{"blocks": [{"words": {"educaci\u00f3n": [0], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su Gobierno, se\u00f1or Rajoy, ha pasado de recortar 10.000\n    millones de euros en sanidad y educaci\u00f3n a solicitar un rescate de\n    100.000 millones de euros para salvar bancos con la garant\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, la situaci\u00f3n es compleja y, sin\n    duda, las soluciones no son f\u00e1ciles, pero la respuesta no es negar la\n    realidad, mentir a la ciudadan\u00eda y aprovechar la crisis para debilitar el\n    Estado social, recortar derechos y salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de\n    que nuestro problema es el sobreendeudamiento privado, ustedes\n    culpabilizan al gasto social y recortan derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alternativa al oscurantismo\n    es la transparencia; la alternativa a la impunidad es la comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n y exigencia de responsabilidades; la alternativa es exigir\n    a los bancos que faciliten cr\u00e9dito a las familias, acepten la daci\u00f3n en\n    pago y devuelvan los ahorros a las familias estafadas; la alternativa es\n    que el suelo y las viviendas vac\u00edas sirvan para cumplir su funci\u00f3n\n    social; la alternativa es crear una banca p\u00fablica que evite el oligopolio\n    financiero que va a provocar la reestructuraci\u00f3n financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    primera es que tenemos una enorme deuda externa, casi el PIB, 982.000\n    millones de euros, que es una deuda de las administraciones p\u00fablicas, de\n    las familias, de las empresas y tambi\u00e9n de las entidades financieras, que\n    canalizan el cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo est\u00e1n haciendo bien las\n    familias y las empresas, est\u00e1n empezando a hacerlo las administraciones\n    -hemos aprobado un plan de proveedores- y tienen que hacerlo tambi\u00e9n las\n    entidades financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera es que en nuestro pa\u00eds hay\n    un problema de falta de competitividad y flexibilidad de la econom\u00eda\n    porque no se han hecho reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, estamos en\n    un proceso de desendeudamiento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo lo que ha dicho usted est\u00e1\n    muy bien, sin embargo creo que lo que hay que hacer es lo siguiente:\n    primero, reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico porque no podemos gastar lo que no\n    tenemos -no comprendo c\u00f3mo no lo entienden-; segundo, hacer reformas\n    estructurales con el objetivo de flexibilizar y hacer m\u00e1s competitiva la\n    econom\u00eda; en tercer lugar, tenemos que apoyar que se hagan reformas\n    estructurales en Europa; en cuarto lugar, un tema hoy capital, que es el\n    de la liquidez, la sostenibilidad de la deuda, y esa batalla es la que\n    hay que dar en Europa, y usted y yo estamos de acuerdo en este tema, y yo\n    la estoy dando; por \u00faltimo, en quinto lugar, hay que apostar por un\n    proyecto de integraci\u00f3n europea en lo fiscal y en lo bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fueron los\n    estrategas de comunicaci\u00f3n -imagino que usted les dirige- los que le\n    dijeron al presidente que el d\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil para este pa\u00eds desde que se\n    inici\u00f3 la crisis econ\u00f3mica, no compareciera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, creo que a usted le consta la voluntad del Gobierno en\n    relaci\u00f3n con un drama social y humano como es el de los beb\u00e9s robados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso,\n    le pido que nos explique qu\u00e9 efectos va a tener en la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    este instrumento de rescate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los resultados de los dos evaluadores independientes se\n    conocer\u00e1n en unos d\u00edas y a finales de julio tendremos los resultados\n    entidad por entidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES EL CALENDARIO CONCRETO PARA EL CORREDOR DEL MEDITERR\u00c1NEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "barcelona": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted sin lugar a dudas comparte con nuestro grupo la\n    prioridad del corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1ora ministra, las prioridades en pol\u00edtica tienen reflejo\n    presupuestario y, como usted sabe perfectamente y ha reconocido, en los\n    Presupuestos Generales del Estado este a\u00f1o no hay suficiente dotaci\u00f3n o\n    dotaci\u00f3n significativa para el tramo Valencia-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consciente\n    quiz\u00e1s de esta circunstancia, su ministerio ha presentado una soluci\u00f3n\n    que nos parece posibilista, equilibrada, para arreglar cuanto antes esta\n    cuesti\u00f3n entre Valencia y Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, usted sabe perfectamente que cuando llegu\u00e9 al ministerio de\n    Fomento lo \u00fanico que me encontr\u00e9 es un power point en el caj\u00f3n, y con ese\n    power point he pasado de la era del power point a tener encargado un\n    proyecto constructivo de lo que usted est\u00e1 trayendo a esta C\u00e1mara, que es\n    tan importante: la implantaci\u00f3n del tercer carril en el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "barcelona": [2], "industria": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No es\n    simplemente por ganas de pedir ni por una cuesti\u00f3n meramente, digamos,\n    pol\u00edtica, sino por algo muy importante: f\u00edjese usted, se\u00f1ora ministra,\n    hay muchas empresas, importantes empresas -le voy a citar dos casos-,\n    cuyo futuro, cuyas inversiones, cuya capacidad de creaci\u00f3n de puestos de\n    trabajo dependen de este calendario, de que sepan cu\u00e1ndo va a llegar el\n    ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la industria qu\u00edmica de Tarragona quiere\n    construir una gran estaci\u00f3n multimodal pero necesita saber cu\u00e1ndo podr\u00e1n\n    llegar los trenes en ancho internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, es\n    muy importante que usted d\u00e9 seguridad, d\u00e9 plazos, d\u00e9 garant\u00edas y, sobre\n    todo, tengamos todos la convicci\u00f3n de que esta prioridad, de la cual\n    todos hemos sido part\u00edcipes y sobre la que usted se ha pronunciado en\n    Barcelona, en Valencia, lo va a hacer en\n    Tarragona en pocas semanas, se vea recompensada con un calendario preciso,\n    ajustado y realista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "corredor": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pero, en segundo lugar, se\u00f1or Macias, me gustar\u00eda referirme a la\n    importancia que tiene el corredor mediterr\u00e1neo, como usted muy bien ha\n    dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo tiene una importancia trascendental para\n    nuestro pa\u00eds porque en un momento como este, en el que estamos\n    acostumbrados a no muy buenas noticias, tenemos a nuestros puertos -a los\n    puertos del Estado y a nuestros puertos con car\u00e1cter general- con una\n    actividad que ha crecido en el primer trimestre, concretamente hasta el\n    mes de mayo, un 8,6%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es fundamental y para este Gobierno el corredor\n    mediterr\u00e1neo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha se\u00f1alado la industria petroqu\u00edmica, la industria\n    qu\u00edmica de Tarragona con la que he estado reunida -como usted sabe- hace\n    muy pocos d\u00edas y me he comprometido con ellos -como sabe tambi\u00e9n- a que,\n    en julio, ser\u00e1 en Tarragona donde se presenten esos estudios del\n    proyecto, que estar\u00e1n ya avanzados, para que todos los empresarios y la\n    sociedad civil puedan aportar a este proyecto lo que sea mejor para la\n    industria petroqu\u00edmica pero tambi\u00e9n para la industria del sector del\n    autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo tiene una importancia trascendental para\n    nuestro pa\u00eds porque en un momento como este, en el que estamos\n    acostumbrados a no muy buenas noticias, tenemos a nuestros puertos -a los\n    puertos del Estado y a nuestros puertos con car\u00e1cter general- con una\n    actividad que ha crecido en el primer trimestre, concretamente hasta el\n    mes de mayo, un 8,6%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que los puertos espa\u00f1oles van a m\u00e1s y\n    que parte de nuestra actividad comercial se realiza a trav\u00e9s de los\n    puertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PLANES TIENE EL MINISTERIO DE INDUSTRIA PARA EL FUTURO DE\n    LAS COMARCAS MINERAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted\n    deber\u00eda saber, como ministro de Industria, que el carb\u00f3n es una fuente de\n    energ\u00eda aut\u00f3ctona que tiene futuro cuando hay voluntad pol\u00edtica de que lo\n    tenga y los Gobiernos socialistas de 2004 en adelante la demostraron\n    poniendo mucho esfuerzo pol\u00edtico y dinero encima de la mesa para hacer\n    viables las cuencas mineras en el presente y en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES HAN LLEVADO AL MINISTERIO DE INDUSTRIA A\n    INICIAR, DESDE ESTE MISMO A\u00d1O 2012, EL CIERRE DE LA MINER\u00cdA DEL CARB\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 31 de enero nos dijo en la Comisi\u00f3n de\n    Industria: El cierre de las minas se debe evitar a toda costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El ajuste del presupuesto que ha habido en todo\n    el Ministerio de Industria ha sido de un 32% y en la miner\u00eda del carb\u00f3n\n    ha sido de un 39%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Conf\u00edo en que esta\n    vez consiga que usted reconozca que hay ya un 33% de paro en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A\n    nosotros, como Gobierno, tambi\u00e9n nos gustar\u00eda invertir m\u00e1s, pero no es\n    posible, se\u00f1or\u00eda, y usted no puede decir en esta C\u00e1mara que ello\n    realmente equivale a un incumplimiento de ese R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal,\n    puesto que en los presupuestos se reconocen tambi\u00e9n los beneficios\n    fiscales propios de ese r\u00e9gimen, beneficios, en definitiva, conducentes a\n    las provisiones de las empresas para su inversi\u00f3n en la econom\u00eda canaria\n    y la superaci\u00f3n de esta situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    nosotros, como Gobierno, tambi\u00e9n nos gustar\u00eda invertir m\u00e1s, pero no es\n    posible, se\u00f1or\u00eda, y usted no puede decir en esta C\u00e1mara que ello\n    realmente equivale a un incumplimiento de ese R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal,\n    puesto que en los presupuestos se reconocen tambi\u00e9n los beneficios\n    fiscales propios de ese r\u00e9gimen, beneficios, en definitiva, conducentes a\n    las provisiones de las empresas para su inversi\u00f3n en la econom\u00eda canaria\n    y la superaci\u00f3n de esta situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    nosotros, como Gobierno, tambi\u00e9n nos gustar\u00eda invertir m\u00e1s, pero no es\n    posible, se\u00f1or\u00eda, y usted no puede decir en esta C\u00e1mara que ello\n    realmente equivale a un incumplimiento de ese R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal,\n    puesto que en los presupuestos se reconocen tambi\u00e9n los beneficios\n    fiscales propios de ese r\u00e9gimen, beneficios, en definitiva, conducentes a\n    las provisiones de las empresas para su inversi\u00f3n en la econom\u00eda canaria\n    y la superaci\u00f3n de esta situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Aprovecho, se\u00f1or Saura, para completar las explicaciones que han\n    dado ya el presidente del Gobierno de Espa\u00f1a, la se\u00f1ora vicepresidenta y\n    el ministro de Econom\u00eda y Competitividad, que se resumen de la siguiente\n    manera: creo que su se\u00f1or\u00eda y el Grupo Socialista no distinguen entre la\n    solicitud del Gobierno de Espa\u00f1a de un apoyo financiero dedicado a la\n    recapitalizaci\u00f3n de los bancos con la aplicaci\u00f3n y el seguimiento del\n    procedimiento de d\u00e9ficit excesivo, procedimiento en el que est\u00e1 incurso\n    el Estado espa\u00f1ol desde el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    Gobierno est\u00e1 haciendo lo que tiene que hacer porque es fundamental\n    reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico para sanear la econom\u00eda espa\u00f1ola, para tener\n    financiaci\u00f3n, para crecer y para crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Utilizar los instrumentos\n    financieros que tiene el euro, que tiene la Uni\u00f3n Europea para\n    capitalizar a los bancos es facilitar que los bancos tengan m\u00e1s\n    posibilidades de dar cr\u00e9dito a las familias, a las empresas, a las pymes\n    y a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Utilizar los instrumentos\n    financieros que tiene el euro, que tiene la Uni\u00f3n Europea para\n    capitalizar a los bancos es facilitar que los bancos tengan m\u00e1s\n    posibilidades de dar cr\u00e9dito a las familias, a las empresas, a las pymes\n    y a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "aut\u00f3nomos": [5], "crisis econ\u00f3mica": [4], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe que uno de los mayores problemas que ha tenido\n    la actividad econ\u00f3mica de las empresas espa\u00f1olas ha sido el enorme grado\n    de morosidad de las administraciones p\u00fablicas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe\n    calificarse como intolerable que los emprendedores hayan tenido que\n    padecer la injusticia de no poder cobrar por las obras o servicios\n    encomendados a sus empresas por las entidades p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos impagos a las empresas que se perpetuaban a lo\n    largo de los a\u00f1os necesitaban de una r\u00e1pida soluci\u00f3n que no se alcanz\u00f3\n    con la Ley de Morosidad del a\u00f1o 2010, ni mucho menos con los sucesivos\n    planes E o planes Zapatero, que supusieron un fracaso may\u00fasculo y un\n    derroche improductivo de recursos p\u00fablicos, que solo sirvi\u00f3 para aumentar\n    el d\u00e9ficit del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni se ayud\u00f3 a los ayuntamientos, ni a las empresas,\n    ni se gener\u00f3 empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la\n    crisis econ\u00f3mica gener\u00f3 una ca\u00edda brusca en los ingresos p\u00fablicos y que\n    esta circunstancia no fue correspondida con la disminuci\u00f3n de los gastos,\n    lo que produjo un aumento del d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era\n    evidente que este problema afectaba a la viabilidad de miles de pymes y\n    aut\u00f3nomos, y provocaba destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe que uno de los mayores problemas que ha tenido\n    la actividad econ\u00f3mica de las empresas espa\u00f1olas ha sido el enorme grado\n    de morosidad de las administraciones p\u00fablicas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "crisis econ\u00f3mica": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las peque\u00f1as y medianas empresas, columna vertebral\n    del tejido productivo espa\u00f1ol, son las grandes beneficiadas del mecanismo\n    que el Gobierno ha puesto en marcha, mecanismo que ya ha permitido abonar\n    1.715.121 facturas pendientes de pago que 3.774 entidades locales deb\u00edan\n    a un total de 106.283 proveedores por un importe, que ya hemos abonado,\n    superior a 9.200 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese\n    respecto, tambi\u00e9n quiero resaltar que esa cifra impactar\u00e1 muy\n    favorablemente en la estructura de la peque\u00f1a y mediana empresa, en la\n    estructura de aut\u00f3nomos y significar\u00e1 una inyecci\u00f3n econ\u00f3mica importante\n    para recuperar la confianza, la credibilidad y abrir cuanto antes la\n    puerta de salida de la crisis econ\u00f3mica que hemos padecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese\n    respecto, tambi\u00e9n quiero resaltar que esa cifra impactar\u00e1 muy\n    favorablemente en la estructura de la peque\u00f1a y mediana empresa, en la\n    estructura de aut\u00f3nomos y significar\u00e1 una inyecci\u00f3n econ\u00f3mica importante\n    para recuperar la confianza, la credibilidad y abrir cuanto antes la\n    puerta de salida de la crisis econ\u00f3mica que hemos padecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE SE VAN A PODER\n    MANTENER LOS NIVELES DE PROTECCI\u00d3N SOCIAL ANTE LA SITUACI\u00d3N DE RESCATE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "protecci\u00f3n social": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En este momento lo que sabemos de su gesti\u00f3n de Gobierno a lo largo de\n    estos \u00faltimos seis meses es que decidieron retrasar la presentaci\u00f3n de\n    los presupuestos por un c\u00e1lculo electoral fallido; decidieron ocultar el\n    d\u00e9ficit de las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular;\n    decidieron gestionar la crisis de Bankia de la peor manera posible;\n    decidieron impedir la presencia del presidente del Gobierno en esta\n    C\u00e1mara en el peor momento de la crisis econ\u00f3mica que hemos vivido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora ministra, espero que al menos usted nos pueda contestar si\n    va a tener algunas consecuencias en los niveles de protecci\u00f3n social el\n    hecho de este rescate que se ha producido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora ministra, espero que al menos usted nos pueda contestar si\n    va a tener algunas consecuencias en los niveles de protecci\u00f3n social el\n    hecho de este rescate que se ha producido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La verdad es que existe\n    unanimidad en que ese apoyo financiero es bueno para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y para el empleo y, como usted sabe perfectamente, el\n    crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo son fundamentales, son la\n    mejor garant\u00eda para la protecci\u00f3n social de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que existe\n    unanimidad en que ese apoyo financiero es bueno para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y para el empleo y, como usted sabe perfectamente, el\n    crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo son fundamentales, son la\n    mejor garant\u00eda para la protecci\u00f3n social de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame que le insista, \u00bfvan a\n    seguir utilizando en este caso el rescate, igual que la crisis econ\u00f3mica,\n    para seguir recortando derechos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante que lo diga, porque\n    nosotros estamos dispuestos siempre a echar una mano en un momento de\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos visto, se\u00f1ora ministra, que en\n    este momento se han recortado los servicios sociales, justo cuando crece\n    la demanda por estos servicios porque hay un mayor riesgo de exclusi\u00f3n\n    social y de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3], "protecci\u00f3n social": [4, 5], "econom\u00eda": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, al final los problemas para los ciudadanos surgen cuando no se\n    hacen reformas, cuando la econom\u00eda no crece y cuando uno se endeuda de\n    manera irresponsable, y eso lo saben ustedes muy bien porque se ha\n    producido en su etapa de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, podremos volver a la senda del\n    crecimiento y de la creaci\u00f3n de empleo, que es donde radica la garant\u00eda\n    de nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, ustedes han supuesto el mayor peligro para\n    la protecci\u00f3n social de este pa\u00eds y nosotros somos la garant\u00eda de que se\n    mantienen los servicios b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone una inyecci\u00f3n\n    econ\u00f3mica en condiciones muy ventajosas para el sistema financiero, lo\n    que va a permitir a las familias, a las pymes y a los aut\u00f3nomos volver a\n    tener acceso al cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, podremos volver a la senda del\n    crecimiento y de la creaci\u00f3n de empleo, que es donde radica la garant\u00eda\n    de nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, ustedes han supuesto el mayor peligro para\n    la protecci\u00f3n social de este pa\u00eds y nosotros somos la garant\u00eda de que se\n    mantienen los servicios b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La sanidad, los\n    servicios sociales y la educaci\u00f3n son sectores clave por sus retornos\n    econ\u00f3micos y sociales, y ustedes se los cargan no dando ninguna\n    oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos se\n    dispone ya de datos de c\u00f3mo la crisis est\u00e1 afectando a la poblaci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n de c\u00f3mo sus recortes van a generar a corto ruina social e\n    incremento desbocado de las desigualdades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le pedimos que priorice la inversi\u00f3n social y no los\n    recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En caso contrario, no nos cansaremos\n    de utilizar la democracia para denunciar y batallar contra lo que,\n    estamos seguros, lleva a la brecha social y a la desesperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "empresas": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y estoy segura de que su\n    se\u00f1or\u00eda coincidir\u00e1 conmigo en que si vuelve a fluir el cr\u00e9dito a las\n    familias, a los emprendedores y a las peque\u00f1as y medianas empresas\n    entonces habremos conseguido algo muy positivo porque todos ellos podr\u00e1n\n    mantener o crear empleo, que es la mejor pol\u00edtica social y la condici\u00f3n\n    m\u00e1s necesaria para garantizar el Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay mayor recorte\n    social que el paro -tenemos 5 millones de parados- y adem\u00e1s ustedes\n    recortaron las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estoy segura de que su\n    se\u00f1or\u00eda coincidir\u00e1 conmigo en que si vuelve a fluir el cr\u00e9dito a las\n    familias, a los emprendedores y a las peque\u00f1as y medianas empresas\n    entonces habremos conseguido algo muy positivo porque todos ellos podr\u00e1n\n    mantener o crear empleo, que es la mejor pol\u00edtica social y la condici\u00f3n\n    m\u00e1s necesaria para garantizar el Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay mayor recorte\n    social que el paro -tenemos 5 millones de parados- y adem\u00e1s ustedes\n    recortaron las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO QUE LA COMISI\u00d3N EUROPEA HAYA\n    CALIFICADO SU NUEVO CONTRATO DE EMPRENDEDORES COMO UN CONTRATO TEMPORAL\n    DE BAJA CALIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno\n    que la Comisi\u00f3n Europea haya calificado su nuevo contrato de\n    emprendedores como un contrato de baja calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la reforma laboral que ha aprobado el Gobierno, que est\u00e1\n    siendo convalidada por las Cortes Generales y que est\u00e1 en tr\u00e1mite\n    parlamentario todav\u00eda -ayer super\u00f3 la Comisi\u00f3n del Senado-, es una\n    reforma para el empleo y para el empleo estable, que se ha hecho pensando\n    en los m\u00e1s de 5 millones de espa\u00f1oles que hoy no tienen trabajo, en la\n    mitad de los j\u00f3venes a los que ustedes dejaron sin oportunidades y en el\n    tejido productivo que tiene nuestro pa\u00eds, que son miles de peque\u00f1as y\n    medianas empresas y aut\u00f3nomos, que son la realidad del tejido productivo\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, la reforma laboral que ha aprobado el Gobierno, que est\u00e1\n    siendo convalidada por las Cortes Generales y que est\u00e1 en tr\u00e1mite\n    parlamentario todav\u00eda -ayer super\u00f3 la Comisi\u00f3n del Senado-, es una\n    reforma para el empleo y para el empleo estable, que se ha hecho pensando\n    en los m\u00e1s de 5 millones de espa\u00f1oles que hoy no tienen trabajo, en la\n    mitad de los j\u00f3venes a los que ustedes dejaron sin oportunidades y en el\n    tejido productivo que tiene nuestro pa\u00eds, que son miles de peque\u00f1as y\n    medianas empresas y aut\u00f3nomos, que son la realidad del tejido productivo\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5], "contrato": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfA qu\u00e9 clase de r\u00e9cord macabro\n    quiere llegar usted antes de tomar medidas para reactivar la econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir literalmente\n    c\u00f3mo define el contrato de emprendedores la Comisi\u00f3n Europea, como un\n    contrato temporal de hecho de baja calidad y con costes de rescisi\u00f3n\n    nulos; es decir, con despido libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les han dicho a ustedes que lo que\n    ustedes llaman contrato indefinido es un contrato basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ll\u00e1menlo tomate, que nosotros lo llamaremos contrato basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s\n    tiene que pasar, cu\u00e1nto m\u00e1s tiene que subir el paro para que usted deje\n    de tomarse esto como un juego de ni\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya nadie conf\u00eda\n    en ustedes, pero es que no conf\u00eda nadie en ustedes ni fuera ni dentro de\n    Espa\u00f1a, es que usted no conf\u00eda en su Gobierno, es que usted no conf\u00eda en\n    las medidas que est\u00e1n llevando a cabo y solo le queda para solucionar el\n    problema del paro encomendarse a la divinidad y a la Virgen del Roc\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta reforma laboral es una\n    reforma para el empleo, el contrato indefinido -le repito, indefinido y\n    estable-, el contrato de emprendedores es un contrato que est\u00e1\n    funcionando y le est\u00e1 dando oportunidades a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno es un Gobierno responsable,\n    Los campeones del paro y de la precariedad en este pa\u00eds se llaman Partido\n    Socialista y Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respuestas y soluciones a la crisis y al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [22, 23, 24, 25, 26], "crisis econ\u00f3mica": [30], "paro": [36], "actividad": [34, 35], "sistema educativo": [27, 28], "ense\u00f1anza": [37, 38], "econom\u00eda": [21], "formaci\u00f3n profesional": [18], "alumnos": [29], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "empresas": [19, 20], "social": [31], "resultados": [39, 40], "contrato": [32, 33]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde hace varias semanas asistimos en esta\n    C\u00e1mara a un debate acerca de la necesidad de mejorar y reformar el\n    sistema educativo, incluida la formaci\u00f3n profesional y tambi\u00e9n el sistema\n    universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alternancia descansa en el principio de compartir el tiempo de\n    formaci\u00f3n entre el centro educativo y la empresa en la que se ejercita\n    esa actividad profesional, donde se va modelando la identidad formativa\n    del individuo que est\u00e1 aprendiendo en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la vinculaci\u00f3n m\u00e1s estrecha de la formaci\u00f3n con las\n    necesidades del mundo del trabajo y la promoci\u00f3n de una ense\u00f1anza\n    centrada en el estudiante genera unos cambios que afectan claramente a la\n    finalidad de la formaci\u00f3n y la forma de llevarla a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este contexto donde nuestro grupo cree que la formaci\u00f3n en\n    alternancia, tambi\u00e9n en educaci\u00f3n superior, se presenta como una opci\u00f3n\n    novedosa de entre todas las proposiciones que se pueden llevar a cabo, y\n    se basa adem\u00e1s en la construcci\u00f3n de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la formaci\u00f3n\n    universitaria en alternancia nos ofrece unos estudios de nivel superior\n    basados en esa alternancia entre la formaci\u00f3n acad\u00e9mica en la universidad\n    y el trabajo con contrato en una empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tipo de\n    experiencia formativa, al desarrollarse paralelamente entre la empresa y\n    el centro de formaci\u00f3n desde el primer\n    momento, permite al alumno conocer desde el principio la realidad\n    empresarial y orientar sus estudios a los requerimientos de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, gozan de un\n    contrato laboral desde el primer a\u00f1o de formaci\u00f3n, con una retribuci\u00f3n\n    salarial acorde con el convenio correspondiente que se encuentre vigente\n    en el momento y permite que ese trabajo a tiempo parcial facilite al\n    alumno costearse la matr\u00edcula de esa formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, se trata\n    de una formaci\u00f3n pensada desde y para la empresa, basada en las\n    caracter\u00edsticas de la misma y que sirve para optimizar la formaci\u00f3n de\n    ese personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la empresa interviene en la formaci\u00f3n de\n    esas personas desde el primer momento y obtiene un licenciado a la medida\n    de sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desaparece la distancia que se\n    produce hoy entre la docencia y la empresa y es un modelo pionero de\n    formaci\u00f3n que facilita un mejor entendimiento y una pronta integraci\u00f3n de\n    nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, nos hemos planteado la posibilidad de ampliar\n    este tipo de formaci\u00f3n al nivel universitario, y queremos conocer los\n    planes de su Gobierno acerca de este aspecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    grupo estima que esta formaci\u00f3n en alternancia tambi\u00e9n en educaci\u00f3n\n    superior puede favorecer y rentabilizar al m\u00e1ximo esa relaci\u00f3n entre\n    universidad y empresa, porque adem\u00e1s puede darse una confluencia de\n    objetivos que en este momento no se est\u00e1 dando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un breve an\u00e1lisis de cu\u00e1l\n    es la situaci\u00f3n europea y hemos constatado que la formaci\u00f3n en\n    alternancia es un modelo extendido, un fen\u00f3meno educativo y social en\n    crecimiento en el contexto europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el caso concreto de la formaci\u00f3n universitaria\n    superior es de destacar el ejemplo tanto de Alemania como de Francia por\n    el dilatado proceso que han llevado a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Estados Unidos, en Florida, en Filadelfia, en Boston, se\n    ofrecen programas de educaci\u00f3n que ellos denominan cooperativa, pero no\n    es otra cosa que la formaci\u00f3n en alternancia, que permiten que la\n    educaci\u00f3n superior se lleve a cabo entre universidad y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su libro verde textualmente\n    dicen reconocer el valor de la juventud, comentan que la formaci\u00f3n en\n    alternancia es la herramienta que mejor ha demostrado favorecer la\n    inserci\u00f3n profesional de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, por tanto, de una medida que a\u00fana dos objetivos\n    a la vez: la formaci\u00f3n adecuada de nuestros j\u00f3venes, pero tambi\u00e9n el\n    fomento de su empleabilidad, como unas medidas anticrisis a adoptar en\n    momentos tan convulsos como los que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, la problem\u00e1tica se acent\u00faa\n    cuando nos referimos adem\u00e1s a perfiles t\u00e9cnicos, a los que esta formaci\u00f3n\n    responder\u00eda de una forma muy adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde hace varias semanas asistimos en esta\n    C\u00e1mara a un debate acerca de la necesidad de mejorar y reformar el\n    sistema educativo, incluida la formaci\u00f3n profesional y tambi\u00e9n el sistema\n    universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una innovadora opci\u00f3n de\n    estudio, directamente relacionada con la necesidad de las empresas de\n    disponer de un equipo, de unas personas, a la medida de sus necesidades,\n    formadas de acuerdo con las necesidades de esas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, podemos constatar que en este momento la situaci\u00f3n de\n    crisis tambi\u00e9n difumina un problema que vivimos de forma latente, el\n    descenso de la poblaci\u00f3n activa y la dificultad para conseguir que esos\n    j\u00f3venes alcancen en las empresas el primer empleo, una vez que hayamos\n    salido de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si pretendemos hacer una sociedad\n    basada en la econom\u00eda productiva -y creo que todos estamos de acuerdo en\n    ello-, la alternancia puede ser una buena opci\u00f3n, complementaria en todo\n    caso a otras que existen, pero que nos permitir\u00e1 abordar los dos retos:\n    la cercan\u00eda a la empresa y la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si\n    analizamos el Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior, observamos que se\n    dibujan pol\u00edticas muy favorables y orientadas hacia l\u00edneas de actuaci\u00f3n\n    muy definidas que promueven otra forma de ejercitar la docencia\n    universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de Bolonia propone un cambio estructural, un modelo de\n    convergencia con Europa que, adem\u00e1s de hacerlo f\u00e1cilmente comprensible y\n    comparable a lo largo de todos los pa\u00edses de Europa, nos permite una\n    mayor movilidad de los profesionales, de las personas que est\u00e1n\n    estudiando, y tambi\u00e9n de los docentes, pero a la vez hace posible una\n    mayor empleabilidad -uno de sus objetivos principales es ese-,\n    reconociendo adem\u00e1s cualificaciones en la educaci\u00f3n y el aprendizaje a lo\n    largo de la vida como una promoci\u00f3n importante en ese mencionado sistema\n    europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este contexto donde nuestro grupo cree que la formaci\u00f3n en\n    alternancia, tambi\u00e9n en educaci\u00f3n superior, se presenta como una opci\u00f3n\n    novedosa de entre todas las proposiciones que se pueden llevar a cabo, y\n    se basa adem\u00e1s en la construcci\u00f3n de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    grupo estima que esta formaci\u00f3n en alternancia tambi\u00e9n en educaci\u00f3n\n    superior puede favorecer y rentabilizar al m\u00e1ximo esa relaci\u00f3n entre\n    universidad y empresa, porque adem\u00e1s puede darse una confluencia de\n    objetivos que en este momento no se est\u00e1 dando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Estados Unidos, en Florida, en Filadelfia, en Boston, se\n    ofrecen programas de educaci\u00f3n que ellos denominan cooperativa, pero no\n    es otra cosa que la formaci\u00f3n en alternancia, que permiten que la\n    educaci\u00f3n superior se lleve a cabo entre universidad y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde hace varias semanas asistimos en esta\n    C\u00e1mara a un debate acerca de la necesidad de mejorar y reformar el\n    sistema educativo, incluida la formaci\u00f3n profesional y tambi\u00e9n el sistema\n    universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cierto modo su ministerio ha apuntado en esa direcci\u00f3n y ha anunciado,\n    aunque sin mayores concreciones, reformas en todo el sistema educativo y\n    tambi\u00e9n en la ense\u00f1anza universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, Alemania lo ha\n    llevado m\u00e1s all\u00e1 dentro de su modelo dual, y si consideramos la\n    Universidad de Baden-W\u00fcrttemberg podemos decir que m\u00e1s de 32.000 alumnos\n    y alumnas en alternancia han pasado por esa universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esto hay\n    que sumar la actual crisis econ\u00f3mica y las dr\u00e1sticas consecuencias que\n    est\u00e1 suponiendo en la tasa de empleo juvenil, que alcanza casi el 50%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un breve an\u00e1lisis de cu\u00e1l\n    es la situaci\u00f3n europea y hemos constatado que la formaci\u00f3n en\n    alternancia es un modelo extendido, un fen\u00f3meno educativo y social en\n    crecimiento en el contexto europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la formaci\u00f3n\n    universitaria en alternancia nos ofrece unos estudios de nivel superior\n    basados en esa alternancia entre la formaci\u00f3n acad\u00e9mica en la universidad\n    y el trabajo con contrato en una empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, gozan de un\n    contrato laboral desde el primer a\u00f1o de formaci\u00f3n, con una retribuci\u00f3n\n    salarial acorde con el convenio correspondiente que se encuentre vigente\n    en el momento y permite que ese trabajo a tiempo parcial facilite al\n    alumno costearse la matr\u00edcula de esa formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alternancia descansa en el principio de compartir el tiempo de\n    formaci\u00f3n entre el centro educativo y la empresa en la que se ejercita\n    esa actividad profesional, donde se va modelando la identidad formativa\n    del individuo que est\u00e1 aprendiendo en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Promueve empleos\n    de calidad, anticipa la incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes al mercado de\n    trabajo, mejora su tasa de actividad y contribuye a la visualizaci\u00f3n de\n    esa conexi\u00f3n cada vez m\u00e1s necesaria entre estudios y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro de los aprendices\n    es dos veces menor que la de sus hom\u00f3logos en la v\u00eda escolar cl\u00e1sica y\n    pretenden que la proporci\u00f3n de j\u00f3venes en alternancia se multiplique por\n    dos para 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cierto modo su ministerio ha apuntado en esa direcci\u00f3n y ha anunciado,\n    aunque sin mayores concreciones, reformas en todo el sistema educativo y\n    tambi\u00e9n en la ense\u00f1anza universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la vinculaci\u00f3n m\u00e1s estrecha de la formaci\u00f3n con las\n    necesidades del mundo del trabajo y la promoci\u00f3n de una ense\u00f1anza\n    centrada en el estudiante genera unos cambios que afectan claramente a la\n    finalidad de la formaci\u00f3n y la forma de llevarla a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los altos \u00edndices de fracaso escolar y los resultados en\n    diferentes estudios e informes internacionales as\u00ed lo avalan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda recordar\u00e1 que nuestro grupo ha hecho alusi\u00f3n a este hecho en m\u00e1s de\n    una ocasi\u00f3n y ha propuesto como alternativa un sistema de dilatada\n    implantaci\u00f3n en Europa y, desde luego, con comprobados y excelentes\n    resultados en la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, que es el modelo en\n    alternancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [26, 27], "paro": [42, 43], "actividad": [41], "sistema educativo": [28, 29, 30, 31, 32, 33], "ense\u00f1anza": [44], "econom\u00eda": [25], "formaci\u00f3n profesional": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "alumnos": [34], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [23, 24], "social": [35], "resultados": [45], "abandono escolar": [36, 37, 38, 39, 40]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tenemos un 44% de los j\u00f3venes de veinticinco a veintinueve\n    a\u00f1os que no est\u00e1n ocupando puestos de trabajo acordes a su formaci\u00f3n y\n    esa tasa de subempleo en una comparaci\u00f3n estad\u00edstica homogeneizada,\n    normalizada es pr\u00e1cticamente doble que la que corresponde a la media de\n    los pa\u00edses de la OCDE, es decir, los pa\u00edses que constituyen nuestra\n    referencia comparativa en el entorno de las econom\u00edas desarrolladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos -lo acabo de decir- que mejorar de forma substancial la\n    empleabilidad -y si me permite la expresi\u00f3n no muy ortodoxa desde el\n    punto de vista gramatical-, la autoempleabilidad de nuestros j\u00f3venes, y\n    eso implica ajustes, no dir\u00eda tanto como reformas, sino ajustes\n    importantes no solo en el sistema de formaci\u00f3n profesional, donde\n    evidentemente se deben producir esos ajustes m\u00e1s importantes, sino\n    tambi\u00e9n, como su se\u00f1or\u00eda ha puesto de manifiesto, en la propia ense\u00f1anza\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se subraya muy a menudo -y creo que correctamente- el hecho de que la\n    implantaci\u00f3n o la importaci\u00f3n del sistema de formaci\u00f3n profesional dual,\n    que convencionalmente se suele identificar como el modelo alem\u00e1n, tiene\n    la dificultad intr\u00ednseca que se deriva de que Espa\u00f1a no es Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La distribuci\u00f3n entre la formaci\u00f3n profesional y la formaci\u00f3n que\n    convencionalmente llamar\u00edamos acad\u00e9mica -el bachillerato y la\n    universidad- en Alemania muestra un ajuste tal a las exigencias del\n    mercado de trabajo de ese pa\u00eds que verdaderamente no ya es que resulten\n    envidiables, es que resultan, yo creo, merecedoras de una reflexi\u00f3n\n    profunda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil en Alemania, como sabe perfectamente su\n    se\u00f1or\u00eda, se encuentra entre las m\u00e1s bajas de Europa, apenas llega a los\n    dos d\u00edgitos, supera ligeramente el 10% y, sobre todo, de los alumnos\n    embarcados en el sistema de formaci\u00f3n profesional, una proporci\u00f3n que se\n    acerca a los dos tercios, acaba trabajando con car\u00e1cter estable y\n    permanente en aquellas empresas en las que ha realizado su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son realidades que han vivido al margen una de\n    otra, por no decir que de espaldas una a otra, pero eso no quiere decir\n    que no hayamos tenido en Espa\u00f1a, y de forma muy particular en el Pa\u00eds\n    Vasco, experiencias estimulantes e incluso experiencias satisfactorias en\n    esta dimensi\u00f3n tanto en formaci\u00f3n profesional reglada, que pudi\u00e9ramos\n    llamar convencional, como en formaci\u00f3n en alternancia, y su se\u00f1or\u00eda se ha\n    referido a ellas en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordar\u00e1 que esta ma\u00f1ana en la C\u00e1mara lo del recuerdo y el olvido ha\n    tenido un matiz un poco m\u00e1s pol\u00e9mico, pero espero que su se\u00f1or\u00eda no haya\n    olvidado una intervenci\u00f3n m\u00eda en esta C\u00e1mara en la que hice el elogio del\n    sistema vasco de formaci\u00f3n profesional y de la configuraci\u00f3n especial que\n    en su comunidad aut\u00f3noma tienen las relaciones entre la universidad y la\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas experiencias son perfectamente aprovechables en el\n    proceso de configuraci\u00f3n de un nuevo modelo de formaci\u00f3n profesional que\n    ser\u00e1, por supuesto, en el inicio complementario con el sistema reglado,\n    el sistema convencional actualmente vigente de la formaci\u00f3n profesional\n    de grado medio y de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que ver esto,\n    se\u00f1or\u00eda, en un contexto en el que uno de los problemas en punto a la\n    utilidad, desde la perspectiva de la empleabilidad de la formaci\u00f3n que\n    reciben los j\u00f3venes, tiene que ver con la desproporci\u00f3n existente entre\n    los caminos de la formaci\u00f3n acad\u00e9mica y los caminos de la formaci\u00f3n\n    profesional, y que se produce tanto en la elecci\u00f3n del bachillerato y la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio como en la elecci\u00f3n de la v\u00eda\n    universitaria y la v\u00eda de la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con que tenemos que explorar las posibilidades de\n    incorporar el principio de la formaci\u00f3n en alternancia a la educaci\u00f3n\n    superior\n    universitaria, pero estoy igualmente de acuerdo, por lo menos conmigo\n    mismo (El se\u00f1or Bedera Bravo hace gestos afirmativos) -s\u00ed, se\u00f1or Bedera,\n    ya s\u00e9 que es un avance-, en que tambi\u00e9n es muy importante que avancemos\n    en ese camino en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiera\n    que establecer una iteraci\u00f3n, un tracto temporal entre una dimensi\u00f3n y la\n    otra, me parece m\u00e1s importante que de momento seamos capaces de conseguir\n    ese \u00e9xito en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    si observamos los desajustes que tenemos en este momento entre el mercado\n    laboral y los demandantes de empleo, desde el punto de vista del grado de\n    capacitaci\u00f3n que el proceso formativo les ha proporcionado, nos damos\n    cuenta de que donde tenemos -si me permite una expresi\u00f3n muy gr\u00e1fica- el\n    agujero mayor es en las profesiones t\u00e9cnicas de grado medio, es decir,\n    aquellas que son atendidas fundamentalmente, desde el punto de vista\n    formativo, por la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos -lo acabo de decir- que mejorar de forma substancial la\n    empleabilidad -y si me permite la expresi\u00f3n no muy ortodoxa desde el\n    punto de vista gramatical-, la autoempleabilidad de nuestros j\u00f3venes, y\n    eso implica ajustes, no dir\u00eda tanto como reformas, sino ajustes\n    importantes no solo en el sistema de formaci\u00f3n profesional, donde\n    evidentemente se deben producir esos ajustes m\u00e1s importantes, sino\n    tambi\u00e9n, como su se\u00f1or\u00eda ha puesto de manifiesto, en la propia ense\u00f1anza\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se subraya muy a menudo -y creo que correctamente- el hecho de que la\n    implantaci\u00f3n o la importaci\u00f3n del sistema de formaci\u00f3n profesional dual,\n    que convencionalmente se suele identificar como el modelo alem\u00e1n, tiene\n    la dificultad intr\u00ednseca que se deriva de que Espa\u00f1a no es Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La distribuci\u00f3n entre la formaci\u00f3n profesional y la formaci\u00f3n que\n    convencionalmente llamar\u00edamos acad\u00e9mica -el bachillerato y la\n    universidad- en Alemania muestra un ajuste tal a las exigencias del\n    mercado de trabajo de ese pa\u00eds que verdaderamente no ya es que resulten\n    envidiables, es que resultan, yo creo, merecedoras de una reflexi\u00f3n\n    profunda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil en Alemania, como sabe perfectamente su\n    se\u00f1or\u00eda, se encuentra entre las m\u00e1s bajas de Europa, apenas llega a los\n    dos d\u00edgitos, supera ligeramente el 10% y, sobre todo, de los alumnos\n    embarcados en el sistema de formaci\u00f3n profesional, una proporci\u00f3n que se\n    acerca a los dos tercios, acaba trabajando con car\u00e1cter estable y\n    permanente en aquellas empresas en las que ha realizado su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son realidades que han vivido al margen una de\n    otra, por no decir que de espaldas una a otra, pero eso no quiere decir\n    que no hayamos tenido en Espa\u00f1a, y de forma muy particular en el Pa\u00eds\n    Vasco, experiencias estimulantes e incluso experiencias satisfactorias en\n    esta dimensi\u00f3n tanto en formaci\u00f3n profesional reglada, que pudi\u00e9ramos\n    llamar convencional, como en formaci\u00f3n en alternancia, y su se\u00f1or\u00eda se ha\n    referido a ellas en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordar\u00e1 que esta ma\u00f1ana en la C\u00e1mara lo del recuerdo y el olvido ha\n    tenido un matiz un poco m\u00e1s pol\u00e9mico, pero espero que su se\u00f1or\u00eda no haya\n    olvidado una intervenci\u00f3n m\u00eda en esta C\u00e1mara en la que hice el elogio del\n    sistema vasco de formaci\u00f3n profesional y de la configuraci\u00f3n especial que\n    en su comunidad aut\u00f3noma tienen las relaciones entre la universidad y la\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas experiencias son perfectamente aprovechables en el\n    proceso de configuraci\u00f3n de un nuevo modelo de formaci\u00f3n profesional que\n    ser\u00e1, por supuesto, en el inicio complementario con el sistema reglado,\n    el sistema convencional actualmente vigente de la formaci\u00f3n profesional\n    de grado medio y de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que ver esto,\n    se\u00f1or\u00eda, en un contexto en el que uno de los problemas en punto a la\n    utilidad, desde la perspectiva de la empleabilidad de la formaci\u00f3n que\n    reciben los j\u00f3venes, tiene que ver con la desproporci\u00f3n existente entre\n    los caminos de la formaci\u00f3n acad\u00e9mica y los caminos de la formaci\u00f3n\n    profesional, y que se produce tanto en la elecci\u00f3n del bachillerato y la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio como en la elecci\u00f3n de la v\u00eda\n    universitaria y la v\u00eda de la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con que tenemos que explorar las posibilidades de\n    incorporar el principio de la formaci\u00f3n en alternancia a la educaci\u00f3n\n    superior\n    universitaria, pero estoy igualmente de acuerdo, por lo menos conmigo\n    mismo (El se\u00f1or Bedera Bravo hace gestos afirmativos) -s\u00ed, se\u00f1or Bedera,\n    ya s\u00e9 que es un avance-, en que tambi\u00e9n es muy importante que avancemos\n    en ese camino en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiera\n    que establecer una iteraci\u00f3n, un tracto temporal entre una dimensi\u00f3n y la\n    otra, me parece m\u00e1s importante que de momento seamos capaces de conseguir\n    ese \u00e9xito en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    si observamos los desajustes que tenemos en este momento entre el mercado\n    laboral y los demandantes de empleo, desde el punto de vista del grado de\n    capacitaci\u00f3n que el proceso formativo les ha proporcionado, nos damos\n    cuenta de que donde tenemos -si me permite una expresi\u00f3n muy gr\u00e1fica- el\n    agujero mayor es en las profesiones t\u00e9cnicas de grado medio, es decir,\n    aquellas que son atendidas fundamentalmente, desde el punto de vista\n    formativo, por la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil en Alemania, como sabe perfectamente su\n    se\u00f1or\u00eda, se encuentra entre las m\u00e1s bajas de Europa, apenas llega a los\n    dos d\u00edgitos, supera ligeramente el 10% y, sobre todo, de los alumnos\n    embarcados en el sistema de formaci\u00f3n profesional, una proporci\u00f3n que se\n    acerca a los dos tercios, acaba trabajando con car\u00e1cter estable y\n    permanente en aquellas empresas en las que ha realizado su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda antes, la necesidad de adaptar ese proceso a una realidad\n    econ\u00f3mica y productiva, que es sustancialmente distinta, nos va a exigir\n    mucha imaginaci\u00f3n, mucha prueba y error, mucha cooperaci\u00f3n de las\n    empresas, mucha complicidad de las comunidades aut\u00f3nomas -mejor dicho,\n    toda la complicidad de las comunidades aut\u00f3nomas, puesto que ser\u00e1n ellas\n    las que pongan en marcha los proyectos piloto que nos proponemos llevar a\n    cabo- y mucha honestidad y mucha lealtad institucional para compartir las\n    lecciones aprendidas, para compartir las buenas pr\u00e1cticas y, en\n    definitiva, para hacer marchar la experiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los problemas que llevan, primero, a aquellos resultados\n    deficientes del sistema educativo que parecen tener incidencia m\u00e1s\n    directa en el d\u00e9ficit de empleabilidad y tambi\u00e9n aquellos que llevan a\n    que la capacidad de crear empleo del conjunto de la econom\u00eda se resienta\n    tambi\u00e9n de esos d\u00e9ficits educativos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00eda, en este contexto, que es un contexto que nos puede\n    resultar ciertamente duro o incluso ciertamente desagradable pero que no\n    podemos desconocer, y no por recrearnos en absoluto en los malos datos,\n    sino para que esos datos nos sirvan de acicate para emprender todas las\n    acciones de mejora que est\u00e9 en nuestra mano abordar, en ese contexto,\n    nuestros objetivos, los objetivos del Gobierno en materia educativa, como\n    he tenido oportunidad de explicar en reiteradas ocasiones, tienen que ver\n    con una mejora de la calidad de la educaci\u00f3n que tenga como focos o como\n    ejes de referencia dos muy importantes: la reducci\u00f3n del abandono escolar\n    temprano y, muy vinculado con el mismo -en el fondo anverso y reverso de\n    la misma moneda-, la mejora de la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes, el\n    aumento substancial de la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con que tenemos que explorar las posibilidades de\n    incorporar el principio de la formaci\u00f3n en alternancia a la educaci\u00f3n\n    superior\n    universitaria, pero estoy igualmente de acuerdo, por lo menos conmigo\n    mismo (El se\u00f1or Bedera Bravo hace gestos afirmativos) -s\u00ed, se\u00f1or Bedera,\n    ya s\u00e9 que es un avance-, en que tambi\u00e9n es muy importante que avancemos\n    en ese camino en la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un asunto del que hemos hablado ya reiteradamente en\n    esta C\u00e1mara, del que vamos a seguir hablando y que constituye ciertamente\n    uno de los elementos centrales de la reforma orientada a la mejora de la\n    calidad del sistema educativo que este Gobierno se propone abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los problemas que llevan, primero, a aquellos resultados\n    deficientes del sistema educativo que parecen tener incidencia m\u00e1s\n    directa en el d\u00e9ficit de empleabilidad y tambi\u00e9n aquellos que llevan a\n    que la capacidad de crear empleo del conjunto de la econom\u00eda se resienta\n    tambi\u00e9n de esos d\u00e9ficits educativos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pensemos siempre que\n    no hay empleo porque no hay empleo, y eso no tiene nada que ver con la\n    capacidad del sistema educativo de producir individuos con altas tasas de\n    empleabilidad, ni pensemos tampoco que son din\u00e1micas completamente\n    aisladas entre s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la falta de esp\u00edritu emprendedor que\n    se refleja en la falta de iniciativa para el emprendimiento explica por\n    qu\u00e9 existe en t\u00e9rminos comparativos poca capacidad, o existe poco tejido\n    empresarial de ese tipo, y eso se vincula tambi\u00e9n -y hay que ver c\u00f3mo, y\n    lo plantea su se\u00f1or\u00eda en su intervenci\u00f3n- con algunos rasgos, y en\n    algunos casos algunas disfunciones, del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La proximidad, la cercan\u00eda del sistema educativo al mercado laboral y a\n    las posibilidades tambi\u00e9n de emprendimiento de los j\u00f3venes en el mercado\n    laboral es un aspecto esencial en la reforma que intentamos abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, esta dimensi\u00f3n de proximidad entre el mundo de la empresa y el\n    mundo educativo es una dimensi\u00f3n que no ha sido excesivamente tenida en\n    cuenta, por lo menos que no lo ha sido con \u00e9xito en el planteamiento de\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil en Alemania, como sabe perfectamente su\n    se\u00f1or\u00eda, se encuentra entre las m\u00e1s bajas de Europa, apenas llega a los\n    dos d\u00edgitos, supera ligeramente el 10% y, sobre todo, de los alumnos\n    embarcados en el sistema de formaci\u00f3n profesional, una proporci\u00f3n que se\n    acerca a los dos tercios, acaba trabajando con car\u00e1cter estable y\n    permanente en aquellas empresas en las que ha realizado su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque un sistema que ha conseguido una canalizaci\u00f3n\n    tan sumamente eficiente desde el punto de vista econ\u00f3mico -y yo dir\u00eda\n    eficaz tambi\u00e9n desde el punto de vista social de los itinerarios\n    formativos vinculados a los itinerarios profesionales- es un sistema en\n    el que, por lo menos, debemos reparar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se ha referido su se\u00f1or\u00eda al abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto\n    que hemos tenido una mejor\u00eda en los \u00faltimos datos de abandono escolar\n    temprano; es cierto que se nota el efecto de la disminuci\u00f3n del coste de\n    oportunidad que ha tra\u00eddo consigo desde este punto de vista la crisis\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay menos abandono escolar vinculado a la\n    posibilidad de encontrar trabajos de baja cualificaci\u00f3n, que era\n    evidentemente una de las razones que explicaban ese abandono escolar\n    temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si hay razones para estar satisfechos de la din\u00e1mica de\n    evoluci\u00f3n del dato, no las hay tantas -incluso dir\u00eda no hay ninguna- para\n    alegrarse vi\u00e9ndola en una perspectiva internacional, porque lo cierto es\n    que seguimos estando en el doble de la tasa de abandono escolar temprano\n    que la media de la Uni\u00f3n Europea y que en el ranquin de esta variable, de\n    esta dimensi\u00f3n, tan solo Malta entre los veintisiete pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea presenta una tasa superior a la nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00eda, en este contexto, que es un contexto que nos puede\n    resultar ciertamente duro o incluso ciertamente desagradable pero que no\n    podemos desconocer, y no por recrearnos en absoluto en los malos datos,\n    sino para que esos datos nos sirvan de acicate para emprender todas las\n    acciones de mejora que est\u00e9 en nuestra mano abordar, en ese contexto,\n    nuestros objetivos, los objetivos del Gobierno en materia educativa, como\n    he tenido oportunidad de explicar en reiteradas ocasiones, tienen que ver\n    con una mejora de la calidad de la educaci\u00f3n que tenga como focos o como\n    ejes de referencia dos muy importantes: la reducci\u00f3n del abandono escolar\n    temprano y, muy vinculado con el mismo -en el fondo anverso y reverso de\n    la misma moneda-, la mejora de la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes, el\n    aumento substancial de la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no se trata solo de que\n    tengamos esa elevada tasa de paro juvenil, sino que adem\u00e1s esa elevada\n    tasa de paro juvenil se produce en un contexto de contracci\u00f3n de la tasa\n    de actividad de la poblaci\u00f3n de esa edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no se trata solo de que\n    tengamos esa elevada tasa de paro juvenil, sino que adem\u00e1s esa elevada\n    tasa de paro juvenil se produce en un contexto de contracci\u00f3n de la tasa\n    de actividad de la poblaci\u00f3n de esa edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil en Alemania, como sabe perfectamente su\n    se\u00f1or\u00eda, se encuentra entre las m\u00e1s bajas de Europa, apenas llega a los\n    dos d\u00edgitos, supera ligeramente el 10% y, sobre todo, de los alumnos\n    embarcados en el sistema de formaci\u00f3n profesional, una proporci\u00f3n que se\n    acerca a los dos tercios, acaba trabajando con car\u00e1cter estable y\n    permanente en aquellas empresas en las que ha realizado su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos -lo acabo de decir- que mejorar de forma substancial la\n    empleabilidad -y si me permite la expresi\u00f3n no muy ortodoxa desde el\n    punto de vista gramatical-, la autoempleabilidad de nuestros j\u00f3venes, y\n    eso implica ajustes, no dir\u00eda tanto como reformas, sino ajustes\n    importantes no solo en el sistema de formaci\u00f3n profesional, donde\n    evidentemente se deben producir esos ajustes m\u00e1s importantes, sino\n    tambi\u00e9n, como su se\u00f1or\u00eda ha puesto de manifiesto, en la propia ense\u00f1anza\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los problemas que llevan, primero, a aquellos resultados\n    deficientes del sistema educativo que parecen tener incidencia m\u00e1s\n    directa en el d\u00e9ficit de empleabilidad y tambi\u00e9n aquellos que llevan a\n    que la capacidad de crear empleo del conjunto de la econom\u00eda se resienta\n    tambi\u00e9n de esos d\u00e9ficits educativos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1], "sistema educativo": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Uno de los problemas que hemos tenido ha sido la concepci\u00f3n, por decirlo\n    suavemente, estanca de los dos niveles en la pr\u00e1ctica -en la teor\u00eda no,\n    ya s\u00e9 que hay pasarelas, ya s\u00e9 que hay posibilidades- de la formaci\u00f3n\n    profesional entre el grado medio y el grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tenemos que mejorarlo, y desde luego tenemos que\n    participar en todas las experiencias que seamos capaces de poner en pie\n    la formaci\u00f3n en alternancia en la formaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pr\u00e1ctica la\n    progresi\u00f3n desde el grado medio al grado superior es muy escasa, porque\n    en realidad el grado medio est\u00e1 concebido como una etapa finalista del\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [18], "formaci\u00f3n profesional": [4], "alumnos": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "empresas": [5, 6, 7, 8], "resultados": [19], "contrato": [16], "industria": [17]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se trata de un centro que est\u00e1 en plena fase\n    de desarrollo de un proyecto que posibilita el adecuado tr\u00e1nsito de un\n    sistema de integraci\u00f3n de alumnos entre el empleo y la formaci\u00f3n\n    universitaria, un centro que ahora adem\u00e1s est\u00e1 adscrito a la Universidad\n    del Pa\u00eds Vasco, y que pretendemos convertir en un centro de referencia\n    del modelo en alternancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la encuesta de 2008, justo en el momento en que aparece la\n    crisis, podemos decir que el 95% de los titulados y tituladas ha\n    encontrado empleo antes de tres meses, un empleo estable; el 80% de ellos\n    se contratan en la misma empresa en la que han realizado su formaci\u00f3n; el\n    54,5% siguen desde el principio en la misma empresa; y el 72% tiene un\n    contrato indefinido de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 97% de ellos considera que la alternancia mejora las\n    oportunidades de captaci\u00f3n y selecci\u00f3n de alumnos y que se encuentran\n    perfectamente satisfechos con el trabajo que realizan, pero su\n    implicaci\u00f3n en la formaci\u00f3n de los alumnos y alumnas desde luego es clave\n    para el desarrollo de este modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de acuerdo en que\n    la formaci\u00f3n profesional tiene que llevar a cabo este modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de acuerdo en que\n    la formaci\u00f3n profesional tiene que llevar a cabo este modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego el anclaje local y regional de\n    este Instituto de M\u00e1quina-Herramienta -en todo ese entorno donde la\n    m\u00e1quina herramienta es una de las industrias m\u00e1s importantes- desde el\n    momento de su fundaci\u00f3n, la cercan\u00eda a esas empresas, y la\n    complementariedad con el resto de oferta que existe -universitaria\n    evidentemente-, han posibilitado la viabilidad de estos estudios de\n    ingenier\u00eda en alternancia hasta el momento actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 273 las empresas que han confiado en esta escuela, en la Escuela de\n    Ingenier\u00eda en Alternancia del Instituto de M\u00e1quina-Herramienta durante\n    estos diecis\u00e9is a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Gipuzkoa, un territorio muy\n    peque\u00f1o, pero con una empresa muy activa, de esas 273 empresas hay 43 de\n    m\u00e1quina-herramienta, 5 de aeron\u00e1utica, 3 en energ\u00edas renovables, 33 en\n    equipos auxiliares de m\u00e1quina-herramienta, 29 de automoci\u00f3n, y otras 78\n    de industria auxiliar; es decir, todo tipo de empresas -por no hablar de\n    otros tipos que no se engloban aqu\u00ed- se encuentran muy satisfechas con el\n    trabajo realizado por estos alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empresas que pertenecen al sector\n    industrial y que son en su mayor\u00eda de menos de 50 empleados, es decir,\n    pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un centro que est\u00e1 en plena fase\n    de desarrollo de un proyecto que posibilita el adecuado tr\u00e1nsito de un\n    sistema de integraci\u00f3n de alumnos entre el empleo y la formaci\u00f3n\n    universitaria, un centro que ahora adem\u00e1s est\u00e1 adscrito a la Universidad\n    del Pa\u00eds Vasco, y que pretendemos convertir en un centro de referencia\n    del modelo en alternancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les facilito unos datos: en septiembre de 2011 esta Escuela de Ingenier\u00eda\n    en Alternancia ha puesto en marcha su decimosexta promoci\u00f3n, con 35\n    alumnos y alumnas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un centro adscrito al Centro de Estudios Superiores\n    en Ingenier\u00eda, en Francia, desde sus inicios, que fueron en 1994; parten\n    de un an\u00e1lisis estrat\u00e9gico que se realiza en el propio instituto y que ha\n    permitido que much\u00edsimos alumnos, m\u00e1s de 400, hayan estudiado en este\n    centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto en plena crisis todav\u00eda m\u00e1s del\n    90% de esos alumnos y alumnas ya se encuentran trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es suficiente solo con el esfuerzo universitario de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Gipuzkoa, un territorio muy\n    peque\u00f1o, pero con una empresa muy activa, de esas 273 empresas hay 43 de\n    m\u00e1quina-herramienta, 5 de aeron\u00e1utica, 3 en energ\u00edas renovables, 33 en\n    equipos auxiliares de m\u00e1quina-herramienta, 29 de automoci\u00f3n, y otras 78\n    de industria auxiliar; es decir, todo tipo de empresas -por no hablar de\n    otros tipos que no se engloban aqu\u00ed- se encuentran muy satisfechas con el\n    trabajo realizado por estos alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 97% de ellos considera que la alternancia mejora las\n    oportunidades de captaci\u00f3n y selecci\u00f3n de alumnos y que se encuentran\n    perfectamente satisfechos con el trabajo que realizan, pero su\n    implicaci\u00f3n en la formaci\u00f3n de los alumnos y alumnas desde luego es clave\n    para el desarrollo de este modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la encuesta de 2008, justo en el momento en que aparece la\n    crisis, podemos decir que el 95% de los titulados y tituladas ha\n    encontrado empleo antes de tres meses, un empleo estable; el 80% de ellos\n    se contratan en la misma empresa en la que han realizado su formaci\u00f3n; el\n    54,5% siguen desde el principio en la misma empresa; y el 72% tiene un\n    contrato indefinido de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Gipuzkoa, un territorio muy\n    peque\u00f1o, pero con una empresa muy activa, de esas 273 empresas hay 43 de\n    m\u00e1quina-herramienta, 5 de aeron\u00e1utica, 3 en energ\u00edas renovables, 33 en\n    equipos auxiliares de m\u00e1quina-herramienta, 29 de automoci\u00f3n, y otras 78\n    de industria auxiliar; es decir, todo tipo de empresas -por no hablar de\n    otros tipos que no se engloban aqu\u00ed- se encuentran muy satisfechas con el\n    trabajo realizado por estos alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que ofertan en este momento una ense\u00f1anza muy interesante\n    y que adem\u00e1s se adecuan perfectamente a lo que en este momento tenemos\n    que ir haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda hacer un peque\u00f1o balance de esos\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [16, 17, 18], "sistema educativo": [19], "econom\u00eda": [15], "formaci\u00f3n profesional": [9, 10, 11, 12, 13], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [14]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se ha\n    centrado su se\u00f1or\u00eda en la experiencia concreta del Instituto de\n    M\u00e1quina-Herramienta de Elgoibar, que es una experiencia, como su se\u00f1or\u00eda\n    ha destacado, del m\u00e1ximo inter\u00e9s sobre la factibilidad, tambi\u00e9n\n    especialmente interesante en un aspecto al que yo me refer\u00eda en la\n    intervenci\u00f3n anterior, que son las necesidades de adaptaci\u00f3n del sistema\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso ir\u00edamos m\u00e1s all\u00e1, del sistema de\n    educaci\u00f3n dual o en alternancia, ya que en definitiva son dos formas de\n    referirse a la misma realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el \u00e9xito del Instituto de\n    M\u00e1quina Herramienta de Elgoibar se explica tambi\u00e9n en funci\u00f3n de la forma\n    en que ha capturado los rasgos del sistema productivo del entorno en que\n    se inserta, que son bastante distintos a los de las experiencias t\u00edpicas\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso de la formaci\u00f3n universitaria en\n    alternancia que se puede dar en otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando de la\n    gran empresa industrial que tiene una capacidad de producir esa formaci\u00f3n\n    en alternancia con significativas econom\u00edas de escala, sino de un sistema\n    en que esas econom\u00edas de escala hay que buscarlas mediante la creaci\u00f3n de\n    un cl\u00faster de empresas que coparticipan en un sistema en el que se\n    combina lo acad\u00e9mico y la formaci\u00f3n adquirida trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El elemento de empleabilidad es uno de los elementos centrales, y dentro\n    del elemento de empleabilidad la cuesti\u00f3n de la formaci\u00f3n en alternancia\n    puede y debe tener un lugar importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el planteamiento\n    gen\u00e9rico de Bolonia es congruente en lo te\u00f3rico con esa necesidad, pero\n    tiene un desarrollo pr\u00e1ctico limitado que se deriva fundamentalmente de\n    la inclusi\u00f3n de un n\u00famero tambi\u00e9n limitado de cr\u00e9ditos respecto al\n    practicum, que est\u00e1 m\u00e1s pensado como una especie de contacto inicial con\n    el mundo de la empresa que realmente como un modelo integrado de\n    formaci\u00f3n, como es en realidad la formaci\u00f3n en alternancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    primero, hay un marco que posibilita realizar ese trabajo de aproximaci\u00f3n\n    a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n en alternancia, y adem\u00e1s del marco hay una\n    necesidad de hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los recursos que\n    tenemos instalados, de la capacidad de oferta que hoy presenta el sistema\n    me parece tambi\u00e9n muy importante que consigamos que esa cercan\u00eda, y por\n    tanto que ese concepto aproximado al de la formaci\u00f3n profesional dual lo\n    traslademos bien a la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    subyace en la mala gesti\u00f3n del tr\u00e1fico entre itinerarios diversos\n    formativos es que no hemos sido capaces -y utilizo la primera persona del\n    plural sin ning\u00fan tipo de complejo, porque esta es una responsabilidad\n    que tenemos que repartirnos\n    entre todos- de poner en valor la formaci\u00f3n profesional, ni la de grado\n    medio ni la de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una especie de conciencia en el caso\n    de la formaci\u00f3n de grado medio de que es un camino de segunda, y en el\n    caso de la formaci\u00f3n profesional de grado superior como de un suced\u00e1neo\n    de la universidad, y creo que ni la una es un camino sin retorno -no es\n    una v\u00eda muerta- ni la otra tiene que ser un suced\u00e1neo, porque entre otras\n    cosas los m\u00f3dulos de la formaci\u00f3n profesional de grado superior est\u00e1n\n    planteados desde una situaci\u00f3n mucho m\u00e1s pr\u00f3xima a las necesidades\n    actuales y potenciales del mercado de trabajo que buena parte de la\n    oferta universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    centrado su se\u00f1or\u00eda en la experiencia concreta del Instituto de\n    M\u00e1quina-Herramienta de Elgoibar, que es una experiencia, como su se\u00f1or\u00eda\n    ha destacado, del m\u00e1ximo inter\u00e9s sobre la factibilidad, tambi\u00e9n\n    especialmente interesante en un aspecto al que yo me refer\u00eda en la\n    intervenci\u00f3n anterior, que son las necesidades de adaptaci\u00f3n del sistema\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso ir\u00edamos m\u00e1s all\u00e1, del sistema de\n    educaci\u00f3n dual o en alternancia, ya que en definitiva son dos formas de\n    referirse a la misma realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el \u00e9xito del Instituto de\n    M\u00e1quina Herramienta de Elgoibar se explica tambi\u00e9n en funci\u00f3n de la forma\n    en que ha capturado los rasgos del sistema productivo del entorno en que\n    se inserta, que son bastante distintos a los de las experiencias t\u00edpicas\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso de la formaci\u00f3n universitaria en\n    alternancia que se puede dar en otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los recursos que\n    tenemos instalados, de la capacidad de oferta que hoy presenta el sistema\n    me parece tambi\u00e9n muy importante que consigamos que esa cercan\u00eda, y por\n    tanto que ese concepto aproximado al de la formaci\u00f3n profesional dual lo\n    traslademos bien a la formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    subyace en la mala gesti\u00f3n del tr\u00e1fico entre itinerarios diversos\n    formativos es que no hemos sido capaces -y utilizo la primera persona del\n    plural sin ning\u00fan tipo de complejo, porque esta es una responsabilidad\n    que tenemos que repartirnos\n    entre todos- de poner en valor la formaci\u00f3n profesional, ni la de grado\n    medio ni la de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una especie de conciencia en el caso\n    de la formaci\u00f3n de grado medio de que es un camino de segunda, y en el\n    caso de la formaci\u00f3n profesional de grado superior como de un suced\u00e1neo\n    de la universidad, y creo que ni la una es un camino sin retorno -no es\n    una v\u00eda muerta- ni la otra tiene que ser un suced\u00e1neo, porque entre otras\n    cosas los m\u00f3dulos de la formaci\u00f3n profesional de grado superior est\u00e1n\n    planteados desde una situaci\u00f3n mucho m\u00e1s pr\u00f3xima a las necesidades\n    actuales y potenciales del mercado de trabajo que buena parte de la\n    oferta universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando de la\n    gran empresa industrial que tiene una capacidad de producir esa formaci\u00f3n\n    en alternancia con significativas econom\u00edas de escala, sino de un sistema\n    en que esas econom\u00edas de escala hay que buscarlas mediante la creaci\u00f3n de\n    un cl\u00faster de empresas que coparticipan en un sistema en el que se\n    combina lo acad\u00e9mico y la formaci\u00f3n adquirida trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, se\u00f1or\u00eda, tiene muy poco que\n    ver con lo que va a demandar el mercado de trabajo; a cambio, en las\n    disciplinas cient\u00edficas, en las ingenier\u00edas hay una oferta de plazas muy\n    limitada en relaci\u00f3n con lo que una sociedad que quiere avanzar en el\n    camino de la econom\u00eda del conocimiento puede necesitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    centrado su se\u00f1or\u00eda en la experiencia concreta del Instituto de\n    M\u00e1quina-Herramienta de Elgoibar, que es una experiencia, como su se\u00f1or\u00eda\n    ha destacado, del m\u00e1ximo inter\u00e9s sobre la factibilidad, tambi\u00e9n\n    especialmente interesante en un aspecto al que yo me refer\u00eda en la\n    intervenci\u00f3n anterior, que son las necesidades de adaptaci\u00f3n del sistema\n    de formaci\u00f3n profesional, incluso ir\u00edamos m\u00e1s all\u00e1, del sistema de\n    educaci\u00f3n dual o en alternancia, ya que en definitiva son dos formas de\n    referirse a la misma realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos generales Bolonia est\u00e1 imbuida, es decir, el Espacio Europeo\n    de Educaci\u00f3n Superior est\u00e1 imbuido de ese esp\u00edritu de b\u00fasqueda de la\n    cercan\u00eda y la complejidad entre la educaci\u00f3n superior y la empresa, o\n    sea, el entorno laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero creo que falta concreci\u00f3n en lo que ha sido\n    hasta ahora el avance de ese Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior en\n    cuanto a modelos concretos y formas concretas de desarrollar por ejemplo\n    la educaci\u00f3n en alternancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora Tapia, insisto en el elemento central de la\n    intervenci\u00f3n anterior sobre la importancia que tiene una reflexi\u00f3n\n    conjunta, que por supuesto tiene en esta C\u00e1mara un lugar privilegiado\n    para realizarse, en cuanto al problema general de la aproximaci\u00f3n del\n    sistema educativo a las necesidades del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6], "paro": [13, 14, 15], "protecci\u00f3n social": [12], "econom\u00eda": [5], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "empresas": [4], "social": [7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, subo\n    a esta tribuna para demandar al Gobierno soluciones para las personas que\n    se encuentran en desempleo, para los desempleados que han agotado sus\n    prestaciones, que no tienen alternativa de empleo y a los que tampoco se\n    les facilitan programas de formaci\u00f3n, de inserci\u00f3n y recualificaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa renunciar de antemano al conjunto de acciones\n    p\u00fablicas de atenci\u00f3n directa a los desempleados, para que el tiempo que\n    est\u00e1n en desempleo se pueda aprovechar para su formaci\u00f3n y reorientaci\u00f3n\n    profesional, para que el tiempo que una persona est\u00e9 en desempleo sea el\n    m\u00ednimo, y adem\u00e1s sirva para abrirle nuevas oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas activas para el empleo han recibido con usted, se\u00f1ora\n    ministra, un golpe mortal; tambi\u00e9n las instituciones y los profesionales\n    que tienen entre sus cometidos trabajar en la formaci\u00f3n, la inserci\u00f3n y\n    la empleabilidad de los parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Socialista plantea un\n    aut\u00e9ntico rescate a los parados, y para ello pedimos al Gobierno medidas\n    concretas que incrementen la protecci\u00f3n por desempleo, medidas concretas\n    que aumenten de forma significativa las medidas de formaci\u00f3n, inserci\u00f3n y\n    recualificaci\u00f3n profesional que garanticen un tr\u00e1nsito de los parados\n    hacia el empleo, evitando a toda costa el precipicio de la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que el Gobierno act\u00fae para que las ayudas permitan\n    desbloquear el cr\u00e9dito a las familias y a las empresas para que se cree\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, somos conscientes de\n    que un correcto funcionamiento del sistema financiero es clave para\n    nuestra econom\u00eda y para la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, porque los recortes en el conjunto de la protecci\u00f3n social, sobre\n    todo en pol\u00edticas de empleo, educaci\u00f3n y sanidad aumentan gravemente el\n    riesgo de exclusi\u00f3n, y porque la persistencia en la situaci\u00f3n de\n    desempleo llevan a la insolvencia, a la dificultad para pagar la\n    hipoteca, al desahucio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, porque los recortes en el conjunto de la protecci\u00f3n social, sobre\n    todo en pol\u00edticas de empleo, educaci\u00f3n y sanidad aumentan gravemente el\n    riesgo de exclusi\u00f3n, y porque la persistencia en la situaci\u00f3n de\n    desempleo llevan a la insolvencia, a la dificultad para pagar la\n    hipoteca, al desahucio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La voz de alarma la da el Consejo Econ\u00f3mico y\n    Social en su \u00faltima memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Socialista plantea un\n    aut\u00e9ntico rescate a los parados, y para ello pedimos al Gobierno medidas\n    concretas que incrementen la protecci\u00f3n por desempleo, medidas concretas\n    que aumenten de forma significativa las medidas de formaci\u00f3n, inserci\u00f3n y\n    recualificaci\u00f3n profesional que garanticen un tr\u00e1nsito de los parados\n    hacia el empleo, evitando a toda costa el precipicio de la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1ora ministra, estamos demandando un aut\u00e9ntico\n    rescate para los ciudadanos que evite la fractura social en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan ciudadano entiende ni acepta que el Gobierno inyecte cientos de\n    miles de millones en los bancos y no se haga un esfuerzo similar para la\n    aut\u00e9ntica cat\u00e1strofe social y econ\u00f3mica que es el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, porque los recortes en el conjunto de la protecci\u00f3n social, sobre\n    todo en pol\u00edticas de empleo, educaci\u00f3n y sanidad aumentan gravemente el\n    riesgo de exclusi\u00f3n, y porque la persistencia en la situaci\u00f3n de\n    desempleo llevan a la insolvencia, a la dificultad para pagar la\n    hipoteca, al desahucio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los primeros meses de este a\u00f1o se han\n    destruido 374.000 empleos netos; la previsi\u00f3n del Gobierno es que el\n    empleo va a peor, que 630.000 empleos se destruir\u00e1n en 2012, y que la\n    legislatura concluir\u00e1 con una tasa de paro superior a la de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hogares en los que al menos uno de sus miembros est\u00e1\n    en paro superan el 30%, casi el doble que en 2008, y el n\u00famero de hogares\n    con todos sus miembros activos en paro supera el 1.700.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en nuestro pa\u00eds, al tiempo que\n    se incrementa el paro, la cobertura del desempleo cae de forma acelerada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [16, 17], "actividad": [25, 26, 27], "econom\u00eda": [14, 15], "paro": [28], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "empresas": [13], "social": [18, 19, 20, 21, 22, 23], "resultados": [29, 30, 31], "contrato": [24]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A todo el mundo le resulta sorprendente que, por ejemplo, la memoria de\n    la Fundaci\u00f3n tripartita de 2010 advierta, despu\u00e9s de hacerles una\n    encuesta a todos los beneficiarios, que al 67% de los participantes de\n    los cursos de formaci\u00f3n pasar por esos cursos no les ha servido para\n    mejorar su trayectoria profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta llamativo tambi\u00e9n que un\n    tercio de toda la oferta de cursos de formaci\u00f3n se destinara a cuestiones\n    relacionadas con los recursos humanos y solo un 4,7% a idiomas o un 7% a\n    la inform\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la reforma laboral pone el\n    \u00e9nfasis en algo fundamental, en el capital humano, en la econom\u00eda del\n    conocimiento, en el talento, porque con eso es con lo que tiene que\n    competir nuestro pa\u00eds cada d\u00eda en los mercados internacionales; por eso\n    ponemos el acento en la formaci\u00f3n y por eso se reconoce por primera vez\n    en la reforma laboral el derecho individual a la formaci\u00f3n para los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral pone en marcha un proceso de transformaci\u00f3n tambi\u00e9n de\n    las pol\u00edticas activas de empleo que se completar\u00e1 a lo largo de la\n    legislatura para impulsar de forma prioritaria la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La clave de\n    esta reforma de la formaci\u00f3n est\u00e1 basada en tres principios\n    fundamentales: la transparencia, la libre concurrencia y la evaluaci\u00f3n,\n    algo que, por muy sorprendente que les pueda parecer a los se\u00f1ores\n    diputados esta ma\u00f1ana, no se hac\u00eda hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este modo la formaci\u00f3n\n    para el empleo, que es una pieza clave de la reforma laboral, intentar\u00e1\n    cuanto antes, a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n, reinsertar de verdad a los\n    ciudadanos en el mercado de trabajo, para que los que no tienen\n    oportunidades tengan un empleo y este sea lo m\u00e1s estable posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Presupuestos Generales del Estado de 2012 destinaron 5.807 millones de\n    euros a pol\u00edticas activas de empleo y de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estas partidas\n    destacan 2.600 millones en bonificaciones al fomento del empleo, 560\n    millones para la formaci\u00f3n de demanda de las empresas, 216 millones para\n    el programa de fomento del empleo agrario, y para la formaci\u00f3n para el\n    empleo, la formaci\u00f3n a desempleados, un 34% del total de los recursos,\n    2.678 millones de euros, porque nuestro objetivo es seguir apostando por\n    la formaci\u00f3n\n    para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas activas de empleo\n    deben desarrollarse dentro de la estrategia espa\u00f1ola para el empleo para\n    atender las necesidades de los demandantes de empleo y los requerimientos\n    de los respectivos mercados de trabajo de manera coordinada entre los\n    agentes de formaci\u00f3n para el empleo e intermediaci\u00f3n laboral, con el\n    objeto de colocar a esos demandantes de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de mejorar la relaci\u00f3n entre las actuales\n    pol\u00edticas activas y pasivas, con un mayor grado de coordinaci\u00f3n -como le\n    dec\u00eda- entre comunidades aut\u00f3nomas y Gobierno; culminar la reforma de la\n    intermediaci\u00f3n laboral, facilitando que las entidades privadas tambi\u00e9n\n    colaboren en la b\u00fasqueda de empleo; culminar la reforma de la formaci\u00f3n\n    para el empleo, reorientando los objetivos para apoyar especialmente con\n    estas pol\u00edticas activas aquellos sectores y actividades que han sufrido\n    mayores ajustes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, promoveremos la utilizaci\u00f3n de contratos de\n    sustituci\u00f3n a trav\u00e9s de los cuales se incorporen desempleados que suplan\n    a los trabajadores en activo cuando estos quieran llevar a cabo una\n    formaci\u00f3n para mejorar su empleabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este\n    respecto, me gustar\u00eda se\u00f1alar que el art\u00edculo 206.2 de la Ley General de\n    la Seguridad Social establece que la acci\u00f3n protectora de los\n    beneficiarios de las prestaciones por desempleo no comprende solo las\n    prestaciones o subsidios de car\u00e1cter econ\u00f3mico y las cotizaciones a la\n    Seguridad Social durante la percepci\u00f3n, sino tambi\u00e9n, y es muy\n    importante, acciones espec\u00edficas de formaci\u00f3n, perfeccionamiento,\n    orientaci\u00f3n, reconversi\u00f3n e inserci\u00f3n profesional a favor de los\n    trabajadores empleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos ser conscientes\n    de que se trata de una ayuda coyuntural, pero que es necesario un\n    programa m\u00e1s ambicioso que combine ayuda y formaci\u00f3n para que sea mucho\n    m\u00e1s eficaz la reinserci\u00f3n de los desempleados en el mercado de trabajo,\n    porque esa es la gran prioridad del Gobierno y entiendo tambi\u00e9n que de\n    toda la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estas partidas\n    destacan 2.600 millones en bonificaciones al fomento del empleo, 560\n    millones para la formaci\u00f3n de demanda de las empresas, 216 millones para\n    el programa de fomento del empleo agrario, y para la formaci\u00f3n para el\n    empleo, la formaci\u00f3n a desempleados, un 34% del total de los recursos,\n    2.678 millones de euros, porque nuestro objetivo es seguir apostando por\n    la formaci\u00f3n\n    para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una es lo que\n    hizo el Gobierno anterior del Partido Socialista, que era no hacer nada,\n    decir que viv\u00edamos en la Champions League del sistema financiero, que\n    ten\u00edamos una econom\u00eda que crec\u00eda y que no ten\u00eda problemas, pero luego\n    vieron los ciudadanos que de los brotes verdes aparecieron por todos\n    lados agujeros negros, sobre todo en forma de emergencia social, que son\n    esas miles de familias que no tienen ingresos para empezar el mes y esos\n    m\u00e1s de 5 millones de parados que se quedaron en el camino por culpa de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica ineficaz de un Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la reforma laboral pone el\n    \u00e9nfasis en algo fundamental, en el capital humano, en la econom\u00eda del\n    conocimiento, en el talento, porque con eso es con lo que tiene que\n    competir nuestro pa\u00eds cada d\u00eda en los mercados internacionales; por eso\n    ponemos el acento en la formaci\u00f3n y por eso se reconoce por primera vez\n    en la reforma laboral el derecho individual a la formaci\u00f3n para los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, le agradezco el tono de su intervenci\u00f3n y en cierta\n    manera entiendo el fondo de la misma, porque realmente lo que ha hecho\n    usted esta ma\u00f1ana aqu\u00ed es una enmienda a la totalidad a las pol\u00edticas de\n    un Gobierno socialista que han tra\u00eddo a Espa\u00f1a la mayor crisis econ\u00f3mica\n    de la historia, m\u00e1s de 5 millones de parados, j\u00f3venes que hoy no tienen\n    empleo ni oportunidades y una situaci\u00f3n de d\u00e9ficit de las cuentas\n    p\u00fablicas que no conoc\u00edamos en toda nuestra historia democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa Prepara, se\u00f1or\u00eda -se lo vuelvo a repetir-, al\n    igual que el anterior programa que se llam\u00f3 Prodi, son programas\n    temporales que forman parte de las medidas que se impulsan desde el\n    Gobierno para hacer frente a la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una es lo que\n    hizo el Gobierno anterior del Partido Socialista, que era no hacer nada,\n    decir que viv\u00edamos en la Champions League del sistema financiero, que\n    ten\u00edamos una econom\u00eda que crec\u00eda y que no ten\u00eda problemas, pero luego\n    vieron los ciudadanos que de los brotes verdes aparecieron por todos\n    lados agujeros negros, sobre todo en forma de emergencia social, que son\n    esas miles de familias que no tienen ingresos para empezar el mes y esos\n    m\u00e1s de 5 millones de parados que se quedaron en el camino por culpa de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica ineficaz de un Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues hacer lo que usted\n    esta ma\u00f1ana dec\u00eda que ten\u00eda que hacer un Gobierno responsable: un plan\n    serio de salida de la crisis, un plan de ajustes y reformas claro que\n    enmiende una pol\u00edtica econ\u00f3mica que nos ha tra\u00eddo mucha ruina econ\u00f3mica y\n    emergencia social y que ponga a Espa\u00f1a otra vez en lo que queremos todos,\n    que es en una pol\u00edtica econ\u00f3mica de crecimiento y de generaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    habla precisamente de esa emergencia social que dej\u00f3 el anterior Gobierno\n    socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este\n    respecto, me gustar\u00eda se\u00f1alar que el art\u00edculo 206.2 de la Ley General de\n    la Seguridad Social establece que la acci\u00f3n protectora de los\n    beneficiarios de las prestaciones por desempleo no comprende solo las\n    prestaciones o subsidios de car\u00e1cter econ\u00f3mico y las cotizaciones a la\n    Seguridad Social durante la percepci\u00f3n, sino tambi\u00e9n, y es muy\n    importante, acciones espec\u00edficas de formaci\u00f3n, perfeccionamiento,\n    orientaci\u00f3n, reconversi\u00f3n e inserci\u00f3n profesional a favor de los\n    trabajadores empleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco es riguroso\n    confundir al Prepara con otras ayudas de car\u00e1cter social que en la\n    mayor\u00eda de los casos prestan las comunidades aut\u00f3nomas, como reconoce el\n    148 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las personas que carecen de\n    ingresos pueden solicitar renta de asistencia social en las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    trav\u00e9s del contrato de emprendedores permitir que una persona desempleada\n    pueda seguir cobrando un 25% de su prestaci\u00f3n a la vez que trabajando en\n    una empresa con un contrato estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral trata de romper con esa inercia, trata de corregir las\n    disfunciones de nuestro mercado de trabajo, que nos ha llevado a un\n    crecimiento excesivo de la tasa de desempleo en un contexto de crisis\n    econ\u00f3mica y de desaceleraci\u00f3n de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral\n    pretende que haya una flexibilidad interna en la empresa que permita que\n    en \u00e9pocas de menor actividad, en \u00e9pocas de crisis, antes de recurrir al\n    despido, haya medidas de flexibilidad interna en la empresa para que se\n    mantenga el empleo, que es nuestra prioridad, y que en \u00e9pocas de bonanza,\n    en cuanto empecemos a crecer, se cree empleo y ese empleo sea un empleo\n    de calidad y un empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos reforzar el seguimiento del compromiso de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo no funciona bien cuando despu\u00e9s de veinticinco a\u00f1os\n    no se han corregido las debilidades del mercado de trabajo y hoy la tasa\n    de paro de Espa\u00f1a duplica la tasa media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados de ese modelo quiz\u00e1 han faltado en\n    el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    eso es lo que estamos intentando desde el Gobierno, hacer una pol\u00edtica\n    que sea m\u00e1s eficaz y corregir las disfunciones de pol\u00edticas como esta,\n    que no han dado los resultados que inicialmente se previeron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La citada inserci\u00f3n ha\n    seguido una tendencia descendente -y esto es bueno que lo conozcan sus\n    se\u00f1or\u00edas y con ello todos los espa\u00f1oles-, ya que del 23% de resultados de\n    inserci\u00f3n del programa inicial se pas\u00f3 al 16% en la primera pr\u00f3rroga y\n    con la nueva pr\u00f3rroga se alcanza solo un 6%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [3], "contrato": [2], "empresas": [0], "paro": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El rescate al sistema financiero en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s\n    del cr\u00e9dito que todos nos comprometemos a devolver y cuyos intereses\n    entre todos vamos a pagar no puede estar condicionado a nuevos recortes\n    en las pol\u00edticas de protecci\u00f3n social y en las pol\u00edticas de empleo, pero,\n    a su vez, estos pr\u00e9stamos que van a recibir las entidades financieras\n    tienen que estar condicionados a que el cr\u00e9dito a familias y a empresas\n    fluya cuanto antes para generar empleo, y todas estas medidas exigen un\n    control parlamentario riguroso y eficaz para que el sistema financiero\n    deje de ser un agujero negro que devora recursos y no da cuenta a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El rescate al sistema financiero en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s\n    del cr\u00e9dito que todos nos comprometemos a devolver y cuyos intereses\n    entre todos vamos a pagar no puede estar condicionado a nuevos recortes\n    en las pol\u00edticas de protecci\u00f3n social y en las pol\u00edticas de empleo, pero,\n    a su vez, estos pr\u00e9stamos que van a recibir las entidades financieras\n    tienen que estar condicionados a que el cr\u00e9dito a familias y a empresas\n    fluya cuanto antes para generar empleo, y todas estas medidas exigen un\n    control parlamentario riguroso y eficaz para que el sistema financiero\n    deje de ser un agujero negro que devora recursos y no da cuenta a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Europea le dice que la reforma laboral\n    produce paro a corto plazo y que el nuevo contrato a emprendedores no\n    ataja la segmentaci\u00f3n del mercado de trabajo, sino que contribuye a\n    incrementarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El rescate al sistema financiero en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s\n    del cr\u00e9dito que todos nos comprometemos a devolver y cuyos intereses\n    entre todos vamos a pagar no puede estar condicionado a nuevos recortes\n    en las pol\u00edticas de protecci\u00f3n social y en las pol\u00edticas de empleo, pero,\n    a su vez, estos pr\u00e9stamos que van a recibir las entidades financieras\n    tienen que estar condicionados a que el cr\u00e9dito a familias y a empresas\n    fluya cuanto antes para generar empleo, y todas estas medidas exigen un\n    control parlamentario riguroso y eficaz para que el sistema financiero\n    deje de ser un agujero negro que devora recursos y no da cuenta a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando el se\u00f1or Rajoy se present\u00f3 a las elecciones dijo\n    que el problema del paro lo iba a solucionar de la noche a la ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema es que el paro va a aumentar de forma escandalosa este a\u00f1o, lo\n    va a hacer el pr\u00f3ximo a\u00f1o, llegando a una tasa de desempleo de m\u00e1s del\n    25%, y en toda legislatura estaremos con una tasa superior a la de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma\n    laboral no est\u00e1 cortando la sangr\u00eda del paro, y usted lo sabe, m\u00e1s bien\n    est\u00e1 generando una hemorragia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al facilitar y abaratar el despido, la\n    reforma est\u00e1 provocando un incremento de m\u00e1s de un 35% en las altas en el\n    desempleo como consecuencia del despido colectivo y de m\u00e1s de un 50% en\n    las altas en el paro como consecuencia del despido objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Europea le dice que la reforma laboral\n    produce paro a corto plazo y que el nuevo contrato a emprendedores no\n    ataja la segmentaci\u00f3n del mercado de trabajo, sino que contribuye a\n    incrementarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral no genera empleo sino paro y adem\u00e1s\n    aumenta la segmentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "empresas": [1], "social": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, si ustedes no hacen que fluya el cr\u00e9dito a las empresas, no\n    ampl\u00edan la cobertura por desempleo, no aumentan significativamente las\n    pol\u00edticas activas de empleo, no aumentan las oportunidades de formaci\u00f3n\n    profesional a los parados, no aumentan las pol\u00edticas de reinserci\u00f3n y\n    recolocaci\u00f3n y mantienen el hachazo a las pol\u00edticas activas de empleo,\n    \u00bfqu\u00e9 puerta dejan abierta a los desempleados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, si ustedes no hacen que fluya el cr\u00e9dito a las empresas, no\n    ampl\u00edan la cobertura por desempleo, no aumentan significativamente las\n    pol\u00edticas activas de empleo, no aumentan las oportunidades de formaci\u00f3n\n    profesional a los parados, no aumentan las pol\u00edticas de reinserci\u00f3n y\n    recolocaci\u00f3n y mantienen el hachazo a las pol\u00edticas activas de empleo,\n    \u00bfqu\u00e9 puerta dejan abierta a los desempleados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s en la conferencia sectorial podr\u00eda usted recabar la\n    informaci\u00f3n de las mismas, pero, le recuerdo, el propio Consejo Econ\u00f3mico\n    y Social dice que las pol\u00edticas de inserci\u00f3n han tenido \u00e9xito\n    consiguiendo empleo en un 40% de los casos analizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cerrar todas las puertas al\n    mismo tiempo es abrir la fractura social y empujar a la exclusi\u00f3n social\n    a los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "paro": [10, 11], "formaci\u00f3n": [0, 1], "empresas": [2], "social": [4, 5, 6, 7, 8], "aut\u00f3nomos": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso las pensiones\n    se mantienen y se revalorizan, por eso hay un compromiso para mantener y\n    garantizar las prestaciones por desempleo y por eso, dentro de toda la\n    pol\u00edtica de ajuste, apostamos tambi\u00e9n por unas pol\u00edticas activas de\n    empleo eficaces que permitan la formaci\u00f3n para reincorporar a los\n    trabajadores cuanto antes al mercado de trabajo, mejorando los recursos,\n    cambiando la pol\u00edtica y haciendo m\u00e1s con menos, porque ustedes nos han\n    dejado un pa\u00eds en la ruina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara qu\u00e9 quiere\n    Andaluc\u00eda las pol\u00edticas activas de empleo, cuando los centros de\n    formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda piden hoy en la prensa una reuni\u00f3n urgente con la\n    secretaria General de Empleo para que les paguen la formaci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes y desempleados que no les pagan desde 2006, 2007, 2008 y 2009? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno socialista,\n    se\u00f1or\u00eda, que dej\u00f3 a Espa\u00f1a en una emergencia social, y si no, d\u00edgame c\u00f3mo\n    se llama que entre 2007 y 2011 se produjeran 3,6 millones de despidos y\n    se destruyeran 195.000 empresas (Aplausos), que se destruyeran 322.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos hasta 2011, que el paro se\n    incrementara en 3.480.000 personas y que, desde el comienzo de la crisis,\n    nuestra Seguridad Social pierda 2.000.000 de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno est\u00e1 dando un giro de ciento 180\n    grados a una pol\u00edtica que trajo mucha crisis econ\u00f3mica y emergencia\n    social a este pa\u00eds -se lo he dicho en mi primera intervenci\u00f3n- y adem\u00e1s\n    est\u00e1 haciendo reformas equilibradas pero profundas para asentar las bases\n    de un crecimiento m\u00e1s estable con un empleo de calidad cuando empecemos a\n    crecer y, en el corto plazo, para frenar la gran destrucci\u00f3n de empleo\n    que se estaba produciendo, por desgracia, por culpa de unas pol\u00edticas\n    equivocadas de los Gobiernos socialistas anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno est\u00e1 dando un giro de ciento 180\n    grados a una pol\u00edtica que trajo mucha crisis econ\u00f3mica y emergencia\n    social a este pa\u00eds -se lo he dicho en mi primera intervenci\u00f3n- y adem\u00e1s\n    est\u00e1 haciendo reformas equilibradas pero profundas para asentar las bases\n    de un crecimiento m\u00e1s estable con un empleo de calidad cuando empecemos a\n    crecer y, en el corto plazo, para frenar la gran destrucci\u00f3n de empleo\n    que se estaba produciendo, por desgracia, por culpa de unas pol\u00edticas\n    equivocadas de los Gobiernos socialistas anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno socialista,\n    se\u00f1or\u00eda, que dej\u00f3 a Espa\u00f1a en una emergencia social, y si no, d\u00edgame c\u00f3mo\n    se llama que entre 2007 y 2011 se produjeran 3,6 millones de despidos y\n    se destruyeran 195.000 empresas (Aplausos), que se destruyeran 322.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos hasta 2011, que el paro se\n    incrementara en 3.480.000 personas y que, desde el comienzo de la crisis,\n    nuestra Seguridad Social pierda 2.000.000 de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perd\u00f3neme que se lo diga, pero usted es andaluza como yo, y menos\n    que nadie los diputados andaluces del Partido Socialista para dar\n    lecciones de recortes sociales (Rumores), porque el mayor recorte social\n    es utilizar las pol\u00edticas de desempleo en beneficio de tres socialistas\n    perjudicando a toda la sociedad andaluza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno est\u00e1 poniendo en marcha una pol\u00edtica de crecimiento\n    econ\u00f3mico y creaci\u00f3n de empleo, porque el empleo es la verdadera pol\u00edtica\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No den lecciones para solucionar el problema\n    en el que dejaron a Espa\u00f1a, en una emergencia econ\u00f3mica y social, se\u00f1ora\n    diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno socialista,\n    se\u00f1or\u00eda, que dej\u00f3 a Espa\u00f1a en una emergencia social, y si no, d\u00edgame c\u00f3mo\n    se llama que entre 2007 y 2011 se produjeran 3,6 millones de despidos y\n    se destruyeran 195.000 empresas (Aplausos), que se destruyeran 322.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos hasta 2011, que el paro se\n    incrementara en 3.480.000 personas y que, desde el comienzo de la crisis,\n    nuestra Seguridad Social pierda 2.000.000 de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lecciones, se\u00f1ora diputada,\n    las justas, porque cuando gobierna el Partido Popular hace una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica orientada al empleo y cuando gobiernan los socialistas lo \u00fanico\n    que nos traen es paro, desigualdades y gran d\u00e9ficit de las cuentas\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno socialista,\n    se\u00f1or\u00eda, que dej\u00f3 a Espa\u00f1a en una emergencia social, y si no, d\u00edgame c\u00f3mo\n    se llama que entre 2007 y 2011 se produjeran 3,6 millones de despidos y\n    se destruyeran 195.000 empresas (Aplausos), que se destruyeran 322.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos hasta 2011, que el paro se\n    incrementara en 3.480.000 personas y que, desde el comienzo de la crisis,\n    nuestra Seguridad Social pierda 2.000.000 de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Antes hab\u00eda un esquema r\u00edgido,\n    incuestionado, y hoy de lo que habla la sociedad y por tanto de lo que\n    tenemos que hablar en las familias es de corresponsabilidad tanto de los\n    padres como de las madres, de corresponsabilidad en los aspectos de la\n    vida familiar, en el cuidado de los hijos, en su educaci\u00f3n, y creo que\n    todas estas obligaciones aparecen como el correlato l\u00f3gico, el reverso,\n    de los derechos de igualdad y libertad de los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    proponemos que los progenitores, bien de mutuo acuerdo o bien aquel que\n    solicite la custodia compartida, tengan la obligaci\u00f3n de presentar ante\n    el juez un plan en el que se establezcan las relaciones parentales, donde\n    se regulen distintos aspectos, como la forma de compartir las decisiones\n    relativas a la educaci\u00f3n, a la salud, al bienestar, al r\u00e9gimen de\n    convivencia, a la participaci\u00f3n y el mantenimiento de los hijos y otros\n    aspectos relevantes, la liquidaci\u00f3n, si procede, de la sociedad de\n    gananciales que, en su caso, estuviese establecida en el r\u00e9gimen\n    econ\u00f3mico matrimonial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Encontramos que en el plano social -aunque soy de los que piensa que queda\n    mucho camino por recorrer- se han abierto valores inherentes a un sistema\n    de convivencia\n    democr\u00e1tico que esta C\u00e1mara representa en el cual la libertad y la\n    igualdad han sustituido en el \u00e1mbito privado, es decir, dentro del \u00e1mbito\n    familiar, ese viejo modelo patriarcal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsto\n    puede o no puede afectar a las alteraciones en el centro educativo del\n    menor, en su entorno de amistades, en su arraigo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120613_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Joan Coscubiela Conesa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 9, 11, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 25, 27, 29, 32, 34, 36, 37, 39, 41, 44, 45], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 12, 13, 14, 15, 23, 24, 26, 28, 30, 31, 33, 40, 42, 43], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [7, 8, 10], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [17], "party": "Pedro Quevedo Iturbe", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [35, 38], "party": "Arantza Tapia Otaegi", "name": "PNV"}]}