{"blocks": [{"words": {"actividad": [6, 7, 8, 9], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "trabajadores aut\u00f3nomos": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos desarrollado ya muchas medidas que afectan\n    a la mejora de la situaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Por ejemplo, hemos\n    aumentado hasta el 60 por ciento el porcentaje de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo que pueden capitalizar los trabajadores aut\u00f3nomos para iniciar\n    su actividad. ...\"", "\"... Hemos reducido en un 30 por ciento las cuotas de la\n    Seguridad Social de j\u00f3venes y mujeres aut\u00f3nomos durante sus 30 primeros\n    d\u00edas de actividad, lo que afecta mensualmente a cerca de 300.000\n    personas. ...\"", "\"... Lo hacemos apoyando la\n    formaci\u00f3n profesional de los desempleados que inicien una actividad como\n    aut\u00f3nomos, con subvenciones de hasta 3.000 euros por el 75 por ciento del\n    importe de los cursos recibidos, y lo hacemos tambi\u00e9n destinando 12\n    millones de euros en 2009 a la formaci\u00f3n profesional continua, un\n    incremento cercano al 15 por ciento en el actual contexto presupuestario. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos atendido espec\u00edficamente a los aut\u00f3nomos con medidas para\n    hacer frente a la crisis, planes espec\u00edficos en sectores industriales,\n    medidas de financiaci\u00f3n a trav\u00e9s del ICO, incluyendo a los aut\u00f3nomos en\n    la moratoria en el pago de las hipotecas, y tambi\u00e9n hacia las necesidades\n    financieras de este sector con las medidas propuestas para agilizar la\n    devoluci\u00f3n del IVA. ...\"", "\"... Un amplio cat\u00e1logo de medidas a favor de los\n    aut\u00f3nomos, en desarrollo del estatuto y tambi\u00e9n del T\u00edtulo V que\n    seguiremos incrementando. ...\"", "\"... Por ejemplo, hemos\n    aumentado hasta el 60 por ciento el porcentaje de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo que pueden capitalizar los trabajadores aut\u00f3nomos para iniciar\n    su actividad. ...\"", "\"... Hemos reducido en un 30 por ciento las cuotas de la\n    Seguridad Social de j\u00f3venes y mujeres aut\u00f3nomos durante sus 30 primeros\n    d\u00edas de actividad, lo que afecta mensualmente a cerca de 300.000\n    personas. ...\"", "\"... Hemos subvencionado los costes\n    de la asistencia t\u00e9cnica al inicio de la actividad, con un m\u00e1ximo de\n    2.000 euros por trabajador aut\u00f3nomo. ...\"", "\"... Lo hacemos apoyando la\n    formaci\u00f3n profesional de los desempleados que inicien una actividad como\n    aut\u00f3nomos, con subvenciones de hasta 3.000 euros por el 75 por ciento del\n    importe de los cursos recibidos, y lo hacemos tambi\u00e9n destinando 12\n    millones de euros en 2009 a la formaci\u00f3n profesional continua, un\n    incremento cercano al 15 por ciento en el actual contexto presupuestario. ...\"", "\"... Por ejemplo, hemos\n    aumentado hasta el 60 por ciento el porcentaje de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo que pueden capitalizar los trabajadores aut\u00f3nomos para iniciar\n    su actividad. ...\""]}, {"words": {"trabajadores aut\u00f3nomos": [10, 11, 12], "aut\u00f3nomos": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este grupo parlamentario lo repet\u00eda ayer en el\n    debate sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y ocupaci\u00f3n, e insiste en la idea de\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las multinacionales, m\u00e1s all\u00e1 de las grandes empresas,\n    quienes realmente garantizan la generaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n y el\n    mantenimiento son las peque\u00f1as y medianas empresas, son los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Este grupo parlamentario lo repet\u00eda ayer en el\n    debate sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y ocupaci\u00f3n, e insiste en la idea de\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las multinacionales, m\u00e1s all\u00e1 de las grandes empresas,\n    quienes realmente garantizan la generaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n y el\n    mantenimiento son las peque\u00f1as y medianas empresas, son los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Son ciertas las medidas que usted relata, pero tambi\u00e9n lo es que en\n    relaci\u00f3n con las tres principales reivindicaciones de este grupo\n    parlamentario -que coinciden con las reivindicaciones del sector de\n    trabajadores aut\u00f3nomos- no se ha hecho nada; ni en la cobertura -subsidio\n    de paro-, ni en un tipo fiscal reducido, ni tampoco en lo que hace\n    referencia al nuevo contrato para trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Entre enero de 2008 y\n    enero de 2009 el n\u00famero de aut\u00f3nomos ha disminuido en 109.688\n    trabajadores. ...\"", "\"... En la \u00faltima crisis, en 1992, se\n    destruyeron 27.274 empleos de trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Este grupo parlamentario lo repet\u00eda ayer en el\n    debate sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y ocupaci\u00f3n, e insiste en la idea de\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las multinacionales, m\u00e1s all\u00e1 de las grandes empresas,\n    quienes realmente garantizan la generaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n y el\n    mantenimiento son las peque\u00f1as y medianas empresas, son los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 medidas piensa tambi\u00e9n adoptar en \u00e1mbitos como\n    la facilitaci\u00f3n de creaci\u00f3n de empleo por parte de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos? ...\"", "\"... No olvide, se\u00f1or presidente, a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Es evidente que eso no\n    le va a afectar al mec\u00e1nico que cierra su taller, ni quiz\u00e1 a los dos\n    trabajadores que tenga ocupados, y en cualquiera de los casos, se\u00f1or\n    presidente, sobre esa voluntad del grupo parlamentario de que el Gobierno\n    tenga en cuenta a los aut\u00f3nomos, f\u00edjese que ayer no hubo ni una sola\n    menci\u00f3n a este tan importante trabajo en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Este grupo parlamentario lo repet\u00eda ayer en el\n    debate sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y ocupaci\u00f3n, e insiste en la idea de\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las multinacionales, m\u00e1s all\u00e1 de las grandes empresas,\n    quienes realmente garantizan la generaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n y el\n    mantenimiento son las peque\u00f1as y medianas empresas, son los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Son ciertas las medidas que usted relata, pero tambi\u00e9n lo es que en\n    relaci\u00f3n con las tres principales reivindicaciones de este grupo\n    parlamentario -que coinciden con las reivindicaciones del sector de\n    trabajadores aut\u00f3nomos- no se ha hecho nada; ni en la cobertura -subsidio\n    de paro-, ni en un tipo fiscal reducido, ni tampoco en lo que hace\n    referencia al nuevo contrato para trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... En la \u00faltima crisis, en 1992, se\n    destruyeron 27.274 empleos de trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... No olvide, se\u00f1or presidente, a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "aut\u00f3nomos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, tendr\u00e1 que reconocerme que el balance que sint\u00e9ticamente le\n    he presentado representa un avance a favor de los aut\u00f3nomos, que no se\n    hab\u00eda producido en tan poco tiempo en ning\u00fan periodo desde el inicio de\n    la democracia en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... El ministro de Trabajo est\u00e1 dialogando con\n    las organizaciones de aut\u00f3nomos para avanzar en los diferentes temas\n    pendientes, que remitiremos a esta C\u00e1mara, en defensa de la actividad de\n    los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... El ministro de Trabajo est\u00e1 dialogando con\n    las organizaciones de aut\u00f3nomos para avanzar en los diferentes temas\n    pendientes, que remitiremos a esta C\u00e1mara, en defensa de la actividad de\n    los aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta pregunta es importante, porque si no se hace\n    un buen diagn\u00f3stico es imposible, como cualquier persona entiende, tomar\n    las medidas adecuadas para resolver los graves problemas por los que est\u00e1\n    pasando la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Esta pregunta es importante, porque si no se hace\n    un buen diagn\u00f3stico es imposible, como cualquier persona entiende, tomar\n    las medidas adecuadas para resolver los graves problemas por los que est\u00e1\n    pasando la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"trabajadores aut\u00f3nomos": [5], "peque\u00f1as": [4], "econom\u00eda": [2], "medianas empresas": [1], "empresas": [0], "aut\u00f3nomos": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Recortar las prestaciones a las familias en Madrid\n    por nacimiento. ...\""]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA VISITA A ESPA\u00d1A DE LA\n    PRESIDENTA DE ARGENTINA ...\""]}, {"words": {"exteriores": [2], "visita": [4], "asuntos exteriores": [0], "cooperaci\u00f3n": [1], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, ayer tuvimos la\n    ocasi\u00f3n, con motivo de la visita de la presidenta de la Rep\u00fablica\n    Argentina al Pleno del Congreso, en sesi\u00f3n extraordinaria, de constatar\n    la importancia de la solidez de nuestras relaciones con dicho pa\u00eds, que\n    adem\u00e1s cuenta con el colectivo m\u00e1s numeroso de ciudadanas y ciudadanos\n    espa\u00f1oles que emigraron all\u00ed en su d\u00eda, lo que acent\u00faa a\u00fan m\u00e1s si cabe la\n    hermandad como v\u00ednculo entre pa\u00edses de habla hispana. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, ayer tuvimos la\n    ocasi\u00f3n, con motivo de la visita de la presidenta de la Rep\u00fablica\n    Argentina al Pleno del Congreso, en sesi\u00f3n extraordinaria, de constatar\n    la importancia de la solidez de nuestras relaciones con dicho pa\u00eds, que\n    adem\u00e1s cuenta con el colectivo m\u00e1s numeroso de ciudadanas y ciudadanos\n    espa\u00f1oles que emigraron all\u00ed en su d\u00eda, lo que acent\u00faa a\u00fan m\u00e1s si cabe la\n    hermandad como v\u00ednculo entre pa\u00edses de habla hispana. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, ayer tuvimos la\n    ocasi\u00f3n, con motivo de la visita de la presidenta de la Rep\u00fablica\n    Argentina al Pleno del Congreso, en sesi\u00f3n extraordinaria, de constatar\n    la importancia de la solidez de nuestras relaciones con dicho pa\u00eds, que\n    adem\u00e1s cuenta con el colectivo m\u00e1s numeroso de ciudadanas y ciudadanos\n    espa\u00f1oles que emigraron all\u00ed en su d\u00eda, lo que acent\u00faa a\u00fan m\u00e1s si cabe la\n    hermandad como v\u00ednculo entre pa\u00edses de habla hispana. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, ayer tuvimos la\n    ocasi\u00f3n, con motivo de la visita de la presidenta de la Rep\u00fablica\n    Argentina al Pleno del Congreso, en sesi\u00f3n extraordinaria, de constatar\n    la importancia de la solidez de nuestras relaciones con dicho pa\u00eds, que\n    adem\u00e1s cuenta con el colectivo m\u00e1s numeroso de ciudadanas y ciudadanos\n    espa\u00f1oles que emigraron all\u00ed en su d\u00eda, lo que acent\u00faa a\u00fan m\u00e1s si cabe la\n    hermandad como v\u00ednculo entre pa\u00edses de habla hispana. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, ayer tuvimos la\n    ocasi\u00f3n, con motivo de la visita de la presidenta de la Rep\u00fablica\n    Argentina al Pleno del Congreso, en sesi\u00f3n extraordinaria, de constatar\n    la importancia de la solidez de nuestras relaciones con dicho pa\u00eds, que\n    adem\u00e1s cuenta con el colectivo m\u00e1s numeroso de ciudadanas y ciudadanos\n    espa\u00f1oles que emigraron all\u00ed en su d\u00eda, lo que acent\u00faa a\u00fan m\u00e1s si cabe la\n    hermandad como v\u00ednculo entre pa\u00edses de habla hispana. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "visita": [2], "intereses": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que Espa\u00f1a ya tiene firmado un acuerdo de asociaci\u00f3n estrat\u00e9gica,\n    coherente con nuestros tradicionales lazos hist\u00f3ricos, pero que en el\n    actual contexto de globalizaci\u00f3n del mundo actual que nos ha tocado\n    vivir, como dijo ayer la se\u00f1ora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, son m\u00e1s\n    necesarios que nunca tambi\u00e9n a nivel bilateral para reforzar la\n    concertaci\u00f3n pol\u00edtica y la cooperaci\u00f3n desde la integraci\u00f3n de los\n    intereses comunes de la regi\u00f3n, y trabajando conjuntamente en el contexto\n    multilateral, algo que el Gobierno de Espa\u00f1a asimismo est\u00e1 impulsando en\n    todos los \u00e1mbitos. ...\"", "\"... Dec\u00eda que Espa\u00f1a ya tiene firmado un acuerdo de asociaci\u00f3n estrat\u00e9gica,\n    coherente con nuestros tradicionales lazos hist\u00f3ricos, pero que en el\n    actual contexto de globalizaci\u00f3n del mundo actual que nos ha tocado\n    vivir, como dijo ayer la se\u00f1ora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, son m\u00e1s\n    necesarios que nunca tambi\u00e9n a nivel bilateral para reforzar la\n    concertaci\u00f3n pol\u00edtica y la cooperaci\u00f3n desde la integraci\u00f3n de los\n    intereses comunes de la regi\u00f3n, y trabajando conjuntamente en el contexto\n    multilateral, algo que el Gobierno de Espa\u00f1a asimismo est\u00e1 impulsando en\n    todos los \u00e1mbitos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, aprovecho la ocasi\u00f3n para felicitarle por los esfuerzos\n    continuados, coherentes y conjuntos de esta acci\u00f3n exterior, y para\n    solicitarle su valoraci\u00f3n acerca del alcance de esta visita, desde la\n    perspectiva de las relaciones reforzadas entre ambos pa\u00edses hermanos y de\n    su perspectiva de futuro compartido. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "visita": [3, 4], "cumbre iberoamericana": [1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se suscribieron cuatro acuerdos importantes,\n    entre ellos el principal es el del documento sobre el seguimiento del\n    Plan estrat\u00e9gico entre Espa\u00f1a y Argentina; un nuevo acuerdo de nueva\n    generaci\u00f3n, de nueva visi\u00f3n, de nueva ambici\u00f3n, que es la cooperaci\u00f3n en\n    investigaci\u00f3n en el campo de la gen\u00f3mica; un acuerdo muy importante en\n    materia de cooperaci\u00f3n triangular con terceros pa\u00edses, y por \u00faltimo,\n    ampliar los derechos de los ciudadanos argentinos y espa\u00f1oles, tanto en\n    Argentina como en Espa\u00f1a, con la ampliaci\u00f3n de los derechos de la\n    ciudadan\u00eda, es decir, para participar en las elecciones municipales. ...\"", "\"... Espa\u00f1a presidir\u00e1\n    la Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 2010, tendremos ocasi\u00f3n tambi\u00e9n de celebrar,\n    en Buenos Aires, la cumbre iberoamericana en el a\u00f1o 2010 y, por tanto... ...\"", "\"... Se suscribieron cuatro acuerdos importantes,\n    entre ellos el principal es el del documento sobre el seguimiento del\n    Plan estrat\u00e9gico entre Espa\u00f1a y Argentina; un nuevo acuerdo de nueva\n    generaci\u00f3n, de nueva visi\u00f3n, de nueva ambici\u00f3n, que es la cooperaci\u00f3n en\n    investigaci\u00f3n en el campo de la gen\u00f3mica; un acuerdo muy importante en\n    materia de cooperaci\u00f3n triangular con terceros pa\u00edses, y por \u00faltimo,\n    ampliar los derechos de los ciudadanos argentinos y espa\u00f1oles, tanto en\n    Argentina como en Espa\u00f1a, con la ampliaci\u00f3n de los derechos de la\n    ciudadan\u00eda, es decir, para participar en las elecciones municipales. ...\"", "\"... Ayer aqu\u00ed, en este mismo hemiciclo, la\n    presidenta de la Rep\u00fablica Argentina expres\u00f3 de manera muy solemne ese\n    lazo indisoluble de amistad y fraternidad entre Argentina y Espa\u00f1a, y ese\n    fue el esp\u00edritu que presidi\u00f3 su primera visita de Estado a nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... La visita de Estado, como SS.SS. ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace cuatro meses me dijo usted aqu\u00ed que su Gobierno\n    siempre tendr\u00eda una tasa de paro por debajo de la m\u00e1s baja del Partido\n    Popular. ...\"", "\"... Hace seis semanas, usted aprob\u00f3 los Presupuestos Generales del\n    Estado, con prestaciones para una tasa de paro del 12,5 por ciento, que\n    ya es en estos momentos del 14 por ciento y que no bajar\u00e1 este a\u00f1o del 16\n    por ciento. ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    concreto, el Ministerio de Trabajo tiene tres fuentes de informaci\u00f3n,\n    como usted bien conoce: una es, no de previsi\u00f3n de futuro, sino la EPA,\n    que mide el paro en Espa\u00f1a, una fuente homologada a nivel de la Uni\u00f3n\n    Europea; el paro registrado y el cuadro macroecon\u00f3mico del Gobierno, que,\n    como usted\n    bien conoce, fue aprobado y cuya tasa de desempleo se establece para el\n    a\u00f1o 2009 en el 15,9 por ciento. ...\"", "\"... Estamos en un momento en que es evidente\n    que, a lo largo de este \u00faltimo a\u00f1o, todos los gobiernos han tenido que\n    hacer ajustes de sus propias previsiones, pero hoy esta es la previsi\u00f3n\n    del Gobierno y, en consecuencia, el paro seguir\u00e1 aumentando hasta llegar\n    al 15,9, lo que significa quedarse por debajo de los 4 millones. ...\""]}, {"words": {"paro": [2], "trabajadores": [3], "agentes sociales": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes se han gastado el\n    dinero de todos a manos llenas para pagar esta sangr\u00eda y no solo ha sido\n    tan est\u00e9ril como regar en el desierto, porque no han creado un solo\n    puesto de trabajo, sino que han empeorado la situaci\u00f3n, aumentando los\n    costes laborales por encima de los de la Uni\u00f3n Europea, aumentando la\n    econom\u00eda sumergida y los riesgos de la Seguridad Social, hipotecando con\n    su d\u00e9ficit a las generaciones futuras y sobre todo hiriendo de muerte,\n    se\u00f1or ministro, a unos agentes sociales a los que, c\u00f3mplices con su\n    silencio y su complacencia, se les ha visto el plumero con reuniones\n    secretas en Moncloa y manifestaciones a favor de Hamas, cuando en Espa\u00f1a\n    hay 1.200.000 trabajadores que ya no tienen ninguna red... ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes se han gastado el\n    dinero de todos a manos llenas para pagar esta sangr\u00eda y no solo ha sido\n    tan est\u00e9ril como regar en el desierto, porque no han creado un solo\n    puesto de trabajo, sino que han empeorado la situaci\u00f3n, aumentando los\n    costes laborales por encima de los de la Uni\u00f3n Europea, aumentando la\n    econom\u00eda sumergida y los riesgos de la Seguridad Social, hipotecando con\n    su d\u00e9ficit a las generaciones futuras y sobre todo hiriendo de muerte,\n    se\u00f1or ministro, a unos agentes sociales a los que, c\u00f3mplices con su\n    silencio y su complacencia, se les ha visto el plumero con reuniones\n    secretas en Moncloa y manifestaciones a favor de Hamas, cuando en Espa\u00f1a\n    hay 1.200.000 trabajadores que ya no tienen ninguna red... ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted conoce bien que el paro registrado de 3,3 millones\n    no contabiliza todo el desempleo de este pa\u00eds, que no computados hay\n    cerca de 400.000 parados espa\u00f1oles, que o bien est\u00e1n en formaci\u00f3n, o\n    tienen una disponibilidad limitada o est\u00e1n en un ERE de suspensi\u00f3n,\n    cobrando el paro o sencillamente no se han apuntado al mismo porque ya\n    han consumido la prestaci\u00f3n, porque buscan su primer empleo o porque no\n    conf\u00edan en la escasa eficacia del Servicio P\u00fablico de Empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes se han gastado el\n    dinero de todos a manos llenas para pagar esta sangr\u00eda y no solo ha sido\n    tan est\u00e9ril como regar en el desierto, porque no han creado un solo\n    puesto de trabajo, sino que han empeorado la situaci\u00f3n, aumentando los\n    costes laborales por encima de los de la Uni\u00f3n Europea, aumentando la\n    econom\u00eda sumergida y los riesgos de la Seguridad Social, hipotecando con\n    su d\u00e9ficit a las generaciones futuras y sobre todo hiriendo de muerte,\n    se\u00f1or ministro, a unos agentes sociales a los que, c\u00f3mplices con su\n    silencio y su complacencia, se les ha visto el plumero con reuniones\n    secretas en Moncloa y manifestaciones a favor de Hamas, cuando en Espa\u00f1a\n    hay 1.200.000 trabajadores que ya no tienen ninguna red... ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si para resolver el\n    problema usted quiere decir que tenemos que apostar por la congelaci\u00f3n\n    salarial, no estamos de acuerdo y, si de su pregunta se desprende que\n    usted est\u00e1 de acuerdo con una reforma laboral para instaurar el despido\n    libre, tambi\u00e9n le digo que tampoco estamos de acuerdo. ...\"", "\"... Si para resolver el\n    problema usted quiere decir que tenemos que apostar por la congelaci\u00f3n\n    salarial, no estamos de acuerdo y, si de su pregunta se desprende que\n    usted est\u00e1 de acuerdo con una reforma laboral para instaurar el despido\n    libre, tambi\u00e9n le digo que tampoco estamos de acuerdo. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS URGENTES\n    PREV\u00c9 EJECUTAR EL GOBIERNO PARA POSIBILITAR QUE LOS \"CORREFOCS\", BALL DE\n    DIABLES, Y OTRAS MANIFESTACIONES POPULARES VINCULADAS CON LA PIROTECNIA Y\n    LA CULTURA DEL FUEGO PUEDAN DESARROLLARSE CON TOTAL NORMALIDAD ANTE LA\n    DIRECTIVA EUROPEA 2007/23/CE DE 23 DE MAYO ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [1, 2, 3], "cultural": [4, 5], "cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... S\u00ed que le voy a tranquilizar, se\u00f1or Tard\u00e0, porque el principio que nos\n    anima es hacer compatible los imperativos legales de la directiva europea\n    con preservar las manifestaciones populares asociadas a la cultura del\n    fuego, que es una cultura nuestra, una cultura mediterr\u00e1nea. ...\"", "\"... Por\n    supuesto, que la puesta en valor y la defensa de nuestro patrimonio\n    cultural es una prioridad que el Gobierno siempre tiene muy en cuenta a\n    la hora de regular cualquier tipo de actividad. ...\"", "\"... Para ello estamos trabajando en la\n    elaboraci\u00f3n de un primer borrador, un real decreto que, como no puede ser\n    de otra manera, va a adaptar nuestro ordenamiento jur\u00eddico a los\n    requisitos de la directiva pero sin menoscabo alguno de un patrimonio\n    cultural del que todos nos sentimos muy orgullosos y el Gobierno, el\n    primero. ...\"", "\"... Vamos\n    a beneficiar al sector aumentando la seguridad, vamos a potenciar un\n    patrimonio que, por qu\u00e9 no decirlo, tambi\u00e9n es tur\u00edstico y que en ning\u00fan\n    caso se va a ver perjudicado por este desarrollo reglamentario. ...\"", "\"... Por\n    supuesto, que la puesta en valor y la defensa de nuestro patrimonio\n    cultural es una prioridad que el Gobierno siempre tiene muy en cuenta a\n    la hora de regular cualquier tipo de actividad. ...\"", "\"... Para ello estamos trabajando en la\n    elaboraci\u00f3n de un primer borrador, un real decreto que, como no puede ser\n    de otra manera, va a adaptar nuestro ordenamiento jur\u00eddico a los\n    requisitos de la directiva pero sin menoscabo alguno de un patrimonio\n    cultural del que todos nos sentimos muy orgullosos y el Gobierno, el\n    primero. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [0], "cultural": [1], "patrimonio cultural": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Este reglamento ser\u00e1 una nueva muestra de cooperaci\u00f3n entre todos para\n    adaptar la directiva europea sin perjudicar nuestro patrimonio cultural. ...\"", "\"... \n    Este reglamento ser\u00e1 una nueva muestra de cooperaci\u00f3n entre todos para\n    adaptar la directiva europea sin perjudicar nuestro patrimonio cultural. ...\"", "\"... \n    Este reglamento ser\u00e1 una nueva muestra de cooperaci\u00f3n entre todos para\n    adaptar la directiva europea sin perjudicar nuestro patrimonio cultural. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, al Grupo Parlamentario Popular le gustar\u00eda saber cu\u00e1l es\n    la postura del Gobierno al que usted representa frente a la cl\u00e1usula Buy\n    American, que el Gobierno norteamericano ha introducido en su plan de\n    est\u00edmulo a la econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Significar\u00eda que nuestra econom\u00eda perder\u00eda un 35 por ciento del PIB v\u00eda\n    comercio o exportaciones y un 11 por ciento del PIB empleo v\u00eda turismo. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... EN NOMBRE DE QUI\u00c9N HABLABA EL MINISTRO\n    DE INDUSTRIA CUANDO DIJO QUE \"AL GOBIERNO SE LE EST\u00c1 ACABANDO LA PACIENCIA\n    CON LA BANCA\" ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En\n    nombre del ministro de Industria, Turismo y Comercio del Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El consenso de los\n    servicios de estudio del sector financiero ha determinado tres\n    cuestiones: que la crisis econ\u00f3mica espa\u00f1ola es anterior a 2007, a\n    agosto; que la econom\u00eda real es la que pone en riesgo el sistema bancario\n    espa\u00f1ol, que no tiene bancos en la sombra y que la necesidad de\n    financiaci\u00f3n es de las familias y de las empresas. ...\"", "\"... El consenso de los\n    servicios de estudio del sector financiero ha determinado tres\n    cuestiones: que la crisis econ\u00f3mica espa\u00f1ola es anterior a 2007, a\n    agosto; que la econom\u00eda real es la que pone en riesgo el sistema bancario\n    espa\u00f1ol, que no tiene bancos en la sombra y que la necesidad de\n    financiaci\u00f3n es de las familias y de las empresas. ...\"", "\"... El consenso de los\n    servicios de estudio del sector financiero ha determinado tres\n    cuestiones: que la crisis econ\u00f3mica espa\u00f1ola es anterior a 2007, a\n    agosto; que la econom\u00eda real es la que pone en riesgo el sistema bancario\n    espa\u00f1ol, que no tiene bancos en la sombra y que la necesidad de\n    financiaci\u00f3n es de las familias y de las empresas. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las preocupaciones de los\n    ciudadanos y de las empresas son las preocupaciones que el Gobierno\n    quiere defender, porque todos debemos estar implicados en la resoluci\u00f3n\n    de la crisis y tambi\u00e9n el sector bancario. ...\"", "\"... Le recuerdo que un reciente informe del Consejo Superior de C\u00e1maras de\n    Comercio -que, por lo visto, a usted no le gusta tampoco- se\u00f1ala que el\n    80 por ciento de las pymes, es decir, m\u00e1s de un mill\u00f3n de empresas, han\n    tenido problemas para acceder a la financiaci\u00f3n en los \u00faltimos tres meses\n    y que de estas empresas 183.000 no pudieron conseguir financiaci\u00f3n\n    alguna. ...\"", "\"... Y porque nos\n    sentimos part\u00edcipes de esa idea, el ministro de Industria, Turismo y\n    Comercio, en su condici\u00f3n de miembro del Gobierno, ha expresado\n    p\u00fablicamente una preocupaci\u00f3n que no es exclusivamente suya sino de toda\n    la sociedad y que, por ser de todos, requiere de respeto y de atenci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace unos meses tuve la oportunidad de recordarle desde\n    este esca\u00f1o que su Plan VIVE era un absoluto fiasco y que ten\u00eda usted que\n    tener un compromiso mayor con uno de los sectores m\u00e1s importantes de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y gallega en particular. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hace unos meses tuve la oportunidad de recordarle desde\n    este esca\u00f1o que su Plan VIVE era un absoluto fiasco y que ten\u00eda usted que\n    tener un compromiso mayor con uno de los sectores m\u00e1s importantes de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y gallega en particular. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido pr\u00f3ximamente\n    presentaremos el plan integral de la automoci\u00f3n, un plan que es fruto de\n    la colaboraci\u00f3n con comunidades aut\u00f3nomas, con agentes sociales y que va\n    a ayudar a nuestra industria del autom\u00f3vil a salir de la actual situaci\u00f3n\n    en la que se encuentra y, adem\u00e1s, mejorando sensiblemente sus t\u00e9rminos de\n    competitividad, de sostenibilidad y de futuro. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que le estamos pidiendo es que\n    tenga un compromiso real y efectivo con sectores importantes de la\n    industria de mi tierra, de Galicia, porque all\u00ed la situaci\u00f3n es muy\n    complicada. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El propio presidente del\n    Gobierno en esta C\u00e1mara present\u00f3 el Plan espa\u00f1ol para el est\u00edmulo de la\n    econom\u00eda y del empleo. ...\"", "\"... El plan ha\n    abierto as\u00ed nuevas y atractivas perspectivas para que los ciudadanos\n    aut\u00f3nomos y pymes consideren la conveniencia de reemplazar los veh\u00edculos\n    en circulaci\u00f3n m\u00e1s antiguos por otros que resulten m\u00e1s seguros y menos\n    contaminantes, al tiempo que ayudar\u00e1 a revitalizar la demanda en el\n    sector y a conseguir una estimable reducci\u00f3n de los consumos de\n    combustibles. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la crisis financiera desencadenada en Estados Unidos ha\n    devenido con una rapidez e intensidad inusitadas en una crisis econ\u00f3mica\n    global, cuyas consecuencias se dejan sentir igualmente en Espa\u00f1a sobre el\n    consumo y el empleo. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los\n    cambios producidos en los h\u00e1bitos alimenticios, la disminuci\u00f3n de la\n    actividad f\u00edsica y el uso masivo de medios de transporte han favorecido\n    el incremento de la obesidad en nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2004, el\n    Ministerio de Sanidad del Gobierno de Espa\u00f1a, sum\u00e1ndose a iniciativas de\n    la 57\u00aa Asamblea de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, elabor\u00f3 una\n    estrategia de prevenci\u00f3n de la obesidad, la estrategia NAOS; una\n    estrategia que se desarrolla en los \u00e1mbitos familiar, comunitario,\n    escolar, empresarial y sanitario, cuyos objetivos son fomentar una\n    alimentaci\u00f3n saludable potenciando la elaboraci\u00f3n de una dieta bien\n    equilibrada, promover la actividad f\u00edsica regular y conseguir de este\n    modo revertir la tendencia ascendente de la prevalencia de la obesidad y\n    con ello reducir la morbimortalidad atribuible a las enfermedades\n    cr\u00f3nicas. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, para invertir la tendencia creciente en la prevalencia de la\n    obesidad en los \u00faltimos a\u00f1os el Ministerio de Sanidad y Consumo puso en\n    marcha en 2005 la estrategia para la nutrici\u00f3n, actividad f\u00edsica y\n    prevenci\u00f3n de la obesidad, estrategia NAOS, coordinada por la Agencia\n    espa\u00f1ola de seguridad alimentaria y nutrici\u00f3n. ...\"", "\"... As\u00ed, en el \u00e1mbito\n    escolar se ha impulsado el programa Perseo, destinado a promover h\u00e1bitos\n    alimentarios saludables y la actividad f\u00edsica, que cuenta con la\n    participaci\u00f3n de 14.000 ni\u00f1os de entre seis y diez a\u00f1os, sus educadores,\n    familias y los centros de atenci\u00f3n primaria. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [2], "salud": [3, 4], "sistema nacional": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted est\u00e1 haciendo un gran\n    honor como ministro de Sanidad, pero adem\u00e1s es usted un magn\u00edfico\n    pedagogo, y todav\u00eda recuerdo -y adem\u00e1s lo tengo en el escritorio- la\n    presentaci\u00f3n del estudio comparado del Sistema Nacional de Salud que\n    usted hizo y que llev\u00f3 a los Estados Unidos de Am\u00e9rica ante el equipo de\n    Gobierno del presidente Obama, quien, por cierto, parece que se ha\n    quedado con algunos ejemplos como la historia cl\u00ednica digital, que creo\n    que tambi\u00e9n tiene algo que decir en Europa. ...\"", "\"... Pero no nos conformamos;\n    vamos a m\u00e1s en la b\u00fasqueda de esa excelencia del Sistema Nacional de\n    Salud y por supuesto es fundamental aplicar los avances tecnol\u00f3gicos para\n    conseguir esa excelencia, la mejora de esos servicios p\u00fablicos e incluso\n    la viabilidad de su financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Usted est\u00e1 haciendo un gran\n    honor como ministro de Sanidad, pero adem\u00e1s es usted un magn\u00edfico\n    pedagogo, y todav\u00eda recuerdo -y adem\u00e1s lo tengo en el escritorio- la\n    presentaci\u00f3n del estudio comparado del Sistema Nacional de Salud que\n    usted hizo y que llev\u00f3 a los Estados Unidos de Am\u00e9rica ante el equipo de\n    Gobierno del presidente Obama, quien, por cierto, parece que se ha\n    quedado con algunos ejemplos como la historia cl\u00ednica digital, que creo\n    que tambi\u00e9n tiene algo que decir en Europa. ...\"", "\"... Usted est\u00e1 haciendo un gran\n    honor como ministro de Sanidad, pero adem\u00e1s es usted un magn\u00edfico\n    pedagogo, y todav\u00eda recuerdo -y adem\u00e1s lo tengo en el escritorio- la\n    presentaci\u00f3n del estudio comparado del Sistema Nacional de Salud que\n    usted hizo y que llev\u00f3 a los Estados Unidos de Am\u00e9rica ante el equipo de\n    Gobierno del presidente Obama, quien, por cierto, parece que se ha\n    quedado con algunos ejemplos como la historia cl\u00ednica digital, que creo\n    que tambi\u00e9n tiene algo que decir en Europa. ...\"", "\"... Pero no nos conformamos;\n    vamos a m\u00e1s en la b\u00fasqueda de esa excelencia del Sistema Nacional de\n    Salud y por supuesto es fundamental aplicar los avances tecnol\u00f3gicos para\n    conseguir esa excelencia, la mejora de esos servicios p\u00fablicos e incluso\n    la viabilidad de su financiaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [8], "sistema nacional": [0, 1], "atenci\u00f3n": [17], "salud": [9, 10, 11], "profesionales": [12, 13], "sistema sanitario": [6, 7], "consumo": [14, 15, 16], "consejo interterritorial": [5], "sanidad": [2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La tarjeta sanitaria es un elemento\n    fundamental que tiene como objetivo participar en la base de datos com\u00fan\n    del Sistema Nacional de Salud y que proporciona a cada persona un c\u00f3digo\n    de identificaci\u00f3n vitalicio y \u00fanico a nivel nacional. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hay que destacar el consenso institucional de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas que supone esta iniciativa, respaldada por el\n    Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, que fue quien\n    aprob\u00f3 abordar este proyecto base y su estudio piloto. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con el desarrollo del proyecto de historia cl\u00ednica digital el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo quiere garantizar a los ciudadanos que\n    los profesionales sanitarios que han de atenderles tengan acceso a la\n    informaci\u00f3n cl\u00ednica que precisen desde cualquier centro del Sistema\n    Nacional de Salud y en cualquier momento. ...\"", "\"... En la actualidad, y como\n    respuesta a la invitaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad y Consumo, diez\n    comunidades aut\u00f3nomas han manifestado su inter\u00e9s por participar\n    activamente en el proyecto, cuyo ensayo piloto se iniciar\u00e1 en las\n    pr\u00f3ximas semanas. ...\"", "\"... El Ministerio de\n    Sanidad y Consumo ha propiciado con este proyecto el consenso profesional\n    sobre qu\u00e9 informaci\u00f3n es relevante compartir y c\u00f3mo hacerlo. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hay que destacar el consenso institucional de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas que supone esta iniciativa, respaldada por el\n    Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, que fue quien\n    aprob\u00f3 abordar este proyecto base y su estudio piloto. ...\"", "\"... Se trata as\u00ed de mejorar la calidad de\n    la atenci\u00f3n a los ciudadanos mediante la gesti\u00f3n integrada y compartida\n    de la informaci\u00f3n de que dispone el sistema sanitario. ...\"", "\"... Con este proyecto\n    se logra mejorar la eficiencia global del sistema sanitario evitando\n    duplicidad de pruebas y costes administrativos; tambi\u00e9n se logra aumentar\n    la efectividad de las intervenciones sanitarias y mejorar el acceso a la\n    prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica en los desplazamientos geogr\u00e1ficos de la\n    ciudadan\u00eda con la receta electr\u00f3nica a la que me refer\u00eda, as\u00ed como con la\n    tarjeta sanitaria de cada ciudadano. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con el desarrollo del proyecto de historia cl\u00ednica digital el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo quiere garantizar a los ciudadanos que\n    los profesionales sanitarios que han de atenderles tengan acceso a la\n    informaci\u00f3n cl\u00ednica que precisen desde cualquier centro del Sistema\n    Nacional de Salud y en cualquier momento. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con el desarrollo del proyecto de historia cl\u00ednica digital el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo quiere garantizar a los ciudadanos que\n    los profesionales sanitarios que han de atenderles tengan acceso a la\n    informaci\u00f3n cl\u00ednica que precisen desde cualquier centro del Sistema\n    Nacional de Salud y en cualquier momento. ...\"", "\"... La tarjeta sanitaria es un elemento\n    fundamental que tiene como objetivo participar en la base de datos com\u00fan\n    del Sistema Nacional de Salud y que proporciona a cada persona un c\u00f3digo\n    de identificaci\u00f3n vitalicio y \u00fanico a nivel nacional. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hay que destacar el consenso institucional de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas que supone esta iniciativa, respaldada por el\n    Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, que fue quien\n    aprob\u00f3 abordar este proyecto base y su estudio piloto. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con el desarrollo del proyecto de historia cl\u00ednica digital el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo quiere garantizar a los ciudadanos que\n    los profesionales sanitarios que han de atenderles tengan acceso a la\n    informaci\u00f3n cl\u00ednica que precisen desde cualquier centro del Sistema\n    Nacional de Salud y en cualquier momento. ...\"", "\"... Ese consenso\n    ha sido un\u00e1nime entre los sesenta profesionales designados por treinta y\n    dos sociedades cient\u00edficas, por asociaciones ciudadanas, de bio\u00e9tica y\n    jur\u00eddicas, que organizados en grupos de trabajo han logrado acuerdos\n    sobre varios tipos de informes cl\u00ednicos y sobre los contenidos de la\n    historia. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con el desarrollo del proyecto de historia cl\u00ednica digital el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo quiere garantizar a los ciudadanos que\n    los profesionales sanitarios que han de atenderles tengan acceso a la\n    informaci\u00f3n cl\u00ednica que precisen desde cualquier centro del Sistema\n    Nacional de Salud y en cualquier momento. ...\"", "\"... En la actualidad, y como\n    respuesta a la invitaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad y Consumo, diez\n    comunidades aut\u00f3nomas han manifestado su inter\u00e9s por participar\n    activamente en el proyecto, cuyo ensayo piloto se iniciar\u00e1 en las\n    pr\u00f3ximas semanas. ...\"", "\"... El Ministerio de\n    Sanidad y Consumo ha propiciado con este proyecto el consenso profesional\n    sobre qu\u00e9 informaci\u00f3n es relevante compartir y c\u00f3mo hacerlo. ...\"", "\"... Se trata as\u00ed de mejorar la calidad de\n    la atenci\u00f3n a los ciudadanos mediante la gesti\u00f3n integrada y compartida\n    de la informaci\u00f3n de que dispone el sistema sanitario. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos seguido el\n    tr\u00e1mite correspondiente: lo remitimos a Administraciones P\u00fablicas, al\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda y a la Comisi\u00f3n Europea antes del\n    verano; hemos recibido en oto\u00f1o de 2008 los informes de Administraciones\n    P\u00fablicas y de Econom\u00eda y Hacienda, concretamente a finales de octubre, el\n    29 y el 31 de octubre; lo hemos remitido al Consejo de Estado y ya\n    tenemos tambi\u00e9n su dictamen favorable. ...\""]}, {"words": {"madrid": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 EL GOBIERNO HA INCUMPLIDO SU COMPROMISO DE QUE GALICIA ESTUVIERA\n    CONECTADA CON MADRID EN ALTA VELOCIDAD EN EL A\u00d1O 2009 ...\"", "\"... POR\n    QU\u00c9 EL GOBIERNO HA INCUMPLIDO SU COMPROMISO DE QUE GALICIA ESTUVIERA\n    CONECTADA CON MADRID EN ALTA VELOCIDAD EN EL A\u00d1O 2009 ...\""]}, {"words": {"madrid": [1], "alta velocidad": [0], "tramo": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    el Gobierno ha incumplido su compromiso de que Galicia estuviera\n    comunicada con Madrid en alta velocidad en el a\u00f1o 2009? ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    el Gobierno ha incumplido su compromiso de que Galicia estuviera\n    comunicada con Madrid en alta velocidad en el a\u00f1o 2009? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, aunque no le guste que se lo recuerden el 22 de\n    junio de 2004 aprobamos aqu\u00ed mismo y por unanimidad una moci\u00f3n de nuestro\n    grupo en la que fij\u00e1bamos unos plazos para todas las obras del Plan\n    Galicia, y entre ellas para el tramo Lubi\u00e1n-Ourense. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno cumplir\u00e1 con su compromiso y con su palabra de la\n    llegada de la alta velocidad a Galicia en 2012. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [2, 3], "alta velocidad": [0, 1], "tramo": [5], "red": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Al d\u00eda de hoy no hay ni un solo metro licitado de la compleja plataforma\n    de 104 kil\u00f3metros de alta velocidad entre Lubi\u00e1n y Ourense, con 53\n    t\u00faneles y 35 viaductos. ...\"", "\"... Por si fuera poco, la\n    planificaci\u00f3n de la red el\u00e9ctrica nacional no contempla hasta el momento\n    las l\u00edneas y subestaciones de alta tensi\u00f3n necesarias para alimentar esta\n    futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"", "\"... Por si fuera poco, la\n    planificaci\u00f3n de la red el\u00e9ctrica nacional no contempla hasta el momento\n    las l\u00edneas y subestaciones de alta tensi\u00f3n necesarias para alimentar esta\n    futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, le requiero para que\n    de inmediato el Consejo de Ministros autorice la firma del convenio de\n    traspaso de gesti\u00f3n de esta l\u00ednea a Seitsa, le insto a que valore que\n    vivimos en Galicia una situaci\u00f3n econ\u00f3mica cr\u00edtica, con unas cifras de\n    paro alarmantes, especialmente en la construcci\u00f3n, y que es urgente el\n    desbloqueo de las obras p\u00fablicas. ...\"", "\"... Por si fuera poco, la\n    planificaci\u00f3n de la red el\u00e9ctrica nacional no contempla hasta el momento\n    las l\u00edneas y subestaciones de alta tensi\u00f3n necesarias para alimentar esta\n    futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"", "\"... Por tanto,\n    tampoco van a cumplir con una proposici\u00f3n no de ley que aprobamos el 25\n    de junio, que dec\u00eda que tendr\u00eda que estar la totalidad del tramo en\n    ejecuci\u00f3n en el primer semestre de 2009. ...\""]}, {"words": {"madrid": [3], "l\u00ednea": [2], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En 2009 los presupuestos contemplan 860 millones de euros para\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Galicia. ...\"", "\"... La apuesta y la realidad de la\n    alta velocidad de Galicia la ha hecho el Gobierno socialista, se\u00f1or\u00edas,\n    el Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero; ustedes se quedaron en\n    palabras huecas, en cantos de sirena; recon\u00f3zcanlo, se\u00f1or\u00edas, ustedes\n    tuvieron muchas oportunidades de hacerlo bien y no las aprovecharon;\n    igual que con otras muchas cosas en Galicia, no hicieron nada por la alta\n    velocidad, enga\u00f1ar, enga\u00f1ar, se\u00f1or\u00edas, hasta con la fecha. ...\"", "\"... En 2009 los presupuestos contemplan 860 millones de euros para\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Galicia. ...\"", "\"... En 2009 los presupuestos contemplan 860 millones de euros para\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Galicia. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0], "actividad econ\u00f3mica": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A mediados del mes pasado el\n    Gobierno de Espa\u00f1a present\u00f3 el programa de Estabilidad, en el que nos\n    presentaba una descripci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola para 2009 y los\n    siguientes a\u00f1os muy preocupante, con una recesi\u00f3n como la que nunca ha\n    habido en la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una tasa de paro de un 15,7 por\n    ciento, 3.700.000, y un d\u00e9ficit p\u00fablico del 5,8. ...\"", "\"... A mediados del mes pasado el\n    Gobierno de Espa\u00f1a present\u00f3 el programa de Estabilidad, en el que nos\n    presentaba una descripci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola para 2009 y los\n    siguientes a\u00f1os muy preocupante, con una recesi\u00f3n como la que nunca ha\n    habido en la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una tasa de paro de un 15,7 por\n    ciento, 3.700.000, y un d\u00e9ficit p\u00fablico del 5,8. ...\"", "\"... \u00bfSabe usted, se\u00f1or vicepresidente, qu\u00e9 impacto ha tenido esto en\n    el crecimiento, la actividad econ\u00f3mica y el empleo? ...\"", "\"... El Fondo Monetario\n    Internacional dice que unos 5.000 millones de euros; gastamos 45.000\n    millones de euros para generar actividad por 5.000 millones de euros. ...\"", "\"... \u00bfSabe usted, se\u00f1or vicepresidente, qu\u00e9 impacto ha tenido esto en\n    el crecimiento, la actividad econ\u00f3mica y el empleo? ...\""]}, {"words": {"fomento": [1], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  PREVISIONES DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO RESPECTO A LAS AUTOPISTAS DE PEAJE PERTENECIENTES A\n    LA RED DE CARRETERAS DEL ESTADO QUE DISCURREN \u00cdNTEGRAMENTE POR EL\n    TERRITORIO GALLEGO.  ...\"", "\"...  PREVISIONES DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO RESPECTO A LAS AUTOPISTAS DE PEAJE PERTENECIENTES A\n    LA RED DE CARRETERAS DEL ESTADO QUE DISCURREN \u00cdNTEGRAMENTE POR EL\n    TERRITORIO GALLEGO.  ...\""]}, {"words": {"madrid": [1], "corredor": [4], "fomento": [2], "tramo": [3], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, como acaba de exponer el se\u00f1or presidente de la\n    C\u00e1mara, el objeto de esta interpelaci\u00f3n es solicitar al Gobierno que\n    explique cu\u00e1les son sus previsiones respecto a las autopistas de peaje\n    pertenecientes a la Red de Carreteras del Estado que discurren\n    \u00edntegramente por el territorio gallego. ...\"", "\"... Fueron las anteriores administraciones, la Administraci\u00f3n Fraga, en\n    Galicia, y la Administraci\u00f3n Aznar, en Madrid, las que nos han dejado\n    este disparate, pero a su Gobierno corresponde ahora abordar los\n    problemas que la situaci\u00f3n que he descrito ha generado. ...\"", "\"... En su comparecencia\n    ante la Comisi\u00f3n de Fomento del pasado 27 de enero le puse algunos\n    ejemplos para ilustrar esta situaci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfPiensa el\n    Gobierno negociar una reducci\u00f3n del peaje en el tramo Santiago-Lal\u00edn? ...\"", "\"... Es singular\n    porque es una autopista de peaje precisamente en la parte del itinerario\n    con mayor tr\u00e1fico potencial por estar situado en un\n    corredor de cercan\u00edas a Santiago de Compostela, y adem\u00e1s con un peaje muy\n    elevado. ...\""]}, {"words": {"fomento": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "conexi\u00f3n": [14], "madrid": [2], "transporte": [13], "tramo": [9, 10, 11, 12], "red": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para retirar el granizo y extender la salmuera tuvieron que\n    utilizarse equipos adicionales a los que ten\u00eda la autopista, es decir,\n    hubo un refuerzo de la red de carreteras del Estado. ...\"", "\"... Ambas conexiones forman parte de la red de carreteras\n    del Estado. ...\"", "\"... Sobre la AP-53, es\n    un problema que se origin\u00f3 con los distintos gobiernos del Partido\n    Popular, Fraga en Galicia y Aznar en Madrid, que cre\u00f3 un problema de\n    tiempo, de construir una autopista con unos tr\u00e1ficos que eran\n    insuficientes y por eso los plazos son los mayores que existen en los\n    peajes espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda\n    anticiparle, respecto a los temas que usted me ha planteado, que estamos\n    dispuestos a estudiar, en el marco de la pol\u00edtica de infraestructuras del\n    transporte del Ministerio de Fomento, cuantas proposiciones provengan de\n    la Xunta de Galicia, y as\u00ed lo estamos haciendo. ...\"", "\"... En este sentido, no cabe\n    la menor duda de que este Gobierno trata de llegar siempre a acuerdos de\n    una forma, que tambi\u00e9n es una caracter\u00edstica, y es el constante di\u00e1logo\n    con los diferentes responsables de los distintos niveles de gobierno, y\n    la prueba de nuestra voluntad negociadora es que con Galicia hemos\n    suscrito 137 acuerdos desde el Ministerio de Fomento, de los cuales 21\n    han sido exactamente con la Xunta de Galicia. ...\"", "\"... La normativa que regula la construcci\u00f3n, conservaci\u00f3n y la\n    explotaci\u00f3n de las autopistas en r\u00e9gimen de concesi\u00f3n establece que el\n    concesionario se compromete a conservar la autopista en perfectas\n    condiciones de utilizaci\u00f3n y el Ministerio de Fomento tiene que\n    garantizar que estas condiciones se cumplen y para ello dispone de la\n    inspecci\u00f3n de explotaci\u00f3n para cada concesi\u00f3n, que depende de la\n    demarcaci\u00f3n de carreteras del Estado, en este caso de la correspondiente\n    a Galicia. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n le avanzo que el Ministerio\n    de Fomento se hace cargo ya de la circunvalaci\u00f3n de Santiago. ...\"", "\"... La otra\n    parte tendr\u00e1 que ser objeto de an\u00e1lisis en cuanto al equilibrio\n    financiero de la concesionaria, que tendr\u00e1 que ser acordado entre la\n    concesionaria y el Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... En cuanto a la reducci\u00f3n de los peajes de la AP-9 que plantea S.S., ya se\n    han hecho reducciones a medias, 50 por ciento la Xunta, 50 por ciento el\n    Ministerio de Fomento, pero en t\u00e9rminos generales para todas las\n    autopistas de Espa\u00f1a quiero recordarle que lo que se establece en el PEIT\n    es la construcci\u00f3n de v\u00edas alternativas, a las que usted ha hecho\n    referencia, de caracter\u00edsticas similares a las de peaje. ...\"", "\"... Para\n    la AP-9 y para la AP-53 hay el mismo tratamiento y, en relaci\u00f3n con la\n    AP-9, la concesionaria ha llevado a cabo en 2007 unas tareas de\n    mantenimiento y conservaci\u00f3n importantes como el reforzado del firme\n    entre Santiago norte y Santiago sur y, en el tramo de Pontevedra-Vigo, la\n    se\u00f1alizaci\u00f3n horizontal. ...\"", "\"... En 2008, en el tramo de A Coru\u00f1a-Santiago norte,\n    ha rehabilitado todo el firme, con un volumen de inversi\u00f3n en esta\n    actuaci\u00f3n de 18 millones y para 2009, entre Pontevedra y Vigo, est\u00e1\n    prevista tambi\u00e9n la rehabilitaci\u00f3n del firme. ...\"", "\"... Los datos que\n    tengo es que en la madrugada del 2 de diciembre se produjeron fuertes\n    granizadas en la zona de Ordes que afectaron a la AP-9; afectaron a un\n    tramo de siete kil\u00f3metros en ambos sentidos y se produjeron accidentes\n    m\u00faltiples en los que estaban implicados veh\u00edculos pesados. ...\"", "\"... Con este criterio se incluy\u00f3 en el PEIT una autov\u00eda\n    libre de peaje sensiblemente paralela a la AP-9, en el tramo entre\n    Pontevedra y la A-52, denominada A-57, que constituir\u00e1 una alternativa de\n    unos 50 kil\u00f3metros y unos 600 millones de inversi\u00f3n. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda\n    anticiparle, respecto a los temas que usted me ha planteado, que estamos\n    dispuestos a estudiar, en el marco de la pol\u00edtica de infraestructuras del\n    transporte del Ministerio de Fomento, cuantas proposiciones provengan de\n    la Xunta de Galicia, y as\u00ed lo estamos haciendo. ...\"", "\"... Como usted bien ha dicho, una une con Portugal, luego es una\n    conexi\u00f3n internacional, adem\u00e1s de ser de cohesi\u00f3n y de conexi\u00f3n interna,\n    y la otra une con la meseta. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En esta\n    Comisi\u00f3n se discutieron reiteradamente los problemas originados por el\n    colapso de las infraestructuras en Madrid con motivo de las nevadas del 9\n    de enero y de ah\u00ed que haya dicho 9 de diciembre. ...\"", "\"... Creo que me traicion\u00f3 el\n    subconsciente; como saben, soy miembro de la Comisi\u00f3n de Fomento. ...\""]}, {"words": {"transporte": [3], "fomento": [1, 2], "red": [0], "conexi\u00f3n": [4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, quiero comentarle que las dos autopistas, la AP-9 y la AP-53,\n    de las que plantean el cambio de titularidad, forman parte de la red de\n    carreteras del Estado; el \u00fanico elemento diferenciador con las carreteras\n    convencionales es que estas dos \u00faltimas las han construido y las explotan\n    a trav\u00e9s de una concesi\u00f3n por el tiempo de la concesi\u00f3n. ...\"", "\"... Las actuaciones ser\u00e1n las siguientes:\n    Santiago norte-Santiago sur y el enlace de O Morrazo-enlace de Teis, y ya\n    he dicho que el Ministerio de Fomento se hace cargo de la ampliaci\u00f3n\n    Santiago norte-Santiago sur, es decir, la circunvalaci\u00f3n de Santiago. ...\"", "\"... De los tres puntos que usted ha tratado, en relaci\u00f3n con las\n    transferencias entiendo que le he contestado exponiendo cu\u00e1l es la\n    postura del Ministerio de Fomento y del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por eso, podemos ver c\u00f3mo todos los proyectos en Galicia -que son los\n    datos que le estoy dando- van avanzando y c\u00f3mo nuestros compromisos se\n    pueden convertir en realidad en todos los modos de transporte, en este\n    caso tambi\u00e9n en las carreteras. ...\"", "\"... Como usted bien\n    sabe, la Ley de Carreteras define cu\u00e1les son los ejes -y estos dos ejes\n    forman parte de ella-, y nosotros creemos que la AP-9 es un eje de\n    conexi\u00f3n interna de Galicia, pero tambi\u00e9n de conexi\u00f3n internacional y que\n    conecta tambi\u00e9n puertos y aeropuertos de inter\u00e9s general. ...\"", "\"... La AP-53\n    constituye un eje de conexi\u00f3n de Santiago de Compostela a Ourense y a la\n    meseta. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS GARANT\u00cdAS DEL GOBIERNO\n    PARA QUE LAS AYUDAS PRESTADAS A LA BANCA FLUYAN HACIA LA ECONOM\u00cdA REAL Y\n    EL CR\u00c9DITO LLEGUE A FAMILIAS Y EMPRESAS.  ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [2], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [3], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a, como en el resto de las econom\u00edas\n    desarrolladas sobre todo, hemos vivido un ciclo expansivo del cr\u00e9dito a\n    familias y empresas en los \u00faltimos a\u00f1os, un cr\u00e9dito que ha venido\n    creciendo con ritmos superiores al 20 por ciento en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Lo que podemos hacer m\u00e1s\n    utilizando recursos del Estado es intentar forzar que una parte de las\n    aportaciones financieras se lleven a cabo para algunas pol\u00edticas que\n    decidimos como prioritarias, entre las que est\u00e1n la vivienda, la\n    financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas, la financiaci\u00f3n de las\n    familias, tambi\u00e9n en hipotecas, y algunas cosas m\u00e1s. ...\"", "\"... Lo que podemos hacer m\u00e1s\n    utilizando recursos del Estado es intentar forzar que una parte de las\n    aportaciones financieras se lleven a cabo para algunas pol\u00edticas que\n    decidimos como prioritarias, entre las que est\u00e1n la vivienda, la\n    financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas, la financiaci\u00f3n de las\n    familias, tambi\u00e9n en hipotecas, y algunas cosas m\u00e1s. ...\"", "\"... Usted me dir\u00e1 que ahora vivimos las consecuencias de aquellos\n    problemas y es cierto, ahora tenemos algunas dificultades que hay que\n    ayudar a resolver, pero al delimitar o decidir nosotros el cr\u00e9dito,\n    estar\u00edamos rompiendo totalmente la l\u00f3gica de la econom\u00eda de mercado. ...\"", "\"... Lo que podemos hacer m\u00e1s\n    utilizando recursos del Estado es intentar forzar que una parte de las\n    aportaciones financieras se lleven a cabo para algunas pol\u00edticas que\n    decidimos como prioritarias, entre las que est\u00e1n la vivienda, la\n    financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas, la financiaci\u00f3n de las\n    familias, tambi\u00e9n en hipotecas, y algunas cosas m\u00e1s. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, usted dice que la econom\u00eda de mercado permite hacer\n    pr\u00e1cticamente todo, limitar las hipotecas. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS RAZONES QUE\n    EST\u00c1N PROVOCANDO LA DR\u00c1STICA RESTRICCI\u00d3N DE LIQUIDEZ A AUT\u00d3NOMOS Y A\n    PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS.  ...\"", "\"...  LAS RAZONES QUE\n    EST\u00c1N PROVOCANDO LA DR\u00c1STICA RESTRICCI\u00d3N DE LIQUIDEZ A AUT\u00d3NOMOS Y A\n    PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS.  ...\""]}, {"words": {"empresa": [2, 3, 4, 5], "crisis econ\u00f3mica": [18, 19], "actividad econ\u00f3mica": [20, 21], "actividad": [14, 15, 16, 17], "econom\u00eda": [10], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6], "aut\u00f3nomos": [11, 12, 13], "mediana empresa": [7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que se estaba equivocando de medio a\n    medio, que la crisis en Espa\u00f1a se llama endeudamiento, que Espa\u00f1a tiene\n    una crisis de endeudamiento que asciende a m\u00e1s del 120 por ciento de su\n    producto interior bruto, que ese endeudamiento est\u00e1 en las familias y\n    especialmente en las empresas. ...\"", "\"... Pero ese endeudamiento no est\u00e1 en esas\n    empresas de las que estamos hablando, de la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    no. ...\"", "\"... Y si queremos salir de la crisis -que se llama la crisis del\n    presidente del Gobierno, del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, y ahora explicar\u00e9\n    por qu\u00e9 se llama as\u00ed- tenemos que hacerlo de la mano de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y de los aut\u00f3nomos, de los que se reunieron ayer en\n    Barcelona del sector del metal; de los que estaban ayer en la plaza de\n    Neptuno diciendo que ellos ten\u00edan necesidad de cobrar (Aplausos. ...\"", "\"... Pero ese endeudamiento no est\u00e1 en esas\n    empresas de las que estamos hablando, de la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    no. ...\"", "\"... Dijo que eso era para financiar a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y a las familias. ...\"", "\"... Usted lo sabe, y ciertamente se va a llegar a esa\n    situaci\u00f3n por la recesi\u00f3n econ\u00f3mica que estamos viviendo, por el\n    incremento de la morosidad que va a superar cualquier capacidad de\n    provisi\u00f3n, y por tanto as\u00ed no se puede financiar a la peque\u00f1a y mediana\n    empresa de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Por eso aumenta el paro en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, porque el Gobierno\n    socialista s\u00ed hizo algo negativo en la anterior legislatura, provoc\u00f3 una\n    multiplicaci\u00f3n por cuatro de las necesidades de financiaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Y si queremos salir de la crisis -que se llama la crisis del\n    presidente del Gobierno, del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, y ahora explicar\u00e9\n    por qu\u00e9 se llama as\u00ed- tenemos que hacerlo de la mano de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y de los aut\u00f3nomos, de los que se reunieron ayer en\n    Barcelona del sector del metal; de los que estaban ayer en la plaza de\n    Neptuno diciendo que ellos ten\u00edan necesidad de cobrar (Aplausos. ...\"", "\"... Pero ese endeudamiento no est\u00e1 en esas\n    empresas de las que estamos hablando, de la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    no. ...\"", "\"... Dijo que eso era para financiar a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y a las familias. ...\"", "\"... Por eso aumenta el paro en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, porque el Gobierno\n    socialista s\u00ed hizo algo negativo en la anterior legislatura, provoc\u00f3 una\n    multiplicaci\u00f3n por cuatro de las necesidades de financiaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Nos estamos quedando sin empleo en Espa\u00f1a porque las pymes y los\n    aut\u00f3nomos est\u00e1n siendo castigados injustamente en esta crisis econ\u00f3mica;\n    porque no les llega el cr\u00e9dito y no les llega la actividad; porque no\n    pueden realizar su actividad econ\u00f3mica, y eso les est\u00e1 llevando al\n    cierre. ...\"", "\"... Y si queremos salir de la crisis -que se llama la crisis del\n    presidente del Gobierno, del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, y ahora explicar\u00e9\n    por qu\u00e9 se llama as\u00ed- tenemos que hacerlo de la mano de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y de los aut\u00f3nomos, de los que se reunieron ayer en\n    Barcelona del sector del metal; de los que estaban ayer en la plaza de\n    Neptuno diciendo que ellos ten\u00edan necesidad de cobrar (Aplausos. ...\"", "\"... Ese es el ajuste que necesita Espa\u00f1a\n    y no el ajuste de los peque\u00f1os y medianos empresarios, de los aut\u00f3nomos,\n    que est\u00e1 conduciendo a la mayor tasa de paro que ha conocido la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Es la crisis m\u00e1s destructora de empleo que hemos\n    vivido en nuestro pa\u00eds; la crisis m\u00e1s grave de p\u00e9rdida de actividad\n    econ\u00f3mica y de p\u00e9rdida de bienestar de la que tenemos conocimiento los\n    espa\u00f1oles; es la crisis m\u00e1s larga, porque la Comisi\u00f3n Europea nos est\u00e1\n    anunciando recesi\u00f3n para 2010. ...\"", "\"... El Fondo Monetario Internacional nos est\u00e1\n    advirtiendo que la recesi\u00f3n continuar\u00e1 en 2010, y estamos ante la crisis\n    tambi\u00e9n m\u00e1s grave porque podemos estar ante ca\u00edda de precios; es decir,\n    ca\u00edda de actividad, paro y deflaci\u00f3n, reuni\u00e9ndose\n    en la trilog\u00eda m\u00e1s siniestra que ha vivido la historia econ\u00f3mica de\n    Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... Nos estamos quedando sin empleo en Espa\u00f1a porque las pymes y los\n    aut\u00f3nomos est\u00e1n siendo castigados injustamente en esta crisis econ\u00f3mica;\n    porque no les llega el cr\u00e9dito y no les llega la actividad; porque no\n    pueden realizar su actividad econ\u00f3mica, y eso les est\u00e1 llevando al\n    cierre. ...\"", "\"... ); de\n    estos que son el alma, el coraz\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de nuestro\n    pa\u00eds, se\u00f1or\u00eda, y a los que el Gobierno socialista ignora, desconoce. ...\"", "\"... Nos estamos quedando sin empleo en Espa\u00f1a porque las pymes y los\n    aut\u00f3nomos est\u00e1n siendo castigados injustamente en esta crisis econ\u00f3mica;\n    porque no les llega el cr\u00e9dito y no les llega la actividad; porque no\n    pueden realizar su actividad econ\u00f3mica, y eso les est\u00e1 llevando al\n    cierre. ...\"", "\"... Presentarnos\n    unos presupuestos que est\u00e1n agravando la crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Nos estamos quedando sin empleo en Espa\u00f1a porque las pymes y los\n    aut\u00f3nomos est\u00e1n siendo castigados injustamente en esta crisis econ\u00f3mica;\n    porque no les llega el cr\u00e9dito y no les llega la actividad; porque no\n    pueden realizar su actividad econ\u00f3mica, y eso les est\u00e1 llevando al\n    cierre. ...\"", "\"... ); de\n    estos que son el alma, el coraz\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de nuestro\n    pa\u00eds, se\u00f1or\u00eda, y a los que el Gobierno socialista ignora, desconoce. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [6], "medianas empresas": [4, 5], "empresas": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las cosas serias que en\n    teor\u00eda exist\u00edan en su interpelaci\u00f3n, la restricci\u00f3n de liquidez de\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas, son consecuencia de un problema\n    absolutamente mayor, que es el que esperaba que usted y yo discuti\u00e9ramos. ...\"", "\"... Aqu\u00ed lo que hemos tenido ha sido un\n    crecimiento del cr\u00e9dito en empresas y familias, de deuda de hogares y\n    sociedades, que ha pasado desde el 75 por ciento del PIB en el a\u00f1o 1996\n    al 200 por cien en el a\u00f1o 2008. ...\"", "\"... No fui yo el que tom\u00f3 todas las decisiones para intentar que las empresas\n    espa\u00f1olas se endeudaran en unos momentos de tipos de inter\u00e9s muy bajos,\n    para salir al extranjero dando ventajas espectaculares; no he sido yo\n    tampoco el que ha tenido ese incremento del cr\u00e9dito hipotecario, m\u00e1s bien\n    intent\u00e9 pararlo; s\u00ed fue usted el que me criticaba porque dec\u00eda que\n    est\u00e1bamos afectando a la construcci\u00f3n -no el se\u00f1or Herrera- en un momento\n    determinado, y tambi\u00e9n dec\u00eda usted que pon\u00edamos en tela de juicio el\n    elemento de mayor crecimiento de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Es verdad que, de forma similar al resto de los agentes\n    econ\u00f3micos, las empresas est\u00e1n posponiendo inversiones, los consumidores\n    est\u00e1n posponiendo sus compras, y tenemos una pol\u00edtica de cr\u00e9dito mucho\n    m\u00e1s cautelosa, tanto para las peque\u00f1as y medianas empresas como para las\n    familias. ...\"", "\"... Las cosas serias que en\n    teor\u00eda exist\u00edan en su interpelaci\u00f3n, la restricci\u00f3n de liquidez de\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas, son consecuencia de un problema\n    absolutamente mayor, que es el que esperaba que usted y yo discuti\u00e9ramos. ...\"", "\"... Es verdad que, de forma similar al resto de los agentes\n    econ\u00f3micos, las empresas est\u00e1n posponiendo inversiones, los consumidores\n    est\u00e1n posponiendo sus compras, y tenemos una pol\u00edtica de cr\u00e9dito mucho\n    m\u00e1s cautelosa, tanto para las peque\u00f1as y medianas empresas como para las\n    familias. ...\"", "\"... Las cosas serias que en\n    teor\u00eda exist\u00edan en su interpelaci\u00f3n, la restricci\u00f3n de liquidez de\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas, son consecuencia de un problema\n    absolutamente mayor, que es el que esperaba que usted y yo discuti\u00e9ramos. ...\"", "\"... Las cosas serias que en\n    teor\u00eda exist\u00edan en su interpelaci\u00f3n, la restricci\u00f3n de liquidez de\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas, son consecuencia de un problema\n    absolutamente mayor, que es el que esperaba que usted y yo discuti\u00e9ramos. ...\"", "\"... Es verdad que, de forma similar al resto de los agentes\n    econ\u00f3micos, las empresas est\u00e1n posponiendo inversiones, los consumidores\n    est\u00e1n posponiendo sus compras, y tenemos una pol\u00edtica de cr\u00e9dito mucho\n    m\u00e1s cautelosa, tanto para las peque\u00f1as y medianas empresas como para las\n    familias. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "actividad": [6], "econom\u00eda": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "aut\u00f3nomos": [5], "mediana empresa": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque hab\u00eda una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica comprometida con la peque\u00f1a y mediana empresa, porque hab\u00eda una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica comprometida con los aut\u00f3nomos, porque hab\u00eda un\n    Gobierno austero que bajaba los impuestos, que hac\u00eda una pol\u00edtica de\n    incremento de competencia en los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda del\n    pa\u00eds, en el sector el\u00e9ctrico, en el sector de los transportes, en el\n    sector de las comunicaciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, no hay cr\u00e9dito en Espa\u00f1a porque el\n    Gobierno socialista ha multiplicado por cuatro el endeudamiento exterior\n    de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Porque hab\u00eda una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica comprometida con la peque\u00f1a y mediana empresa, porque hab\u00eda una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica comprometida con los aut\u00f3nomos, porque hab\u00eda un\n    Gobierno austero que bajaba los impuestos, que hac\u00eda una pol\u00edtica de\n    incremento de competencia en los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda del\n    pa\u00eds, en el sector el\u00e9ctrico, en el sector de los transportes, en el\n    sector de las comunicaciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, no hay cr\u00e9dito en Espa\u00f1a porque el\n    Gobierno socialista ha multiplicado por cuatro el endeudamiento exterior\n    de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Porque hab\u00eda una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica comprometida con la peque\u00f1a y mediana empresa, porque hab\u00eda una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica comprometida con los aut\u00f3nomos, porque hab\u00eda un\n    Gobierno austero que bajaba los impuestos, que hac\u00eda una pol\u00edtica de\n    incremento de competencia en los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda del\n    pa\u00eds, en el sector el\u00e9ctrico, en el sector de los transportes, en el\n    sector de las comunicaciones. ...\"", "\"... Porque hab\u00eda una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica comprometida con la peque\u00f1a y mediana empresa, porque hab\u00eda una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica comprometida con los aut\u00f3nomos, porque hab\u00eda un\n    Gobierno austero que bajaba los impuestos, que hac\u00eda una pol\u00edtica de\n    incremento de competencia en los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda del\n    pa\u00eds, en el sector el\u00e9ctrico, en el sector de los transportes, en el\n    sector de las comunicaciones. ...\"", "\"... Alguien se lo habr\u00e1 llevado a ese 10 por ciento del\n    producto interior bruto, alguien nos ha endeudado hasta las orejas, y le\n    aseguro que este empresario del que yo hablo no es el que se ha endeudado\n    y se ha apalancado, este del que yo estoy hablando no se ha apalancado,\n    porque ya ha hecho bastante con financiar su circulante, ya ha hecho\n    bastante con financiar un incremento de actividad, una inversi\u00f3n en\n    equipo y en definitiva de plantilla. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "aut\u00f3nomos": [2], "mediana empresa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y as\u00ed no habr\u00e1 cr\u00e9dito para la peque\u00f1a y mediana empresa\n    ni cr\u00e9dito para los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Y as\u00ed no habr\u00e1 cr\u00e9dito para la peque\u00f1a y mediana empresa\n    ni cr\u00e9dito para los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Y as\u00ed no habr\u00e1 cr\u00e9dito para la peque\u00f1a y mediana empresa\n    ni cr\u00e9dito para los aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"empresa": [5], "peque\u00f1as": [9], "actividad": [7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [4], "mediana empresa": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y seguramente he visto muchas m\u00e1s empresas en mi vida\n    profesional y conozco bastante mejor muchos de los peque\u00f1os sectores que\n    los pueda conocer usted. ...\"", "\"... Voy a poner un\n    ejemplo de los problemas que usted nos ha mencionado, y no voy a decir\n    qu\u00e9 tipo de empresas concretas. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a dar cr\u00e9dito a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas? ...\"", "\"... No fuimos nosotros los que tomamos las\n    grandes medidas de internacionalizaci\u00f3n de empresas espa\u00f1olas, fueron\n    ustedes; nosotros las hemos tenido que aplicar, pero esa es otra historia\n    de la que podemos hablar en su momento. ...\"", "\"... No fuimos nosotros los que tomamos las\n    grandes medidas de internacionalizaci\u00f3n de empresas espa\u00f1olas, fueron\n    ustedes; nosotros las hemos tenido que aplicar, pero esa es otra historia\n    de la que podemos hablar en su momento. ...\"", "\"... Usted dice, y es donde yo veo su populismo, se\u00f1or Montoro, que dejemos de\n    azuzar a los bancos, lo cual me parece bien, pero \u00bfc\u00f3mo resuelve usted el\n    problema de la financiaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa, de la\n    reducci\u00f3n del cr\u00e9dito y, por otra parte, del d\u00e9ficit por cuenta\n    corriente? ...\"", "\"... Usted dice, y es donde yo veo su populismo, se\u00f1or Montoro, que dejemos de\n    azuzar a los bancos, lo cual me parece bien, pero \u00bfc\u00f3mo resuelve usted el\n    problema de la financiaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa, de la\n    reducci\u00f3n del cr\u00e9dito y, por otra parte, del d\u00e9ficit por cuenta\n    corriente? ...\"", "\"... Me he pasado bastantes a\u00f1os haciendo ese tipo de\n    actividad y, en consecuencia, soy por lo menos igual de sensible que\n    ustedes y, seg\u00fan en qu\u00e9 temas, a ese tipo de problemas. ...\"", "\"... Eso significa, evidentemente, un impacto en\n    t\u00e9rminos de ca\u00edda de actividad mucho mayor del que tenemos en este\n    momento, que es lo que estamos intentando hacer, corregir de forma\n    progresiva el d\u00e9ficit por cuenta corriente, que es verdad que se ha\n    disparado en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a dar cr\u00e9dito a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas? ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 6, 7, 8, 9, 11, 13, 15, 16, 20, 22, 24, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 34, 36, 40, 42, 44, 45, 48, 51], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 4, 10, 12, 17, 18, 19, 21, 23, 25, 32, 33, 35, 37, 46, 47, 49, 50], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [14], "party": "JOAN TARD\u00c0 I COMA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [38, 39, 41], "party": "<group>", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [43], "party": "<group>", "name": ""}]}