{"blocks": [{"words": {"pobreza": [0, 1], "crisis econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... L\u00f3gicamente, eso va mejorando el bienestar y\n    hace que haya menos pobreza y menos desigualdad, que es por lo que me\n    pregunta usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, la tasa de riesgo de pobreza en el a\u00f1o 2013 ya\n    ha bajado un 0,4 %, seg\u00fan los datos de Eurostat, despu\u00e9s de varios a\u00f1os\n    de subida, y lo mismo ocurre con la tasa de desigualdad, que ha mejorado\n    un 0,2 % despu\u00e9s de unos cuantos a\u00f1os hacia abajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Coscubiela, como sabe, el objetivo de esta legislatura ha sido desde\n    el principio superar la crisis econ\u00f3mica, crecer y crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desgraciadamente,\n    no est\u00e1 llegando el cr\u00e9dito a las empresas y a ustedes lo \u00fanico que se\n    les ocurre es convertir a Espa\u00f1a en el para\u00edso de los fondos buitre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su conformismo econ\u00f3mico, su\n    inmovilismo en relaci\u00f3n con Catalu\u00f1a, su connivencia con la corrupci\u00f3n le\n    han convertido a usted hoy en el principal factor de riesgo para la\n    econom\u00eda de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "econom\u00eda": [5], "pobreza infantil": [4], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Part\u00edamos\n    de la base que usted conoce perfectamente, pero ya hemos empezado, como\n    le he se\u00f1alado antes, a reducir la pobreza y la desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado un\n    fondo contra la pobreza infantil, y ahora bajamos para todos el impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El FLA ha servido\n    para pagar el gasto social de las comunidades aut\u00f3nomas, lo mismo ha\n    ocurrido con el Plan de proveedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado el Plan nacional de inclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado un\n    fondo contra la pobreza infantil, y ahora bajamos para todos el impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Coscubiela, sin salir de crisis, recuperar la econom\u00eda y crecer y\n    crear empleo no hay bienestar posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y, en quinto lugar, voy a escuchar todas las propuestas que tengan a bien\n    hacer los grupos de esta C\u00e1mara, incluido el suyo, siempre y cuando no se\n    refieran, como es natural, a algo que pueda liquidar la soberan\u00eda\n    nacional, que pretenda establecer el derecho de autodeterminaci\u00f3n o que\n    afecte a la igualdad de los espa\u00f1oles, porque esas posiciones no las\n    podr\u00eda aceptar de ninguna de las maneras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, la defensa de la soberan\u00eda nacional del pueblo espa\u00f1ol y la\n    igualdad entre espa\u00f1oles creo que ha quedado tambi\u00e9n meridianamente claro\n    en la defensa del Grupo Parlamentario Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, la defensa de la soberan\u00eda nacional del pueblo espa\u00f1ol y la\n    igualdad entre espa\u00f1oles creo que ha quedado tambi\u00e9n meridianamente claro\n    en la defensa del Grupo Parlamentario Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos dicho en\n    muchas ocasiones, se\u00f1or Rajoy, que la defensa y el cumplimiento de la ley\n    es una condiciones necesaria, pero no suficiente, para resolver un\n    problema pol\u00edtico, que es la hora de la pol\u00edtica y de dejarse de\n    querellas y de tribunales, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El d\u00eda que disolvieron las Cortes, el\n    d\u00eda que ten\u00edan con seguridad la certeza de que no se iba a aprobar la ley\n    de transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    la anterior ministra de Medio Ambiente se fue al Consejo de Seguridad\n    Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Errekondo, insisto absolutamente en que en Espa\u00f1a hay un Estado\n    democr\u00e1tico de derecho, el Gobierno respeta estrictamente las leyes, as\u00ed\n    est\u00e1 reconocido por los tribunales internacionales; cumplimos\n    estrictamente las sentencias -en el caso de que se produzcan- del\n    Tribunal Europeo de Derechos Humanos, en las que, por cierto, se\n    reconocen en algunos casos en los que se han denunciado torturas o malos\n    tratos que no se acreditan tales torturas o malos tratos; en la\n    actualidad todos los informes de relatores de Naciones Unidas acreditan\n    la transparencia del sistema espa\u00f1ol, tanto en el \u00e1mbito de las fuerzas\n    de seguridad como ante los tribunales de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    EXPLICACI\u00d3N PUEDE DAR EL MINISTRO DE DEFENSA AL INCIDENTE PRODUCIDO ESTE\n    FIN DE SEMANA ENTRE BUQUES DE LA ARMADA Y UNA EMBARCACI\u00d3N DE GREENPEACE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 explicaci\u00f3n puede dar el ministro de\n    Defensa de lo ocurrido este fin de semana entre buques de la Armada y una\n    embarcaci\u00f3n de Greenpeace? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Para garantizar la seguridad de la\n    navegaci\u00f3n y permitir las\n    labores de prospecci\u00f3n, el Ministerio de Fomento estableci\u00f3 una zona de\n    exclusi\u00f3n de una milla de di\u00e1metro en torno a dicho buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El buque Rowan Renaissance fue\n    autorizado por el Gobierno a realizar trabajos de prospecci\u00f3n petrol\u00edfera\n    en aguas internacionales en las que Espa\u00f1a ostenta derechos soberanos\n    sobre la plataforma continental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar la seguridad de la\n    navegaci\u00f3n y permitir las\n    labores de prospecci\u00f3n, el Ministerio de Fomento estableci\u00f3 una zona de\n    exclusi\u00f3n de una milla de di\u00e1metro en torno a dicho buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ma\u00f1ana del 15 de noviembre, el buque de Greenpeace, Arctic Sunrise,\n    viola la zona de exclusi\u00f3n e ignora las instrucciones del buque de la\n    Armada, Rel\u00e1mpago, de abandonar la zona y pone en la mar tres\n    embarcaciones con el objeto de hostigar e intentar abordar al Rowan\n    Reinassance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... D\u00edgame cu\u00e1les de las misiones del art\u00edculo 15\n    de la Ley Org\u00e1nica de la Defensa Nacional justificaron que se embistiera\n    a los botes de civiles desarmados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Me temo, se\u00f1or\u00eda,\n    que entre demagogia y defensa del Estado de derecho ha elegido una vez\n    m\u00e1s la primera, sin darse cuenta de que su actitud supone -ahora que es\n    usted candidata all\u00ed- una falta de respeto al pueblo canario, a la Armada\n    y al derecho interno e internacional que ampara las actuaciones del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Greenpeace fue instada en repetidas\n    ocasiones y durante horas a respetar la zona de exclusi\u00f3n, y no solo\n    ignor\u00f3 estas advertencias sino que intent\u00f3 abordar por la fuerza el buque\n    de prospecciones -intento que ha reconocido-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "renovables": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sabr\u00e1\n    usted que ma\u00f1ana hace ya tres a\u00f1os desde que resultaron elegidos en las\n    elecciones generales; por cierto, con la promesa de que iban a ser\n    ustedes quienes iban a arreglar o ten\u00edan la soluci\u00f3n para todos los\n    problemas de este pa\u00eds y la realidad es que hoy nuestro pa\u00eds est\u00e1 peor\n    que entonces: hay m\u00e1s paro, m\u00e1s desigualdad, m\u00e1s pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en materia de renovables ustedes han\n    acabado con un sector que tra\u00eda innovaci\u00f3n e industria a nuestro pa\u00eds; de\n    esto es de lo que quiero que me hable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "renovables": [2, 3], "trabajadores": [4], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como\n    consecuencia de sus ataques a las renovables hasta 1.500 personas\n    perdieron su empleo de empresas derivadas de la fotovoltaica de silicio,\n    de Solaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora otras 300 personas, 300 familias, dependen de su\n    voluntad, de que usted solucione o no su problema; me refiero a la\n    empresa Elcogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta gesti\u00f3n, con su reforma energ\u00e9tica, usted se ha cargado a todo el\n    sector de las energ\u00edas renovables, que tra\u00eda tecnolog\u00eda, innovaci\u00f3n e\n    industria a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    consecuencia de sus ataques a las renovables hasta 1.500 personas\n    perdieron su empleo de empresas derivadas de la fotovoltaica de silicio,\n    de Solaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que preste atenci\u00f3n a la ciudad de Puertollano, que\n    preste atenci\u00f3n a los trabajadores de Elcogas, que solucione sus\n    problemas con las medidas que nosotros ya les hemos planteado v\u00eda\n    enmiendas y en las PNL que hemos presentado en la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Usted viene\n    hoy aqu\u00ed a defender intereses que son muy leg\u00edtimos de empresas privadas,\n    y me parece muy bien; pero este Gobierno lo que tiene que hacer es\n    defender el inter\u00e9s general de todos los espa\u00f1oles, que consiste en que\n    donde antes sub\u00edan los precios un 5,9 % disminuyan un 3,6 % cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    no s\u00e9 si alguien le ha contado que fue en octubre de 2010 cuando el\n    Gobierno anterior aprob\u00f3 un real decreto para disminuir el n\u00famero de\n    horas remuneradas a las energ\u00edas renovables, particularmente a la\n    fotovoltaica, as\u00ed como para disminuir el periodo de tiempo en el que\n    pod\u00edan ser remuneradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno, bas\u00e1ndose en esa doctrina del Tribunal Supremo, ha hecho\n    una reforma no para restar, no para quitar los incentivos a las energ\u00edas\n    renovables, sino para traer el nivel de incentivos de acuerdo a lo que\n    dice el Tribunal Supremo, que es una rentabilidad razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [9], "familias": [1, 2], "trabajadores": [5, 6, 7, 8], "seguridad": [4], "seguridad social": [3], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hay medidas en materia de pol\u00edtica\n    industrial, de Seguridad Social, de incentivos y de hacienda que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, en colaboraci\u00f3n con la Junta de Castilla y Le\u00f3n,\n    puede y debe emprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un incendio que\n    se ha llevado por delante los sue\u00f1os y las esperanzas de miles de\n    familias y de miles de trabajadores y trabajadoras que hoy sienten\n    incertidumbre ante su futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas familias merecen saber que tienen\n    el apoyo un\u00e1nime pol\u00edtico e institucional en Burgos, en Castilla y Le\u00f3n y\n    en Espa\u00f1a para lograr que Campofr\u00edo se reconstruya y recupere toda la\n    producci\u00f3n y todo el empleo en Burgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay medidas en materia de pol\u00edtica\n    industrial, de Seguridad Social, de incentivos y de hacienda que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, en colaboraci\u00f3n con la Junta de Castilla y Le\u00f3n,\n    puede y debe emprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay medidas en materia de pol\u00edtica\n    industrial, de Seguridad Social, de incentivos y de hacienda que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, en colaboraci\u00f3n con la Junta de Castilla y Le\u00f3n,\n    puede y debe emprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un incendio que\n    se ha llevado por delante los sue\u00f1os y las esperanzas de miles de\n    familias y de miles de trabajadores y trabajadoras que hoy sienten\n    incertidumbre ante su futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hoy en el Pleno del Congreso de los Diputados quiero mostrar todo\n    el apoyo del Grupo Parlamentario Socialista a Campofr\u00edo y a todos sus\n    trabajadores y trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido, se\u00f1or ministro, que sea\n    sensible, que coopere con las administraciones locales y auton\u00f3micas, que\n    escuche a los responsables de la empresa y a los representantes de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero reconocer la responsabilidad con la que han actuado la compa\u00f1\u00eda y\n    las instituciones, pero es importante que hoy aqu\u00ed y en representaci\u00f3n\n    del Gobierno de Espa\u00f1a haga un pronunciamiento expl\u00edcito de apoyo a los\n    trabajadores y a las medidas que sean necesarias para resucitar la\n    f\u00e1brica de Campofr\u00edo en Burgos y que los d\u00edas sin labor, sin un lugar\n    donde ir a trabajar sean los menos posibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Campofr\u00edo es un s\u00edmbolo de Burgos y de\n    Castilla y Le\u00f3n, pero, adem\u00e1s, se trata de un buque insignia de la\n    industria agroalimentaria espa\u00f1ola; un sector que siempre ha sido puntero\n    y que hoy es vital para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [4], "seguridad": [2], "seguridad social": [1], "trabajadores": [3], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n quiero decir que la propia ministra de\n    Empleo y Seguridad Social ha estado en contacto desde el primer momento\n    con los m\u00e1ximos responsables de la empresa y que hoy mismo va a tener una\n    reuni\u00f3n con ellos donde se va a tratar la aplicaci\u00f3n del ERE, que en todo\n    caso ser\u00e1 temporal, y donde el Gobierno va a tratar todo aquello que sea\n    del \u00e1mbito de su competencia, como esta situaci\u00f3n de verdadera\n    excepcionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero decir que la propia ministra de\n    Empleo y Seguridad Social ha estado en contacto desde el primer momento\n    con los m\u00e1ximos responsables de la empresa y que hoy mismo va a tener una\n    reuni\u00f3n con ellos donde se va a tratar la aplicaci\u00f3n del ERE, que en todo\n    caso ser\u00e1 temporal, y donde el Gobierno va a tratar todo aquello que sea\n    del \u00e1mbito de su competencia, como esta situaci\u00f3n de verdadera\n    excepcionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero decir que la propia ministra de\n    Empleo y Seguridad Social ha estado en contacto desde el primer momento\n    con los m\u00e1ximos responsables de la empresa y que hoy mismo va a tener una\n    reuni\u00f3n con ellos donde se va a tratar la aplicaci\u00f3n del ERE, que en todo\n    caso ser\u00e1 temporal, y donde el Gobierno va a tratar todo aquello que sea\n    del \u00e1mbito de su competencia, como esta situaci\u00f3n de verdadera\n    excepcionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en esta C\u00e1mara y en nombre del Gobierno\n    quiero, en primer lugar, expresar a los trabajadores, a la empresa y\n    tambi\u00e9n a la ciudad de Burgos nuestro pesar por las consecuencias\n    devastadoras del incendio que se ha producido en la f\u00e1brica de Campofr\u00edo\n    en Burgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que Campofr\u00edo es una referencia en la industria\n    agroalimentaria y en la industria en general y, por tanto, lo es en toda\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... PIENSA EL MINISTRO ACLARAR LA PROCEDENCIA DE LAS INFORMACIONES\n    APARECIDAS EN MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N, QUE CITAN FUENTES DE\n    INVESTIGACIONES LAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO\n    DEPENDIENTES DEL MINISTERIO DEL INTERIOR, QUE ACUSAN FALSAMENTE AL\n    ALCALDE DE BARCELONA, XAVIER TRIAS, DE TENER DINERO EN EL EXTRANJERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Un\n    ministerio que debe generar seguridad no tiene derecho a generar\n    inseguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... TIENE INTENCI\u00d3N EL GOBIERNO DE REDUCIR LOS JORNALES NECESARIOS\n    PARA QUE LOS TRABAJADORES EVENTUALES DEL CAMPO PUEDAN PERCIBIR LA\n    PRESTACI\u00d3N POR DESEMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "trabajadores": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora\n    B\u00e1\u00f1ez, est\u00e1 en su mano dar tranquilidad a estas familias y sobre esta\n    petici\u00f3n es por la que hoy le pregunto: \u00bfVan a eliminar este requisito,\n    se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, los trabajadores y las trabajadoras eventuales del campo\n    de Andaluc\u00eda y de Extremadura est\u00e1n ante una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esto\n    adem\u00e1s, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, tenemos que a\u00f1adirle que estos trabajadores\n    eventuales necesitan de esos jornales para poder obtener su subsidio\n    agrario y por tanto que est\u00e1 en peligro ese subsidio puesto que, como les\n    digo, no van a obtener los jornales suficientes para poder conseguirlo\n    porque no hay trabajo en el campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, ni usted ni yo podemos evitar que haya malas cosechas y que\n    por tanto se pierda trabajo en el campo, pero usted s\u00ed puede evitar,\n    se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, que miles de trabajadores y trabajadoras eventuales del\n    campo se queden sin subsidio agrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, agradezco la pregunta que me hace para poder expresar una\n    vez m\u00e1s en esta C\u00e1mara el compromiso total del Gobierno con los\n    trabajadores del campo, especialmente de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, compromiso\n    total, se\u00f1or diputado, pero tambi\u00e9n rigor a la hora de actuar a favor de\n    los trabajadores del campo andaluz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, usted me dice que van a volver a\n    alargar la decisi\u00f3n en el tiempo y cada d\u00eda que pasa sin que usted adopte\n    esta medida hay miles de trabajadores en el campo aceptando unas\n    condiciones de trabajo abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada d\u00eda que pasa hay miles de\n    trabajadores aceptando abusos laborales y usted puede evitarlo hoy mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos ayudado a la banca para que no se caiga y\n    tenemos la obligaci\u00f3n moral de ayudar a los trabajadores del campo para\n    que no pasen por esta situaci\u00f3n, y es su responsabilidad, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    diputado, se lo vuelvo a repetir: hay un compromiso total de este\n    Gobierno desde el rigor con los trabajadores del campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay\n    compromiso de recursos, pero compromiso tambi\u00e9n para que llegue al mayor\n    n\u00famero de trabajadores del campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo con toda sinceridad que hay un\n    compromiso con los trabajadores del campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "seguridad": [3], "mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es una\n    ley para apoyar a las familias, sobre todo a las mujeres, y tambi\u00e9n para\n    crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A 170.000 cuidadoras familiares se les ha reducido la\n    prestaci\u00f3n en un 15 % y les han eliminado las cotizaciones a la Seguridad\n    Social, con lo cual no tendr\u00e1n en el futuro derecho a unas pensiones\n    dignas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    ley para apoyar a las familias, sobre todo a las mujeres, y tambi\u00e9n para\n    crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A 170.000 cuidadoras familiares se les ha reducido la\n    prestaci\u00f3n en un 15 % y les han eliminado las cotizaciones a la Seguridad\n    Social, con lo cual no tendr\u00e1n en el futuro derecho a unas pensiones\n    dignas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4, 5], "seguridad social": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A finales\n    de 2011 hab\u00eda 305.000 personas en lista de espera, una deuda de 1.034\n    millones con la Seguridad Social y 25.000 expedientes irregulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, en esta legislatura las cosas han sido\n    diferentes: hemos pagado la deuda de 1.000 millones; hemos fijado\n    criterios diferentes con las comunidades aut\u00f3nomas para hacerla m\u00e1s \u00e1gil,\n    m\u00e1s eficaz y m\u00e1s transparente; hemos avanzado para que la atenci\u00f3n a la\n    dependencia sea la misma en todas las comunidades aut\u00f3nomas con un mismo\n    baremo de valoraci\u00f3n y un cat\u00e1logo com\u00fan; hemos dado prioridad a los\n    grandes dependientes que representaban el 57 % de su lista de espera -los\n    que m\u00e1s lo necesitaban- y hemos impulsado, se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n\n    profesional como marca la ley -hoy hay 10.979 profesionales afiliados a\n    la Seguridad Social para cuidar a las personas dependientes-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales\n    de 2011 hab\u00eda 305.000 personas en lista de espera, una deuda de 1.034\n    millones con la Seguridad Social y 25.000 expedientes irregulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, en esta legislatura las cosas han sido\n    diferentes: hemos pagado la deuda de 1.000 millones; hemos fijado\n    criterios diferentes con las comunidades aut\u00f3nomas para hacerla m\u00e1s \u00e1gil,\n    m\u00e1s eficaz y m\u00e1s transparente; hemos avanzado para que la atenci\u00f3n a la\n    dependencia sea la misma en todas las comunidades aut\u00f3nomas con un mismo\n    baremo de valoraci\u00f3n y un cat\u00e1logo com\u00fan; hemos dado prioridad a los\n    grandes dependientes que representaban el 57 % de su lista de espera -los\n    que m\u00e1s lo necesitaban- y hemos impulsado, se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n\n    profesional como marca la ley -hoy hay 10.979 profesionales afiliados a\n    la Seguridad Social para cuidar a las personas dependientes-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales\n    de 2011 hab\u00eda 305.000 personas en lista de espera, una deuda de 1.034\n    millones con la Seguridad Social y 25.000 expedientes irregulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, en esta legislatura las cosas han sido\n    diferentes: hemos pagado la deuda de 1.000 millones; hemos fijado\n    criterios diferentes con las comunidades aut\u00f3nomas para hacerla m\u00e1s \u00e1gil,\n    m\u00e1s eficaz y m\u00e1s transparente; hemos avanzado para que la atenci\u00f3n a la\n    dependencia sea la misma en todas las comunidades aut\u00f3nomas con un mismo\n    baremo de valoraci\u00f3n y un cat\u00e1logo com\u00fan; hemos dado prioridad a los\n    grandes dependientes que representaban el 57 % de su lista de espera -los\n    que m\u00e1s lo necesitaban- y hemos impulsado, se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n\n    profesional como marca la ley -hoy hay 10.979 profesionales afiliados a\n    la Seguridad Social para cuidar a las personas dependientes-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Anchuelo, los debates relativos a lo que tengamos entre\n    usted y yo, usted, aparte de como diputado, en su condici\u00f3n de\n    catedr\u00e1tico de Econom\u00eda Aplicada deber\u00eda cuantificarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#001103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [29, 30], "igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "mujeres": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "social": [27, 28]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, hoy traemos al Pleno esta interpelaci\u00f3n con la voluntad y\n    el \u00e1nimo de conseguir avanzar hacia el reto de la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El reto de la igualdad de\n    oportunidades es algo alcanzable, es algo posible, pero solo si nos lo\n    proponemos; si hacemos lo de siempre, tendremos los resultados de\n    siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, creemos que ya va siendo hora de que abordemos cambios en\n    cuestiones estructurales, de que vayamos avanzando en beneficio de la\n    igualdad de oportunidades y de que, en este camino, vayamos avanzando en\n    la igualdad a la hora de la asunci\u00f3n de la responsabilidad familiar, en\n    la corresponsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la legislatura se acaba y estamos asistiendo a\n    un inmovilismo exacerbante en pol\u00edticas de Estado en materias de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni tan siquiera hemos\n    visto, al menos hasta ahora, ninguna propuesta que permita marcar un\n    horizonte, un objetivo a alcanzar por m\u00ednimo que sea, que permita palpar\n    indicativos positivos en avances de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 legado piensa dejar usted en materia de igualdad que\n    represente un avance durante esta legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de avances\n    en igualdad estamos en v\u00eda muerta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada sabemos del\n    compromiso adquirido por el Gobierno, al menos ante los medios de\n    comunicaci\u00f3n, de estudiar todas y cada una de las propuestas que\n    resultaron aprobadas en la subcomisi\u00f3n que trabaj\u00f3 en el seno de la\n    Comisi\u00f3n de Igualdad, propuestas para la racionalizaci\u00f3n horaria, la\n    conciliaci\u00f3n y la corresponsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco se ha\n    dado respuesta por parte del Gobierno a una proposici\u00f3n no de ley\n    aprobada por unanimidad en el seno de la Comisi\u00f3n de Igualdad presentada\n    por nuestro grupo parlamentario, por el Grupo Catal\u00e1n, relativa al\n    estudio de la propuesta de equiparaci\u00f3n de los permisos de paternidad y\n    maternidad para que estos resultasen iguales e intransferibles y pagados\n    al cien por cien para ambos progenitores; a\u00fan estamos esperando ese\n    estudio, un mero estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ninguna acci\u00f3n para dar cumplimiento a otra\n    proposici\u00f3n no de ley presentada por nuestro grupo en Comisi\u00f3n de\n    Igualdad relativa a la elaboraci\u00f3n de un c\u00f3digo de conducta en materia de\n    publicidad que preserve los anuncios publicitarios de la utilizaci\u00f3n\n    sexista o de la cosificaci\u00f3n de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, en materia de igualdad, conciliaci\u00f3n y\n    corresponsabilidad su Gobierno es como el perro del hortelano, que ni\n    come ni deja comer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, se\u00f1ora ministra, que este es un\n    compromiso legal, un compromiso que recogen las leyes, y adem\u00e1s un\n    compromiso otra vez asumido por el Gobierno en Comisi\u00f3n de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, ustedes no cumplen la ley ni los compromisos que aceptan en la\n    Comisi\u00f3n de Igualdad del Congreso de los Diputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en su Plan estrat\u00e9gico de igualdad de\n    oportunidades 2014/2016 se explica y se reconoce que una de las causas de\n    la menor participaci\u00f3n laboral de las mujeres respecto a los hombres est\u00e1\n    asociada precisamente a una mayor dificultad para lograr la conciliaci\u00f3n\n    entre la vida personal, familiar y laboral, dado que en ellas sigue\n    recayendo la mayor parte de las responsabilidades dom\u00e9sticas y de\n    cuidado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y yo personalmente, creemos firmemente que\n    mientras no concibamos la necesidad de crear condiciones que permitan un\n    mejor equilibrio entre la vida personal y familiar en un contexto social\n    favorable a la corresponsabilidad, ser\u00e1 dif\u00edcil avanzar en igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1ora ministra, si la\n    apuesta del Estado fuese realmente la corresponsabilidad y conseguir un\n    compromiso de igualdad con las familias y sus responsabilidades, lo que\n    har\u00edan sin m\u00e1s demora es abordar una reforma integral de esos permisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas s\u00ed que son\n    pol\u00edticas en beneficio de las familias; esto no es promover y fomentar\n    sino pol\u00edtica a favor de las familias y de los hijos en beneficio de la\n    corresponsabilidad y constituye un aut\u00e9ntico avance hacia la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres; en definitiva, al servicio del\n    Estado del bienestar y de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hoy traemos al Pleno esta interpelaci\u00f3n con la voluntad y\n    el \u00e1nimo de conseguir avanzar hacia el reto de la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que sufrimos una elevada brecha salarial entre hombres y mujeres que en\n    Espa\u00f1a alcanza el 20 % y una tasa de actividad de las mujeres 13 puntos\n    por debajo de la de los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos conviviendo con una elevada\n    tasa de paro que incide en mayor medida en las mujeres que entre los\n    hombres y hay una mayor precarizaci\u00f3n laboral de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos\n    tolerando una infrarrepresentaci\u00f3n de las mujeres en consejos de\n    administraci\u00f3n, en \u00e1reas de decisi\u00f3n pol\u00edtica y en la primera l\u00ednea de\n    las investigaciones cient\u00edficas, por poner solo algunos ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paralelamente, nos encontramos que las mujeres a d\u00eda de hoy siguen\n    soportando la mayor parte de las responsabilidades dom\u00e9sticas y de\n    cuidado, propiciando ello un mayor uso de contratos a tiempo parcial no\n    deseados, puesto que sigue siendo a ellas a las que se asocia la\n    necesidad de conciliar trabajo y familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en su Plan estrat\u00e9gico de igualdad de\n    oportunidades 2014/2016 se explica y se reconoce que una de las causas de\n    la menor participaci\u00f3n laboral de las mujeres respecto a los hombres est\u00e1\n    asociada precisamente a una mayor dificultad para lograr la conciliaci\u00f3n\n    entre la vida personal, familiar y laboral, dado que en ellas sigue\n    recayendo la mayor parte de las responsabilidades dom\u00e9sticas y de\n    cuidado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00fan son prioritariamente las\n    mujeres las que tienen que escoger entre proyecci\u00f3n profesional o\n    familiar, a pesar de haber conseguido una formaci\u00f3n que las hace\n    plenamente aptas para el trabajo remunerado y de plena empleabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, siguen siendo percibidas como contrataci\u00f3n de riesgo, como\n    contrataci\u00f3n a tiempo parcial obligada, puesto que la maternidad hace que\n    las mujeres pasen a ser menos atractivas para la contrataci\u00f3n cuando\n    est\u00e1n en edad de reproducci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medidas como la ampliaci\u00f3n a cuatro semanas del permiso de\n    paternidad, a disfrutar de manera no simult\u00e1nea con las de la madre -esto\n    es prioritario, que no sea de forma simult\u00e1nea-, permitir\u00edan avanzar en\n    la reducci\u00f3n de diferencias en el uso del tiempo y en el reparto de las\n    tareas dom\u00e9sticas entre hombres y mujeres, ayudando a superar roles y\n    estereotipos que a\u00fan rigen hoy en d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas s\u00ed que son\n    pol\u00edticas en beneficio de las familias; esto no es promover y fomentar\n    sino pol\u00edtica a favor de las familias y de los hijos en beneficio de la\n    corresponsabilidad y constituye un aut\u00e9ntico avance hacia la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres; en definitiva, al servicio del\n    Estado del bienestar y de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, usted tambi\u00e9n reconoce en su plan estrat\u00e9gico que\n    la falta de corresponsabilidad es uno de los factores que m\u00e1s influye en\n    el mantenimiento de importantes desigualdades en los \u00e1mbitos laboral,\n    pol\u00edtico y social, ergo \u00bfno cree que esta es una buena oportunidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y yo personalmente, creemos firmemente que\n    mientras no concibamos la necesidad de crear condiciones que permitan un\n    mejor equilibrio entre la vida personal y familiar en un contexto social\n    favorable a la corresponsabilidad, ser\u00e1 dif\u00edcil avanzar en igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1ora ministra, si la\n    apuesta del Estado fuese realmente la corresponsabilidad y conseguir un\n    compromiso de igualdad con las familias y sus responsabilidades, lo que\n    har\u00edan sin m\u00e1s demora es abordar una reforma integral de esos permisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas s\u00ed que son\n    pol\u00edticas en beneficio de las familias; esto no es promover y fomentar\n    sino pol\u00edtica a favor de las familias y de los hijos en beneficio de la\n    corresponsabilidad y constituye un aut\u00e9ntico avance hacia la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres; en definitiva, al servicio del\n    Estado del bienestar y de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "mujeres": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "seguridad social": [41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48], "familias": [38, 39, 40], "trabajadores": [59], "seguridad": [50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58], "lucha": [49], "empresas": [34, 35, 36, 37], "social": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es una medida\n    que acordamos entre todos con el objetivo de seguir avanzando en\n    igualdad, en conciliaci\u00f3n y tambi\u00e9n en corresponsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vez, tenemos que seguir avanzando hacia la igualdad\n    efectiva entre mujeres y hombres, con tres objetivos muy claros: en\n    primer lugar, el fomento del empleo y del emprendimiento y la reducci\u00f3n\n    de la brecha salarial; en segundo lugar, el avance en la conciliaci\u00f3n y\n    la corresponsabilidad, y, en tercer lugar, la erradicaci\u00f3n de la\n    violencia contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A reforzar precisamente las pol\u00edticas de igualdad\n    entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para avanzar en este objetivo hemos aprobado el\n    Plan estrat\u00e9gico de igualdad de oportunidades, el m\u00e1s ambicioso que ha\n    habido nunca en nuestro pa\u00eds y en el que hemos invertido 3.127 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Noventa y seis empresas\n    cuentan ya con el distintivo de igualdad en la empresa y trabajamos con\n    las c\u00e1maras de Comercio y con las instituciones financieras en programas\n    de apoyo empresarial para que inicien su propio negocio, como hicieron el\n    a\u00f1o pasado 2.366 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si este\n    paso es importante, no lo es menos la herramienta de autodiagn\u00f3stico de\n    la brecha salarial para que las empresas puedan detectar si hay\n    desigualdades en los salarios y erradicarlas de inmediato, porque no\n    podemos caminar hacia un futuro en el que las mujeres sigan cobrando\n    menos que los hombres por desempe\u00f1ar los mismos puestos de trabajo ni\n    tampoco podemos avanzar en igualdad mientras las mujeres tengan que\n    elegir entre ser madres o trabajar, entre empleo o familia, porque ahora\n    mismo no son compatibles esas dos cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, estamos apoyando a las empresas en la puesta en marcha de\n    nuevas medidas de conciliaci\u00f3n y estamos manteniendo numerosos contactos,\n    especialmente con los medios de comunicaci\u00f3n, para intentar lograr, tal y\n    como se aprob\u00f3 en la subcomisi\u00f3n, unos horarios m\u00e1s razonables y\n    sensibilizar a la poblaci\u00f3n en el objetivo de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo hemos hecho en el mes de septiembre al aprobar el\n    Plan de igualdad entre mujeres y hombres en la sociedad de la informaci\u00f3n\n    para acabar con la brecha digital y vamos aprobar el plan para la\n    promoci\u00f3n de la mujer en el medio rural y el plan especial para la\n    igualdad en el \u00e1mbito laboral y contra la discriminaci\u00f3n salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto nos lleva, se\u00f1or\u00eda, a que en estos momentos los\n    espa\u00f1oles estemos recuperando a este pa\u00eds -que es el de todos- de las\n    consecuencias de las pol\u00edticas socialistas, que perjudicaron precisamente\n    la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo con una\n    gesti\u00f3n responsable, con pol\u00edticas comprometidas con el crecimiento, con\n    la creaci\u00f3n de empleo y con la garant\u00eda de los servicios b\u00e1sicos del\n    Estado del bienestar, que es el \u00fanico modo de avanzar en igualdad real de\n    oportunidades entre mujeres y hombres y en conciliaci\u00f3n de vida familiar\n    y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra responsabilidad est\u00e1 muy clara: lo primero son los ciudadanos,\n    las mujeres y los hombres de todas las comunidades aut\u00f3nomas sin ninguna\n    exclusi\u00f3n, y nuestro compromiso con la igualdad se plasma tambi\u00e9n en los\n    presupuestos de este ministerio para el pr\u00f3ximo a\u00f1o, que en este \u00e1mbito\n    crecen un 7,88 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vez, tenemos que seguir avanzando hacia la igualdad\n    efectiva entre mujeres y hombres, con tres objetivos muy claros: en\n    primer lugar, el fomento del empleo y del emprendimiento y la reducci\u00f3n\n    de la brecha salarial; en segundo lugar, el avance en la conciliaci\u00f3n y\n    la corresponsabilidad, y, en tercer lugar, la erradicaci\u00f3n de la\n    violencia contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a finales de 2011 nos encontramos con 5 millones de personas en\n    paro de las que 2,5 millones eran mujeres, y la primera de las medidas\n    que nos marcamos fue precisamente la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma\n    laboral de 2012 supuso un gran avance que facilitaba tambi\u00e9n la\n    participaci\u00f3n de las mujeres al introducir nuevas medidas para evitar\n    cualquier tipo de discriminaci\u00f3n, como bonificaciones, reducciones en las\n    cuotas a la Seguridad Social o la supresi\u00f3n de categor\u00edas profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A reforzar precisamente las pol\u00edticas de igualdad\n    entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las entidades y los agentes econ\u00f3micos y sociales estamos reforzando\n    los programas de impulso del empleo y del emprendimiento femenino y la\n    lucha contra la discriminaci\u00f3n salarial de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo este a\u00f1o\n    hemos aprobado ciento veinte programas para avanzar en inserci\u00f3n laboral\n    femenina, en especial de las mujeres que viven en zonas con m\u00e1s paro o\n    que se encuentran en situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Noventa y seis empresas\n    cuentan ya con el distintivo de igualdad en la empresa y trabajamos con\n    las c\u00e1maras de Comercio y con las instituciones financieras en programas\n    de apoyo empresarial para que inicien su propio negocio, como hicieron el\n    a\u00f1o pasado 2.366 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo firmamos nuevos convenios de\n    colaboraci\u00f3n que han permitido que cuarenta y dos empresas se adhieran a\n    estos acuerdos suscritos por el Ministerio de Sanidad, junto con treinta\n    compa\u00f1\u00edas que lo hicieron a principios de a\u00f1o, para aumentar en los\n    pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os el n\u00famero de mujeres en responsabilidades\n    directivas, porque tenemos tambi\u00e9n que avanzar en esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si este\n    paso es importante, no lo es menos la herramienta de autodiagn\u00f3stico de\n    la brecha salarial para que las empresas puedan detectar si hay\n    desigualdades en los salarios y erradicarlas de inmediato, porque no\n    podemos caminar hacia un futuro en el que las mujeres sigan cobrando\n    menos que los hombres por desempe\u00f1ar los mismos puestos de trabajo ni\n    tampoco podemos avanzar en igualdad mientras las mujeres tengan que\n    elegir entre ser madres o trabajar, entre empleo o familia, porque ahora\n    mismo no son compatibles esas dos cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo hemos hecho en el mes de septiembre al aprobar el\n    Plan de igualdad entre mujeres y hombres en la sociedad de la informaci\u00f3n\n    para acabar con la brecha digital y vamos aprobar el plan para la\n    promoci\u00f3n de la mujer en el medio rural y el plan especial para la\n    igualdad en el \u00e1mbito laboral y contra la discriminaci\u00f3n salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo con una\n    gesti\u00f3n responsable, con pol\u00edticas comprometidas con el crecimiento, con\n    la creaci\u00f3n de empleo y con la garant\u00eda de los servicios b\u00e1sicos del\n    Estado del bienestar, que es el \u00fanico modo de avanzar en igualdad real de\n    oportunidades entre mujeres y hombres y en conciliaci\u00f3n de vida familiar\n    y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra responsabilidad est\u00e1 muy clara: lo primero son los ciudadanos,\n    las mujeres y los hombres de todas las comunidades aut\u00f3nomas sin ninguna\n    exclusi\u00f3n, y nuestro compromiso con la igualdad se plasma tambi\u00e9n en los\n    presupuestos de este ministerio para el pr\u00f3ximo a\u00f1o, que en este \u00e1mbito\n    crecen un 7,88 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    causa precisamente por la que todav\u00eda no hemos podido poner en marcha\n    esta medida, que conlleva una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica de gran incidencia en\n    el presupuesto de la Seguridad Social que a d\u00eda de hoy no es posible\n    afrontar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las cuatro semanas entrar\u00e1n en vigor cuando la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica nos permita afrontar el gasto de 245 millones de\n    euros anuales que ello supone para la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El saneamiento de la situaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social ha sido una de las urgencias de las que hemos tenido que\n    ocuparnos y que han marcado las prioridades de la acci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma\n    laboral de 2012 supuso un gran avance que facilitaba tambi\u00e9n la\n    participaci\u00f3n de las mujeres al introducir nuevas medidas para evitar\n    cualquier tipo de discriminaci\u00f3n, como bonificaciones, reducciones en las\n    cuotas a la Seguridad Social o la supresi\u00f3n de categor\u00edas profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de la\n    Seguridad Social, recibimos un Sistema Nacional de Salud con 16.000\n    millones de euros de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos garantizado las pensiones, que por primera vez\n    hab\u00edan sido congeladas y que son el n\u00facleo central de la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento\n    estamos trabajando con los agentes sociales en la extensi\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n social para los parados de larga duraci\u00f3n con hijos y en\n    priorizar su inclusi\u00f3n en pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos destinado 1.000 millones de euros a pagar\n    a la Seguridad Social la deuda que hab\u00eda en relaci\u00f3n con la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado\n    los mecanismos de acceso a prestaciones de la Seguridad Social de los\n    contratos a tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en las pr\u00f3ximas semanas vamos a seguir avanzando en el marco de la\n    agenda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, estamos estudiando las prestaciones familiares, en especial\n    todas las que tienen que ver con la Seguridad Social, entre las que se\n    encuentran los permisos de maternidad y de paternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Noventa y seis empresas\n    cuentan ya con el distintivo de igualdad en la empresa y trabajamos con\n    las c\u00e1maras de Comercio y con las instituciones financieras en programas\n    de apoyo empresarial para que inicien su propio negocio, como hicieron el\n    a\u00f1o pasado 2.366 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo firmamos nuevos convenios de\n    colaboraci\u00f3n que han permitido que cuarenta y dos empresas se adhieran a\n    estos acuerdos suscritos por el Ministerio de Sanidad, junto con treinta\n    compa\u00f1\u00edas que lo hicieron a principios de a\u00f1o, para aumentar en los\n    pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os el n\u00famero de mujeres en responsabilidades\n    directivas, porque tenemos tambi\u00e9n que avanzar en esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si este\n    paso es importante, no lo es menos la herramienta de autodiagn\u00f3stico de\n    la brecha salarial para que las empresas puedan detectar si hay\n    desigualdades en los salarios y erradicarlas de inmediato, porque no\n    podemos caminar hacia un futuro en el que las mujeres sigan cobrando\n    menos que los hombres por desempe\u00f1ar los mismos puestos de trabajo ni\n    tampoco podemos avanzar en igualdad mientras las mujeres tengan que\n    elegir entre ser madres o trabajar, entre empleo o familia, porque ahora\n    mismo no son compatibles esas dos cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, estamos apoyando a las empresas en la puesta en marcha de\n    nuevas medidas de conciliaci\u00f3n y estamos manteniendo numerosos contactos,\n    especialmente con los medios de comunicaci\u00f3n, para intentar lograr, tal y\n    como se aprob\u00f3 en la subcomisi\u00f3n, unos horarios m\u00e1s razonables y\n    sensibilizar a la poblaci\u00f3n en el objetivo de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nos estamos ocupando tambi\u00e9n de las familias que peor lo est\u00e1n\n    pasando y prolongando las prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2014 hemos afianzado el crecimiento y se est\u00e1 creando empleo y en\n    estos momentos, para 2015, vamos a centrar nuestros esfuerzos en\n    consolidar la creaci\u00f3n de puestos de trabajo y apoyar a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan tambi\u00e9n\n    incluye la reforma fiscal que ha presentado este Gobierno, que refuerza\n    la protecci\u00f3n de las familias, especialmente de aquellas que tienen\n    hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    causa precisamente por la que todav\u00eda no hemos podido poner en marcha\n    esta medida, que conlleva una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica de gran incidencia en\n    el presupuesto de la Seguridad Social que a d\u00eda de hoy no es posible\n    afrontar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las cuatro semanas entrar\u00e1n en vigor cuando la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica nos permita afrontar el gasto de 245 millones de\n    euros anuales que ello supone para la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El saneamiento de la situaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social ha sido una de las urgencias de las que hemos tenido que\n    ocuparnos y que han marcado las prioridades de la acci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma\n    laboral de 2012 supuso un gran avance que facilitaba tambi\u00e9n la\n    participaci\u00f3n de las mujeres al introducir nuevas medidas para evitar\n    cualquier tipo de discriminaci\u00f3n, como bonificaciones, reducciones en las\n    cuotas a la Seguridad Social o la supresi\u00f3n de categor\u00edas profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de la\n    Seguridad Social, recibimos un Sistema Nacional de Salud con 16.000\n    millones de euros de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos destinado 1.000 millones de euros a pagar\n    a la Seguridad Social la deuda que hab\u00eda en relaci\u00f3n con la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado\n    los mecanismos de acceso a prestaciones de la Seguridad Social de los\n    contratos a tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, estamos estudiando las prestaciones familiares, en especial\n    todas las que tienen que ver con la Seguridad Social, entre las que se\n    encuentran los permisos de maternidad y de paternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las entidades y los agentes econ\u00f3micos y sociales estamos reforzando\n    los programas de impulso del empleo y del emprendimiento femenino y la\n    lucha contra la discriminaci\u00f3n salarial de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    causa precisamente por la que todav\u00eda no hemos podido poner en marcha\n    esta medida, que conlleva una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica de gran incidencia en\n    el presupuesto de la Seguridad Social que a d\u00eda de hoy no es posible\n    afrontar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las cuatro semanas entrar\u00e1n en vigor cuando la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica nos permita afrontar el gasto de 245 millones de\n    euros anuales que ello supone para la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El saneamiento de la situaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social ha sido una de las urgencias de las que hemos tenido que\n    ocuparnos y que han marcado las prioridades de la acci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma\n    laboral de 2012 supuso un gran avance que facilitaba tambi\u00e9n la\n    participaci\u00f3n de las mujeres al introducir nuevas medidas para evitar\n    cualquier tipo de discriminaci\u00f3n, como bonificaciones, reducciones en las\n    cuotas a la Seguridad Social o la supresi\u00f3n de categor\u00edas profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de la\n    Seguridad Social, recibimos un Sistema Nacional de Salud con 16.000\n    millones de euros de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos garantizado las pensiones, que por primera vez\n    hab\u00edan sido congeladas y que son el n\u00facleo central de la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos destinado 1.000 millones de euros a pagar\n    a la Seguridad Social la deuda que hab\u00eda en relaci\u00f3n con la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado\n    los mecanismos de acceso a prestaciones de la Seguridad Social de los\n    contratos a tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, estamos estudiando las prestaciones familiares, en especial\n    todas las que tienen que ver con la Seguridad Social, entre las que se\n    encuentran los permisos de maternidad y de paternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos ampliado en cuatro a\u00f1os el periodo de tiempo en el que los\n    trabajadores, madres o padres, pueden solicitar una reducci\u00f3n de jornada\n    para el cuidado de hijos hasta que cumplan los doce a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "seguridad": [6], "seguridad social": [5], "mujeres": [3], "social": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, creo que si el Grupo Socialista perdi\u00f3 las elecciones y\n    los espa\u00f1oles les situaron a ustedes en el Gobierno de este pa\u00eds es\n    porque pensaron que eran mejores para poder gestionarlo, y a la vista\n    est\u00e1 que a d\u00eda de hoy en materia de igualdad esto no se ha revelado as\u00ed,\n    al contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he avanzado que las\n    palabras son palabras vac\u00edas; si yo echo mano del plan estrat\u00e9gico del\n    que usted hace gala -y con lo que nos ha explicado aqu\u00ed parece que sea un\n    c\u00famulo de medidas perfectamente estructuradas y con una finalidad\n    tangible en beneficio de la igualdad-, nos encontramos con, por ejemplo,\n    en materia de conciliaci\u00f3n, acciones de sensibilizaci\u00f3n, de formaci\u00f3n, de\n    informaci\u00f3n sobre ayuda a la maternidad -con lo cual seguimos instalados\n    en el principio de que es la madre la principal abocada a los recursos de\n    maternidad- y acciones de potenciaci\u00f3n de la implicaci\u00f3n de los hombres\n    en tareas de cuidado y desarrollo del v\u00ednculo afectivo y el apego\n    mediante una mayor educaci\u00f3n para la maternidad y la paternidad y la\n    crianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les digo que los espa\u00f1oles apelaron a su capacidad para salir de la\n    crisis y se est\u00e1 evidenciando que tampoco son las personas aptas para\n    impulsar esta recuperaci\u00f3n, habl\u00e1ndole siempre desde el punto de vista de\n    la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una sobreprotecci\u00f3n legal a\n    las madres lo que hace es expulsarlas del mercado laboral, y con un 24 %\n    de desempleo en este pa\u00eds le aseguro que los empresarios encuentran\n    alternativas mejores a las mujeres para contratar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenemos que recurrir a la caja de la\n    Seguridad Social ni a ninguna habilitaci\u00f3n presupuestaria, con lo no\n    dispuesto de lo asignado a los permisos de maternidad y paternidad ya era\n    posible tirar esto hacia delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenemos que recurrir a la caja de la\n    Seguridad Social ni a ninguna habilitaci\u00f3n presupuestaria, con lo no\n    dispuesto de lo asignado a los permisos de maternidad y paternidad ya era\n    posible tirar esto hacia delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenemos que recurrir a la caja de la\n    Seguridad Social ni a ninguna habilitaci\u00f3n presupuestaria, con lo no\n    dispuesto de lo asignado a los permisos de maternidad y paternidad ya era\n    posible tirar esto hacia delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [19, 20], "igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [21], "mujeres": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "social": [17, 18]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todo esto no quiere decir que no se avance en igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo eso es compatible con el avance en igualdad, solo que en estos\n    momentos creemos que todav\u00eda no tenemos la posibilidad de ampliar el\n    permiso de paternidad de dos semanas a cuatro semanas, como todos\n    compartimos en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estos son recursos econ\u00f3micos destinados tambi\u00e9n a la igualdad\n    de oportunidades entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunas fuerzas pol\u00edticas\n    -no me refiero solo a la suya- que dedican m\u00e1s tiempo a enarbolar la\n    bandera de la igualdad que a trabajar por ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno lleva tres\n    a\u00f1os esforz\u00e1ndose d\u00eda a d\u00eda, a pesar de la compleja situaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    porque para eso nos han elegido los ciudadanos, y con su esfuerzo estamos\n    cumpliendo los objetivos que nos hab\u00edamos propuesto en una hoja de ruta,\n    que est\u00e1 definida en el Plan estrat\u00e9gico de igualdad de oportunidades al\n    que usted ha hecho menci\u00f3n y que comparte en buena medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa hoja de\n    ruta esta recogida en el Plan de igualdad de oportunidades en la sociedad\n    de la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n va a estar as\u00ed recogida en el plan integral\n    de apoyo a la familia, que vamos a aprobar pr\u00f3ximamente, en el que\n    reforzamos la protecci\u00f3n econ\u00f3mica y social de las familias, en especial\n    de las que tienen hijos, y apostamos fundamentalmente por la conciliaci\u00f3n\n    y la corresponsabilidad, que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de ampliar el permiso de\n    paternidad en cuatro semanas para los padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo tercero, apoyar especialmente la\n    igualdad de oportunidades entre hombres y mujeres y, cuando sea posible\n    -ya se lo he dicho, se\u00f1or\u00eda-, buscaremos la f\u00f3rmula para cumplir con el\n    compromiso adoptado en esta C\u00e1mara, por todos los grupos pol\u00edticos y\n    compartido por el Gobierno de ampliar el permiso de paternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras\n    tanto, el presupuesto para igualdad ha aumentado un 7,8 %; el de\n    violencia de g\u00e9nero un 6,86 %, con una nueva partida de un mill\u00f3n de\n    euros para planes personalizados y ventanilla \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, este Gobierno lo que est\u00e1\n    demostrando es su compromiso desde el primer d\u00eda con el crecimiento, con\n    la creaci\u00f3n de empleo y con la garant\u00eda de los servicios b\u00e1sicos que,\n    para m\u00ed, es la mejor manera de avanzar en igualdad real entre mujeres y\n    hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos garantizado adem\u00e1s las\n    pensiones; Catalu\u00f1a recibi\u00f3 solo en 2013 26.700 millones de la Seguridad\n    Social, y la cantidad que recibe para pensiones no contributivas -muchas\n    de ellas de mujeres- ha aumentado un 30 % en los dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estos son recursos econ\u00f3micos destinados tambi\u00e9n a la igualdad\n    de oportunidades entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro reto es el empleo, que las mujeres\n    puedan trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que las mujeres no tengan que\n    elegir entre ser madres o tener un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que las mujeres tengan acceso al mercado de trabajo, que puedan\n    continuar en el mercado de trabajo a pesar de tener hijos y que, adem\u00e1s,\n    puedan acceder a responsabilidades de direcci\u00f3n, porque para eso tienen\n    talento y porque para eso han estudiado durante muchos a\u00f1os de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo tercero, apoyar especialmente la\n    igualdad de oportunidades entre hombres y mujeres y, cuando sea posible\n    -ya se lo he dicho, se\u00f1or\u00eda-, buscaremos la f\u00f3rmula para cumplir con el\n    compromiso adoptado en esta C\u00e1mara, por todos los grupos pol\u00edticos y\n    compartido por el Gobierno de ampliar el permiso de paternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos invirtiendo muchos recursos en programas de emprendimiento e\n    inserci\u00f3n sociolaboral de mujeres dirigidos a organizaciones sociales,\n    que se duplican este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, este Gobierno lo que est\u00e1\n    demostrando es su compromiso desde el primer d\u00eda con el crecimiento, con\n    la creaci\u00f3n de empleo y con la garant\u00eda de los servicios b\u00e1sicos que,\n    para m\u00ed, es la mejor manera de avanzar en igualdad real entre mujeres y\n    hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos garantizado adem\u00e1s las\n    pensiones; Catalu\u00f1a recibi\u00f3 solo en 2013 26.700 millones de la Seguridad\n    Social, y la cantidad que recibe para pensiones no contributivas -muchas\n    de ellas de mujeres- ha aumentado un 30 % en los dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa hoja de\n    ruta esta recogida en el Plan de igualdad de oportunidades en la sociedad\n    de la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n va a estar as\u00ed recogida en el plan integral\n    de apoyo a la familia, que vamos a aprobar pr\u00f3ximamente, en el que\n    reforzamos la protecci\u00f3n econ\u00f3mica y social de las familias, en especial\n    de las que tienen hijos, y apostamos fundamentalmente por la conciliaci\u00f3n\n    y la corresponsabilidad, que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de ampliar el permiso de\n    paternidad en cuatro semanas para los padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que usted comparte que\n    lo primero es subir las pensiones; estoy segura de que usted comparte que\n    lo primero es la creaci\u00f3n de empleo; estoy segura de que usted comparte\n    tambi\u00e9n que tenemos que garantizar los servicios b\u00e1sicos, es decir la\n    sanidad, la educaci\u00f3n y la atenci\u00f3n a la dependencia, y tambi\u00e9n estoy\n    segura de que usted comparte que tenemos que atender a las familias que\n    m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa hoja de\n    ruta esta recogida en el Plan de igualdad de oportunidades en la sociedad\n    de la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n va a estar as\u00ed recogida en el plan integral\n    de apoyo a la familia, que vamos a aprobar pr\u00f3ximamente, en el que\n    reforzamos la protecci\u00f3n econ\u00f3mica y social de las familias, en especial\n    de las que tienen hijos, y apostamos fundamentalmente por la conciliaci\u00f3n\n    y la corresponsabilidad, que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de ampliar el permiso de\n    paternidad en cuatro semanas para los padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos garantizado adem\u00e1s las\n    pensiones; Catalu\u00f1a recibi\u00f3 solo en 2013 26.700 millones de la Seguridad\n    Social, y la cantidad que recibe para pensiones no contributivas -muchas\n    de ellas de mujeres- ha aumentado un 30 % en los dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LA ORIENTACI\u00d3N DEL GOBIERNO EN\n    MATERIA DE ARMONIZACI\u00d3N DE LA FISCALIDAD INTERNACIONAL Y LA LUCHA CONTRA\n    LA EVASI\u00d3N Y ELUSI\u00d3N FISCAL DE EMPRESAS MULTINACIONALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA ORIENTACI\u00d3N DEL GOBIERNO EN\n    MATERIA DE ARMONIZACI\u00d3N DE LA FISCALIDAD INTERNACIONAL Y LA LUCHA CONTRA\n    LA EVASI\u00d3N Y ELUSI\u00d3N FISCAL DE EMPRESAS MULTINACIONALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [19], "agencia tributaria": [18], "defensa": [23], "para\u00edsos fiscales": [20, 21, 22], "agencia": [16, 17], "empresas": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "social": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Hacienda, la competencia fiscal a la baja es\n    dram\u00e1tica para la salida de la crisis, para financiar las pol\u00edticas de\n    cohesi\u00f3n social y para la estabilidad presupuestaria, desde nuestro punto\n    de vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Observatorio de la responsabilidad\n    social corporativa, en su informe de 2012, dice algunas cosas importantes\n    y que debe conocer la opini\u00f3n p\u00fablica: que las empresas del Ibex 35\n    tienen 467 sociedades residenciadas en para\u00edsos fiscales, y creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos acuerdos exclusivos para las empresas en el\n    seno de la Uni\u00f3n Europea, adem\u00e1s de ser inmorales, desde nuestro punto de\n    vista son ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Observatorio de la responsabilidad\n    social corporativa, en su informe de 2012, dice algunas cosas importantes\n    y que debe conocer la opini\u00f3n p\u00fablica: que las empresas del Ibex 35\n    tienen 467 sociedades residenciadas en para\u00edsos fiscales, y creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que estas empresas del Ibex 35 tienen 37 sociedades asentadas en\n    Luxemburgo, y creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que adem\u00e1s solo una empresa del Ibex, que ha\n    tenido operaciones con para\u00edsos fiscales, informa sobre sus impuestos\n    pagados y las subvenciones recibidas en cada uno de los pa\u00edses donde\n    operan estas empresas del Ibex 35. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de Luxemburgo, estamos hablando de\n    estos trajes de medida de Juncker para algunas empresas multinacionales,\n    pero el asunto es muy complejo, muy dif\u00edcil y, sobre todo, es dram\u00e1tico\n    desde el punto de vista de la confianza de los ciudadanos en las\n    instituciones, de la conciencia fiscal, del Estado de derecho, del Estado\n    del Bienestar y de la salida de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en aras de esa estrategia que deber\u00eda tener el Gobierno de\n    Espa\u00f1a para la elusi\u00f3n, la evasi\u00f3n fiscal de las empresas\n    multinacionales, le hago algunas preguntas por si usted tiene a bien\n    contestarme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo: \u00bfVa la Agencia\n    Tributaria a investigar a estas empresas multinacionales por estos trajes\n    a medida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -Me refiero a estas empresas multinacionales, que hemos\n    conocido a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n, que no tienen base en\n    Espa\u00f1a pero operan en Espa\u00f1a-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa el Gobierno a poner en conocimiento de\n    los \u00f3rganos jurisdiccionales o del ministerio fiscal el comportamiento de\n    algunas consultoras que han colaborado de manera repetitiva con estas\n    empresas multinacionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa el Gobierno a adoptar medidas que pasan por\n    que estas empresas multinacionales informen de manera territorial -por\n    pa\u00edses, por zonas en el mundo y tambi\u00e9n en Espa\u00f1a- de cu\u00e1les son sus\n    beneficios, cu\u00e1les son sus ventas y cu\u00e1les son sus bases imponibles, para\n    comprobar p\u00fablicamente si hay una relaci\u00f3n entre los beneficios que pagan\n    y las bases imponibles, y condicionar los incentivos fiscales que el\n    Gobierno pone en marcha a que haya una relaci\u00f3n, una correlaci\u00f3n entre\n    los beneficios que obtienen y lo que pagan en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 el ministro de\n    Hacienda en condiciones de aprobar una iniciativa para que todas las\n    grandes empresas de nuestro pa\u00eds publiquen, a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de\n    la Agencia Tributaria del Ministerio de Hacienda, todos los beneficios\n    fiscales que tienen estas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edamos saber cu\u00e1les son los\n    beneficios fiscales, de manera individual, de estas grandes empresas\n    multinacionales y no multinacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los elementos de regeneraci\u00f3n de nuestro\n    pa\u00eds pasa por que se ponga coto a esta situaci\u00f3n que nos encontramos: que\n    algunas empresas paguen el 1 % o el 2 % de esos impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he puesto antes ejemplos, las sociedades en para\u00edsos fiscales de\n    las empresas del Ibex 35 han crecido entre 2010 y 2012 un 32 %, y adem\u00e1s\n    no se sabe cu\u00e1nto pagan de impuestos estas empresas en cada uno de estos\n    territorios, se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo: \u00bfVa la Agencia\n    Tributaria a investigar a estas empresas multinacionales por estos trajes\n    a medida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 el ministro de\n    Hacienda en condiciones de aprobar una iniciativa para que todas las\n    grandes empresas de nuestro pa\u00eds publiquen, a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de\n    la Agencia Tributaria del Ministerio de Hacienda, todos los beneficios\n    fiscales que tienen estas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 el ministro de\n    Hacienda en condiciones de aprobar una iniciativa para que todas las\n    grandes empresas de nuestro pa\u00eds publiquen, a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de\n    la Agencia Tributaria del Ministerio de Hacienda, todos los beneficios\n    fiscales que tienen estas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de Luxemburgo, estamos hablando de\n    estos trajes de medida de Juncker para algunas empresas multinacionales,\n    pero el asunto es muy complejo, muy dif\u00edcil y, sobre todo, es dram\u00e1tico\n    desde el punto de vista de la confianza de los ciudadanos en las\n    instituciones, de la conciencia fiscal, del Estado de derecho, del Estado\n    del Bienestar y de la salida de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Observatorio de la responsabilidad\n    social corporativa, en su informe de 2012, dice algunas cosas importantes\n    y que debe conocer la opini\u00f3n p\u00fablica: que las empresas del Ibex 35\n    tienen 467 sociedades residenciadas en para\u00edsos fiscales, y creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que adem\u00e1s solo una empresa del Ibex, que ha\n    tenido operaciones con para\u00edsos fiscales, informa sobre sus impuestos\n    pagados y las subvenciones recibidas en cada uno de los pa\u00edses donde\n    operan estas empresas del Ibex 35. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he puesto antes ejemplos, las sociedades en para\u00edsos fiscales de\n    las empresas del Ibex 35 han crecido entre 2010 y 2012 un 32 %, y adem\u00e1s\n    no se sabe cu\u00e1nto pagan de impuestos estas empresas en cada uno de estos\n    territorios, se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar: \u00bfPiensa el Gobierno formular alegaciones en\n    defensa de los intereses espa\u00f1oles en el expediente que se ha abierto a\n    Luxemburgo por la Comisi\u00f3n Europea, por los tax rulings o trajes a medida\n    que se han hecho para algunas multinacionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [24], "fraude": [21, 22, 23], "agencia tributaria": [17, 18, 19, 20], "lucha": [12, 13, 14, 15, 16], "agencia": [7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... O sea, no podemos trasladar la impresi\u00f3n\n    de que la Agencia Tributaria no est\u00e1 haciendo nada sobre lo que se ha\n    publicado ahora; desde hace a\u00f1os est\u00e1 haciendo un seguimiento de este\n    tipo de situaciones respecto de nuestras grandes empresas, seguimiento\n    que incluso, en t\u00e9rminos del impuesto sobre sociedades, ha llegado a\n    identificar supuestos irregulares por valor de m\u00e1s de 825 millones de\n    euros, lo que ha dado lugar a deudas tributarias tambi\u00e9n acumuladas de\n    182 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed debemos seguir\n    avanzando, pero tambi\u00e9n quiero decirle, se\u00f1or Saura, que tanto la\n    regulaci\u00f3n del impuesto sobre sociedades que ya hemos hecho en Espa\u00f1a en\n    esta legislatura, como la limitaci\u00f3n a la deducci\u00f3n de gastos financieros\n    establecidos en sociedades desde el 2012 y todos los incentivos que hemos\n    introducido para el desapalancamiento financiero, dificultan los\n    mecanismos de doble no imposici\u00f3n mediante un endeudamiento artificial\n    entre empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso est\u00e1\n    haciendo tambi\u00e9n que las grandes empresas en Espa\u00f1a est\u00e9n tributando m\u00e1s,\n    a pesar de la dif\u00edcil coyuntura econ\u00f3mica que han atravesado como\n    consecuencia de la recesi\u00f3n econ\u00f3mica que en Espa\u00f1a acaba en 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso recuerdo una vez m\u00e1s que es con el Gobierno del Partido Popular con\n    el que las grandes empresas en Espa\u00f1a est\u00e1n tributando a ra\u00edz de esos\n    cambios normativos, siguen incrementando su tributaci\u00f3n y siguen\n    incrementando los tipos efectivos de gravamen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    equidad pasa por que las empresas tributen all\u00ed donde generen su\n    actividad, desde este principio, y as\u00ed se eviten algunas pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    pr\u00e1cticas incluso las hemos regulado en leyes, as\u00ed como tambi\u00e9n en\n    c\u00f3digos fiscales, para que las empresas informen p\u00fablicamente de los\n    riesgos fiscales\n    que asumen cuando utilizan pr\u00e1cticas fiscales de tributaci\u00f3n agresiva, que\n    van contra su reputaci\u00f3n y su prestigio en Espa\u00f1a y en el \u00e1mbito\n    internacional, que por descontado no son admisibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe tenerse una\n    conducta que nos lleve a todos a un cumplimiento estricto de nuestras\n    obligaciones tributarias para, de esa manera, financiar correctamente los\n    servicios p\u00fablicos, promover la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y, como se\n    est\u00e1 mostrando en el caso de Espa\u00f1a, tambi\u00e9n favorecer la finalizaci\u00f3n de\n    la crisis econ\u00f3mica a trav\u00e9s de esa confianza internacional que se\n    genera; confianza, insisto, donde el papel de las grandes empresas es\n    absolutamente fundamental, puesto que ellas act\u00faan de transmisoras de\n    iniciativas econ\u00f3micas para todo el tejido de la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y de los aut\u00f3nomos, que de esa forma se acaban convirtiendo en\n    los aut\u00e9nticos protagonistas de la salida de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La planificaci\u00f3n del control tributario de la Agencia Tributaria tambi\u00e9n\n    da prioridad desde hace a\u00f1os a la lucha contra la planificaci\u00f3n fiscal\n    agresiva, tanto en el \u00e1mbito interno, nacional, como en el de la\n    fiscalidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta lucha se ha reforzado con la creaci\u00f3n en\n    esta legislatura de la Oficina Nacional de Fiscalidad Internacional, la\n    ONFI, de manera que la agencia est\u00e1 utilizando la ingente informaci\u00f3n\n    tributaria internacional que est\u00e1 obteniendo, y modernas t\u00e9cnicas de\n    auditor\u00eda inform\u00e1tica para avanzar en la lucha contra este tipo de\n    fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La informaci\u00f3n publicada est\u00e1 suponiendo avances importantes,\n    pero no cabe\n    duda de que la existencia de ese tipo de intercambio, de rulings\n    unilaterales entre administraciones de un pa\u00eds concreto y los\n    contribuyentes, no tiene ninguna validez a efectos de la Administraci\u00f3n\n    tributaria espa\u00f1ola; de manera que la Agencia Tributaria ha venido\n    desarrollando -continuar\u00e1 haci\u00e9ndolo- actuaciones de comprobaci\u00f3n y\n    regularizaci\u00f3n de la situaci\u00f3n tributaria de los contribuyentes dentro\n    del marco de su plan de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea, no podemos trasladar la impresi\u00f3n\n    de que la Agencia Tributaria no est\u00e1 haciendo nada sobre lo que se ha\n    publicado ahora; desde hace a\u00f1os est\u00e1 haciendo un seguimiento de este\n    tipo de situaciones respecto de nuestras grandes empresas, seguimiento\n    que incluso, en t\u00e9rminos del impuesto sobre sociedades, ha llegado a\n    identificar supuestos irregulares por valor de m\u00e1s de 825 millones de\n    euros, lo que ha dado lugar a deudas tributarias tambi\u00e9n acumuladas de\n    182 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria viene dando en su planificaci\u00f3n de control prioridad\n    a la lucha contra la planificaci\u00f3n fiscal agresiva y, lo hace desde hace\n    a\u00f1os, insisto; y en esa labor, la aplicaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica de las\n    t\u00e9cnicas de auditor\u00eda inform\u00e1tica y de nuevas tecnolog\u00edas como\n    instrumentos de control -tambi\u00e9n priorizados en el plan- ayuda a la\n    eficacia y, por otro lado, la informaci\u00f3n tributaria internacional\n    derivada de las iniciativas anteriores junto con la explotaci\u00f3n de\n    informaci\u00f3n es recibida cada vez con mejor fluidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego, en\n    primer lugar, el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 plenamente comprometido con las\n    iniciativas internacionales encaminadas a establecer un sistema de\n    intercambio de informaci\u00f3n tributaria sistem\u00e1tica y estandarizada en la\n    Uni\u00f3n Europea y en la OCDE y, por tanto, en la lucha por evitar la\n    erosi\u00f3n de las bases imponibles de las multinacionales y la transferencia\n    artificial de beneficios empresariales de unos pa\u00edses a otros en el seno\n    del proyecto BEPS de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La planificaci\u00f3n del control tributario de la Agencia Tributaria tambi\u00e9n\n    da prioridad desde hace a\u00f1os a la lucha contra la planificaci\u00f3n fiscal\n    agresiva, tanto en el \u00e1mbito interno, nacional, como en el de la\n    fiscalidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta lucha se ha reforzado con la creaci\u00f3n en\n    esta legislatura de la Oficina Nacional de Fiscalidad Internacional, la\n    ONFI, de manera que la agencia est\u00e1 utilizando la ingente informaci\u00f3n\n    tributaria internacional que est\u00e1 obteniendo, y modernas t\u00e9cnicas de\n    auditor\u00eda inform\u00e1tica para avanzar en la lucha contra este tipo de\n    fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cerco a este tipo de fraude necesita de cooperaci\u00f3n internacional y de\n    iniciativas internacionales, como dec\u00eda, y Espa\u00f1a est\u00e1 plenamente\n    comprometida en estos proyectos, en el proyecto BEPS de la OCDE, en el\n    esfuerzo internacional coordinado y multilateral ratificado por el G-20\n    referente a la lucha para evitar la erosi\u00f3n de las bases imponibles de\n    las multinacionales y la transferencia artificial, como dec\u00eda antes, de\n    beneficios empresariales de unos pa\u00edses a otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria viene dando en su planificaci\u00f3n de control prioridad\n    a la lucha contra la planificaci\u00f3n fiscal agresiva y, lo hace desde hace\n    a\u00f1os, insisto; y en esa labor, la aplicaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica de las\n    t\u00e9cnicas de auditor\u00eda inform\u00e1tica y de nuevas tecnolog\u00edas como\n    instrumentos de control -tambi\u00e9n priorizados en el plan- ayuda a la\n    eficacia y, por otro lado, la informaci\u00f3n tributaria internacional\n    derivada de las iniciativas anteriores junto con la explotaci\u00f3n de\n    informaci\u00f3n es recibida cada vez con mejor fluidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La planificaci\u00f3n del control tributario de la Agencia Tributaria tambi\u00e9n\n    da prioridad desde hace a\u00f1os a la lucha contra la planificaci\u00f3n fiscal\n    agresiva, tanto en el \u00e1mbito interno, nacional, como en el de la\n    fiscalidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La informaci\u00f3n publicada est\u00e1 suponiendo avances importantes,\n    pero no cabe\n    duda de que la existencia de ese tipo de intercambio, de rulings\n    unilaterales entre administraciones de un pa\u00eds concreto y los\n    contribuyentes, no tiene ninguna validez a efectos de la Administraci\u00f3n\n    tributaria espa\u00f1ola; de manera que la Agencia Tributaria ha venido\n    desarrollando -continuar\u00e1 haci\u00e9ndolo- actuaciones de comprobaci\u00f3n y\n    regularizaci\u00f3n de la situaci\u00f3n tributaria de los contribuyentes dentro\n    del marco de su plan de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea, no podemos trasladar la impresi\u00f3n\n    de que la Agencia Tributaria no est\u00e1 haciendo nada sobre lo que se ha\n    publicado ahora; desde hace a\u00f1os est\u00e1 haciendo un seguimiento de este\n    tipo de situaciones respecto de nuestras grandes empresas, seguimiento\n    que incluso, en t\u00e9rminos del impuesto sobre sociedades, ha llegado a\n    identificar supuestos irregulares por valor de m\u00e1s de 825 millones de\n    euros, lo que ha dado lugar a deudas tributarias tambi\u00e9n acumuladas de\n    182 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria viene dando en su planificaci\u00f3n de control prioridad\n    a la lucha contra la planificaci\u00f3n fiscal agresiva y, lo hace desde hace\n    a\u00f1os, insisto; y en esa labor, la aplicaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica de las\n    t\u00e9cnicas de auditor\u00eda inform\u00e1tica y de nuevas tecnolog\u00edas como\n    instrumentos de control -tambi\u00e9n priorizados en el plan- ayuda a la\n    eficacia y, por otro lado, la informaci\u00f3n tributaria internacional\n    derivada de las iniciativas anteriores junto con la explotaci\u00f3n de\n    informaci\u00f3n es recibida cada vez con mejor fluidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello se a\u00f1ade\n    la nueva obligaci\u00f3n de declarar bienes situados en el extranjero -el\n    modelo 720- de contribuyentes residentes en Espa\u00f1a, cuya explotaci\u00f3n\n    coordinada con la declaraci\u00f3n tributaria especial, el modelo 720 de\n    regularizaci\u00f3n extraordinaria de 2012, permite ensanchar las bases\n    imponibles declaradas, y perseguir el fraude de aquellos residentes cuyas\n    declaraciones fiscales no sean congruentes con los activos o rentas que\n    tengan en el exterior con una informaci\u00f3n de la que hasta ahora no se\n    dispon\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta lucha se ha reforzado con la creaci\u00f3n en\n    esta legislatura de la Oficina Nacional de Fiscalidad Internacional, la\n    ONFI, de manera que la agencia est\u00e1 utilizando la ingente informaci\u00f3n\n    tributaria internacional que est\u00e1 obteniendo, y modernas t\u00e9cnicas de\n    auditor\u00eda inform\u00e1tica para avanzar en la lucha contra este tipo de\n    fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cerco a este tipo de fraude necesita de cooperaci\u00f3n internacional y de\n    iniciativas internacionales, como dec\u00eda, y Espa\u00f1a est\u00e1 plenamente\n    comprometida en estos proyectos, en el proyecto BEPS de la OCDE, en el\n    esfuerzo internacional coordinado y multilateral ratificado por el G-20\n    referente a la lucha para evitar la erosi\u00f3n de las bases imponibles de\n    las multinacionales y la transferencia artificial, como dec\u00eda antes, de\n    beneficios empresariales de unos pa\u00edses a otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe tenerse una\n    conducta que nos lleve a todos a un cumplimiento estricto de nuestras\n    obligaciones tributarias para, de esa manera, financiar correctamente los\n    servicios p\u00fablicos, promover la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y, como se\n    est\u00e1 mostrando en el caso de Espa\u00f1a, tambi\u00e9n favorecer la finalizaci\u00f3n de\n    la crisis econ\u00f3mica a trav\u00e9s de esa confianza internacional que se\n    genera; confianza, insisto, donde el papel de las grandes empresas es\n    absolutamente fundamental, puesto que ellas act\u00faan de transmisoras de\n    iniciativas econ\u00f3micas para todo el tejido de la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y de los aut\u00f3nomos, que de esa forma se acaban convirtiendo en\n    los aut\u00e9nticos protagonistas de la salida de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [18, 19, 20, 21, 22], "agencia tributaria": [16, 17], "lucha": [11, 12, 13, 14, 15], "para\u00edsos fiscales": [23, 24, 25, 26], "agencia": [8, 9, 10], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, \u00bfest\u00e1 la Agencia\n    Tributaria investigando a estas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, \u00bfva a poner en\n    conocimiento de los \u00f3rganos jurisdiccionales el comportamiento de\n    probablemente colaborador necesario de algunas empresas consultoras de\n    nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a hacer usted, porque est\u00e1 en su mano, que se publiquen\n    los beneficios, las bases imponibles, las ventas de estas empresas en\n    nuestro territorio y en todos los territorios donde operan este tipo de\n    empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo el ministro que ha reducido\n    en esta legislatura en 2.300 los efectivos de la Agencia Tributaria, no\n    cuela que usted diga aqu\u00ed o ante los medios de comunicaci\u00f3n que tiene una\n    estrategia y que usted s\u00ed que cree en la lucha contra el fraude; el\n    ministro que ha aprobado la amnist\u00eda fiscal, que, como se pone de\n    manifiesto, no solamente es injusta, sino que es innecesaria en el nuevo\n    marco internacional -aparte de la verg\u00fcenza que supuso, aparte de lo\n    injusto, es innecesaria-; el ministro con quien se han incrementado -le\n    acabo de dar un dato y no es un dato del Grupo Socialista- las empresas\n    del Ibex que tienen sociedades en para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se han\n    incrementado en un 32 % las sociedades de estas empresas en los para\u00edsos\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfme\n    puede explicar usted por qu\u00e9 ha puesto en marcha el fondo, por qu\u00e9 ha\n    propiciado su ministerio que las grandes empresas espa\u00f1oles se puedan\n    beneficiar del Fondo de comercio indirecto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe puede usted explicar ese\n    regalazo que ha hecho usted a las grandes empresas de nuestro pa\u00eds cuando\n    no hab\u00eda necesidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro que ha\n    reducido los efectivos de la Agencia Tributaria, con quien se han\n    incrementado el n\u00famero de empresas en para\u00edsos fiscales y que adem\u00e1s ha\n    aprobado la amnist\u00eda fiscal, por favor, usted no puede dar lecciones a\n    nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfest\u00e1 la Agencia\n    Tributaria investigando a estas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo el ministro que ha reducido\n    en esta legislatura en 2.300 los efectivos de la Agencia Tributaria, no\n    cuela que usted diga aqu\u00ed o ante los medios de comunicaci\u00f3n que tiene una\n    estrategia y que usted s\u00ed que cree en la lucha contra el fraude; el\n    ministro que ha aprobado la amnist\u00eda fiscal, que, como se pone de\n    manifiesto, no solamente es injusta, sino que es innecesaria en el nuevo\n    marco internacional -aparte de la verg\u00fcenza que supuso, aparte de lo\n    injusto, es innecesaria-; el ministro con quien se han incrementado -le\n    acabo de dar un dato y no es un dato del Grupo Socialista- las empresas\n    del Ibex que tienen sociedades en para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro que ha\n    reducido los efectivos de la Agencia Tributaria, con quien se han\n    incrementado el n\u00famero de empresas en para\u00edsos fiscales y que adem\u00e1s ha\n    aprobado la amnist\u00eda fiscal, por favor, usted no puede dar lecciones a\n    nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, cuando se pone usted medallas, cuando\n    quiere decirnos aqu\u00ed que tiene una estrategia de la lucha contra el\n    fraude, no cuela, no se lo cree nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo el ministro que ha reducido\n    en esta legislatura en 2.300 los efectivos de la Agencia Tributaria, no\n    cuela que usted diga aqu\u00ed o ante los medios de comunicaci\u00f3n que tiene una\n    estrategia y que usted s\u00ed que cree en la lucha contra el fraude; el\n    ministro que ha aprobado la amnist\u00eda fiscal, que, como se pone de\n    manifiesto, no solamente es injusta, sino que es innecesaria en el nuevo\n    marco internacional -aparte de la verg\u00fcenza que supuso, aparte de lo\n    injusto, es innecesaria-; el ministro con quien se han incrementado -le\n    acabo de dar un dato y no es un dato del Grupo Socialista- las empresas\n    del Ibex que tienen sociedades en para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 medallas se\n    est\u00e1 poniendo usted en la lucha contra el fraude? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla de la oficina que usted ha creado de lucha contra el fraude\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha sucedido es que a los empleados p\u00fablicos que\n    anteriormente hac\u00edan eso les ha puesto usted el lazo de oficina\n    internacional de lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo el ministro que ha reducido\n    en esta legislatura en 2.300 los efectivos de la Agencia Tributaria, no\n    cuela que usted diga aqu\u00ed o ante los medios de comunicaci\u00f3n que tiene una\n    estrategia y que usted s\u00ed que cree en la lucha contra el fraude; el\n    ministro que ha aprobado la amnist\u00eda fiscal, que, como se pone de\n    manifiesto, no solamente es injusta, sino que es innecesaria en el nuevo\n    marco internacional -aparte de la verg\u00fcenza que supuso, aparte de lo\n    injusto, es innecesaria-; el ministro con quien se han incrementado -le\n    acabo de dar un dato y no es un dato del Grupo Socialista- las empresas\n    del Ibex que tienen sociedades en para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro que ha\n    reducido los efectivos de la Agencia Tributaria, con quien se han\n    incrementado el n\u00famero de empresas en para\u00edsos fiscales y que adem\u00e1s ha\n    aprobado la amnist\u00eda fiscal, por favor, usted no puede dar lecciones a\n    nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, cuando se pone usted medallas, cuando\n    quiere decirnos aqu\u00ed que tiene una estrategia de la lucha contra el\n    fraude, no cuela, no se lo cree nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo el ministro que ha reducido\n    en esta legislatura en 2.300 los efectivos de la Agencia Tributaria, no\n    cuela que usted diga aqu\u00ed o ante los medios de comunicaci\u00f3n que tiene una\n    estrategia y que usted s\u00ed que cree en la lucha contra el fraude; el\n    ministro que ha aprobado la amnist\u00eda fiscal, que, como se pone de\n    manifiesto, no solamente es injusta, sino que es innecesaria en el nuevo\n    marco internacional -aparte de la verg\u00fcenza que supuso, aparte de lo\n    injusto, es innecesaria-; el ministro con quien se han incrementado -le\n    acabo de dar un dato y no es un dato del Grupo Socialista- las empresas\n    del Ibex que tienen sociedades en para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 medallas se\n    est\u00e1 poniendo usted en la lucha contra el fraude? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla de la oficina que usted ha creado de lucha contra el fraude\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha sucedido es que a los empleados p\u00fablicos que\n    anteriormente hac\u00edan eso les ha puesto usted el lazo de oficina\n    internacional de lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el seno de las\n    negociaciones internacionales, \u00bfusted va a liderar que se publique la\n    lista negra de para\u00edsos fiscales, una lista clara? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero hacer estas preguntas porque, como dec\u00eda anteriormente, nos\n    estamos jugando much\u00edsimo y queremos saber si este Gobierno est\u00e1 o no de\n    acuerdo con acabar con estos para\u00edsos fiscales, con la elusi\u00f3n y con la\n    evasi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo el ministro que ha reducido\n    en esta legislatura en 2.300 los efectivos de la Agencia Tributaria, no\n    cuela que usted diga aqu\u00ed o ante los medios de comunicaci\u00f3n que tiene una\n    estrategia y que usted s\u00ed que cree en la lucha contra el fraude; el\n    ministro que ha aprobado la amnist\u00eda fiscal, que, como se pone de\n    manifiesto, no solamente es injusta, sino que es innecesaria en el nuevo\n    marco internacional -aparte de la verg\u00fcenza que supuso, aparte de lo\n    injusto, es innecesaria-; el ministro con quien se han incrementado -le\n    acabo de dar un dato y no es un dato del Grupo Socialista- las empresas\n    del Ibex que tienen sociedades en para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro que ha\n    reducido los efectivos de la Agencia Tributaria, con quien se han\n    incrementado el n\u00famero de empresas en para\u00edsos fiscales y que adem\u00e1s ha\n    aprobado la amnist\u00eda fiscal, por favor, usted no puede dar lecciones a\n    nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [6, 7, 8, 9], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "agencia tributaria": [10, 11, 12]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora vamos a lo que pagan las grandes empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que muchas grandes empresas de Espa\u00f1a, muchas empresas del Ibex, pagaban\n    cero, que el tipo efectivo medio de gravamen de los grupos consolidados\n    era del 3,8 %, lo que significa que muchas de ellas pagaban cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso lo hizo\n    este Gobierno tambi\u00e9n o este Gobierno ha hecho los cambios legislativos\n    -no apoyados por ustedes- para que realmente las grandes empresas\n    contribuyan a recaudar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un incremento de recaudaci\u00f3n que viene\n    de las grandes empresas de Espa\u00f1a, que est\u00e1n contribuyendo muy\n    positivamente en cifras, como antes le he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los a\u00f1os 2012 y 2013\n    con m\u00e1s de 7.000 millones de euros han contribuido las grandes\n    empresas de nuestro pa\u00eds al sostenimiento de la carga tributaria que\n    pagamos todos los espa\u00f1oles; m\u00e1s de 7.000 millones de euros -casi 8.000-\n    con respecto a 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos la oportunidad de hacer una\n    acci\u00f3n pol\u00edtica conjunta aqu\u00ed en este Parlamento y tambi\u00e9n en el\n    Parlamento Europeo, dejando otro tipo de planteamientos y yendo a la\n    pr\u00e1ctica para que realmente haya una normativa tributaria que desde el\n    Gobierno de Espa\u00f1a vamos a favorecer e impulsar, porque insisto en que la\n    equidad de nuestro sistema tributario es absolutamente fundamental y la\n    aportaci\u00f3n que hacen las grandes empresas es positiva -vamos a\n    reconocerlo tambi\u00e9n- y absolutamente necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuaci\u00f3n, pregunta qu\u00e9 est\u00e1 haciendo la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, el modelo 720 permiti\u00f3 identificar una base imponible en el\n    exterior de Espa\u00f1a de 87.000 millones de euros, pertenecientes a 40.000\n    contribuyentes; 87.000 millones de euros que constituyen, por tanto, la\n    base de investigaci\u00f3n para la Agencia Tributaria m\u00e1s rica, m\u00e1s amplia que\n    haya tenido nunca la Agencia Tributaria para investigar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues investigar, eso es lo que est\u00e1 haciendo la Agencia Tributaria,\n    y por esa investigaci\u00f3n se est\u00e1 llevando adelante tambi\u00e9n lo que se ha\n    publicado estos d\u00edas relativo a que, cumplido el plazo de la ley, miles\n    de contribuyentes siguen regularizando su declaraci\u00f3n de bienes y de\n    derechos en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso est\u00e1 publicado en las memorias de la Agencia\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuaci\u00f3n, pregunta qu\u00e9 est\u00e1 haciendo la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, el modelo 720 permiti\u00f3 identificar una base imponible en el\n    exterior de Espa\u00f1a de 87.000 millones de euros, pertenecientes a 40.000\n    contribuyentes; 87.000 millones de euros que constituyen, por tanto, la\n    base de investigaci\u00f3n para la Agencia Tributaria m\u00e1s rica, m\u00e1s amplia que\n    haya tenido nunca la Agencia Tributaria para investigar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues investigar, eso es lo que est\u00e1 haciendo la Agencia Tributaria,\n    y por esa investigaci\u00f3n se est\u00e1 llevando adelante tambi\u00e9n lo que se ha\n    publicado estos d\u00edas relativo a que, cumplido el plazo de la ley, miles\n    de contribuyentes siguen regularizando su declaraci\u00f3n de bienes y de\n    derechos en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, quiero poner en claro desde el principio de esta\n    interpelaci\u00f3n que no debe usted considerarla como propia de un tono\n    volteriano, sino que es la inexcusable obligaci\u00f3n que tengo de\n    solicitarle que nos aclare a todos en sede parlamentaria la situaci\u00f3n y\n    el futuro de sus actuaciones en relaci\u00f3n con la financiaci\u00f3n auton\u00f3mica,\n    m\u00e1s all\u00e1 de las medidas propias del FLA, la nueva devoluci\u00f3n de cr\u00e9ditos,\n    etc\u00e9tera, en lo que yo considero una pol\u00edtica trascendental en materia de\n    libertad, equidad y solidaridad social del gran edificio democr\u00e1tico en\n    el que convivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4, 5, 6], "seguridad": [7, 8], "seguridad social": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Viene de que hemos separado las fuentes de financiaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social y estos a\u00f1os pasados pr\u00e1cticamente 30.000 millones de\n    euros los hemos tenido que tomar de los impuestos para completar la\n    financiaci\u00f3n del seguro de desempleo, de las prestaciones a m\u00ednimos, de\n    las pensiones no contributivas, las m\u00e1s bajas, que son las que se est\u00e1n\n    financiando hoy a trav\u00e9s de los impuestos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, tenemos un\n    d\u00e9ficit en la Administraci\u00f3n General del Estado, no lo tenemos en el\n    sistema de la Seguridad Social y, obviamente, ese d\u00e9ficit es distinto del\n    que tienen las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viene de que hemos separado las fuentes de financiaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social y estos a\u00f1os pasados pr\u00e1cticamente 30.000 millones de\n    euros los hemos tenido que tomar de los impuestos para completar la\n    financiaci\u00f3n del seguro de desempleo, de las prestaciones a m\u00ednimos, de\n    las pensiones no contributivas, las m\u00e1s bajas, que son las que se est\u00e1n\n    financiando hoy a trav\u00e9s de los impuestos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, tenemos un\n    d\u00e9ficit en la Administraci\u00f3n General del Estado, no lo tenemos en el\n    sistema de la Seguridad Social y, obviamente, ese d\u00e9ficit es distinto del\n    que tienen las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un modelo que no hac\u00eda falta renovar en el\n    a\u00f1o en que se hizo; un a\u00f1o en el que Espa\u00f1a ya estaba en crisis econ\u00f3mica\n    y el Estado en sus diferentes administraciones estaba ya incurso en la\n    crisis fiscal m\u00e1s seria de nuestra historia, de lo que fue reflejo que\n    ese a\u00f1o el d\u00e9ficit p\u00fablico llegara a superar el 11 % de nuestro producto\n    interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una fase de salida de la crisis\n    econ\u00f3mica, de superar la crisis econ\u00f3mica y debemos dedicar todos\n    nuestros empe\u00f1os, esfuerzos y debates pol\u00edticos a superar esa crisis\n    econ\u00f3mica, en Asturias y en el resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay que ser pragm\u00e1ticos y realistas,\n    el tiempo pol\u00edtico nos lleva, tiene sus fases, ahora tenemos que salir de\n    la crisis econ\u00f3mica y en una siguiente legislatura ser\u00e1 el momento de\n    afrontar y abordar las reformas, y reformas muy importantes como la\n    reforma tributaria que votaremos definitivamente ma\u00f1ana en esta C\u00e1mara, y\n    poder proyectarlas tambi\u00e9n hacia una financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, hacia un\n    sistema tributario que complete la financiaci\u00f3n de nuestras\n    administraciones territoriales, auton\u00f3micas y locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viene de que hemos separado las fuentes de financiaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social y estos a\u00f1os pasados pr\u00e1cticamente 30.000 millones de\n    euros los hemos tenido que tomar de los impuestos para completar la\n    financiaci\u00f3n del seguro de desempleo, de las prestaciones a m\u00ednimos, de\n    las pensiones no contributivas, las m\u00e1s bajas, que son las que se est\u00e1n\n    financiando hoy a trav\u00e9s de los impuestos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, tenemos un\n    d\u00e9ficit en la Administraci\u00f3n General del Estado, no lo tenemos en el\n    sistema de la Seguridad Social y, obviamente, ese d\u00e9ficit es distinto del\n    que tienen las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ayer, en una moci\u00f3n sobre asuntos sociales\n    presentada por el Grupo Socialista, la portavoz aludi\u00f3 a cuestiones sobre\n    lo que es la gesti\u00f3n del caos social en Asturias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, la crisis econ\u00f3mica; la segunda, la crisis\n    pol\u00edtica que se derivar\u00eda de los agravios entre comunidades aut\u00f3nomas, y\n    por \u00faltimo y en definitiva, que se est\u00e1 solucionando la papeleta con\n    sistemas de financiaci\u00f3n complementarios o suplementarios como el FLA,\n    etc\u00e9tera, por valor de m\u00e1s de 100.000 millones de euros, y con eso vamos\n    tirando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero no escucho ni al se\u00f1or Fern\u00e1ndez ni a otros\n    dirigentes auton\u00f3micos decir que gracias a esas restricciones\n    presupuestarias estamos saliendo de la crisis econ\u00f3mica, que es el\n    lenguaje que deber\u00edan estar utilizando todos los presidentes auton\u00f3micos,\n    todos los l\u00edderes auton\u00f3micos y todos los responsables de Gobiernos\n    municipales, porque ha sido gracias a eso y a las otras reformas\n    estructurales que hemos impulsado en el Gobierno y que hemos desarrollado\n    en t\u00e9rminos legislativos en esta C\u00e1mara por lo que estamos superando la\n    crisis econ\u00f3mica: la reforma laboral, el saneamiento del sector bancario\n    con la ayuda del MEDE, la reforma energ\u00e9tica y la propia reforma de\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, en cada territorio las posiciones de las formaciones\n    pol\u00edticas son anteponer la estabilidad para asentar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, se\u00f1or \u00c1lvarez, tan sencillo como esto, y estoy seguro de que\n    un partido importante, como es el Partido Popular en Asturias, est\u00e1\n    cumpliendo con su obligaci\u00f3n, que es sentar las condiciones para que haya\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en Asturias y de esa manera podamos ver que\n    efectivamente dicha comunidad est\u00e1 haciendo su contribuci\u00f3n para que el\n    conjunto de Espa\u00f1a d\u00e9 por superada la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese deber\u00eda ser\n    el objetivo de todos los grupos pol\u00edticos y tambi\u00e9n de Foro, que deber\u00eda\n    hacer una consideraci\u00f3n de fondo sobre su papel pol\u00edtico, lo que\n    representa, lo que aporta desde la pol\u00edtica de Asturias y lo que aporta\n    su se\u00f1or\u00eda desde este Congreso de los Diputados precisamente para\n    resolver, insisto, los grandes problemas que en este momento siguen\n    llam\u00e1ndose crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    eso se dedica el Gobierno de Espa\u00f1a y estoy convencido de que tambi\u00e9n\n    usted desde su esca\u00f1o; el prop\u00f3sito y la intenci\u00f3n de cualquier\n    iniciativa pol\u00edtica, incluyendo esta interpelaci\u00f3n, tiene como objetivo\n    perseguir estos fines que deben ser comunes y no dedicar nuestros debates\n    pol\u00edticos a asuntos que son muy importantes pero que realmente\n    perjudicar\u00edan la propia certidumbre de la salida de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el G-20 en\n    2012 Espa\u00f1a era el problema de la econom\u00eda europea y mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el presidente del\n    Gobierno espa\u00f1ol es el primer invitado en el G-20 para explicar qu\u00e9 hemos\n    hecho en Espa\u00f1a, qu\u00e9 han hecho los espa\u00f1oles para salir de esta crisis y\n    para dejar de ser los causantes, porque \u00e9ramos una de las causas\n    principales de la crisis del euro y pon\u00edamos en riesgo a la econom\u00eda\n    mundial dado nuestro tama\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    LA SITUACI\u00d3N DE SEMIESCLAVITUD DE TRABAJADORES AGRARIOS POR LA ACCI\u00d3N DE\n    LAS EMPRESAS DE TRABAJO TEMPORAL (ETT).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    LA SITUACI\u00d3N DE SEMIESCLAVITUD DE TRABAJADORES AGRARIOS POR LA ACCI\u00d3N DE\n    LAS EMPRESAS DE TRABAJO TEMPORAL (ETT).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3, 4, 5, 6], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y lanza una acusaci\u00f3n muy\n    concreta contra las empresas de trabajo temporal, que son las que est\u00e1n\n    sosteniendo esta explotaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el mismo\n    art\u00edculo -que es muy indicativo porque son las empresas de trabajo\n    temporal las que hablan- un representante de las empresas de trabajo\n    temporal -no de las que se dedican al tema de la recogida de naranja sino\n    de las otros, del resto\n    de empresas de trabajo temporal- acaba diciendo: Si vas a lo que marca el\n    convenio, los n\u00fameros no salen, ya que somos intermediarios y cobramos\n    por nuestros servicios, con lo que el precio final es inasumible para la\n    empresa comercializadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dicen las empresas de trabajo\n    temporal que se dedican a cumplir la ley es que no hay margen para\n    trabajar en el campo, no hay margen para que estas empresas trabajen en\n    el campo, con lo cual se demuestra por parte de las propias empresas de\n    trabajo temporal la existencia de una corrupci\u00f3n generalizada y de una\n    situaci\u00f3n an\u00f3mala generalizada de explotaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lanza una acusaci\u00f3n muy\n    concreta contra las empresas de trabajo temporal, que son las que est\u00e1n\n    sosteniendo esta explotaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dicen las empresas de trabajo\n    temporal que se dedican a cumplir la ley es que no hay margen para\n    trabajar en el campo, no hay margen para que estas empresas trabajen en\n    el campo, con lo cual se demuestra por parte de las propias empresas de\n    trabajo temporal la existencia de una corrupci\u00f3n generalizada y de una\n    situaci\u00f3n an\u00f3mala generalizada de explotaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro,\n    con 5 millones de parados, con esta situaci\u00f3n de explotaci\u00f3n de los\n    trabajadores, no es extra\u00f1o que la prensa de hoy publique esto (Muestra\n    un recorte de prensa), la oferta de la patronal para negociar el pr\u00f3ximo\n    convenio colectivo de la recogida de la naranja: un 30 % de recorte de\n    los salarios y que se trabaje los domingos por lo mismo que se trabaja el\n    resto de d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lamento que a diputados del Grupo Popular que\n    est\u00e1n debatido con el se\u00f1or ministro no les interese la situaci\u00f3n de los\n    trabajadores, pero al menos deber\u00edan callar ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una noticia de\n    portada, es una noticia de la secci\u00f3n de econom\u00eda pero dice: Casi 36\n    millones de personas viven a\u00fan esclavizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [13, 14, 15], "trabajadores": [16, 17, 18, 19], "seguridad social": [8, 9, 10], "fraude": [11, 12], "empresas": [3, 4, 5, 6, 7], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que es una situaci\u00f3n terrible para los trabajadores del campo, pero\n    sobre todo para trabajadores mayoritariamente extranjeros, doblemente\n    explotados, lo que da lugar a veces a situaciones tan parad\u00f3jicas como la\n    que hemos visto en empresas de Valencia que se dedican a contratar a los\n    collidors -a los que van a recoger la naranja-, que colocan carteles de:\n    Espa\u00f1oles no, porque pueden explotar mucho mejor a los trabajadores\n    extranjeros, a los que se les se va a buscar como se hac\u00eda en el siglo\n    XIX, con una furgoneta, en la madrugada, a las plazas de los pueblos para\n    decirles: T\u00fa trabajas, t\u00fa no trabajas, y trabaj\u00e1is en todo caso por 20\n    euros por la jornada completa; una jornada por la que muchas veces no se\n    cotiza a la Seguridad Social, que solamente dos de cada diez veces se\n    est\u00e1 cotizando como media a la Seguridad Social; y luego de esos 20 euros\n    que se les prometen, se les pagan solamente 14 porque 6 se les descuentan\n    por el alquiler de la tijera o por el propio transporte hasta el campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en un sistema que acaba defraudando a la Seguridad Social, un\n    sistema permitido, un sistema amparado; en un sistema en el cual\n    determinadas empresas de trabajo temporal est\u00e1n a las \u00f3rdenes de\n    determinadas empresas comercializadoras que sistem\u00e1ticamente contratan\n    sus servicios con estas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario incrementar los mecanismos\n    administrativos de control que eviten el fraude; es necesario incrementar\n    los controles a trav\u00e9s de la Seguridad Social y adem\u00e1s cruzar los datos\n    sobre las toneladas que acaba facturando cualquier empresa de producci\u00f3n\n    con el n\u00famero de contratos para su recogida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que es una situaci\u00f3n terrible para los trabajadores del campo, pero\n    sobre todo para trabajadores mayoritariamente extranjeros, doblemente\n    explotados, lo que da lugar a veces a situaciones tan parad\u00f3jicas como la\n    que hemos visto en empresas de Valencia que se dedican a contratar a los\n    collidors -a los que van a recoger la naranja-, que colocan carteles de:\n    Espa\u00f1oles no, porque pueden explotar mucho mejor a los trabajadores\n    extranjeros, a los que se les se va a buscar como se hac\u00eda en el siglo\n    XIX, con una furgoneta, en la madrugada, a las plazas de los pueblos para\n    decirles: T\u00fa trabajas, t\u00fa no trabajas, y trabaj\u00e1is en todo caso por 20\n    euros por la jornada completa; una jornada por la que muchas veces no se\n    cotiza a la Seguridad Social, que solamente dos de cada diez veces se\n    est\u00e1 cotizando como media a la Seguridad Social; y luego de esos 20 euros\n    que se les prometen, se les pagan solamente 14 porque 6 se les descuentan\n    por el alquiler de la tijera o por el propio transporte hasta el campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en un sistema que acaba defraudando a la Seguridad Social, un\n    sistema permitido, un sistema amparado; en un sistema en el cual\n    determinadas empresas de trabajo temporal est\u00e1n a las \u00f3rdenes de\n    determinadas empresas comercializadoras que sistem\u00e1ticamente contratan\n    sus servicios con estas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los sindicatos han puesto de manifiesto cifras\n    escandalosas de estas empresas; han puesto de manifiesto la existencia de\n    aut\u00e9nticas tramas que la Inspecci\u00f3n de Trabajo, por mucho trabajo que\n    desarrolle, por mucha labor que desarrolle, no puede desmantelar, porque\n    cuando al final va al campo en el momento en que se est\u00e1 recogiendo la\n    cosecha, resulta f\u00e1cil que los capos, los intermediarios, los que est\u00e1n\n    contratando directamente a las personas, obliguen a los trabajadores a\n    esconderse, a meterse entre los \u00e1rboles, a desaparecer para de esa forma\n    tener garantizado que al d\u00eda siguiente volver\u00e1n a tener trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para mi\n    grupo parlamentario el primer elemento que permite ese c\u00edrculo vicioso de\n    explotaci\u00f3n sistem\u00e1tica es la propia existencia de las empresas de\n    trabajo temporal, que deber\u00edan desaparecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros, desde luego para el Grupo Parlamentario de\n    La Izquierda Plural, es absolutamente necesaria la supresi\u00f3n a corto o\n    medio plazo de las empresas de trabajo temporal que no han demostrado\n    ninguna efectividad en la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que es una situaci\u00f3n terrible para los trabajadores del campo, pero\n    sobre todo para trabajadores mayoritariamente extranjeros, doblemente\n    explotados, lo que da lugar a veces a situaciones tan parad\u00f3jicas como la\n    que hemos visto en empresas de Valencia que se dedican a contratar a los\n    collidors -a los que van a recoger la naranja-, que colocan carteles de:\n    Espa\u00f1oles no, porque pueden explotar mucho mejor a los trabajadores\n    extranjeros, a los que se les se va a buscar como se hac\u00eda en el siglo\n    XIX, con una furgoneta, en la madrugada, a las plazas de los pueblos para\n    decirles: T\u00fa trabajas, t\u00fa no trabajas, y trabaj\u00e1is en todo caso por 20\n    euros por la jornada completa; una jornada por la que muchas veces no se\n    cotiza a la Seguridad Social, que solamente dos de cada diez veces se\n    est\u00e1 cotizando como media a la Seguridad Social; y luego de esos 20 euros\n    que se les prometen, se les pagan solamente 14 porque 6 se les descuentan\n    por el alquiler de la tijera o por el propio transporte hasta el campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en un sistema que acaba defraudando a la Seguridad Social, un\n    sistema permitido, un sistema amparado; en un sistema en el cual\n    determinadas empresas de trabajo temporal est\u00e1n a las \u00f3rdenes de\n    determinadas empresas comercializadoras que sistem\u00e1ticamente contratan\n    sus servicios con estas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario incrementar los mecanismos\n    administrativos de control que eviten el fraude; es necesario incrementar\n    los controles a trav\u00e9s de la Seguridad Social y adem\u00e1s cruzar los datos\n    sobre las toneladas que acaba facturando cualquier empresa de producci\u00f3n\n    con el n\u00famero de contratos para su recogida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario incrementar los mecanismos\n    administrativos de control que eviten el fraude; es necesario incrementar\n    los controles a trav\u00e9s de la Seguridad Social y adem\u00e1s cruzar los datos\n    sobre las toneladas que acaba facturando cualquier empresa de producci\u00f3n\n    con el n\u00famero de contratos para su recogida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se cruzan esos datos\n    es cuando se ve el volumen de fraude en el que se est\u00e1 desarrollando el\n    trabajo agr\u00edcola en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que es una situaci\u00f3n terrible para los trabajadores del campo, pero\n    sobre todo para trabajadores mayoritariamente extranjeros, doblemente\n    explotados, lo que da lugar a veces a situaciones tan parad\u00f3jicas como la\n    que hemos visto en empresas de Valencia que se dedican a contratar a los\n    collidors -a los que van a recoger la naranja-, que colocan carteles de:\n    Espa\u00f1oles no, porque pueden explotar mucho mejor a los trabajadores\n    extranjeros, a los que se les se va a buscar como se hac\u00eda en el siglo\n    XIX, con una furgoneta, en la madrugada, a las plazas de los pueblos para\n    decirles: T\u00fa trabajas, t\u00fa no trabajas, y trabaj\u00e1is en todo caso por 20\n    euros por la jornada completa; una jornada por la que muchas veces no se\n    cotiza a la Seguridad Social, que solamente dos de cada diez veces se\n    est\u00e1 cotizando como media a la Seguridad Social; y luego de esos 20 euros\n    que se les prometen, se les pagan solamente 14 porque 6 se les descuentan\n    por el alquiler de la tijera o por el propio transporte hasta el campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en un sistema que acaba defraudando a la Seguridad Social, un\n    sistema permitido, un sistema amparado; en un sistema en el cual\n    determinadas empresas de trabajo temporal est\u00e1n a las \u00f3rdenes de\n    determinadas empresas comercializadoras que sistem\u00e1ticamente contratan\n    sus servicios con estas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario incrementar los mecanismos\n    administrativos de control que eviten el fraude; es necesario incrementar\n    los controles a trav\u00e9s de la Seguridad Social y adem\u00e1s cruzar los datos\n    sobre las toneladas que acaba facturando cualquier empresa de producci\u00f3n\n    con el n\u00famero de contratos para su recogida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que es una situaci\u00f3n terrible para los trabajadores del campo, pero\n    sobre todo para trabajadores mayoritariamente extranjeros, doblemente\n    explotados, lo que da lugar a veces a situaciones tan parad\u00f3jicas como la\n    que hemos visto en empresas de Valencia que se dedican a contratar a los\n    collidors -a los que van a recoger la naranja-, que colocan carteles de:\n    Espa\u00f1oles no, porque pueden explotar mucho mejor a los trabajadores\n    extranjeros, a los que se les se va a buscar como se hac\u00eda en el siglo\n    XIX, con una furgoneta, en la madrugada, a las plazas de los pueblos para\n    decirles: T\u00fa trabajas, t\u00fa no trabajas, y trabaj\u00e1is en todo caso por 20\n    euros por la jornada completa; una jornada por la que muchas veces no se\n    cotiza a la Seguridad Social, que solamente dos de cada diez veces se\n    est\u00e1 cotizando como media a la Seguridad Social; y luego de esos 20 euros\n    que se les prometen, se les pagan solamente 14 porque 6 se les descuentan\n    por el alquiler de la tijera o por el propio transporte hasta el campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    mientras se pasan las horas recogiendo la naranja en el campo por ese\n    precio -la naranja, el ajo, la oliva o el producto que sea-, encontramos\n    una situaci\u00f3n terrible en la cual al final los trabajadores tienen que\n    echar horas y horas para no llevarse a casa m\u00e1s que una miseria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los sindicatos han puesto de manifiesto cifras\n    escandalosas de estas empresas; han puesto de manifiesto la existencia de\n    aut\u00e9nticas tramas que la Inspecci\u00f3n de Trabajo, por mucho trabajo que\n    desarrolle, por mucha labor que desarrolle, no puede desmantelar, porque\n    cuando al final va al campo en el momento en que se est\u00e1 recogiendo la\n    cosecha, resulta f\u00e1cil que los capos, los intermediarios, los que est\u00e1n\n    contratando directamente a las personas, obliguen a los trabajadores a\n    esconderse, a meterse entre los \u00e1rboles, a desaparecer para de esa forma\n    tener garantizado que al d\u00eda siguiente volver\u00e1n a tener trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca las compartimos y nos\n    parece que la figura de la cesi\u00f3n de trabajadores no es el mejor medio\n    para incrementar el empleo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4], "seguridad social": [3], "empresas": [1, 2], "trabajadores": [5, 6], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La mayor\u00eda\n    de empresas de trabajo temporal no cumplen con la normativa laboral ni en\n    la cotizaci\u00f3n de la Seguridad Social por los d\u00edas trabajados ni en la\n    observancia de los derechos del trabajador, pero tampoco respecto al pago\n    de los salarios seg\u00fan convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda\n    de empresas de trabajo temporal no cumplen con la normativa laboral ni en\n    la cotizaci\u00f3n de la Seguridad Social por los d\u00edas trabajados ni en la\n    observancia de los derechos del trabajador, pero tampoco respecto al pago\n    de los salarios seg\u00fan convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, pese a no ser empresas agrarias,\n    se les permite contratar en el sistema especial agrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda\n    de empresas de trabajo temporal no cumplen con la normativa laboral ni en\n    la cotizaci\u00f3n de la Seguridad Social por los d\u00edas trabajados ni en la\n    observancia de los derechos del trabajador, pero tampoco respecto al pago\n    de los salarios seg\u00fan convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda\n    de empresas de trabajo temporal no cumplen con la normativa laboral ni en\n    la cotizaci\u00f3n de la Seguridad Social por los d\u00edas trabajados ni en la\n    observancia de los derechos del trabajador, pero tampoco respecto al pago\n    de los salarios seg\u00fan convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, jornadas de sol a sol a raz\u00f3n de 12 o 14\n    euros y con total dependencia del contratador que obliga a los\n    trabajadores a pagar el mantenimiento, pero no solo el mantenimiento sino\n    el transporte o incluso las tijeras de podar; dicho de otra manera,\n    esclavos del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido hemos de\n    se\u00f1alar que hay un problema sist\u00e9mico, producido en buena parte por la\n    presi\u00f3n que ejercen productores y, en consecuencia, sobre los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [4, 5], "empresas": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Proponemos cuatro medidas, que son simples:\n    primera, un incremento de los medios de la Inspecci\u00f3n laboral; segunda y\n    muy importante, que las sanciones sean superiores a los beneficios que\n    les supone a muchas empresas infringir la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un caso flagrante,\n    a una de las principales empresas del sector se le impuso una sanci\u00f3n de\n    180.000 euros y despu\u00e9s de los recursos acab\u00f3 pagando 600. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras esas empresas\n    paguen exiguas sanciones frente a los beneficios de su actividad mafiosa\n    seguir\u00e1n ri\u00e9ndose en nuestras caras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la tercera solicitamos m\u00e1s\n    implicaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado con el fin\n    de evitar y perseguir los posibles delitos contra los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cobran a los trabajadores por facilitarles las herramientas -las\n    tijeras-, les descuentan unas cantidades de las cajas que recolectan en\n    concepto de comisi\u00f3n, les cobran por llevarles en las furgonetas y en sus\n    veh\u00edculos al campo, adem\u00e1s de cobrarles previamente por haberles\n    conseguido el trabajo; les cobran por respirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la tercera solicitamos m\u00e1s\n    implicaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado con el fin\n    de evitar y perseguir los posibles delitos contra los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [6, 7, 8], "empresas": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Han fracasado\n    por la manera de formar, de colocar y de no generar la movilidad social,\n    territorial y funcional que todos quisi\u00e9ramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece un poco raro pedir la supresi\u00f3n por\n    completo de las empresas de trabajo temporal; y se lo dice quien no cree\n    en absoluto en ese modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    empresas solo estar\u00edan justificadas en algunas excepciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado una enmienda de supresi\u00f3n porque nos parece que pedir que\n    desaparezcan esas empresas no es lo adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n repito que no crean que nuestro partido y\n    el portavoz que en este caso les habla est\u00e1n de acuerdo con el\n    funcionamiento de ese tipo de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    verg\u00fcenza que las empresas de trabajo temporal escapen a los controles;\n    debemos reforzar los controles y las inspecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez expresada mi solidaridad con todos estos trabajadores, \u00bfpor qu\u00e9\n    hay que reforzar en exclusiva el papel de los sistemas p\u00fablicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos hecho hasta ahora para colocar a los trabajadores\n    ha sido fracaso durante d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado aqu\u00ed muchas veces\n    del gran problema que existe en nuestro pa\u00eds porque se han creado dos\n    clases de trabajadores -no hablo ya de los parados, evidentemente-: los\n    que tienen contratos indefinidos y los que tienen la desgracia de solo\n    poder encadenar d\u00eda tras d\u00eda, hora tras hora, semana tras semana o mes\n    tras mes trabajo precario, que parece que es el \u00fanico trabajo que est\u00e1\n    siendo capaz de promover el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [4, 5], "trabajadores": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente,\n    coincidimos en que supone un grav\u00edsimo perjuicio individual para quien lo\n    sufre, pero tambi\u00e9n un grav\u00edsimo perjuicio colectivo y social en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ellos no\n    puede funcionar la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, como tampoco el di\u00e1logo\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone y comporta un elevado nivel de fraude; sin embargo, discrepamos en\n    atribuir que el origen de esta mala pr\u00e1ctica recaiga exclusivamente en\n    las empresas de trabajo temporal y en las agencias de colocaci\u00f3n, como al\n    parecer plantea el Grupo de La Izquierda Plural como elemento nuclear de\n    su iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo enmendamos el punto 4, pues debemos lograr que las\n    empresas de colocaci\u00f3n cumplan con sus tareas encomendadas, a la vez que\n    es necesario reforzar y dotar a los servicios p\u00fablicos de empleo con m\u00e1s\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone y comporta un elevado nivel de fraude; sin embargo, discrepamos en\n    atribuir que el origen de esta mala pr\u00e1ctica recaiga exclusivamente en\n    las empresas de trabajo temporal y en las agencias de colocaci\u00f3n, como al\n    parecer plantea el Grupo de La Izquierda Plural como elemento nuclear de\n    su iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que contar con medidas de control que\n    eviten el fraude y la explotaci\u00f3n de los trabajadores y con un marco\n    normativo y operativo que cree y mantenga empleo de calidad, con unos\n    servicios de la Inspecci\u00f3n de Trabajo que cuenten con los recursos\n    necesarios y -en nuestra opini\u00f3n, muy importante- con unos servicios\n    p\u00fablicos de empleo potentes y capaces, porque en estos momentos est\u00e1n\n    absolutamente necesitados de mayores apoyos y recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el Grupo Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) comparte la preocupaci\u00f3n del grupo proponente por\n    las inaceptables condiciones en que algunos trabajadores -muchos-\n    desarrollan su actividad laboral, en muchos casos en el sector primario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejemplo concreto de esta situaci\u00f3n que se propone hoy en esta iniciativa\n    es la recogida de los c\u00edtricos, aunque sin duda es una problem\u00e1tica que\n    por desgracia afecta tambi\u00e9n a otras actividades y a otros trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya ha se\u00f1alado el grupo proponente, hay personas que trabajan en\n    condiciones que podr\u00edamos calificar de semiesclavitud -estamos de\n    acuerdo-, sin duda totalmente inaceptables y contra las que hemos de\n    luchar; condiciones que afectan mayoritaria y principalmente a\n    inmigrantes en el sector de la recogida de productos agr\u00edcolas, pero no\n    exclusivamente, tambi\u00e9n a trabajadores aut\u00f3ctonos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    hay que hacer cuanto sea posible para defender los intereses de los\n    trabajadores, para garantizar su protecci\u00f3n y unas condiciones de trabajo\n    dignas y adecuadas, pero creemos que este objetivo no se consigue\n    eliminando instrumentos que, bien usados, pueden resultar \u00fatiles al\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que contar con medidas de control que\n    eviten el fraude y la explotaci\u00f3n de los trabajadores y con un marco\n    normativo y operativo que cree y mantenga empleo de calidad, con unos\n    servicios de la Inspecci\u00f3n de Trabajo que cuenten con los recursos\n    necesarios y -en nuestra opini\u00f3n, muy importante- con unos servicios\n    p\u00fablicos de empleo potentes y capaces, porque en estos momentos est\u00e1n\n    absolutamente necesitados de mayores apoyos y recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio, mantenemos el punto 2, que pretende que se dote a la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo de medios materiales y de personal, algo que sin\n    duda podr\u00eda contribuir a mejorar las condiciones laborales de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [13, 14], "seguridad social": [11, 12], "empresas": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "trabajadores": [15, 16, 17, 18, 19], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Descontadas la gasolina, las\n    cuotas a la Seguridad Social y el gasto de tel\u00e9fono, la jornada de diez\n    horas les sal\u00eda entre 7 u 8 euros, a 0,80 euros la hora, cuando el\n    convenio de recolecci\u00f3n marca una paga m\u00ednima de 49 euros por una jornada\n    de cinco horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se trata de empresas que adem\u00e1s de incumplir con\n    el salario m\u00ednimo de los convenios no abonan correctamente los kilogramos\n    de fruta recolectada, que declaran menos jornadas de trabajo que las\n    realizadas en realidad, que no siempre dan de alta en la Seguridad Social\n    a los trabajadores -defraudando a la Seguridad Social pero tambi\u00e9n\n    perjudicando las prestaciones de los trabajadores-, que no respetan el\n    orden de llamamiento frente a los trabajadores discontinuos, que cobran a\n    los trabajadores -ya se ha dicho aqu\u00ed- hasta el alquiler de los capazos,\n    de los cajones, de los alicates e incluso el propio transporte al campo;\n    empresas -algunas- que prefieren trabajadores extranjeros porque los\n    espa\u00f1oles se someten menos y denuncian m\u00e1s los abusos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, esta situaci\u00f3n exige aplicar todos los mecanismos legales\n    desde la Inspecci\u00f3n de Trabajo y la Administraci\u00f3n de Justicia en\n    colaboraci\u00f3n con los servicios de la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil\n    para erradicar a estas ETT fraudulentas en lo laboral, en lo social y en\n    la trata de seres humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Guillermo es uno de los pocos recolectores explotados por\n    las empresas de trabajo temporal que se ha decidido a denunciarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta explotaci\u00f3n la llevan a cabo\n    empresas de trabajo temporal, como muy bien se\u00f1ala el proponente -quiero\n    felicitar al diputado Sixto por esta iniciativa-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de empresas\n    que abonan unos 20, 25 o 15 euros, no se sabe exactamente cu\u00e1nto pagan\n    por jornadas de trabajo de sol a sol: la mitad, poco m\u00e1s de la mitad,\n    menos la mitad de lo que establece el convenio laboral); convenio laboral\n    fruto de muchos a\u00f1os de esfuerzo por los trabajadores y por las centrales\n    sindicales, de mucho di\u00e1logo, mucha movilizaci\u00f3n, mucha reivindicaci\u00f3n, y\n    que sin embargo se incumple sistem\u00e1ticamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se trata de empresas que adem\u00e1s de incumplir con\n    el salario m\u00ednimo de los convenios no abonan correctamente los kilogramos\n    de fruta recolectada, que declaran menos jornadas de trabajo que las\n    realizadas en realidad, que no siempre dan de alta en la Seguridad Social\n    a los trabajadores -defraudando a la Seguridad Social pero tambi\u00e9n\n    perjudicando las prestaciones de los trabajadores-, que no respetan el\n    orden de llamamiento frente a los trabajadores discontinuos, que cobran a\n    los trabajadores -ya se ha dicho aqu\u00ed- hasta el alquiler de los capazos,\n    de los cajones, de los alicates e incluso el propio transporte al campo;\n    empresas -algunas- que prefieren trabajadores extranjeros porque los\n    espa\u00f1oles se someten menos y denuncian m\u00e1s los abusos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son empresas en suma que abusan de la situaci\u00f3n de\n    desesperaci\u00f3n que padecen algunos trabajadores y de la especial\n    vulnerabilidad de los extranjeros; empresas que al amparo de la crisis y\n    animadas por la reforma laboral de este Gobierno y el debilitamiento de\n    la acci\u00f3n sindical, tambi\u00e9n promovido por este Gobierno, se sienten\n    impunes para explotar a los trabajadores e incumplir la legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perjudica tambi\u00e9n a las empresas que\n    cumplen con sus obligaciones y a los cooperativistas que\n    se ajustan al convenio porque incurren en mayor coste y, por tanto, menor\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al amparo de esta situaci\u00f3n, no sorprende que las ETT\n    hayan crecido como hongos; concretamente en la Comunidad Valenciana hay\n    como 33 oficinas del INEM y 190 empresas de trabajo temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo hay que\n    aplicar al conjunto de estas empresas las leyes que ya tenemos,\n    diferenciando las que act\u00faan bien de las que no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Descontadas la gasolina, las\n    cuotas a la Seguridad Social y el gasto de tel\u00e9fono, la jornada de diez\n    horas les sal\u00eda entre 7 u 8 euros, a 0,80 euros la hora, cuando el\n    convenio de recolecci\u00f3n marca una paga m\u00ednima de 49 euros por una jornada\n    de cinco horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se trata de empresas que adem\u00e1s de incumplir con\n    el salario m\u00ednimo de los convenios no abonan correctamente los kilogramos\n    de fruta recolectada, que declaran menos jornadas de trabajo que las\n    realizadas en realidad, que no siempre dan de alta en la Seguridad Social\n    a los trabajadores -defraudando a la Seguridad Social pero tambi\u00e9n\n    perjudicando las prestaciones de los trabajadores-, que no respetan el\n    orden de llamamiento frente a los trabajadores discontinuos, que cobran a\n    los trabajadores -ya se ha dicho aqu\u00ed- hasta el alquiler de los capazos,\n    de los cajones, de los alicates e incluso el propio transporte al campo;\n    empresas -algunas- que prefieren trabajadores extranjeros porque los\n    espa\u00f1oles se someten menos y denuncian m\u00e1s los abusos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Descontadas la gasolina, las\n    cuotas a la Seguridad Social y el gasto de tel\u00e9fono, la jornada de diez\n    horas les sal\u00eda entre 7 u 8 euros, a 0,80 euros la hora, cuando el\n    convenio de recolecci\u00f3n marca una paga m\u00ednima de 49 euros por una jornada\n    de cinco horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se trata de empresas que adem\u00e1s de incumplir con\n    el salario m\u00ednimo de los convenios no abonan correctamente los kilogramos\n    de fruta recolectada, que declaran menos jornadas de trabajo que las\n    realizadas en realidad, que no siempre dan de alta en la Seguridad Social\n    a los trabajadores -defraudando a la Seguridad Social pero tambi\u00e9n\n    perjudicando las prestaciones de los trabajadores-, que no respetan el\n    orden de llamamiento frente a los trabajadores discontinuos, que cobran a\n    los trabajadores -ya se ha dicho aqu\u00ed- hasta el alquiler de los capazos,\n    de los cajones, de los alicates e incluso el propio transporte al campo;\n    empresas -algunas- que prefieren trabajadores extranjeros porque los\n    espa\u00f1oles se someten menos y denuncian m\u00e1s los abusos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de empresas\n    que abonan unos 20, 25 o 15 euros, no se sabe exactamente cu\u00e1nto pagan\n    por jornadas de trabajo de sol a sol: la mitad, poco m\u00e1s de la mitad,\n    menos la mitad de lo que establece el convenio laboral); convenio laboral\n    fruto de muchos a\u00f1os de esfuerzo por los trabajadores y por las centrales\n    sindicales, de mucho di\u00e1logo, mucha movilizaci\u00f3n, mucha reivindicaci\u00f3n, y\n    que sin embargo se incumple sistem\u00e1ticamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se trata de empresas que adem\u00e1s de incumplir con\n    el salario m\u00ednimo de los convenios no abonan correctamente los kilogramos\n    de fruta recolectada, que declaran menos jornadas de trabajo que las\n    realizadas en realidad, que no siempre dan de alta en la Seguridad Social\n    a los trabajadores -defraudando a la Seguridad Social pero tambi\u00e9n\n    perjudicando las prestaciones de los trabajadores-, que no respetan el\n    orden de llamamiento frente a los trabajadores discontinuos, que cobran a\n    los trabajadores -ya se ha dicho aqu\u00ed- hasta el alquiler de los capazos,\n    de los cajones, de los alicates e incluso el propio transporte al campo;\n    empresas -algunas- que prefieren trabajadores extranjeros porque los\n    espa\u00f1oles se someten menos y denuncian m\u00e1s los abusos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son empresas en suma que abusan de la situaci\u00f3n de\n    desesperaci\u00f3n que padecen algunos trabajadores y de la especial\n    vulnerabilidad de los extranjeros; empresas que al amparo de la crisis y\n    animadas por la reforma laboral de este Gobierno y el debilitamiento de\n    la acci\u00f3n sindical, tambi\u00e9n promovido por este Gobierno, se sienten\n    impunes para explotar a los trabajadores e incumplir la legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s esta pr\u00e1ctica explotadora perjudica a otros trabajadores, los\n    fijos discontinuos, que no son llamados por su orden al puesto porque lo\n    ocupan otros colocados por las ETT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda habr\u00e1\n    que plantearse tambi\u00e9n una reforma de la Ley de ETT, que es de 1994, m\u00e1s\n    conveniente con lo que exijan los trabajadores y la patronal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [23, 24, 25], "trabajadores": [26, 27, 28, 29], "seguridad social": [4, 5, 6], "lucha": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "econom\u00eda": [30], "fraude": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "empresas": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno de los\n    planes aprobados en abril de 2012 ha sido el Plan de lucha contra el\n    empleo irregular y fraude a la Seguridad Social; importante plan que ha\n    aumentado el reproche penal, as\u00ed como las multas y sanciones en los\n    delitos contra los derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 18.000 inspecciones realizadas se han\n    comprobado m\u00e1s de 4.100 infracciones, que afectaban a m\u00e1s de 15.700\n    trabajadores, m\u00e1s de 11,5 millones de euros de liquidaciones a la\n    Seguridad Social, m\u00e1s de 7.800 contratos de trabajo revisados y m\u00e1s de\n    1.700 contratos temporales transformados en indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    t\u00edtulo meramente ilustrativo, se\u00f1or\u00edas, en el presente a\u00f1o en esta\n    comunidad la participaci\u00f3n de los funcionarios de la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y de Seguridad Social est\u00e1 siendo muy alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la lucha contra el fraude es responsabilidad de todos, porque el\n    fraude hace da\u00f1o a las empresas, hace da\u00f1o a nuestro sistema pero, sobre\n    todo, hace da\u00f1o a las personas y a los trabajadores que lo sufren d\u00eda a\n    d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los\n    planes aprobados en abril de 2012 ha sido el Plan de lucha contra el\n    empleo irregular y fraude a la Seguridad Social; importante plan que ha\n    aumentado el reproche penal, as\u00ed como las multas y sanciones en los\n    delitos contra los derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 18.000 inspecciones realizadas se han\n    comprobado m\u00e1s de 4.100 infracciones, que afectaban a m\u00e1s de 15.700\n    trabajadores, m\u00e1s de 11,5 millones de euros de liquidaciones a la\n    Seguridad Social, m\u00e1s de 7.800 contratos de trabajo revisados y m\u00e1s de\n    1.700 contratos temporales transformados en indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    t\u00edtulo meramente ilustrativo, se\u00f1or\u00edas, en el presente a\u00f1o en esta\n    comunidad la participaci\u00f3n de los funcionarios de la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y de Seguridad Social est\u00e1 siendo muy alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 comprometido en la lucha contra el fraude y\n    est\u00e1 actuando en consecuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso desde el principio de esta legislatura el\n    Gobierno ha marcado en su hoja de ruta como uno de sus principales\n    objetivos la lucha contra el fraude, y lo est\u00e1 haciendo con herramientas\n    tanto de \u00edndole administrativa como organizativa y por supuesto\n    normativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los\n    planes aprobados en abril de 2012 ha sido el Plan de lucha contra el\n    empleo irregular y fraude a la Seguridad Social; importante plan que ha\n    aumentado el reproche penal, as\u00ed como las multas y sanciones en los\n    delitos contra los derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan nos est\u00e1\n    permitiendo avanzar claramente en la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    Gobierno tambi\u00e9n ha aumentado los medios materiales y humanos: 150 nuevos\n    inspectores y subinspectores de trabajo para la lucha contra el fraude en\n    todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    est\u00e1n poniendo todos los medios legales al alcance, se est\u00e1n aumentado\n    los medios materiales y humanos, se est\u00e1 haciendo algo muy importante:\n    procurar sensibilizar a la sociedad espa\u00f1ola mediante campa\u00f1as de\n    divulgaci\u00f3n, y recientemente se ha puesto en marcha un buz\u00f3n de lucha\n    contra el fraude donde se pueden y deben denunciar conductas irregulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la lucha contra el fraude es responsabilidad de todos, porque el\n    fraude hace da\u00f1o a las empresas, hace da\u00f1o a nuestro sistema pero, sobre\n    todo, hace da\u00f1o a las personas y a los trabajadores que lo sufren d\u00eda a\n    d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 comprometido en la lucha contra el fraude y\n    est\u00e1 actuando en consecuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Sixto, la ministra B\u00e1\u00f1ez y este grupo parlamentario\n    compartimos la misma preocupaci\u00f3n que ustedes y somos conscientes de que\n    el fraude laboral es uno de los grandes problemas que tiene hoy la\n    sociedad y la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso desde el principio de esta legislatura el\n    Gobierno ha marcado en su hoja de ruta como uno de sus principales\n    objetivos la lucha contra el fraude, y lo est\u00e1 haciendo con herramientas\n    tanto de \u00edndole administrativa como organizativa y por supuesto\n    normativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda la ministra B\u00e1\u00f1ez hace unos d\u00edas desde esta\n    tribuna: En este Gobierno tolerancia cero con el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los\n    planes aprobados en abril de 2012 ha sido el Plan de lucha contra el\n    empleo irregular y fraude a la Seguridad Social; importante plan que ha\n    aumentado el reproche penal, as\u00ed como las multas y sanciones en los\n    delitos contra los derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan nos est\u00e1\n    permitiendo avanzar claramente en la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    Gobierno tambi\u00e9n ha aumentado los medios materiales y humanos: 150 nuevos\n    inspectores y subinspectores de trabajo para la lucha contra el fraude en\n    todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    est\u00e1n poniendo todos los medios legales al alcance, se est\u00e1n aumentado\n    los medios materiales y humanos, se est\u00e1 haciendo algo muy importante:\n    procurar sensibilizar a la sociedad espa\u00f1ola mediante campa\u00f1as de\n    divulgaci\u00f3n, y recientemente se ha puesto en marcha un buz\u00f3n de lucha\n    contra el fraude donde se pueden y deben denunciar conductas irregulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la lucha contra el fraude es responsabilidad de todos, porque el\n    fraude hace da\u00f1o a las empresas, hace da\u00f1o a nuestro sistema pero, sobre\n    todo, hace da\u00f1o a las personas y a los trabajadores que lo sufren d\u00eda a\n    d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los\n    planes aprobados en abril de 2012 ha sido el Plan de lucha contra el\n    empleo irregular y fraude a la Seguridad Social; importante plan que ha\n    aumentado el reproche penal, as\u00ed como las multas y sanciones en los\n    delitos contra los derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 18.000 inspecciones realizadas se han\n    comprobado m\u00e1s de 4.100 infracciones, que afectaban a m\u00e1s de 15.700\n    trabajadores, m\u00e1s de 11,5 millones de euros de liquidaciones a la\n    Seguridad Social, m\u00e1s de 7.800 contratos de trabajo revisados y m\u00e1s de\n    1.700 contratos temporales transformados en indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    t\u00edtulo meramente ilustrativo, se\u00f1or\u00edas, en el presente a\u00f1o en esta\n    comunidad la participaci\u00f3n de los funcionarios de la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y de Seguridad Social est\u00e1 siendo muy alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los\n    planes aprobados en abril de 2012 ha sido el Plan de lucha contra el\n    empleo irregular y fraude a la Seguridad Social; importante plan que ha\n    aumentado el reproche penal, as\u00ed como las multas y sanciones en los\n    delitos contra los derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 18.000 inspecciones realizadas se han\n    comprobado m\u00e1s de 4.100 infracciones, que afectaban a m\u00e1s de 15.700\n    trabajadores, m\u00e1s de 11,5 millones de euros de liquidaciones a la\n    Seguridad Social, m\u00e1s de 7.800 contratos de trabajo revisados y m\u00e1s de\n    1.700 contratos temporales transformados en indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a estas\n    inspecciones tambi\u00e9n se han iniciado actuaciones por posible explotaci\u00f3n\n    de trabajadores que estaban sometidos a condiciones infrahumanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la lucha contra el fraude es responsabilidad de todos, porque el\n    fraude hace da\u00f1o a las empresas, hace da\u00f1o a nuestro sistema pero, sobre\n    todo, hace da\u00f1o a las personas y a los trabajadores que lo sufren d\u00eda a\n    d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Sixto, la ministra B\u00e1\u00f1ez y este grupo parlamentario\n    compartimos la misma preocupaci\u00f3n que ustedes y somos conscientes de que\n    el fraude laboral es uno de los grandes problemas que tiene hoy la\n    sociedad y la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS\n    MEDIDAS QUE PIENSA LLEVAR A CABO EL GOBIERNO PARA ERRADICAR LA POBREZA\n    INFANTIL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "igualdad": [12, 13, 14], "crisis econ\u00f3mica": [36], "familias": [29, 30, 31, 32], "lucha": [33, 34, 35], "pobreza infantil": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "social": [15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Me dispongo a defender una moci\u00f3n para pedir al Gobierno que inicie una\n    pol\u00edtica decidida de erradicaci\u00f3n de la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una tercera\n    cosa que desde Benjamin Franklin hemos aprendido y que es tambi\u00e9n\n    absolutamente segura, y es que un pa\u00eds donde la infancia no se cuida, un\n    pa\u00eds donde cada vez m\u00e1s parte de la infancia -como est\u00e1 pasando ahora en\n    Espa\u00f1a- vive en una situaci\u00f3n de pobreza est\u00e1 condenado a ser un pa\u00eds sin\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, la infancia y el problema de la pobreza infantil no\n    pueden esperar a que salgamos de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de la exageraci\u00f3n de muchos de estos anuncios, el hecho real es\n    que, como dicen las organizaciones que se dedican a esto -organizaciones\n    internacionales como Unicef, ONG como C\u00e1ritas, como Save the Children,\n    etc\u00e9tera- y que ninguna de ellas es un partido pol\u00edtico o un grupo de\n    oposici\u00f3n de esta C\u00e1mara pero todas coinciden, Espa\u00f1a es de los pa\u00edses\n    europeos que menos hacen para combatir la lacra de la pobreza infantil y\n    donde m\u00e1s est\u00e1 creciendo, incluso ahora que, seg\u00fan el Gobierno, estamos\n    saliendo de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, la lucha contra la pobreza infantil es y tiene que ser una\n    prioridad absoluta de la pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes rechazaron, entre\n    otras, la enmienda que presentamos para traspasar 3.400 millones de\n    euros, de los dedicados a diputaciones en los presupuestos generales, a\n    la lucha contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pa\u00edses en peor situaci\u00f3n\n    que Espa\u00f1a han actuado en el sentido que han aconsejado Unicef y otras\n    organizaciones, y han conseguido un impacto mayor que el de Espa\u00f1a en la\n    lucha contra la pobreza infantil, y me refiero a pa\u00edses como Grecia o\n    Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo se puede explicar a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola que Grecia o\n    Portugal tienen recursos para aumentar prestaciones sociales o ventajas\n    fiscales para familias con ni\u00f1os en situaci\u00f3n de pobreza y que Espa\u00f1a no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero los datos son los\n    datos y los hechos son los hechos, y el caso es que en 2008 Espa\u00f1a ten\u00eda\n    un 28,2 % de sus menores en riesgo de exclusi\u00f3n social y en situaci\u00f3n de\n    pobreza, y en 2014 -por cierto, con los mismos indicadores de medici\u00f3n,\n    que adem\u00e1s van a tener que ser revisados puesto que ha bajado el umbral\n    de la pobreza- ese porcentaje ha ascendido al 36,3 %, lo que supone 3,5\n    millones de menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto est\u00e1 en el origen\n    mismo de la pobreza infantil, porque son ni\u00f1os que nacen en familias\n    j\u00f3venes que tienen un empleo precario o temporal, cuyos salarios reales\n    han disminuido, como dec\u00eda, no se han incrementado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, por la reducci\u00f3n de la inversi\u00f3n real en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil, aunque a veces se manejen aqu\u00ed, como si fuera una\n    novela de Dickens, actuaciones m\u00e1s caritativas que de otro g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    proponemos la que se ha demostrado en la Uni\u00f3n Europea que funciona, la\n    que han adoptado veintiuno de los veintiocho pa\u00edses miembros; los siete\n    que no la han adoptado, entre los cuales est\u00e1 Espa\u00f1a, tienen todos ellos\n    un \u00edndice de pobreza infantil superior al nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    democracia moderna existe un pacto social y es que los ciudadanos pagan\n    sus impuestos y aceptan la autoridad del Estado a cambio, entre otras\n    cosas, de que el Estado defienda la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00e9poca\n    de la vida en la que la igualdad de oportunidades es m\u00e1s necesaria y m\u00e1s\n    inexcusable es, precisamente, la infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, la democracia moderna se basa en un\n    pacto social que incluye como uno de sus puntos fundamentales la igualdad\n    de oportunidades, y la primera igualdad de oportunidades, la m\u00ednima, la\n    b\u00e1sica, la esencial es que cualquier ni\u00f1o que nace en una democracia\n    tiene derecho a que sus necesidades b\u00e1sicas sean atendidas adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    democracia moderna existe un pacto social y es que los ciudadanos pagan\n    sus impuestos y aceptan la autoridad del Estado a cambio, entre otras\n    cosas, de que el Estado defienda la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, la democracia moderna se basa en un\n    pacto social que incluye como uno de sus puntos fundamentales la igualdad\n    de oportunidades, y la primera igualdad de oportunidades, la m\u00ednima, la\n    b\u00e1sica, la esencial es que cualquier ni\u00f1o que nace en una democracia\n    tiene derecho a que sus necesidades b\u00e1sicas sean atendidas adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero los datos son los\n    datos y los hechos son los hechos, y el caso es que en 2008 Espa\u00f1a ten\u00eda\n    un 28,2 % de sus menores en riesgo de exclusi\u00f3n social y en situaci\u00f3n de\n    pobreza, y en 2014 -por cierto, con los mismos indicadores de medici\u00f3n,\n    que adem\u00e1s van a tener que ser revisados puesto que ha bajado el umbral\n    de la pobreza- ese porcentaje ha ascendido al 36,3 %, lo que supone 3,5\n    millones de menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    eliminado el cheque beb\u00e9, se ha recortado la asignaci\u00f3n fiscal por\n    menores de tres a\u00f1os, las ayudas del Plan nacional de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social son insuficientes, de las m\u00e1s peque\u00f1as de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    pretendan ustedes que digamos que dentro de veinte a\u00f1os la infancia en\n    Espa\u00f1a va a estar estupenda, porque para entonces los que ahora son ni\u00f1os\n    ser\u00e1n j\u00f3venes, y muchos de ellos\n    probablemente en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social, ya que no habr\u00e1n tenido la\n    educaci\u00f3n necesaria ni la alimentaci\u00f3n adecuada, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dispongo a defender una moci\u00f3n para pedir al Gobierno que inicie una\n    pol\u00edtica decidida de erradicaci\u00f3n de la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, la infancia y el problema de la pobreza infantil no\n    pueden esperar a que salgamos de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de la exageraci\u00f3n de muchos de estos anuncios, el hecho real es\n    que, como dicen las organizaciones que se dedican a esto -organizaciones\n    internacionales como Unicef, ONG como C\u00e1ritas, como Save the Children,\n    etc\u00e9tera- y que ninguna de ellas es un partido pol\u00edtico o un grupo de\n    oposici\u00f3n de esta C\u00e1mara pero todas coinciden, Espa\u00f1a es de los pa\u00edses\n    europeos que menos hacen para combatir la lacra de la pobreza infantil y\n    donde m\u00e1s est\u00e1 creciendo, incluso ahora que, seg\u00fan el Gobierno, estamos\n    saliendo de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, la lucha contra la pobreza infantil es y tiene que ser una\n    prioridad absoluta de la pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes rechazaron, entre\n    otras, la enmienda que presentamos para traspasar 3.400 millones de\n    euros, de los dedicados a diputaciones en los presupuestos generales, a\n    la lucha contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pa\u00edses en peor situaci\u00f3n\n    que Espa\u00f1a han actuado en el sentido que han aconsejado Unicef y otras\n    organizaciones, y han conseguido un impacto mayor que el de Espa\u00f1a en la\n    lucha contra la pobreza infantil, y me refiero a pa\u00edses como Grecia o\n    Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto est\u00e1 en el origen\n    mismo de la pobreza infantil, porque son ni\u00f1os que nacen en familias\n    j\u00f3venes que tienen un empleo precario o temporal, cuyos salarios reales\n    han disminuido, como dec\u00eda, no se han incrementado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, por la reducci\u00f3n de la inversi\u00f3n real en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil, aunque a veces se manejen aqu\u00ed, como si fuera una\n    novela de Dickens, actuaciones m\u00e1s caritativas que de otro g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    proponemos la que se ha demostrado en la Uni\u00f3n Europea que funciona, la\n    que han adoptado veintiuno de los veintiocho pa\u00edses miembros; los siete\n    que no la han adoptado, entre los cuales est\u00e1 Espa\u00f1a, tienen todos ellos\n    un \u00edndice de pobreza infantil superior al nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ni\u00f1os no tienen por qu\u00e9\n    pagar las consecuencias de una crisis econ\u00f3mica que no solamente no han\n    creado ni ellos ni sus familias, sino que adem\u00e1s son los m\u00e1s vulnerables\n    en esa situaci\u00f3n de crisis y los menos capacitados para hacer algo para\n    luchar contra ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo se puede explicar a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola que Grecia o\n    Portugal tienen recursos para aumentar prestaciones sociales o ventajas\n    fiscales para familias con ni\u00f1os en situaci\u00f3n de pobreza y que Espa\u00f1a no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto est\u00e1 en el origen\n    mismo de la pobreza infantil, porque son ni\u00f1os que nacen en familias\n    j\u00f3venes que tienen un empleo precario o temporal, cuyos salarios reales\n    han disminuido, como dec\u00eda, no se han incrementado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una\n    pol\u00edtica universal de prestaciones a las familias con menores a cargo, de\n    aplicar las recomendaciones de la Unicef: aumentar la cuant\u00eda de la\n    prestaci\u00f3n monetaria por menores a cargo; aumentar el 50 % el l\u00edmite de\n    renta... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, la lucha contra la pobreza infantil es y tiene que ser una\n    prioridad absoluta de la pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes rechazaron, entre\n    otras, la enmienda que presentamos para traspasar 3.400 millones de\n    euros, de los dedicados a diputaciones en los presupuestos generales, a\n    la lucha contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pa\u00edses en peor situaci\u00f3n\n    que Espa\u00f1a han actuado en el sentido que han aconsejado Unicef y otras\n    organizaciones, y han conseguido un impacto mayor que el de Espa\u00f1a en la\n    lucha contra la pobreza infantil, y me refiero a pa\u00edses como Grecia o\n    Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ni\u00f1os no tienen por qu\u00e9\n    pagar las consecuencias de una crisis econ\u00f3mica que no solamente no han\n    creado ni ellos ni sus familias, sino que adem\u00e1s son los m\u00e1s vulnerables\n    en esa situaci\u00f3n de crisis y los menos capacitados para hacer algo para\n    luchar contra ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "familias": [9, 10, 11, 12], "empresas": [8], "pobreza infantil": [7], "mujeres": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hoy, en pleno siglo XXI son muchos los hogares espa\u00f1oles donde las nanas\n    de la cebolla forman parte de su realidad; hoy, una vez m\u00e1s, volvemos a\n    hablar de pobreza infantil y una vez m\u00e1s todos y todas mostraremos\n    nuestra preocupaci\u00f3n por esta terrible lacra que empieza a tener un\n    car\u00e1cter end\u00e9mico en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, unos tres millones de ni\u00f1os\n    y ni\u00f1as se encuentran en el umbral de la pobreza en un pa\u00eds como el\n    nuestro que forma parte del mal llamado primer mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de aprobar\n    las cuentas del Estado para el pr\u00f3ximo ejercicio, fueron grandes los\n    aplausos recibidos por ello y, sin embargo, los graves problemas que\n    conducen a la desigualdad y a la pobreza siguen representados en esos\n    presupuestos que recibieron tan grandes aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos para 2015, como los anteriores,\n    no van a ser los presupuestos de la recuperaci\u00f3n de las familias, de la\n    recuperaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda; se\u00f1or\u00edas, van a ser los presupuestos de la\n    recuperaci\u00f3n del mercado pero no los de la recuperaci\u00f3n de quien m\u00e1s lo\n    necesita y por lo tanto van a seguir siendo los presupuestos de la\n    desigualdad, de la pobreza y del hambre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues aunque usted no est\u00e9 presente\n    hoy, se lo decimos: s\u00ed, estamos de acuerdo en que es b\u00e1sico tener empleo,\n    pero resulta que con la pol\u00edtica de recortes, con las reformas laborales,\n    e incluso trabajando, son cada vez m\u00e1s los espa\u00f1oles y espa\u00f1olas que\n    est\u00e1n al\n    borde de la exclusi\u00f3n, y consecuentemente cada vez m\u00e1s ni\u00f1os y ni\u00f1as est\u00e1n\n    al borde de la pobreza, con pocas o escasas posibilidades de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo Nelson Mandela que erradicar la\n    pobreza no es un acto de caridad, es un acto de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, perm\u00edtanme primero un peque\u00f1o recordatorio: en el a\u00f1o 1933, un\n    d\u00eda como hoy, las mujeres pudimos votar por primera vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, en pleno siglo XXI son muchos los hogares espa\u00f1oles donde las nanas\n    de la cebolla forman parte de su realidad; hoy, una vez m\u00e1s, volvemos a\n    hablar de pobreza infantil y una vez m\u00e1s todos y todas mostraremos\n    nuestra preocupaci\u00f3n por esta terrible lacra que empieza a tener un\n    car\u00e1cter end\u00e9mico en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si acaso, le recuerdo que en una gran mayor\u00eda de empresas los\n    salarios est\u00e1n congelados, los salarios p\u00fablicos tambi\u00e9n y las pensiones\n    ustedes no las han congelado, pero va disminuyendo cada vez m\u00e1s el poder\n    adquisitivo de los pensionistas porque se tienen que hacer cargo de esas\n    familias que no tienen empleo, que se encuentran en situaci\u00f3n de\n    desamparo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos para 2015, como los anteriores,\n    no van a ser los presupuestos de la recuperaci\u00f3n de las familias, de la\n    recuperaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda; se\u00f1or\u00edas, van a ser los presupuestos de la\n    recuperaci\u00f3n del mercado pero no los de la recuperaci\u00f3n de quien m\u00e1s lo\n    necesita y por lo tanto van a seguir siendo los presupuestos de la\n    desigualdad, de la pobreza y del hambre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pongo de\n    manifiesto este dato porque despu\u00e9s de este reconocimiento, la se\u00f1ora\n    Mato, una vez m\u00e1s desde este atril nos viene a repetir su ya consabido\n    mantra: Estar\u00e1n conmigo en que el empleo es b\u00e1sico para garantizar que\n    las familias tengan mejor situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si acaso, le recuerdo que en una gran mayor\u00eda de empresas los\n    salarios est\u00e1n congelados, los salarios p\u00fablicos tambi\u00e9n y las pensiones\n    ustedes no las han congelado, pero va disminuyendo cada vez m\u00e1s el poder\n    adquisitivo de los pensionistas porque se tienen que hacer cargo de esas\n    familias que no tienen empleo, que se encuentran en situaci\u00f3n de\n    desamparo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego, pasa lo que pasa\n    en las fronteras cuando esas familias vienen a buscar lo que quieren\n    encontrar, una soluci\u00f3n en este llamado primer mundo, como ya he dicho\n    antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "mujeres": [8], "seguridad social": [16], "familias": [14, 15], "seguridad": [17], "pobreza infantil": [11, 12, 13], "social": [9, 10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es un diagn\u00f3stico sobre la\n    gravedad del problema de la pobreza infantil, de las ausencias de las\n    pol\u00edticas del Gobierno en relaci\u00f3n con esta materia y de algunas de las\n    medidas que se han adoptado en esta legislatura y que han agravado el\n    problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco o mucho, este trabajo de estas ONG ha\n    permitido que hayamos incorporado a nuestra propuesta pol\u00edtica las\n    cuestiones relativas a la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo en estos debates\n    tambi\u00e9n quiere recordar que, efectivamente, la crisis ha agravado esa\n    situaci\u00f3n pero que el problema de la pobreza infantil es un problema\n    estructural en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de 2008 las cifras de pobreza\n    infantil que ten\u00edamos eran m\u00e1s cercanas a los pa\u00edses menos desarrollados\n    de la Uni\u00f3n Europea, como Ruman\u00eda y Bulgaria, y muy alejadas de los\n    pa\u00edses m\u00e1s avanzados, como Dinamarca, Suecia, Holanda o, incluso, el\n    Reino Unido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro Estado del bienestar est\u00e1 bien orientado, en\n    t\u00e9rminos comparados, a evitar el riesgo de pobreza entre las personas\n    mayores y se ha vivido, efectivamente, esa capacidad a trav\u00e9s del sistema\n    p\u00fablico de pensiones protegiendo mejor a los mayores de sesenta y cinco\n    a\u00f1os, quiz\u00e1s no tanto a las mujeres solas que viven con pensiones de\n    viudedad, pero globalmente eso ha funcionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El riesgo de pobreza entre\n    los mayores de sesenta y cinco a\u00f1os ha disminuido y, en cambio, no\n    tenemos un Estado del bienestar orientado a proteger a la infancia, a las\n    familias con hijos a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso explica nuestras cifras de pobreza\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de pensiones, en materia de\n    compartir la protecci\u00f3n de los mayores de sesenta y cinco a\u00f1os, en los\n    a\u00f1os noventa, bajo el impulso en este caso de Miquel Roca y Minor\u00eda\n    Catalana, se alcanz\u00f3 un acuerdo que ha permitido, con altibajos y con\n    algunos incumplimientos en los \u00faltimos tiempos, desarrollar una pol\u00edtica\n    de protecci\u00f3n de los mayores a trav\u00e9s de las pensiones p\u00fablicas que, como\n    les dec\u00eda hace unos segundos, explica por qu\u00e9 el riesgo de pobreza entre\n    nuestros mayores ha disminuido durante esta crisis y, m\u00e1s o menos -eso lo\n    podr\u00edamos discutir-, se ha protegido a este colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro Estado del bienestar est\u00e1 bien orientado, en\n    t\u00e9rminos comparados, a evitar el riesgo de pobreza entre las personas\n    mayores y se ha vivido, efectivamente, esa capacidad a trav\u00e9s del sistema\n    p\u00fablico de pensiones protegiendo mejor a los mayores de sesenta y cinco\n    a\u00f1os, quiz\u00e1s no tanto a las mujeres solas que viven con pensiones de\n    viudedad, pero globalmente eso ha funcionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lleva a que en una situaci\u00f3n de\n    desempleo masivo que dura un periodo largo de tiempo -tan largo como\n    estamos viendo en esta crisis- aquellas familias sin empleo, con hijos a\n    cargo y sin protecci\u00f3n social sean las m\u00e1s afectadas por esta crisis\n    econ\u00f3mica, las m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, nuestra enmienda pretende plantear -espero que la asuma el\n    portavoz de UPyD- que, igual que sucede con las pensiones no\n    contributivas, las prestaciones de la Seguridad Social por hijo a cargo\n    sean gestionadas por los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un diagn\u00f3stico sobre la\n    gravedad del problema de la pobreza infantil, de las ausencias de las\n    pol\u00edticas del Gobierno en relaci\u00f3n con esta materia y de algunas de las\n    medidas que se han adoptado en esta legislatura y que han agravado el\n    problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco o mucho, este trabajo de estas ONG ha\n    permitido que hayamos incorporado a nuestra propuesta pol\u00edtica las\n    cuestiones relativas a la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo en estos debates\n    tambi\u00e9n quiere recordar que, efectivamente, la crisis ha agravado esa\n    situaci\u00f3n pero que el problema de la pobreza infantil es un problema\n    estructural en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El riesgo de pobreza entre\n    los mayores de sesenta y cinco a\u00f1os ha disminuido y, en cambio, no\n    tenemos un Estado del bienestar orientado a proteger a la infancia, a las\n    familias con hijos a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lleva a que en una situaci\u00f3n de\n    desempleo masivo que dura un periodo largo de tiempo -tan largo como\n    estamos viendo en esta crisis- aquellas familias sin empleo, con hijos a\n    cargo y sin protecci\u00f3n social sean las m\u00e1s afectadas por esta crisis\n    econ\u00f3mica, las m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, nuestra enmienda pretende plantear -espero que la asuma el\n    portavoz de UPyD- que, igual que sucede con las pensiones no\n    contributivas, las prestaciones de la Seguridad Social por hijo a cargo\n    sean gestionadas por los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, nuestra enmienda pretende plantear -espero que la asuma el\n    portavoz de UPyD- que, igual que sucede con las pensiones no\n    contributivas, las prestaciones de la Seguridad Social por hijo a cargo\n    sean gestionadas por los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "seguridad social": [23], "familias": [22], "seguridad": [26], "lucha": [24, 25], "pobreza infantil": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "social": [12, 13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Una vez m\u00e1s, la en\u00e9sima, aunque eso parece no importarle al Gobierno de\n    Rajoy ni al Grupo Parlamentario Popular, que es quien le sustenta,\n    traemos a la C\u00e1mara la situaci\u00f3n de la pobreza infantil en Espa\u00f1a\n    planteando nuevas medidas, con el fin de intentar erradicarla en esta\n    ocasi\u00f3n pidiendo la instauraci\u00f3n de una prestaci\u00f3n universal por menor a\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana todos los grupos del arco parlamentario pusimos sobre la\n    mesa cantidad ingente de propuestas para luchar contra la pobreza\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas, es urgente lograr esos acuerdos para conseguir erradicar la\n    pobreza infantil, a lo que el Gobierno no puede seguir dando la espalda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00fan recuerdo las palabras del ministro Montoro en marzo pasado cuando\n    dijo a C\u00e1ritas que no provocase, acusando a esta organizaci\u00f3n no\n    gubernamental de que sus informes, los elaborados sobre la pobreza en\n    Espa\u00f1a, no se correspond\u00edan con la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace ya varios meses que los\n    socialistas planteamos un gran acuerdo de lucha contra la pobreza\n    infantil, con medidas eficaces y presupuesto suficiente para hacerle\n    frente, en el que se abriera inmediatamente una mesa de di\u00e1logo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los grupos parlamentarios y con las\n    organizaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por favor, abandonen el vergonzoso argumento de\n    que existe ese plan de inclusi\u00f3n social como p\u00f3cima m\u00e1gica que todo lo\n    soluciona, pues saben perfectamente que no es cierto, que ese plan no\n    ayuda en lo m\u00e1s m\u00ednimo a erradicar la situaci\u00f3n de pobreza infantil que\n    vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la tasa de pobreza infantil sigue aumentando\n    continuamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existe un plan contra la pobreza infantil que tenga actuaciones\n    concretas y dotaci\u00f3n presupuestaria necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se enga\u00f1en, se\u00f1or\u00edas, por mucho que su\n    ministra, su secretaria de Estado o algunos de sus portavoces digan y\n    repitan que van en la buena direcci\u00f3n o que, gracias a las reformas\n    estructurales del presidente Rajoy, se ha producido un cambio de tendencia\n    en relaci\u00f3n con el aumento de la desigualdad y la pobreza, ustedes saben\n    perfectamente que no es cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este asunto, lamentablemente,\n    existe ya a d\u00eda de hoy un 30 % de pobreza infantil en nuestro pa\u00eds y no\n    se resuelve no haciendo nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer\n    apartado lo compartimos plenamente: Elaborar un plan para erradicar la\n    pobreza infantil con suficiente dotaci\u00f3n presupuestaria y tambi\u00e9n, como\n    se ha dicho, la idea del pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejorar las prestaciones familiares de\n    la Seguridad Social en su modalidad no contributiva es una de las\n    actuaciones que de manera inmediata y eficaz incidir\u00eda en la lucha contra\n    la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por favor, abandonen el vergonzoso argumento de\n    que existe ese plan de inclusi\u00f3n social como p\u00f3cima m\u00e1gica que todo lo\n    soluciona, pues saben perfectamente que no es cierto, que ese plan no\n    ayuda en lo m\u00e1s m\u00ednimo a erradicar la situaci\u00f3n de pobreza infantil que\n    vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejorar las prestaciones familiares de\n    la Seguridad Social en su modalidad no contributiva es una de las\n    actuaciones que de manera inmediata y eficaz incidir\u00eda en la lucha contra\n    la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s, la en\u00e9sima, aunque eso parece no importarle al Gobierno de\n    Rajoy ni al Grupo Parlamentario Popular, que es quien le sustenta,\n    traemos a la C\u00e1mara la situaci\u00f3n de la pobreza infantil en Espa\u00f1a\n    planteando nuevas medidas, con el fin de intentar erradicarla en esta\n    ocasi\u00f3n pidiendo la instauraci\u00f3n de una prestaci\u00f3n universal por menor a\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas, es urgente lograr esos acuerdos para conseguir erradicar la\n    pobreza infantil, a lo que el Gobierno no puede seguir dando la espalda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por favor, abandonen el vergonzoso argumento de\n    que existe ese plan de inclusi\u00f3n social como p\u00f3cima m\u00e1gica que todo lo\n    soluciona, pues saben perfectamente que no es cierto, que ese plan no\n    ayuda en lo m\u00e1s m\u00ednimo a erradicar la situaci\u00f3n de pobreza infantil que\n    vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la tasa de pobreza infantil sigue aumentando\n    continuamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existe un plan contra la pobreza infantil que tenga actuaciones\n    concretas y dotaci\u00f3n presupuestaria necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este asunto, lamentablemente,\n    existe ya a d\u00eda de hoy un 30 % de pobreza infantil en nuestro pa\u00eds y no\n    se resuelve no haciendo nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer\n    apartado lo compartimos plenamente: Elaborar un plan para erradicar la\n    pobreza infantil con suficiente dotaci\u00f3n presupuestaria y tambi\u00e9n, como\n    se ha dicho, la idea del pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejorar las prestaciones familiares de\n    la Seguridad Social en su modalidad no contributiva es una de las\n    actuaciones que de manera inmediata y eficaz incidir\u00eda en la lucha contra\n    la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas propuestas son\n    imprescindibles, como tambi\u00e9n lo es incrementar las transferencias\n    p\u00fablicas que reciben las familias con hijos a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejorar las prestaciones familiares de\n    la Seguridad Social en su modalidad no contributiva es una de las\n    actuaciones que de manera inmediata y eficaz incidir\u00eda en la lucha contra\n    la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace ya varios meses que los\n    socialistas planteamos un gran acuerdo de lucha contra la pobreza\n    infantil, con medidas eficaces y presupuesto suficiente para hacerle\n    frente, en el que se abriera inmediatamente una mesa de di\u00e1logo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los grupos parlamentarios y con las\n    organizaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejorar las prestaciones familiares de\n    la Seguridad Social en su modalidad no contributiva es una de las\n    actuaciones que de manera inmediata y eficaz incidir\u00eda en la lucha contra\n    la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejorar las prestaciones familiares de\n    la Seguridad Social en su modalidad no contributiva es una de las\n    actuaciones que de manera inmediata y eficaz incidir\u00eda en la lucha contra\n    la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "familias": [4], "crisis econ\u00f3mica": [6, 7], "lucha": [5], "pobreza infantil": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ores diputados, sobre pobreza infantil se ha hablado poco en esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno debe\n    proteger de los recortes aquellas inversiones en los \u00e1mbitos que plantean\n    desaf\u00edos fundamentales a la infancia, como la lucha contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ni\u00f1os no tienen por s\u00ed mismos recursos con los que hacer frente a su\n    situaci\u00f3n; la pobreza puede tener en su casa implicaciones irreversibles\n    de cara al futuro en forma de mala alimentaci\u00f3n, peor desarrollo\n    educativo, problemas psicoafectivos etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores diputados, sobre pobreza infantil se ha hablado poco en esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y con car\u00e1cter vinculante\n    se debe efectuar un informe de impacto sobre la infancia en toda la\n    legislaci\u00f3n y las disposiciones normativas, adem\u00e1s de poner en marcha\n    mecanismos formales para evaluar los impactos de la crisis econ\u00f3mica y de\n    las pol\u00edticas de austeridad en los ni\u00f1os y sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno debe\n    proteger de los recortes aquellas inversiones en los \u00e1mbitos que plantean\n    desaf\u00edos fundamentales a la infancia, como la lucha contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan ni\u00f1o ha sido responsable de\n    la deuda ni conoce a qu\u00e9 nos enfrentamos por la crisis econ\u00f3mica, pero\n    los que nacen hoy lo hacen con 15.000 euros de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y con car\u00e1cter vinculante\n    se debe efectuar un informe de impacto sobre la infancia en toda la\n    legislaci\u00f3n y las disposiciones normativas, adem\u00e1s de poner en marcha\n    mecanismos formales para evaluar los impactos de la crisis econ\u00f3mica y de\n    las pol\u00edticas de austeridad en los ni\u00f1os y sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "familias": [8], "lucha": [9], "pobreza infantil": [5, 6, 7], "social": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que a d\u00eda de hoy,\n    y despu\u00e9s de haber escuchado a la ministra Mato la supuestas bondades del\n    Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n y su objetivo transversal de\n    lucha contra la pobreza, hemos visto c\u00f3mo las propias comunidades\n    aut\u00f3nomas, como la gallega, han tenido que manifestar su desacuerdo\n    p\u00fablicamente por el reparto del fondo de 17 millones para luchar contra\n    la pobreza infantil, un fondo totalmente insuficiente que en Galiza\n    dedica la abrumadora cantidad de 7 euros para cada ni\u00f1o en riesgo de\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas del Grupo Popular, ustedes no se est\u00e1n tomando en serio este\n    grav\u00edsimo problema, el Gobierno no est\u00e1 enfrentando con contundencia la\n    situaci\u00f3n de pobreza severa que sufren miles y miles de familias y sus\n    hijos, y la realidad es que mientras organizaciones sociales como la Red\n    Europea contra la Pobreza, C\u00e1ritas, Unicef, etc\u00e9tera, han encendido todas\n    las alarmas ante el incremento imparable de la pobreza infantil,\n    distintos representantes del Partido Popular niegan una y otra vez la\n    mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que el Partido Popular y el\n    Gobierno deben mirar el problema de frente, deben dejar de anunciar\n    medidas que solo son parches, deben dialogar con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, con los distintos grupos pol\u00edticos, con las entidades\n    sociales, con las ONG y, sobre todo, deben destinar los fondos necesarios\n    para erradicar la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, comienzo diciendo que el BNG va a apoyar la moci\u00f3n de UPyD, que\n    se ha visto adem\u00e1s enriquecida con las aportaciones de otros grupos,\n    igual que hemos apoyado y seguiremos apoyando todas aquellas iniciativas\n    dirigidas a paliar la extrema situaci\u00f3n de emergencia social que est\u00e1n\n    viviendo cada vez m\u00e1s personas en el Estado espa\u00f1ol, situaci\u00f3n que\n    contrasta con la cacareada recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica que el Gobierno nos\n    vende o nos intenta vender todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tener a casi 3\n    millones de ni\u00f1os y ni\u00f1as -m\u00e1s de 100.000 de ellos en nuestro pa\u00eds- en\n    situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social es incalificable e inasumible para un\n    Estado que no hace m\u00e1s que alardear de codearse con el club de los pa\u00edses\n    m\u00e1s poderosos del mundo, escondiendo esto debajo de la alfombra y no\n    tomando medidas efectivas e inmediatas para que miles de ni\u00f1os no pasen\n    hambre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que a d\u00eda de hoy,\n    y despu\u00e9s de haber escuchado a la ministra Mato la supuestas bondades del\n    Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n y su objetivo transversal de\n    lucha contra la pobreza, hemos visto c\u00f3mo las propias comunidades\n    aut\u00f3nomas, como la gallega, han tenido que manifestar su desacuerdo\n    p\u00fablicamente por el reparto del fondo de 17 millones para luchar contra\n    la pobreza infantil, un fondo totalmente insuficiente que en Galiza\n    dedica la abrumadora cantidad de 7 euros para cada ni\u00f1o en riesgo de\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas del Grupo Popular, ustedes no se est\u00e1n tomando en serio este\n    grav\u00edsimo problema, el Gobierno no est\u00e1 enfrentando con contundencia la\n    situaci\u00f3n de pobreza severa que sufren miles y miles de familias y sus\n    hijos, y la realidad es que mientras organizaciones sociales como la Red\n    Europea contra la Pobreza, C\u00e1ritas, Unicef, etc\u00e9tera, han encendido todas\n    las alarmas ante el incremento imparable de la pobreza infantil,\n    distintos representantes del Partido Popular niegan una y otra vez la\n    mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que el Partido Popular y el\n    Gobierno deben mirar el problema de frente, deben dejar de anunciar\n    medidas que solo son parches, deben dialogar con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, con los distintos grupos pol\u00edticos, con las entidades\n    sociales, con las ONG y, sobre todo, deben destinar los fondos necesarios\n    para erradicar la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas del Grupo Popular, ustedes no se est\u00e1n tomando en serio este\n    grav\u00edsimo problema, el Gobierno no est\u00e1 enfrentando con contundencia la\n    situaci\u00f3n de pobreza severa que sufren miles y miles de familias y sus\n    hijos, y la realidad es que mientras organizaciones sociales como la Red\n    Europea contra la Pobreza, C\u00e1ritas, Unicef, etc\u00e9tera, han encendido todas\n    las alarmas ante el incremento imparable de la pobreza infantil,\n    distintos representantes del Partido Popular niegan una y otra vez la\n    mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que a d\u00eda de hoy,\n    y despu\u00e9s de haber escuchado a la ministra Mato la supuestas bondades del\n    Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n y su objetivo transversal de\n    lucha contra la pobreza, hemos visto c\u00f3mo las propias comunidades\n    aut\u00f3nomas, como la gallega, han tenido que manifestar su desacuerdo\n    p\u00fablicamente por el reparto del fondo de 17 millones para luchar contra\n    la pobreza infantil, un fondo totalmente insuficiente que en Galiza\n    dedica la abrumadora cantidad de 7 euros para cada ni\u00f1o en riesgo de\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "mujeres": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La primera se llama hipocres\u00eda, porque cu\u00e1ntos desvelos y\n    preocupaciones ha manifestado el Gobierno del PP en relaci\u00f3n con los\n    nasciturus, con los no nacidos; cu\u00e1ntos esfuerzos para sacar adelante una\n    ley del aborto que al final el Gobierno y el exministro Gallard\u00f3n se la\n    tuvieron que comer con patatas gracias al esfuerzo que realizaron cientos\n    de miles de mujeres en la calle y en tantos sitios; cu\u00e1ntos esfuerzos en\n    esta direcci\u00f3n y, sin embargo, cu\u00e1nto abandono, cu\u00e1nta desidia en\n    relaci\u00f3n con el tema de la infancia, la que est\u00e1 metida de lleno en una\n    situaci\u00f3n de pobreza y de exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, todos son brindis al sol, declaraciones que se aceptan\n    por unanimidad pero que finalmente son c\u00e1nticos celestiales porque est\u00e1n\n    vac\u00edas de contenido, porque luego el contenido lo da en la pr\u00e1ctica la\n    pol\u00edtica del Gobierno, la pol\u00edtica de recortes, las partidas\n    presupuestarias y unos presupuestos reaccionarios socialmente, que son\n    los que van segando la hierba por debajo de la situaci\u00f3n de millones de\n    ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as que cada vez est\u00e1n m\u00e1s cerca o incluso inmersos en esta situaci\u00f3n de\n    exclusi\u00f3n y de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de un tercio de la poblaci\u00f3n infantil est\u00e1 ah\u00ed, est\u00e1 en la\n    frontera o inmersa en esta situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n y de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera se llama hipocres\u00eda, porque cu\u00e1ntos desvelos y\n    preocupaciones ha manifestado el Gobierno del PP en relaci\u00f3n con los\n    nasciturus, con los no nacidos; cu\u00e1ntos esfuerzos para sacar adelante una\n    ley del aborto que al final el Gobierno y el exministro Gallard\u00f3n se la\n    tuvieron que comer con patatas gracias al esfuerzo que realizaron cientos\n    de miles de mujeres en la calle y en tantos sitios; cu\u00e1ntos esfuerzos en\n    esta direcci\u00f3n y, sin embargo, cu\u00e1nto abandono, cu\u00e1nta desidia en\n    relaci\u00f3n con el tema de la infancia, la que est\u00e1 metida de lleno en una\n    situaci\u00f3n de pobreza y de exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [9, 10], "lucha": [11], "econom\u00eda": [12], "pobreza infantil": [8], "social": [5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ello, dado el tiempo transcurrido y aunque a\n    estas alturas de legislatura son de sobra conocidas las posiciones\n    pol\u00edticas y dial\u00e9cticas que en esta materia mantienen tanto el Gobierno\n    como los distintos grupos parlamentarios que cohabitamos en este\n    hemiciclo, he vuelto a releer el \"Diario de Sesiones\" del t\u00eate a t\u00eate\n    entre el se\u00f1or diputado Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n y la ministra se\u00f1ora Mato y he\n    llegado nuevamente a la conclusi\u00f3n de que coincidimos en la visi\u00f3n del\n    problema y en la definici\u00f3n del fin a lograr -\u00a1qu\u00e9 bien!, \u00a1qu\u00e9 bonito!-;\n    pero no, no se dejen enga\u00f1ar, creo que lo hacemos \u00fanica y exclusivamente\n    desde el punto de vista discursivo, porque cuando descendemos del\n    discurso a la pol\u00edtica real, a los hechos, a las acciones concretas del\n    Gobierno del se\u00f1or Rajoy, a las acciones transversales, como dice la\n    ministra Mato, para lograr conseguir el fin pretendido, nos encontramos\n    con un continuo remendar, con un parcheo de regate corto y maquillaje,\n    que se muestra absolutamente ineficaz no ya para resolver, sino tan solo\n    para contener la creciente espiral de pobreza y desigualdad social,\n    acentuada adem\u00e1s por la persistencia de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1n observado que a lo largo de mi intervenci\u00f3n no he hablado en ning\u00fan\n    momento de pobreza infantil y no lo he hecho porque este grupo considera\n    que no hay pobreza infantil, sino ni\u00f1os y ni\u00f1as de familias pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Citar los fr\u00edos datos de la EPA\n    para querer demostrar el \u00e9xito de las pol\u00edticas de empleo de su Gobierno\n    en el marco de las estrategias de lucha contra la pobreza es una\n    obscenidad, porque lo que los datos de la EPA ocultan es que el empleo\n    creado es, adem\u00e1s de d\u00e9bil en n\u00famero, de inexistente calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aconsejo que supere el v\u00e9rtigo que le provoca reconocer\n    que Euskadi es uno de ellos; que tenemos las mejores pol\u00edticas sociales\n    del Estado y unas de las mejores de Europa; que el sistema vasco de\n    protecci\u00f3n, a trav\u00e9s de la renta de garant\u00eda de ingresos -que, por\n    cierto, el Partido Popular se est\u00e1 pretendiendo cepillar- o de la\n    prestaci\u00f3n complementaria por vivienda, mantiene fuera de los umbrales de\n    la pobreza y de la marginaci\u00f3n a miles de familias, con los ni\u00f1os y las\n    ni\u00f1as que a ellas pertenecen; que fuimos pioneros en aprobar en 2008, en\n    el ejercicio de nuestras competencias, la Ley de Apoyo a las Familias,\n    que reconoce como derecho subjetivo las ayudas a las familias con hijos e\n    hijas a cargo que hoy solicitan, invocan para el resto del Estado, como\n    yo tambi\u00e9n voy hacer, y que fuimos pioneros en establecer medidas para la\n    conciliaci\u00f3n de la vida personal, familiar y laboral y en definir una\n    amplia cartera de servicios y apoyos a las familias, potenciando adem\u00e1s\n    medidas de sensibilizaci\u00f3n y promoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que innovar y definir fines y medios que se adapten\n    a la heterogeneidad y a la cambiante realidad pluridimensional de la\n    pobreza y de la exclusi\u00f3n, y por supuesto hacerlo desde una perspectiva\n    de sostenibilidad, es decir que sean mantenibles a medio y largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, dado el tiempo transcurrido y aunque a\n    estas alturas de legislatura son de sobra conocidas las posiciones\n    pol\u00edticas y dial\u00e9cticas que en esta materia mantienen tanto el Gobierno\n    como los distintos grupos parlamentarios que cohabitamos en este\n    hemiciclo, he vuelto a releer el \"Diario de Sesiones\" del t\u00eate a t\u00eate\n    entre el se\u00f1or diputado Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n y la ministra se\u00f1ora Mato y he\n    llegado nuevamente a la conclusi\u00f3n de que coincidimos en la visi\u00f3n del\n    problema y en la definici\u00f3n del fin a lograr -\u00a1qu\u00e9 bien!, \u00a1qu\u00e9 bonito!-;\n    pero no, no se dejen enga\u00f1ar, creo que lo hacemos \u00fanica y exclusivamente\n    desde el punto de vista discursivo, porque cuando descendemos del\n    discurso a la pol\u00edtica real, a los hechos, a las acciones concretas del\n    Gobierno del se\u00f1or Rajoy, a las acciones transversales, como dice la\n    ministra Mato, para lograr conseguir el fin pretendido, nos encontramos\n    con un continuo remendar, con un parcheo de regate corto y maquillaje,\n    que se muestra absolutamente ineficaz no ya para resolver, sino tan solo\n    para contener la creciente espiral de pobreza y desigualdad social,\n    acentuada adem\u00e1s por la persistencia de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueme entonces, siguiendo esta estrategia, de d\u00f3nde sacaremos el\n    cemento social que nos permita construir y sostener a medio y largo plazo\n    una sociedad fuerte, con m\u00fasculos y texturas sociales entrenadas que\n    garanticen la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY qu\u00e9 decir de los sistemas de protecci\u00f3n\n    social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1n observado que a lo largo de mi intervenci\u00f3n no he hablado en ning\u00fan\n    momento de pobreza infantil y no lo he hecho porque este grupo considera\n    que no hay pobreza infantil, sino ni\u00f1os y ni\u00f1as de familias pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1n observado que a lo largo de mi intervenci\u00f3n no he hablado en ning\u00fan\n    momento de pobreza infantil y no lo he hecho porque este grupo considera\n    que no hay pobreza infantil, sino ni\u00f1os y ni\u00f1as de familias pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aconsejo que supere el v\u00e9rtigo que le provoca reconocer\n    que Euskadi es uno de ellos; que tenemos las mejores pol\u00edticas sociales\n    del Estado y unas de las mejores de Europa; que el sistema vasco de\n    protecci\u00f3n, a trav\u00e9s de la renta de garant\u00eda de ingresos -que, por\n    cierto, el Partido Popular se est\u00e1 pretendiendo cepillar- o de la\n    prestaci\u00f3n complementaria por vivienda, mantiene fuera de los umbrales de\n    la pobreza y de la marginaci\u00f3n a miles de familias, con los ni\u00f1os y las\n    ni\u00f1as que a ellas pertenecen; que fuimos pioneros en aprobar en 2008, en\n    el ejercicio de nuestras competencias, la Ley de Apoyo a las Familias,\n    que reconoce como derecho subjetivo las ayudas a las familias con hijos e\n    hijas a cargo que hoy solicitan, invocan para el resto del Estado, como\n    yo tambi\u00e9n voy hacer, y que fuimos pioneros en establecer medidas para la\n    conciliaci\u00f3n de la vida personal, familiar y laboral y en definir una\n    amplia cartera de servicios y apoyos a las familias, potenciando adem\u00e1s\n    medidas de sensibilizaci\u00f3n y promoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Citar los fr\u00edos datos de la EPA\n    para querer demostrar el \u00e9xito de las pol\u00edticas de empleo de su Gobierno\n    en el marco de las estrategias de lucha contra la pobreza es una\n    obscenidad, porque lo que los datos de la EPA ocultan es que el empleo\n    creado es, adem\u00e1s de d\u00e9bil en n\u00famero, de inexistente calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocultan\n    adem\u00e1s que los recortes y las estrategias en materia laboral del Gobierno\n    Rajoy han consolidado una econom\u00eda de la exclusi\u00f3n y de la inequidad, que\n    en muchos casos ha convertido al trabajador, a la trabajadora, al ser\n    humano, en un simple bien de consumo que se puede usar y luego tirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4], "crisis econ\u00f3mica": [14, 15], "familias": [9, 10, 11, 12], "lucha": [13], "econom\u00eda": [16], "pobreza infantil": [6, 7, 8], "social": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, de todos es conocido que la pobreza infantil est\u00e1 estrechamente\n    relacionada con las situaciones de crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    podemos decir que se ha frenado la velocidad a la que ha crecido tanto la\n    desigualdad como la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    respecto al primero, les quiero recordar, se\u00f1or\u00edas, que existe un Plan de\n    inclusi\u00f3n social, 136.600 millones de euros, plan del que se ha hablado\n    mucho y en esta tribuna, plan que s\u00e9 que a UPyD no le gusta, plan que s\u00e9\n    que el se\u00f1or Sahuquillo quiso que ni entr\u00e1ramos a estudiar y que hoy ha\n    seguido denostando y, sin embargo, el Consejo Europeo considera que\n    constituye un marco adecuado para reducir la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la\n    representante de Izquierda Unida ha dicho que el Gobierno anuncia planes\n    para no hacer nada, los planes est\u00e1n ah\u00ed y el compromiso del Gobierno con\n    la infancia y la lucha contra la pobreza infantil queda patente en el\n    Plan estrat\u00e9gico de infancia y adolescencia, 5.159 millones de euros, as\u00ed\n    como en la propuesta de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n a la infancia, en el\n    futuro plan integral de apoyo a la familia y, por supuesto, en los\n    Presupuestos Generales del Estado para 2015, en los que por primera vez\n    se crea un fondo para familias y ni\u00f1os en situaci\u00f3n de vulnerabilidad de\n    32 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, la moci\u00f3n que hoy\n    nos presentan pide una dotaci\u00f3n suficiente para atajar la pobreza\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    respecto al primero, les quiero recordar, se\u00f1or\u00edas, que existe un Plan de\n    inclusi\u00f3n social, 136.600 millones de euros, plan del que se ha hablado\n    mucho y en esta tribuna, plan que s\u00e9 que a UPyD no le gusta, plan que s\u00e9\n    que el se\u00f1or Sahuquillo quiso que ni entr\u00e1ramos a estudiar y que hoy ha\n    seguido denostando y, sin embargo, el Consejo Europeo considera que\n    constituye un marco adecuado para reducir la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de todos es conocido que la pobreza infantil est\u00e1 estrechamente\n    relacionada con las situaciones de crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    respecto al primero, les quiero recordar, se\u00f1or\u00edas, que existe un Plan de\n    inclusi\u00f3n social, 136.600 millones de euros, plan del que se ha hablado\n    mucho y en esta tribuna, plan que s\u00e9 que a UPyD no le gusta, plan que s\u00e9\n    que el se\u00f1or Sahuquillo quiso que ni entr\u00e1ramos a estudiar y que hoy ha\n    seguido denostando y, sin embargo, el Consejo Europeo considera que\n    constituye un marco adecuado para reducir la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la\n    representante de Izquierda Unida ha dicho que el Gobierno anuncia planes\n    para no hacer nada, los planes est\u00e1n ah\u00ed y el compromiso del Gobierno con\n    la infancia y la lucha contra la pobreza infantil queda patente en el\n    Plan estrat\u00e9gico de infancia y adolescencia, 5.159 millones de euros, as\u00ed\n    como en la propuesta de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n a la infancia, en el\n    futuro plan integral de apoyo a la familia y, por supuesto, en los\n    Presupuestos Generales del Estado para 2015, en los que por primera vez\n    se crea un fondo para familias y ni\u00f1os en situaci\u00f3n de vulnerabilidad de\n    32 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, quiero dejarles claro desde el principio que el Gobierno del\n    Partido Popular, consciente de esta realidad y sensible a este drama,\n    decidi\u00f3 desde el minuto uno apostar por desarrollar pol\u00edticas espec\u00edficas\n    de apoyo a las familias, pol\u00edticas desgraciadamente inexistentes en la\n    etapa del Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la\n    representante de Izquierda Unida ha dicho que el Gobierno anuncia planes\n    para no hacer nada, los planes est\u00e1n ah\u00ed y el compromiso del Gobierno con\n    la infancia y la lucha contra la pobreza infantil queda patente en el\n    Plan estrat\u00e9gico de infancia y adolescencia, 5.159 millones de euros, as\u00ed\n    como en la propuesta de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n a la infancia, en el\n    futuro plan integral de apoyo a la familia y, por supuesto, en los\n    Presupuestos Generales del Estado para 2015, en los que por primera vez\n    se crea un fondo para familias y ni\u00f1os en situaci\u00f3n de vulnerabilidad de\n    32 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que con estas y otras muchas medidas\n    adoptadas se han sentado los cimientos para que las familias y los ni\u00f1os\n    y ni\u00f1as que\n    est\u00e1n sufriendo las consecuencias directas de la crisis econ\u00f3mica consigan\n    salir de este drama que nos afecta a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contempla medidas cuyo impacto ser\u00e1 mayor en\n    las familias con menos ingresos y nuevas ayudas para las familias con\n    hijos o personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la\n    representante de Izquierda Unida ha dicho que el Gobierno anuncia planes\n    para no hacer nada, los planes est\u00e1n ah\u00ed y el compromiso del Gobierno con\n    la infancia y la lucha contra la pobreza infantil queda patente en el\n    Plan estrat\u00e9gico de infancia y adolescencia, 5.159 millones de euros, as\u00ed\n    como en la propuesta de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n a la infancia, en el\n    futuro plan integral de apoyo a la familia y, por supuesto, en los\n    Presupuestos Generales del Estado para 2015, en los que por primera vez\n    se crea un fondo para familias y ni\u00f1os en situaci\u00f3n de vulnerabilidad de\n    32 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de todos es conocido que la pobreza infantil est\u00e1 estrechamente\n    relacionada con las situaciones de crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que con estas y otras muchas medidas\n    adoptadas se han sentado los cimientos para que las familias y los ni\u00f1os\n    y ni\u00f1as que\n    est\u00e1n sufriendo las consecuencias directas de la crisis econ\u00f3mica consigan\n    salir de este drama que nos afecta a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos sabemos, se\u00f1or\u00edas, que el deterioro de la econom\u00eda\n    familiar juega un papel fundamental en el empobrecimiento infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141119_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La ley se ha cumplido y la fiscal\u00eda ha acudido a los\n    tribunales, y son los tribunales los que tienen que decir, no usted, c\u00f3mo\n    se cumple la ley en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley se ha cumplido y la fiscal\u00eda ha acudido a los\n    tribunales, y son los tribunales los que tienen que decir, no usted, c\u00f3mo\n    se cumple la ley en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 lugar ocupa la econom\u00eda productiva entre las ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 lugar ocupa la econom\u00eda productiva entre las\n    prioridades del presidente del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "empresas": [1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos potenciado la\n    financiaci\u00f3n no bancaria, y la reforma fiscal que hemos presentado y que\n    se ha aprobado aqu\u00ed en las Cortes Generales va a suponer un ahorro del\n    coste en la fiscalidad para todas las empresas, particularmente para las\n    peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues el primero, porque el objetivo de esta legislatura, como he\n    dicho en tantas ocasiones en esta C\u00e1mara, era superar la crisis, crecer y\n    crear empleo, y son las empresas productivas las que crean empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el objetivo fundamental de todas las reformas estructurales que\n    hemos llevado a cabo a lo largo de esta legislatura es que nuestras\n    empresas sean m\u00e1s competitivas para que as\u00ed puedan crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma energ\u00e9tica ha evitado una subida de precios\n    del 42 % y ha beneficiado a todas las empresas, fundamentalmente a las\n    pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos potenciado la\n    financiaci\u00f3n no bancaria, y la reforma fiscal que hemos presentado y que\n    se ha aprobado aqu\u00ed en las Cortes Generales va a suponer un ahorro del\n    coste en la fiscalidad para todas las empresas, particularmente para las\n    peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todas estas medidas son suficiente prueba\n    de que para nosotros la econom\u00eda productiva y las empresas productivas\n    sin duda alguna son una prioridad fundamental en la acci\u00f3n de mi\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, puedo asegurarle que la econom\u00eda productiva es nuestra prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todas estas medidas son suficiente prueba\n    de que para nosotros la econom\u00eda productiva y las empresas productivas\n    sin duda alguna son una prioridad fundamental en la acci\u00f3n de mi\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, con los datos que le voy a ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "datos": [10], "empresas": [2], "econom\u00eda": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted hace referencia a\n    la reforma fiscal; la reforma fiscal ha sido una oportunidad perdida para\n    apoyar a las peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal ha servido para\n    corregir la bonanza de impuestos que ustedes hab\u00edan practicado con\n    anterioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hace referencia a\n    la reforma fiscal; la reforma fiscal ha sido una oportunidad perdida para\n    apoyar a las peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos que todav\u00eda est\u00e1n en debate en las Cortes\n    Generales tampoco tienen en este sentido ninguna aportaci\u00f3n a la econom\u00eda\n    productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otras razones por las que yo me atrevo a decir\n    que la econom\u00eda productiva no est\u00e1 en las prioridades, a pesar de lo\n    dicho por el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, usted carece de\n    coraje para corregir algunas inversiones populistas y dedicar ese dinero\n    a la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir, se\u00f1or presidente, tres cuestiones concretas en las que, a\n    nuestro juicio, usted podr\u00eda inmediatamente tomar medidas a favor de la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, a favor de la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero -ya\n    se lo dije en el debate del Consejo Europeo-, recuperar las deducciones\n    de inversiones en medio ambiente en el impuesto de sucesiones, que atrae\n    inversi\u00f3n limpia y que, por tanto, es un impulso a la econom\u00eda\n    productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, con\n    el tiempo no llegar\u00e1 la recuperaci\u00f3n a la peque\u00f1a empresa, a la econom\u00eda\n    productiva; criticando al Gobierno anterior tampoco se apoya a la\n    econom\u00eda productiva; no dando respuesta a las demandas de Catalu\u00f1a no se\n    apuesta por la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haga caso al Bundesbank y apueste de\n    una vez por todas por la econom\u00eda productiva, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, con los datos que le voy a\n    exponer avalo la tesis completamente contraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el \u00faltimo a\u00f1o se han\n    creado m\u00e1s de 93.000 empresas nuevas, un 4,4 % m\u00e1s que el a\u00f1o anterior, y\n    se ha reducido el n\u00famero de empresas que se disuelven en un 9,4 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo\n    que va de 2014, la creaci\u00f3n neta de empresas avanza casi un 5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a\n    encabeza el avance para facilitar la creaci\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos\n    datos del Banco Mundial dicen que Espa\u00f1a adelanta 19 puestos hasta\n    situarse en el n\u00famero 33 de pa\u00edses para crear empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentan las exportaciones, nuestro sector tur\u00edstico\n    mejora y el n\u00famero de empresas exportadoras ha aumentado un 40 % en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Duran, los datos\n    contradicen sus afirmaciones en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos\n    datos del Banco Mundial dicen que Espa\u00f1a adelanta 19 puestos hasta\n    situarse en el n\u00famero 33 de pa\u00edses para crear empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2], "salud": [3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted ha defraudado a los espa\u00f1oles, y los ha defraudado porque dijo que\n    iba a resolver el problema del desempleo en dos a\u00f1os y, despu\u00e9s de tres\n    a\u00f1os de gobierno, 600.000 ocupados menos en la Seguridad Social y m\u00e1s de\n    3 millones de espa\u00f1oles desempleados que no perciben ning\u00fan ingreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted prometi\u00f3 no tocar un c\u00e9ntimo de euro la\n    educaci\u00f3n de este pa\u00eds y lo que ha hecho ha sido reducir en un 20 % el\n    presupuesto en educaci\u00f3n y un 27 % el presupuesto en investigaci\u00f3n, y la\n    consecuencia es que ahora mismo hay much\u00edsimos j\u00f3venes investigadores que\n    tienen que salir fuera de Espa\u00f1a por el desmantelamiento de las pol\u00edticas\n    de investigaci\u00f3n que se est\u00e1n sufriendo aqu\u00ed como consecuencia de su\n    gobierno, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que es dado a las cifras, hace tiempo dijo que subir los impuestos\n    y recortar la educaci\u00f3n y la sanidad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds supondr\u00eda\n    darle la puntilla a la clase media en Espa\u00f1a, y eso es lo que usted ha\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tambi\u00e9n prometi\u00f3 que no iba a tocar un\n    c\u00e9ntimo de euro de la sanidad p\u00fablica, y son 15.000 millones de euro lo\n    que ha recortado en sanidad p\u00fablica y son tambi\u00e9n 28.500 profesionales\n    menos los que tenemos en el sistema de salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuestras empresas son\n    cada vez m\u00e1s competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho lo\n    mismo en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Cuando uno promete bajar los impuestos y los sube,\n    cuando promete no meter la tijera ni en pensiones ni en sanidad ni en\n    educaci\u00f3n y, al final, recorta sanidad, educaci\u00f3n y congela las\n    pensiones, no es que est\u00e9 corrigiendo, es que est\u00e1 traicionando la\n    confianza de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO INDULTAR AL\n    CONDENADO POR DELITO FISCAL E IMPUTADO ACTUALMENTE POR CORRUPCI\u00d3N DON\n    CARLOS FABRA CARRERAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [5, 6], "fiscal general": [7], "fiscal\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y eso que la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n hab\u00eda acreditado que le hab\u00eda tocado\n    la loter\u00eda al se\u00f1or Fabra cuatro veces en cuatro a\u00f1os; un fen\u00f3meno\n    absolutamente paranormal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como record\u00f3 el fiscal general del Estado hace apenas tres meses, su\n    fiscal -recuerdo-, la justicia es lenta y no todos tienen inter\u00e9s en que\n    sea r\u00e1pida y eficaz, pero volvamos a los indultos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo el\n    indulto que hizo su Gobierno al conductor kamikaze con informe en contra\n    de la fiscal\u00eda y de la audiencia provincial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso que la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n hab\u00eda acreditado que le hab\u00eda tocado\n    la loter\u00eda al se\u00f1or Fabra cuatro veces en cuatro a\u00f1os; un fen\u00f3meno\n    absolutamente paranormal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo el\n    indulto que hizo su Gobierno al conductor kamikaze con informe en contra\n    de la fiscal\u00eda y de la audiencia provincial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia tard\u00f3 diez a\u00f1os en juzgarle, y por esta simple\n    papeleta que hicieron los miembros de Comprom\u00eds por Ontinyent (Muestra\n    una papeleta), que dec\u00eda: \"La loter\u00eda que siempre toca\", con una foto de\n    su cara, en seis meses estaban condenados a pagar 3.000 euros, que al\n    final se convirtieron en casi 15.000 con costas, abogados y procuradores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como record\u00f3 el fiscal general del Estado hace apenas tres meses, su\n    fiscal -recuerdo-, la justicia es lenta y no todos tienen inter\u00e9s en que\n    sea r\u00e1pida y eficaz, pero volvamos a los indultos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como record\u00f3 el fiscal general del Estado hace apenas tres meses, su\n    fiscal -recuerdo-, la justicia es lenta y no todos tienen inter\u00e9s en que\n    sea r\u00e1pida y eficaz, pero volvamos a los indultos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "justicia": [5, 6, 7], "fiscal\u00eda": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lamento que se hayan superpuesto los tiempos entre la\n    presentaci\u00f3n de su pregunta y la acci\u00f3n del Gobierno, pero creo que no es\n    m\u00e1s que demostrativo de que los indultos se tramitan, se solicitan, se\n    piden los informes a los tribunales o a la fiscal\u00eda y se resuelven por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, ha dicho su fiscal hablando del fiscal\n    general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que le ha traicionado el\n    subconsciente porque el fiscal es absolutamente independiente y aut\u00f3nomo\n    en su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dijo el fiscal es que los tiempos de la justicia\n    son distintos de los tiempos pol\u00edticos, no que la justicia sea lenta ni\n    que sea el fiscal del Gobierno en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lamento que se hayan superpuesto los tiempos entre la\n    presentaci\u00f3n de su pregunta y la acci\u00f3n del Gobierno, pero creo que no es\n    m\u00e1s que demostrativo de que los indultos se tramitan, se solicitan, se\n    piden los informes a los tribunales o a la fiscal\u00eda y se resuelven por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como se puede imaginar, en\n    el Ministerio de Justicia, adem\u00e1s de esto, nos dedicamos a muchas m\u00e1s\n    cosas y no tenemos tanto aparato administrativo para hacerlo en menos\n    tiempo del que ya lo hacemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, si la justicia ha tardado\n    diez a\u00f1os en resolver este asunto, estoy seguro de que usted no\n    considerar\u00e1 que eso es responsabilidad del Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dijo el fiscal es que los tiempos de la justicia\n    son distintos de los tiempos pol\u00edticos, no que la justicia sea lenta ni\n    que sea el fiscal del Gobierno en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES\n    HA INTERESADO EL GOBIERNO DEL MINISTERIO FISCAL EN RELACI\u00d3N A LA CONSULTA\n    REALIZADA EL D\u00cdA 9 EN CATALU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [4], "fiscal\u00eda": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes llevan varias semanas alimentando la confusi\u00f3n\n    sobre la independencia de la fiscal\u00eda, pero lo cierto es que el Estatuto\n    del Ministerio Fiscal le faculta a usted, no al presidente del Gobierno\n    como se dijo ayer en el Senado, para interesar del fiscal general que\n    promueva determinadas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convendr\u00e1 conmigo que no es lo mismo\n    que el fiscal act\u00fae de oficio que act\u00fae interesado por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le pregunto, se\u00f1or ministro, si usted ha interesado alguna actuaci\u00f3n\n    del ministerio fiscal en relaci\u00f3n con la consulta celebrada en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes llevan varias semanas alimentando la confusi\u00f3n\n    sobre la independencia de la fiscal\u00eda, pero lo cierto es que el Estatuto\n    del Ministerio Fiscal le faculta a usted, no al presidente del Gobierno\n    como se dijo ayer en el Senado, para interesar del fiscal general que\n    promueva determinadas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes llevan varias semanas alimentando la confusi\u00f3n\n    sobre la independencia de la fiscal\u00eda, pero lo cierto es que el Estatuto\n    del Ministerio Fiscal le faculta a usted, no al presidente del Gobierno\n    como se dijo ayer en el Senado, para interesar del fiscal general que\n    promueva determinadas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal\u00eda": [3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien indica usted, en el Estatuto Org\u00e1nico del Ministerio\n    Fiscal, en su art\u00edculo 8, est\u00e1 prevista la posibilidad de que el Gobierno\n    pueda interesar a la Fiscal\u00eda General del Estado para que lleve a cabo\n    determinadas actuaciones en el ejercicio de lo que le corresponde, que es\n    la defensa del inter\u00e9s general y de la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que ese es un\n    mecanismo singular y extraordinario, excepcional\u00edsimamente utilizado en\n    el pasado desde la aprobaci\u00f3n de nuestra Constituci\u00f3n y del estatuto\n    org\u00e1nico porque precisamente la fiscal\u00eda, como ha demostrado\n    habitualmente, en particular en los \u00faltimos tiempos, act\u00faa con autonom\u00eda,\n    act\u00faa con absoluta decisi\u00f3n y tiene sus mecanismos de toma de decisiones;\n    mecanismos propios de una organizaci\u00f3n jer\u00e1rquica y de un sistema de\n    coordinaci\u00f3n en los consejos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que ha ocurrido en las\n    \u00faltimas semanas en relaci\u00f3n con la querella que finalmente la fiscal\u00eda\n    decidi\u00f3 interponer sin necesidad de que el Gobierno, a trav\u00e9s un\n    mecanismo posible pero que en este caso no ha hecho falta utilizar, le\n    haya requerido o solicitado ning\u00fan tipo de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien indica usted, en el Estatuto Org\u00e1nico del Ministerio\n    Fiscal, en su art\u00edculo 8, est\u00e1 prevista la posibilidad de que el Gobierno\n    pueda interesar a la Fiscal\u00eda General del Estado para que lleve a cabo\n    determinadas actuaciones en el ejercicio de lo que le corresponde, que es\n    la defensa del inter\u00e9s general y de la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que ese es un\n    mecanismo singular y extraordinario, excepcional\u00edsimamente utilizado en\n    el pasado desde la aprobaci\u00f3n de nuestra Constituci\u00f3n y del estatuto\n    org\u00e1nico porque precisamente la fiscal\u00eda, como ha demostrado\n    habitualmente, en particular en los \u00faltimos tiempos, act\u00faa con autonom\u00eda,\n    act\u00faa con absoluta decisi\u00f3n y tiene sus mecanismos de toma de decisiones;\n    mecanismos propios de una organizaci\u00f3n jer\u00e1rquica y de un sistema de\n    coordinaci\u00f3n en los consejos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que ha ocurrido en las\n    \u00faltimas semanas en relaci\u00f3n con la querella que finalmente la fiscal\u00eda\n    decidi\u00f3 interponer sin necesidad de que el Gobierno, a trav\u00e9s un\n    mecanismo posible pero que en este caso no ha hecho falta utilizar, le\n    haya requerido o solicitado ning\u00fan tipo de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo quiere que\n    alguien se crea que la acci\u00f3n de la fiscal\u00eda ha sido independiente y que\n    no tiene intencionalidad pol\u00edtica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo quiere que\n    alguien se crea que la acci\u00f3n de la fiscal\u00eda ha sido independiente y que\n    no tiene intencionalidad pol\u00edtica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [4, 5], "fiscal\u00eda": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, si usted no me cree a m\u00ed -me parece que usted toma sus\n    decisiones-, quiz\u00e1 tenga que creer al fiscal general del Estado, que es\n    el que ha hecho unas declaraciones que est\u00e1n en la hemeroteca y en los\n    medios de comunicaci\u00f3n, poniendo de manifiesto -leo literalmente- lo\n    siguiente: Es ofensivo que alguien pueda pensar que al fiscal general del\n    Estado o al Ministerio Fiscal un Gobierno le da instrucciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha declarado el se\u00f1or\n    Torres-Dulce, fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes insisten de forma\n    reiterada en que ha habido quien ha preavisado de la querella, pero creo\n    que lo \u00fanico que se ha hecho por parte de algunas personas es hacer\n    referencia a una nota de prensa emitida por la Fiscal\u00eda General del\n    Estado, que dijo que estaba estudiando y analizando las circunstancias\n    para, en su caso, promover la presentaci\u00f3n de una querella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes insisten de forma\n    reiterada en que ha habido quien ha preavisado de la querella, pero creo\n    que lo \u00fanico que se ha hecho por parte de algunas personas es hacer\n    referencia a una nota de prensa emitida por la Fiscal\u00eda General del\n    Estado, que dijo que estaba estudiando y analizando las circunstancias\n    para, en su caso, promover la presentaci\u00f3n de una querella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si usted no me cree a m\u00ed -me parece que usted toma sus\n    decisiones-, quiz\u00e1 tenga que creer al fiscal general del Estado, que es\n    el que ha hecho unas declaraciones que est\u00e1n en la hemeroteca y en los\n    medios de comunicaci\u00f3n, poniendo de manifiesto -leo literalmente- lo\n    siguiente: Es ofensivo que alguien pueda pensar que al fiscal general del\n    Estado o al Ministerio Fiscal un Gobierno le da instrucciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha declarado el se\u00f1or\n    Torres-Dulce, fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [2], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Prueba de ello son las investigaciones\n    que est\u00e1 abriendo ahora la fiscal\u00eda por los 3.400 millones que les\n    pagamos de m\u00e1s por los CTC o los 3.589 millones de euros que habr\u00e1 que\n    abonarles seg\u00fan su sistema por lo que va de a\u00f1o, 1.112 millones m\u00e1s de\n    los previsto; un dinero que saldr\u00e1 del bolsillo de todos para engrosar\n    las arcas de las energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, m\u00e1s del 17 % de la poblaci\u00f3n no puede pagar la factura de\n    la luz -una factura que ahora vale el doble de lo que val\u00eda hace diez\n    a\u00f1os por una luz que es la tercera m\u00e1s cara de Europa- a unas empresas\n    que ganan el doble de lo que ganar\u00edan fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello son las investigaciones\n    que est\u00e1 abriendo ahora la fiscal\u00eda por los 3.400 millones que les\n    pagamos de m\u00e1s por los CTC o los 3.589 millones de euros que habr\u00e1 que\n    abonarles seg\u00fan su sistema por lo que va de a\u00f1o, 1.112 millones m\u00e1s de\n    los previsto; un dinero que saldr\u00e1 del bolsillo de todos para engrosar\n    las arcas de las energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es tanto una cuesti\u00f3n de opini\u00f3n sino\n    de contrastar los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos hay que contrastarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Ministro, a ning\u00fan Gobierno se le puede hacer\n    responsable directo de los asesinatos machistas, pero coincidir\u00e1 usted\n    conmigo en que el Estado tiene responsabilidades con aquellas mujeres que\n    se acercan a las administraciones a poner una denuncia en busca de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo le inquieta a usted que hayamos superado el 30 % de\n    mujeres asesinadas que hab\u00edan denunciado previamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo cree usted que hay ya demasiados datos que ponen en duda la\n    autocomplacencia de sus notas de prensa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No nos consuelan las cifras en\n    absoluto, pero quiero recordarle que a d\u00eda de hoy son 45 las mujeres que\n    han fallecido en lo que va de a\u00f1o v\u00edctimas de violencia de genero; repito\n    que no nos consuela en absoluto, no obstante, son cinco casos menos que\n    en el mismo periodo del a\u00f1o pasado y nueve menos que en las mismas fechas\n    del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que con estas medidas, entre\n    otras, contribuiremos entre todos a erradicar esa terrible violencia, de\n    tal suerte que ojal\u00e1 llegue un d\u00eda -fue ayer- en que no tengamos que\n    conmemorar o recordar el d\u00eda de las v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero\n    porque ya no existan mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al sistema Viogen, en el que usted es especialista,\n    le quiero dar algunos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tenemos un problema, y es que si las mujeres pierden la confianza en el\n    sistema de protecci\u00f3n, las estamos condenando irremediablemente a\n    soportar la violencia en silencio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La bajada de denuncias solo\n    significa resignaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, y no es con resignaci\u00f3n ni con\n    7.000 efectivos menos como se combate y se da seguridad; no es creando\n    extra\u00f1as unidades de protecci\u00f3n a la familia, porque, \u00bfsabe una cosa?, no\n    es la familia la que est\u00e1 en peligro; las que mueren a decenas cada a\u00f1o\n    en este pa\u00eds son las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Si quiere, a continuaci\u00f3n en\n    la d\u00faplica le dar\u00e9 los datos relativos al n\u00famero de sustracciones en\n    explotaciones agr\u00edcolas y ganaderas que acredita que desde su puesta en\n    funcionamiento ha disminuido el robo en m\u00e1s del 12 % y que el porcentaje\n    de sustracciones esclarecidas ha aumentado notablemente, en concreto en\n    m\u00e1s del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [4], "datos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se espera de un ministro del Interior un poco m\u00e1s\n    de seriedad, porque estoy utilizando sus datos, los datos que usted ha\n    facilitado a una pregunta parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus datos demuestran que la\n    siniestralidad ha crecido, y el dato del a\u00f1o 2013 en todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas es el r\u00e9cord hist\u00f3rico en Espa\u00f1a de robos en el\n    campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos que ha suministrado usted hasta junio -en los que falta\n    todo el verano- nos dan cifras muy similares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la realidad del campo,\n    se\u00f1or ministro, y no nos d\u00e9 cifras de una provincia que sube o baja\n    porque sus datos demuestran que este tema est\u00e1 descontrolado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n quitando al medio rural\n    escuelas, consultorios, servicios sociales y tambi\u00e9n seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Deporte, mi pregunta hoy es si ha ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Deporte, mi pregunta hoy es si ha\n    logrado sus objetivos en materia deportiva, pregunta ret\u00f3rica porque la\n    respuesta es obvia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha conseguido en solo tres a\u00f1os hundir al\n    deporte en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han hundido con los Presupuestos Generales del\n    Estado para el deporte base, escolar, universitario y profesional al que\n    obliga a malvivir en la ruina m\u00e1s absoluta y, encima, han subido del 8 al\n    21 % el IVA al deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han hundido porque han sido incapaces de\n    tramitar una ley del deporte profesional con las directrices que\n    aprobamos por unanimidad en esta C\u00e1mara en la subcomisi\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han hundido porque no apoyan el juego limpio financiero, ocultan las\n    deudas de los clubes porque ustedes est\u00e1n al servicio -ustedes est\u00e1n al\n    servicio- de los poderosos abandonando al deporte base y a las\n    federaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora montan una\n    causa general contra el deporte base programando una inspecci\u00f3n masiva a\n    m\u00e1s de 60.000 clubes, estigmatizando al voluntariado deportivo, que sin\n    retribuci\u00f3n alguna acude por amor al deporte y a esa labor altruista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para comprender su falta de talante y de talento basta ver el\n    comportamiento con la capitana del equipo de la Copa Davis, Gala Le\u00f3n,\n    \u00fanica mujer seleccionadora de un equipo masculino de alta competici\u00f3n en\n    toda la historia del deporte espa\u00f1ol, a la que se ha negado a felicitar,\n    a recibir o a que aparezca en ning\u00fan acto deportivo a su lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00f3pera\n    bufa llega a que le han negado las propias dependencias del Consejo\n    Superior de Deportes y la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Tenis ha tenido que\n    acudir a la Audiencia Nacional a pedir amparo, que usted no le da, porque\n    usted cree que el deporte tambi\u00e9n es su cortijo, en el que usted es el\n    latifundista de ese p\u00e1ramo en que han convertido al deporte en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [7], "deporte": [2, 3, 4, 5, 6], "social": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Voy a empezar por lo \u00faltimo, por la referencia que ha hecho su se\u00f1or\u00eda al\n    asunto de la Seguridad Social en el deporte de base. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible, se\u00f1or\n    Pezzi, que se opongan ustedes a que se regularice en t\u00e9rminos de\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social la situaci\u00f3n de gente que trabaja en\n    condiciones de temporalidad a favor de asociaciones de deporte de base? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, si usted me pregunta si hemos conseguido cosas importantes para el\n    deporte espa\u00f1ol y si estamos en el camino de lograr a\u00fan m\u00e1s, en ese caso\n    le contestar\u00eda que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a empezar por lo \u00faltimo, por la referencia que ha hecho su se\u00f1or\u00eda al\n    asunto de la Seguridad Social en el deporte de base. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible, se\u00f1or\n    Pezzi, que se opongan ustedes a que se regularice en t\u00e9rminos de\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social la situaci\u00f3n de gente que trabaja en\n    condiciones de temporalidad a favor de asociaciones de deporte de base? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grado de conformidad que\n    existe en la WADA con el tratamiento que se est\u00e1 haciendo, la proporci\u00f3n\n    de adversos que se est\u00e1 produciendo en el deporte espa\u00f1ol, que es\n    baj\u00edsima -el a\u00f1o pasado apenas veinte, este a\u00f1o apenas quince-, la\n    seriedad y el rigor con que se trabaja tanto en el laboratorio como en la\n    agencia creo que son un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a ha organizado en estos a\u00f1os\n    campeonatos muy importantes -el Campeonato de Nataci\u00f3n de 2013, el\n    Campeonato Mundial de Basket de 2014-, estamos apoyando el deporte\n    femenino, el deporte infantil y juvenil y, lo m\u00e1s importante, estamos\n    facilitando el juego limpio deportivo y financiero, y la deuda del\n    f\u00fatbol, la deuda con la Hacienda P\u00fablica, que hab\u00eda alcanzado unas\n    cantidades estratosf\u00e9ricas con ustedes, la hemos reducido en 300\n    millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tema de la protecci\u00f3n de la salud del deportista y la lucha contra el\n    dopaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [11, 12], "abandono escolar": [13, 14], "formaci\u00f3n profesional": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una de las herramientas fundamentales para transformar el modelo\n    educativo es la formaci\u00f3n profesional y m\u00e1s concretamente los nuevos\n    ciclos de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que han comenzado a implantarse\n    durante el presente curso escolar 2014-2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica es una oferta educativa fundamental para reducir la tasa de\n    abandono escolar que, como usted sabe, es una de las mayores debilidades\n    de nuestro sistema educativo, un sistema educativo que es el resultado de\n    la aplicaci\u00f3n de consecutivas y sucesivas leyes socialistas y que\n    provocaba hasta ahora que uno de cada tres j\u00f3venes espa\u00f1oles se viese\n    abocado al abandono escolar y, por tanto, a un futuro sin titulaci\u00f3n y\n    sin la formaci\u00f3n adecuada para enfrentarse al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica el Gobierno pretende,\n    entre otros objetivos, reducir esas alarmantes cifras de abandono escolar\n    temprano y mejorar la empleabilidad del alumnado, algo muy necesario si\n    se tiene en cuenta que la tasa de paro juvenil en Espa\u00f1a es\n    aproximadamente del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica ofrece a un gran n\u00famero de j\u00f3venes la\n    oportunidad de finalizar sus estudios de educaci\u00f3n secundaria obligatoria\n    a trav\u00e9s de una oferta formativa atractiva que asegura unos conocimientos\n    te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos m\u00ednimos, tanto para aquellos alumnos que quieren\n    buscar un empleo tras la finalizaci\u00f3n de sus estudios como para aquellos\n    que deseen continuarlos, ofreci\u00e9ndoles un itinerario educativo flexible,\n    ya que permite el acceso desde la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica garantiza la posibilidad de un\n    futuro mejor para muchos j\u00f3venes espa\u00f1oles que quedaban injustamente fuera\n    del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, me gustar\u00eda formularle la siguiente\n    pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno la implantaci\u00f3n del\n    primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica en las comunidades\n    aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las herramientas fundamentales para transformar el modelo\n    educativo es la formaci\u00f3n profesional y m\u00e1s concretamente los nuevos\n    ciclos de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que han comenzado a implantarse\n    durante el presente curso escolar 2014-2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica es una oferta educativa fundamental para reducir la tasa de\n    abandono escolar que, como usted sabe, es una de las mayores debilidades\n    de nuestro sistema educativo, un sistema educativo que es el resultado de\n    la aplicaci\u00f3n de consecutivas y sucesivas leyes socialistas y que\n    provocaba hasta ahora que uno de cada tres j\u00f3venes espa\u00f1oles se viese\n    abocado al abandono escolar y, por tanto, a un futuro sin titulaci\u00f3n y\n    sin la formaci\u00f3n adecuada para enfrentarse al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica el Gobierno pretende,\n    entre otros objetivos, reducir esas alarmantes cifras de abandono escolar\n    temprano y mejorar la empleabilidad del alumnado, algo muy necesario si\n    se tiene en cuenta que la tasa de paro juvenil en Espa\u00f1a es\n    aproximadamente del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica ofrece a un gran n\u00famero de j\u00f3venes la\n    oportunidad de finalizar sus estudios de educaci\u00f3n secundaria obligatoria\n    a trav\u00e9s de una oferta formativa atractiva que asegura unos conocimientos\n    te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos m\u00ednimos, tanto para aquellos alumnos que quieren\n    buscar un empleo tras la finalizaci\u00f3n de sus estudios como para aquellos\n    que deseen continuarlos, ofreci\u00e9ndoles un itinerario educativo flexible,\n    ya que permite el acceso desde la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, me gustar\u00eda formularle la siguiente\n    pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno la implantaci\u00f3n del\n    primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica en las comunidades\n    aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, somos conscientes de la\n    preocupaci\u00f3n del Gobierno del que usted forma parte por mejorar la\n    calidad de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica ofrece a un gran n\u00famero de j\u00f3venes la\n    oportunidad de finalizar sus estudios de educaci\u00f3n secundaria obligatoria\n    a trav\u00e9s de una oferta formativa atractiva que asegura unos conocimientos\n    te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos m\u00ednimos, tanto para aquellos alumnos que quieren\n    buscar un empleo tras la finalizaci\u00f3n de sus estudios como para aquellos\n    que deseen continuarlos, ofreci\u00e9ndoles un itinerario educativo flexible,\n    ya que permite el acceso desde la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica es una oferta educativa fundamental para reducir la tasa de\n    abandono escolar que, como usted sabe, es una de las mayores debilidades\n    de nuestro sistema educativo, un sistema educativo que es el resultado de\n    la aplicaci\u00f3n de consecutivas y sucesivas leyes socialistas y que\n    provocaba hasta ahora que uno de cada tres j\u00f3venes espa\u00f1oles se viese\n    abocado al abandono escolar y, por tanto, a un futuro sin titulaci\u00f3n y\n    sin la formaci\u00f3n adecuada para enfrentarse al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica el Gobierno pretende,\n    entre otros objetivos, reducir esas alarmantes cifras de abandono escolar\n    temprano y mejorar la empleabilidad del alumnado, algo muy necesario si\n    se tiene en cuenta que la tasa de paro juvenil en Espa\u00f1a es\n    aproximadamente del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "educaci\u00f3n": [8], "abandono escolar": [9], "formaci\u00f3n profesional": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como muy bien\n    acaba de decir al final de su intervenci\u00f3n, el papel relevante en la\n    implantaci\u00f3n en este primer curso de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es, sin\n    duda, el que corresponde a las comunidades aut\u00f3nomas y yo tengo que decir\n    que la inmensa mayor\u00eda de las mismas se han comportado con una\n    extraordinaria diligencia y con un extraordinario compromiso a la hora de\n    propiciar esa implantaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tambi\u00e9n ha dicho su se\u00f1or\u00eda, es cierto\n    que la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica constituye un camino de\n    transitabilidad para proseguir en la formaci\u00f3n y en todo caso proporciona\n    una oportunidad a esos j\u00f3venes que por su imposibilidad, debido a\n    cualquier tipo de causa, no ten\u00edan o no presentaban un buen pron\u00f3stico de\n    titular en la educaci\u00f3n secundaria obligatoria y, por tanto, de ver\n    abiertos caminos para su desarrollo educativo, su desarrollo personal y\n    tambi\u00e9n su desarrollo laboral, para que tengan un camino transitable que\n    les permita incluso culminar sucesivas etapas hasta los cursos de\n    formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, suponen una\n    diferencia importante con lo que hasta ahora exist\u00eda, los llamados PCPI o\n    programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial, que ten\u00edan una limitada,\n    por no decir que nula, transitabilidad y que conclu\u00edan simplemente en el\n    otorgamiento de un t\u00edtulo de la ense\u00f1anza secundaria obligatoria, pero\n    que no permit\u00edan el acceso a una formaci\u00f3n profesional superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir\n    de la implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, a partir tambi\u00e9n,\n    creo que esto es muy importante, de la incorporaci\u00f3n de un n\u00famero cada\n    vez mayor de j\u00f3venes a los ciclos de formaci\u00f3n profesional, tanto de\n    grado medio como de grado superior -hemos tenido en el cuso de los\n    \u00faltimos tres a\u00f1os un incremento superior al 16 % en la matr\u00edcula de\n    formaci\u00f3n profesional- estamos comenzando a sentar las bases para una\n    reducci\u00f3n significativa del abandono escolar temprano y que esas bases\n    van a verse consolidadas y reforzadas en los pr\u00f3ximos cursos, cuando\n    alcance pleno desarrollo la implantaci\u00f3n de esta formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica y del resto de reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien\n    acaba de decir al final de su intervenci\u00f3n, el papel relevante en la\n    implantaci\u00f3n en este primer curso de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es, sin\n    duda, el que corresponde a las comunidades aut\u00f3nomas y yo tengo que decir\n    que la inmensa mayor\u00eda de las mismas se han comportado con una\n    extraordinaria diligencia y con un extraordinario compromiso a la hora de\n    propiciar esa implantaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tambi\u00e9n ha dicho su se\u00f1or\u00eda, es cierto\n    que la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica constituye un camino de\n    transitabilidad para proseguir en la formaci\u00f3n y en todo caso proporciona\n    una oportunidad a esos j\u00f3venes que por su imposibilidad, debido a\n    cualquier tipo de causa, no ten\u00edan o no presentaban un buen pron\u00f3stico de\n    titular en la educaci\u00f3n secundaria obligatoria y, por tanto, de ver\n    abiertos caminos para su desarrollo educativo, su desarrollo personal y\n    tambi\u00e9n su desarrollo laboral, para que tengan un camino transitable que\n    les permita incluso culminar sucesivas etapas hasta los cursos de\n    formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, suponen una\n    diferencia importante con lo que hasta ahora exist\u00eda, los llamados PCPI o\n    programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial, que ten\u00edan una limitada,\n    por no decir que nula, transitabilidad y que conclu\u00edan simplemente en el\n    otorgamiento de un t\u00edtulo de la ense\u00f1anza secundaria obligatoria, pero\n    que no permit\u00edan el acceso a una formaci\u00f3n profesional superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir\n    de la implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, a partir tambi\u00e9n,\n    creo que esto es muy importante, de la incorporaci\u00f3n de un n\u00famero cada\n    vez mayor de j\u00f3venes a los ciclos de formaci\u00f3n profesional, tanto de\n    grado medio como de grado superior -hemos tenido en el cuso de los\n    \u00faltimos tres a\u00f1os un incremento superior al 16 % en la matr\u00edcula de\n    formaci\u00f3n profesional- estamos comenzando a sentar las bases para una\n    reducci\u00f3n significativa del abandono escolar temprano y que esas bases\n    van a verse consolidadas y reforzadas en los pr\u00f3ximos cursos, cuando\n    alcance pleno desarrollo la implantaci\u00f3n de esta formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica y del resto de reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tambi\u00e9n ha dicho su se\u00f1or\u00eda, es cierto\n    que la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica constituye un camino de\n    transitabilidad para proseguir en la formaci\u00f3n y en todo caso proporciona\n    una oportunidad a esos j\u00f3venes que por su imposibilidad, debido a\n    cualquier tipo de causa, no ten\u00edan o no presentaban un buen pron\u00f3stico de\n    titular en la educaci\u00f3n secundaria obligatoria y, por tanto, de ver\n    abiertos caminos para su desarrollo educativo, su desarrollo personal y\n    tambi\u00e9n su desarrollo laboral, para que tengan un camino transitable que\n    les permita incluso culminar sucesivas etapas hasta los cursos de\n    formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir\n    de la implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, a partir tambi\u00e9n,\n    creo que esto es muy importante, de la incorporaci\u00f3n de un n\u00famero cada\n    vez mayor de j\u00f3venes a los ciclos de formaci\u00f3n profesional, tanto de\n    grado medio como de grado superior -hemos tenido en el cuso de los\n    \u00faltimos tres a\u00f1os un incremento superior al 16 % en la matr\u00edcula de\n    formaci\u00f3n profesional- estamos comenzando a sentar las bases para una\n    reducci\u00f3n significativa del abandono escolar temprano y que esas bases\n    van a verse consolidadas y reforzadas en los pr\u00f3ximos cursos, cuando\n    alcance pleno desarrollo la implantaci\u00f3n de esta formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica y del resto de reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "medicamentos": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A GARANTIZAR EL GOBIERNO EL ACCESO EN\n    CONDICIONES DE IGUALDAD A LOS MEDICAMENTOS PARA EL TRATAMIENTO CONTRA LA\n    HEPATITIS C ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VA A GARANTIZAR EL GOBIERNO EL ACCESO EN\n    CONDICIONES DE IGUALDAD A LOS MEDICAMENTOS PARA EL TRATAMIENTO CONTRA LA\n    HEPATITIS C ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "medicamentos": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo va a garantizar el acceso a los medicamentos para\n    la hepatitis C en condiciones de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo va a garantizar el acceso a los medicamentos para\n    la hepatitis C en condiciones de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo hacemos a trav\u00e9s la tarjeta com\u00fan; lo hacemos a trav\u00e9s de\n    la cartera b\u00e1sica de servicios, con un calendario vacunal \u00fanico infantil\n    y, a la hora de incorporar los medicamentos m\u00e1s innovadores, tambi\u00e9n para\n    el tratamiento de la infecci\u00f3n por hepatitis C.\n    Muchas gracias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "salud": [3], "medicamentos": [2], "igualdad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... No me cabe la menor duda -y me parece\n    correcto- de que ahora, que hay al frente expertos de salud p\u00fablica, se\n    van a poner todos los conocimientos y todos los recursos necesarios para\n    prestar la mejor atenci\u00f3n posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si los nuevos f\u00e1rmacos son la mejor opci\u00f3n, usted, por \u00e9tica pol\u00edtica,\n    tiene que garantizar el acceso a todos los pacientes en condiciones de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es l\u00f3gico que con las expectativas que se les ha creado a los pacientes\n    quieran acceder a estos medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me cabe la menor duda -y me parece\n    correcto- de que ahora, que hay al frente expertos de salud p\u00fablica, se\n    van a poner todos los conocimientos y todos los recursos necesarios para\n    prestar la mejor atenci\u00f3n posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "salud": [3, 4], "medicamentos": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si de verdad est\u00e1 preocupada por el acceso a los medicamentos\n    en igualdad de condiciones en las comunidades aut\u00f3nomas, le ruego que\n    hable con alguna comunidad donde gobierna, porque la subasta de\n    medicamentos de Andaluc\u00eda es garant\u00eda de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pacientes\n    pueden estar tranquilos porque vamos a seguir fortaleciendo el Sistema\n    Nacional de Salud, uno de los mejores del mundo, para incorporar las\n    mismas prestaciones y facilitar el acceso en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si de verdad est\u00e1 preocupada por el acceso a los medicamentos\n    en igualdad de condiciones en las comunidades aut\u00f3nomas, le ruego que\n    hable con alguna comunidad donde gobierna, porque la subasta de\n    medicamentos de Andaluc\u00eda es garant\u00eda de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en esta legislatura\n    hemos incluido noventa y una innovaciones farmac\u00e9uticas en el Sistema\n    Nacional de Salud, y lo hemos hecho por primera vez con la participaci\u00f3n\n    de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pacientes\n    pueden estar tranquilos porque vamos a seguir fortaleciendo el Sistema\n    Nacional de Salud, uno de los mejores del mundo, para incorporar las\n    mismas prestaciones y facilitar el acceso en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "educaci\u00f3n": [1], "servicios sociales": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y\n    entonces ustedes plantean la reforma local y con ella eliminan los puntos\n    de informaci\u00f3n, de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los expertos\n    coinciden tambi\u00e9n en que la educaci\u00f3n es la forma m\u00e1s eficaz para\n    prevenir, pero ustedes, sin escuchar a los expertos, ponen en marcha la\n    Ley Wert y sacan de la educaci\u00f3n el aprendizaje en valores -la aut\u00e9ntica\n    prevenci\u00f3n-, eliminan la asignatura de Educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y con\n    eso creen que han cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes tambi\u00e9n ten\u00edan en los centros de\n    servicios sociales de los ayuntamientos donde acudir ante un problema que\n    no sab\u00edan c\u00f3mo solucionar y que a veces les costaba identificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "educaci\u00f3n": [2, 3], "datos": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos empezado por la educaci\u00f3n y hemos\n    situado por primera vez la violencia de g\u00e9nero junto con la igualdad como\n    principio del sistema educativo desde las edades m\u00e1s tempranas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes son una prioridad absoluta\n    para este Gobierno, por eso desde el inicio de la legislatura este\n    Gobierno ha desarrollado estudios que han revelado situaciones y datos\n    que son preocupantes, algunos comportamientos que cre\u00edamos erradicados se\n    est\u00e1n reproduciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos empezado por la educaci\u00f3n y hemos\n    situado por primera vez la violencia de g\u00e9nero junto con la igualdad como\n    principio del sistema educativo desde las edades m\u00e1s tempranas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA HACER ALGO EL GOBIERNO PARA EVITAR LOS DESAHUCIOS DE FAMILIAS QUE\n    NO PUEDEN PAGAR SU HIPOTECA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa adoptar su Gobierno alguna medida para evitar los\n    desahucios de aquellas familias que no pueden pagar su hipoteca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2], "social": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este ha sido el primer Gobierno que tom\u00f3 medidas para proteger a\n    aquellas familias golpeadas por la crisis y que no pod\u00edan hacer frente a\n    su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 26.000 familias se han beneficiado de todas las medidas que\n    hemos puesto en marcha: el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, el Fondo social de\n    viviendas y la suspensi\u00f3n de lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas medidas que, por el\n    momento, han permitido 10.000 reestructuraciones de deuda, 3.000 daciones\n    en pago, que 1.400 familias se beneficien de un alquiler social y la\n    paralizaci\u00f3n de pr\u00e1cticamente 12.000 lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 26.000 familias se han beneficiado de todas las medidas que\n    hemos puesto en marcha: el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, el Fondo social de\n    viviendas y la suspensi\u00f3n de lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas medidas que, por el\n    momento, han permitido 10.000 reestructuraciones de deuda, 3.000 daciones\n    en pago, que 1.400 familias se beneficien de un alquiler social y la\n    paralizaci\u00f3n de pr\u00e1cticamente 12.000 lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto, anunciaron un c\u00f3digo de\n    buenas pr\u00e1cticas, al que se sumaron la pr\u00e1ctica totalidad de entidades\n    financieras, pero el informe de Funcas dice que de todas las familias\n    hipotecadas solo el 0,03 % han podido reestructurar su deuda y solo al\n    0,1 % se le ha permitido la daci\u00f3n en pago; pr\u00e1cticamente a ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es, se\u00f1or ministro, su nefasta gesti\u00f3n,\n    porque seg\u00fan el Banco de Espa\u00f1a entre 2012 y 2013 ha habido 100.000\n    familias que han perdido su vivienda, en el primer semestre de 2014\n    fueron otras 26.000 y en este preciso momento hay 70.000 familias a la\n    espera de ser expulsadas de sus hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya es\n    hora, se\u00f1or ministro, de que piensen en las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Impulsaron un fondo social de 6.000 viviendas en alquiler, de las cuales\n    m\u00e1s del 75 % no han llegado a ocuparse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hablan ustedes de los\n    datos del Banco de Espa\u00f1a, del total de viviendas desahuciadas, el 90 %\n    son viviendas vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    EL BALANCE DE LA LEY 1/2013, DE 14 DE MAYO, DE MEDIDAS PARA REFORZAR LA\n    PROTECCI\u00d3N DE LOS DEUDORES HIPOTECARIOS, REESTRUCTURACI\u00d3N DE DEUDA Y\n    ALQUILER SOCIAL, Y LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA\n    SUPERAR EL FRACASO DE SUS POL\u00cdTICAS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "justicia": [25], "servicios sociales": [28], "datos": [26, 27], "social": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a vive una situaci\u00f3n de emergencia social,\n    de la que los desahucios son una de las caras m\u00e1s crueles y dram\u00e1ticas,\n    como saben muy bien los activistas de la plataforma de Afectados por la\n    Hipoteca, que hoy nos acompa\u00f1an; unos activistas que con su acci\u00f3n\n    cotidiana y con su lucha han hecho bastante m\u00e1s por las familias y las\n    personas que lo que ha hecho este Gobierno, y esa es su principal\n    verg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde comienzos de esta legislatura ha quedado claro que la prioridad de\n    este Gobierno no son ni las familias ni su derecho a la vivienda, sino\n    los intereses del mercado hipotecario, algo que ha quedado muy claro en\n    todos los debates. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ustedes solo hay responsabilidad patrimonial\n    universal cuando se trata de familias que van a ser desahuciadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante estos a\u00f1os han actuado con una total\n    sinvergonzoner\u00eda pol\u00edtica, y es una pena que no est\u00e9 la vicepresidenta\n    del Gobierno, porque a\u00fan me duele la imagen del d\u00eda en que present\u00f3 el\n    Fondo social de viviendas, cuando dijo que iba a resolver el problema de\n    6.000 viviendas, de 6.000 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La PAH ya ha parado 1.135\n    desahucios, ha realojado a 1.138 familias, y ustedes contin\u00faan de\n    espaldas a la realidad porque no quieren abordar el problema de fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque las familias\n    no pueden pagar, y no pueden pagar porque, a pesar de su recuperaci\u00f3n, el\n    elevado paro, los contratos precarios y los salarios de miseria mantienen\n    a muchas personas, incluso a los que tienen trabajo, por debajo del\n    umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno contin\u00faa protegiendo al acreedor, al\n    mercado hipotecario y a la propiedad privada, y no a las familias y a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha denegado el 44 % de las peticiones\n    del c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas por unos criterios draconianos -se lo\n    dijimos-; solo el 19,7 % de las solicitudes han obtenido alg\u00fan tipo de\n    respuesta; un poco m\u00e1s de 20.000 familias se han beneficiado de algunas\n    de las medidas de protecci\u00f3n frente al endeudamiento, y en ese periodo se\n    han producido 346.000 lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo social de viviendas, esa\n    verg\u00fcenza de la que ustedes alardearon y que ha servido para muy\n    pocas cosas, en diecis\u00e9is meses de funcionamiento ha suscrito 1.400\n    contratos de alquiler, de los 6.000 de los que ustedes alardearon;\n    mientras, en ese periodo, 104.000 familias han perdido la vivienda desde\n    la creaci\u00f3n de ese fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera, presente pronto un proyecto de ley de segunda oportunidad para\n    que las familias y los aut\u00f3nomos puedan reestructurar sus deudas como lo\n    hacen las sociedades mercantiles y no se vean abocados toda su existencia\n    a estar atrapados en las deudas contra\u00eddas en un momento de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para eso ustedes tienen que cambiar el orden de su\n    prioridad, deben dejar de atender al mercado hipotecario y a la propiedad\n    privada y situar su objetivo y sus prioridades en la defensa de las\n    familias y en la defensa de su derecho a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, posiblemente,\n    una de sus \u00faltimas oportunidades, porque esta legislatura se est\u00e1\n    terminando, lo mejor que puede decirles a todas esas personas que\n    representan a centenares de miles de personas, es que usted est\u00e1\n    dispuesto a hablar con todos los grupos de esta C\u00e1mara, que le hemos\n    presentado innumerables propuestas, y que est\u00e1 dispuesto a rectificar,\n    porque en el fondo, si nos ponemos a hablar y pensamos en esas familias,\n    es bastante probable que podamos mejorar sus condiciones de vida que, es\n    en definitiva nuestro objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a vive una situaci\u00f3n de emergencia social,\n    de la que los desahucios son una de las caras m\u00e1s crueles y dram\u00e1ticas,\n    como saben muy bien los activistas de la plataforma de Afectados por la\n    Hipoteca, que hoy nos acompa\u00f1an; unos activistas que con su acci\u00f3n\n    cotidiana y con su lucha han hecho bastante m\u00e1s por las familias y las\n    personas que lo que ha hecho este Gobierno, y esa es su principal\n    verg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una emergencia social y su Gobierno, se\u00f1or\n    ministro, ha actuado siempre tarde, a remolque de la lucha social y\n    cerrando en falso los conflictos con falsas soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En noviembre de 2012, y\n    ante la alarma social provocada por un incremento de los suicidios de\n    personas desesperadas, el Gobierno reaccion\u00f3 con otra campa\u00f1a de\n    m\u00e1rquetin pol\u00edtico, el Decreto-ley 27/2012, al que el propio Partido\n    Popular tuvo que presentar una enmienda a la totalidad, convirti\u00e9ndolo en\n    la Ley 1/2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante estos a\u00f1os han actuado con una total\n    sinvergonzoner\u00eda pol\u00edtica, y es una pena que no est\u00e9 la vicepresidenta\n    del Gobierno, porque a\u00fan me duele la imagen del d\u00eda en que present\u00f3 el\n    Fondo social de viviendas, cuando dijo que iba a resolver el problema de\n    6.000 viviendas, de 6.000 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora que\n    se ha generado una alarma social, resulta que s\u00ed tienen una vivienda para\n    esa persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo ha dicho en dos ocasiones el Tribunal de Justicia de la\n    Uni\u00f3n Europea, y vendr\u00e1n m\u00e1s, porque ustedes solo cumplen sus\n    obligaciones a remolque de la movilizaci\u00f3n social, del esc\u00e1ndalo o de las\n    resoluciones de los tribunales europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo social de viviendas, esa\n    verg\u00fcenza de la que ustedes alardearon y que ha servido para muy\n    pocas cosas, en diecis\u00e9is meses de funcionamiento ha suscrito 1.400\n    contratos de alquiler, de los 6.000 de los que ustedes alardearon;\n    mientras, en ese periodo, 104.000 familias han perdido la vivienda desde\n    la creaci\u00f3n de ese fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda,\n    prorroguen de manera indefinida, mientras contin\u00fae esta situaci\u00f3n de\n    emergencia social, la moratoria y ampl\u00eden el criterio de acceso de las\n    personas a esa moratoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acepten tambi\u00e9n, desde ese punto de\n    vista, la conversi\u00f3n de la vivienda adjudicada en un alquiler, se le\n    llame social o como se le quiera llamar, que suponga un importe no\n    superior al 30 % de la renta del arrendatario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera, reestructuren\n    ustedes el Fondo social de viviendas, facilitando no solo que accedan m\u00e1s\n    personas, sino poniendo todas las viviendas ociosas al servicio del\n    derecho a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que la Constituci\u00f3n, esa de la que\n    ustedes se llenan la boca, obliga a los poderes p\u00fablicos a dar un uso\n    social a la propiedad privada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propiedad privada de una vivienda sin\n    uso social es la vulneraci\u00f3n m\u00e1s grave que se puede hacer de la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hagan ustedes eso, sit\u00faen en el Fondo social las viviendas\n    ociosas que en estos momentos est\u00e1n en Sareb, que est\u00e1n en muchas\n    administraciones p\u00fablicas, sit\u00faenlas y permitan tambi\u00e9n que accedan a\n    ellas muchos m\u00e1s beneficiarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo ha dicho en dos ocasiones el Tribunal de Justicia de la\n    Uni\u00f3n Europea, y vendr\u00e1n m\u00e1s, porque ustedes solo cumplen sus\n    obligaciones a remolque de la movilizaci\u00f3n social, del esc\u00e1ndalo o de las\n    resoluciones de los tribunales europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hace siempre el mismo\n    truco: publica los datos tarde y, cuando le interpelamos, se presenta con\n    unos datos que solo usted conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Transparencia quiere decir que los ciudadanos\n    tengan, al mismo tiempo que usted, los datos para que puedan saber c\u00f3mo\n    ejerce sus responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no es responsabilidad de ustedes, pero los poderes\n    p\u00fablicos, en vez de enviar a los servicios sociales para atender a la\n    anciana, env\u00edan a la polic\u00eda para echarla de su casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "datos": [17, 18, 19, 20, 21], "econom\u00eda": [16], "social": [13, 14, 15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en primer lugar lo que quiero es dar una serie de datos para\n    encuadrar, efectivamente, un problema, un problema grave y, como dec\u00eda en\n    la pregunta que se me hac\u00eda anteriormente, un problema que ha afectado a\n    miles de familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hay que\n    considerar que el 94 % de los espa\u00f1oles pagan mensualmente su hipoteca, y\n    eso es algo que tambi\u00e9n tenemos que tener en consideraci\u00f3n, porque pone\n    de manifiesto el esfuerzo de much\u00edsimas familias para hacer frente a las\n    obligaciones contra\u00eddas como consecuencia de la adquisici\u00f3n de una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n es\n    que este 6 %, como coment\u00e1bamos anteriormente, supone muchos miles de\n    familias a las cuales la crisis ha golpeado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas razones -endeudamiento, crisis econ\u00f3mica, crisis laboral- son las\n    que han llevado a que efectivamente nos encontramos con que muchas\n    familias ten\u00edan problemas para pagar su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno desde el primer momento -porque este fue el primer Gobierno\n    que tom\u00f3 medidas al respecto- actu\u00f3 en una triple direcci\u00f3n: en primer\n    lugar, intentamos dar respuesta a las familias m\u00e1s vulnerables, aquellas\n    que por razones sobrevenidas como consecuencia de la crisis no pod\u00edan\n    hacer frente a esas hipotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos adoptado medidas -como indicaba yo anteriormente en la pregunta que\n    se me hac\u00eda- que han permitido que 26.000 familias se favorezcan de las\n    mismas y tengan una soluci\u00f3n ante una situaci\u00f3n de expulsi\u00f3n de su\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, dec\u00eda que ha\n    habido 10.000 reestructuraciones viables de deuda hipotecaria, 3.000\n    daciones en pago, por otro lado creamos el Fondo social de viviendas,\n    dotado con 6.000 viviendas, a trav\u00e9s del cual las familias que hayan sido\n    desahuciadas pueden solicitar una vivienda con un alquiler reducido; el\n    objetivo es dar cobertura al mayor n\u00famero posible de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo,\n    se modificaron dos aspectos fundamentales: en primer lugar,\n    flexibilizamos los criterios personales y familiares, incluyendo a las\n    familias con hijos menores de edad, personas dependientes o con\n    discapacidad, personas mayores o prejubiladas que hubieran avalado las\n    deudas de sus hijos o de sus nietos y otros para personas o familias con\n    una situaci\u00f3n de especial vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos tenemos ya 1.400 familias que se est\u00e1n beneficiando del Fondo\n    social de viviendas, adem\u00e1s estamos tramitando -como ya he anunciado en\n    varias ocasiones- la pr\u00f3rroga de la utilizaci\u00f3n de este fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, las entidades de cr\u00e9dito han suspendido, gracias a la\n    normativa del Gobierno, 12.000 lanzamientos; es decir, se ha llevado a\n    cabo el proceso hipotecario y, al final, a 12.000 familias no se las ha\n    expulsado de su vivienda, 12.000 familias, una cantidad que no es\n    insignificante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reitero que\n    26.000 familias en total -podr\u00e1 usted decir que son insuficientes, pero\n    no podr\u00e1 decir que son pocas- se han beneficiado de las medidas que ha\n    adoptado el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el primer momento este Gobierno hizo frente a\n    la peor crisis financiera y econ\u00f3mica de la historia moderna de nuestro\n    pa\u00eds y, a su vez, a problemas derivados desde el punto de vista de lo que\n    es la situaci\u00f3n de familias y de personas que se vieron afectadas por la\n    misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, aparte de hacer todas esas\n    medidas de modificaci\u00f3n y de dar la vuelta a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en\n    Espa\u00f1a, hemos tenido que atender a muchas familias, a muchas personas\n    cuyas situaciones, tanto desde el punto de vista de la colocaci\u00f3n de\n    productos de ahorro como desde el punto de vista de la concesi\u00f3n de las\n    hipotecas, no ten\u00edan que haberse producido, y lo hemos hecho buscando\n    soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, dec\u00eda que ha\n    habido 10.000 reestructuraciones viables de deuda hipotecaria, 3.000\n    daciones en pago, por otro lado creamos el Fondo social de viviendas,\n    dotado con 6.000 viviendas, a trav\u00e9s del cual las familias que hayan sido\n    desahuciadas pueden solicitar una vivienda con un alquiler reducido; el\n    objetivo es dar cobertura al mayor n\u00famero posible de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos tenemos ya 1.400 familias que se est\u00e1n beneficiando del Fondo\n    social de viviendas, adem\u00e1s estamos tramitando -como ya he anunciado en\n    varias ocasiones- la pr\u00f3rroga de la utilizaci\u00f3n de este fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, seg\u00fan los datos de afiliaciones\n    a la Seguridad Social, ha habido nueve meses continuados de subidas\n    interanuales de la filiaci\u00f3n, y estoy convencido de que los datos del\n    cuarto trimestre de la EPA refrendar\u00e1n esta tendencia positiva de la\n    evoluci\u00f3n del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda anteriormente, se\u00f1or\u00eda, el problema se solventar\u00e1 de verdad\n    cuando la econom\u00eda espa\u00f1ola vuelva a una situaci\u00f3n de crecimiento\n    econ\u00f3mico y de generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en primer lugar lo que quiero es dar una serie de datos para\n    encuadrar, efectivamente, un problema, un problema grave y, como dec\u00eda en\n    la pregunta que se me hac\u00eda anteriormente, un problema que ha afectado a\n    miles de familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, por ejemplo, tenemos datos de concesi\u00f3n de hipotecas en donde se ve\n    que por primera vez desde el inicio de la crisis ha habido cuatro meses\n    consecutivos de incrementos en la concesi\u00f3n de hipotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de los datos, pero los datos los di ayer en el Senado y los\n    pod\u00eda tener usted perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no juego con los datos nunca; los di\n    ayer en el Senado y los pod\u00eda tener, se\u00f1or Coscubiela, si hubiera estado\n    usted atento porque hubo una interpelaci\u00f3n -exactamente la misma-, as\u00ed\n    que le voy a dar exactamente los mismos datos, porque lo que no puedo\n    hacer es cambiarlos de un d\u00eda para otro (Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, seg\u00fan los datos de afiliaciones\n    a la Seguridad Social, ha habido nueve meses continuados de subidas\n    interanuales de la filiaci\u00f3n, y estoy convencido de que los datos del\n    cuarto trimestre de la EPA refrendar\u00e1n esta tendencia positiva de la\n    evoluci\u00f3n del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "social": [10, 11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no s\u00e9 si usted es consciente pero nos ha dado\n    absolutamente toda la raz\u00f3n a nosotros, a los que le decimos que usted ve\n    el problema de la vivienda y de las familias desde los ojos del mercado\n    hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, nos ha hablado del pasado, del origen, y nos ha hablado del\n    futuro, de que cuando la recuperaci\u00f3n llegue, eso solo ya va a resolver\n    el problema de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted se da cuenta de que cada vez que\n    dice que la soluci\u00f3n del problema de los desahucios, de la vivienda,\n    depende fundamentalmente de la evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1\n    destrozando a miles de familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, en\n    relaci\u00f3n con la moratoria, lo que dijo usted el d\u00eda 29 de noviembre de\n    2012: Esto quiere decir que a alrededor de 120.000 familias se les podr\u00e1\n    aplicar la moratoria de dos a\u00f1os una vez hayan perdido su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exactamente al 8,6\n    %, no llega ni a 10.000 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 dispuesto el Gobierno a presentar un\n    proyecto de ley de segunda oportunidad para que las familias puedan\n    reestructurar sus deudas y rehacer su vida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    digo que no lo sea, pero piense en las familias, no son n\u00fameros, son\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las preguntas que muchas familias y la Plataforma de Afectados\n    por la Hipoteca quieren que usted les responda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos venga a explicar lo que\n    pas\u00f3 en 2005 o 2008, que nos lo ha explicado centenares de veces; si\n    quiere nos lo vuelve a explicar, a lo mejor le sirve para ir pegando\n    tiritos en esta C\u00e1mara, pero no sirve para resolver el problema de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias les est\u00e1n exigiendo que ante un drama social de\n    primera magnitud, que junto al paro es el principal problema que tienen\n    en estos momentos las personas -porque han hecho cosas, pero esas cosas\n    son absolutamente insuficientes-, les digan qu\u00e9 m\u00e1s piensan hacer aparte\n    de esperar que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica evolucione y que en 2028 la\n    soluci\u00f3n para esas familias se haya producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarta\n    pregunta: \u00bfVa el Gobierno a dotar el Fondo social de viviendas de\n    recursos suficientes y, sobre todo, va a ampliar sus beneficiarios\n    reduciendo los requisitos de acceso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias les est\u00e1n exigiendo que ante un drama social de\n    primera magnitud, que junto al paro es el principal problema que tienen\n    en estos momentos las personas -porque han hecho cosas, pero esas cosas\n    son absolutamente insuficientes-, les digan qu\u00e9 m\u00e1s piensan hacer aparte\n    de esperar que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica evolucione y que en 2028 la\n    soluci\u00f3n para esas familias se haya producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "econom\u00eda": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... He comentado que en el \u00ednterin ha habido muchas familias que\n    se han visto golpeadas como consecuencia de esta crisis y hasta que\n    efectivamente eso ha llegado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted dice: \u00bfva a\n    extender las pr\u00f3rrogas del fondo social de viviendas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es f\u00e1cil, cuando una econom\u00eda est\u00e1 en el\n    plano inclinado, con desaceleraciones por encima del 2 %, con intensa\n    destrucci\u00f3n de empleo, darle la vuelta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Eso es lo que est\u00e1 haciendo en\n    estos momentos el FROB; el FROB est\u00e1 analizando dichas pr\u00e1cticas y si\n    efectivamente, como parece que puede ser, hay indicios de administraci\u00f3n\n    desleal no tenga usted la m\u00e1s m\u00ednima duda de que en los pr\u00f3ximos d\u00edas se\n    remitir\u00e1n dichas actuaciones al fiscal para que lo analice desde el punto\n    de vista de sus implicaciones penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [18, 19, 20], "igualdad": [15, 16, 17], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "familias": [12, 13], "atenci\u00f3n": [14], "salud": [22], "datos": [21], "servicios sociales": [23]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En nombre del Grupo Socialista expreso nuestra m\u00e1s en\u00e9rgica condena a los\n    asesinatos machistas y a cada uno de los asesinos y maltratadores; que\n    sepan que sus cr\u00edmenes y violencia hacia las mujeres no tienen cabida en\n    la sociedad que queremos ser, en la democracia que queremos consolidar,\n    una democracia, se\u00f1ora ministra, que tiene la obligaci\u00f3n de erradicar la\n    violencia de g\u00e9nero y proteger a las mujeres que la sufren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se cumplen\n    diez a\u00f1os de la aprobaci\u00f3n de la Ley integral contra la violencia de\n    g\u00e9nero, una ley pionera, mod\u00e9lica; una ley que supuso un revulsivo\n    respecto a la violencia machista en todos sus aspectos, que ha marcado un\n    antes y un despu\u00e9s en la lucha contra la violencia machista, que se ha\n    consolidado como un modelo internacional; una ley que ha sido premiada\n    por Naciones Unidas como una de las mejores leyes y pol\u00edticas del mundo\n    que persiguen poner fin a la violencia ejercida contra las mujeres y las\n    ni\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dijimos que la reducci\u00f3n del\n    n\u00famero de denuncias no significaba que la violencia estuviera\n    disminuyendo, sino que estaba aumentando la bolsa oculta del maltrato, es\n    decir, que aumentaba la desconfianza de las mujeres en el sistema porque\n    lo que s\u00ed ha disminuido son las medidas de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay algo m\u00e1s\n    grave: seg\u00fan los datos de su propio ministerio, de las 45 mujeres\n    asesinadas este a\u00f1o un 31 % hab\u00eda denunciado previamente y solo 2 hab\u00edan\n    retirado la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras, aumenta el n\u00famero de mujeres que s\u00ed piden ayuda, que denuncian,\n    y no les sirve de nada, son asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra \u00bfpor qu\u00e9 les pide\n    a las mujeres que denuncien si luego el sistema no es capaz de\n    protegerlas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene la tranquilidad de pensar que desde el primer\n    momento no est\u00e1 recortando la seguridad y protecci\u00f3n de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ustedes, s\u00ed, se\u00f1or\u00edas\n    del Partido Popular, apoyaron que a partir de entonces las mujeres\n    v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero fueran protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El terrorismo machista ha asesinado\n    en poco m\u00e1s de diez a\u00f1os, desde el 1 de enero de 2003 hasta el 30 de\n    septiembre de 2014, a 753 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cierran los servicios de informaci\u00f3n y atenci\u00f3n municipales con la\n    reforma local; sacan de las aulas la prevenci\u00f3n de la violencia con la\n    Ley Wert; excluyen la violencia, la mutilaci\u00f3n genital y el abuso sexual\n    de menores de la justicia universal; quieren imponer la custodia\n    compartida sabiendo que el 73 % de las mujeres que salen de la violencia\n    lo hacen a trav\u00e9s de la separaci\u00f3n y el divorcio, y no de la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, termino rindiendo homenaje en nombre del Grupo Parlamentario\n    Socialista a la memoria de todas las mujeres que han sido asesinadas por\n    ser mujeres, rindiendo homenaje a todas las v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todas ellas, por sus familias, por el futuro\n    de todas esas mujeres que sufren maltrato el Grupo Parlamentario\n    Socialista va a seguir luchando y reclamando a este Gobierno que empiece\n    trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    tengo que recordar, se\u00f1ora ministra, que con la salud, con la vida, con\n    la dignidad, con la lucha contra la violencia de g\u00e9nero, con las\n    v\u00edctimas, con sus hijos e hijas y con sus familias no se juega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todas ellas, por sus familias, por el futuro\n    de todas esas mujeres que sufren maltrato el Grupo Parlamentario\n    Socialista va a seguir luchando y reclamando a este Gobierno que empiece\n    trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cierran los servicios de informaci\u00f3n y atenci\u00f3n municipales con la\n    reforma local; sacan de las aulas la prevenci\u00f3n de la violencia con la\n    Ley Wert; excluyen la violencia, la mutilaci\u00f3n genital y el abuso sexual\n    de menores de la justicia universal; quieren imponer la custodia\n    compartida sabiendo que el 73 % de las mujeres que salen de la violencia\n    lo hacen a trav\u00e9s de la separaci\u00f3n y el divorcio, y no de la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al 22 % de recorte espec\u00edfico en violencia hay que sumarle un 33 %\n    de recorte en pol\u00edticas de igualdad, y usted deber\u00eda saber, para eso es\n    ministra de igualdad, que erradicar la violencia de g\u00e9nero es\n    incompatible con la eliminaci\u00f3n sistem\u00e1tica del principio de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted, hace un ratito, ha sido capaz de\n    decir que ha introducido en el sistema educativo el principio de igualdad\n    por primera vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es hiriente, porque por primera vez, despu\u00e9s de\n    muchos a\u00f1os y muchas reformas, se ha eliminado el principio de igualdad\n    del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llam\u00f3 a dos colegas, al ministro de Justicia y al ministro de Interior,\n    pero solo para hacerse una foto, me imagino, porque, aparte del anuncio\n    que hizo en el mes de abril, a\u00fan no hay nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, \u00bfpara qu\u00e9 se reuni\u00f3 con el ministro de Justicia y con\n    el ministro de Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cierran los servicios de informaci\u00f3n y atenci\u00f3n municipales con la\n    reforma local; sacan de las aulas la prevenci\u00f3n de la violencia con la\n    Ley Wert; excluyen la violencia, la mutilaci\u00f3n genital y el abuso sexual\n    de menores de la justicia universal; quieren imponer la custodia\n    compartida sabiendo que el 73 % de las mujeres que salen de la violencia\n    lo hacen a trav\u00e9s de la separaci\u00f3n y el divorcio, y no de la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay algo m\u00e1s\n    grave: seg\u00fan los datos de su propio ministerio, de las 45 mujeres\n    asesinadas este a\u00f1o un 31 % hab\u00eda denunciado previamente y solo 2 hab\u00edan\n    retirado la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    tengo que recordar, se\u00f1ora ministra, que con la salud, con la vida, con\n    la dignidad, con la lucha contra la violencia de g\u00e9nero, con las\n    v\u00edctimas, con sus hijos e hijas y con sus familias no se juega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes apoyaron que el sistema judicial\n    mejorara y creara instrumentos espec\u00edficos y que el sistema sanitario y\n    los servicios sociales supieran c\u00f3mo reaccionar, cuidar y acompa\u00f1ar a las\n    v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [22], "igualdad": [20, 21], "educaci\u00f3n": [23, 24], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "atenci\u00f3n": [15, 16, 17, 18, 19], "formaci\u00f3n": [14], "empresas": [13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda consideren rentable\n    para sus objetivos electorales la b\u00fasqueda de soluciones conjuntas ante\n    la terrible situaci\u00f3n que sufren tantas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ayer, 25 de noviembre, hemos recordado a las 45 mujeres que este\n    a\u00f1o han perdido la vida asesinadas por sus parejas y a los 33 menores que\n    ya no volver\u00e1n a ver a su madre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo est\u00e1\n    haciendo el Observatorio de la violencia sobre la mujer, en el que est\u00e1n\n    representadas las asociaciones de mujeres, lo est\u00e1 haciendo el\n    Observatorio de violencia dom\u00e9stica y de g\u00e9nero del Consejo General del\n    Poder Judicial, y tambi\u00e9n es un mandato de esta C\u00e1mara, del Congreso, y\n    especialmente del Senado, que aprobaron por unanimidad que evalu\u00e1ramos y\n    revis\u00e1ramos la Ley integral de protecci\u00f3n de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 enfocada a cuatro objetivos muy\n    claros: en primer lugar, la prevenci\u00f3n y la sensibilizaci\u00f3n, con la\n    implicaci\u00f3n de toda la sociedad; en segundo lugar, la mayor protecci\u00f3n a\n    las mujeres, que pasa por la denuncia y la tolerancia cero con los\n    maltratadores; en tercer lugar, la atenci\u00f3n integral y personalizada y,\n    por \u00faltimo, la inclusi\u00f3n por primera vez, se\u00f1or\u00eda, de las y los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la sensibilizaci\u00f3n, que es imprescindible para la ruptura\n    del silencio c\u00f3mplice del maltrato, con acciones dirigidas a que las\n    mujeres sepan que hay salida, que todos podemos ser el apoyo que les\n    falta para abrir la puerta y dar el paso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Injuve estamos\n    implicando a los j\u00f3venes para que identifiquen conductas discriminatorias\n    contra la mujer y, por supuesto, a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n desarrollamos\n    valores que fomentan la igualdad efectiva entre hombres y mujeres desde\n    la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado medidas\n    para garantizar la protecci\u00f3n de las mujeres, para que den el paso y\n    denuncien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la ley de\n    asistencia jur\u00eddica gratuita reconoce como beneficiarias a las mujeres\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero e incluye asesoramiento jur\u00eddico gratuito\n    previo, porque estamos comprobando en el an\u00e1lisis de los casos de cada\n    una de las asesinadas de este a\u00f1o, del a\u00f1o pasado y del anterior que\n    algunas veces las denuncias se archivaron sencillamente porque no estaban\n    totalmente completas, porque no hab\u00edan tenido un abogado previamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    ventanilla \u00fanica ser\u00e1 clave para facilitar y agilizar toda la atenci\u00f3n a\n    las mujeres y a sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El servicio telef\u00f3nico Atenpro se\n    ha hecho m\u00e1s accesible, se ha adaptado a mujeres que tienen discapacidad\n    auditiva o dificultades visuales y tambi\u00e9n se ha ampliado a m\u00e1s idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto de ley de mejora de la protecci\u00f3n de\n    la infancia refuerza la protecci\u00f3n de los hijos de las mujeres v\u00edctimas,\n    que se convierte en principio rector de la actuaci\u00f3n administrativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos avanzado en\n    coordinaci\u00f3n, en la atenci\u00f3n integral y personalizada a las mujeres y a\n    los ni\u00f1os, en el fomento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    lo que no vamos hacer es echarnos en cara a las mujeres asesinadas, sino\n    seguir trabajando, seguir pidiendo colaboraci\u00f3n, seguir trabajando en la\n    l\u00ednea en la que lo estamos haciendo por consenso y en unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la colaboraci\u00f3n de las\n    sesenta y dos empresas que ya forman parte de la red, en 2013 hemos\n    logrado el mayor aumento de contratos bonificados desde el a\u00f1o 2005 y los\n    contratos a v\u00edctimas se han multiplicado por siete en dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en la mejora de los\n    protocolos m\u00e9dico-forenses de valoraci\u00f3n de riesgo; en la revisi\u00f3n\n    peri\u00f3dica de los casos de riesgo no apreciado; en garantizar la presencia\n    de efectivos especializados en todas las comisar\u00edas; en la mejora de la\n    formaci\u00f3n de los jueces, y en la ampliaci\u00f3n de competencias en los\n    juzgados de violencia sobre la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 enfocada a cuatro objetivos muy\n    claros: en primer lugar, la prevenci\u00f3n y la sensibilizaci\u00f3n, con la\n    implicaci\u00f3n de toda la sociedad; en segundo lugar, la mayor protecci\u00f3n a\n    las mujeres, que pasa por la denuncia y la tolerancia cero con los\n    maltratadores; en tercer lugar, la atenci\u00f3n integral y personalizada y,\n    por \u00faltimo, la inclusi\u00f3n por primera vez, se\u00f1or\u00eda, de las y los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay prevenci\u00f3n en el \u00e1mbito sanitario,\n    a lo que hemos unido los centros de atenci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n las\n    farmacias, que est\u00e1n colaborando con nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en tercer lugar, nuestra determinaci\u00f3n es ofrecer una atenci\u00f3n\n    personalizada desde la primera llamada al 016, que es en muchas ocasiones\n    el primer paso, y por ello lo hemos reforzado con una plataforma on line. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    ventanilla \u00fanica ser\u00e1 clave para facilitar y agilizar toda la atenci\u00f3n a\n    las mujeres y a sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos avanzado en\n    coordinaci\u00f3n, en la atenci\u00f3n integral y personalizada a las mujeres y a\n    los ni\u00f1os, en el fomento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Injuve estamos\n    implicando a los j\u00f3venes para que identifiquen conductas discriminatorias\n    contra la mujer y, por supuesto, a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n desarrollamos\n    valores que fomentan la igualdad efectiva entre hombres y mujeres desde\n    la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy refiriendo,\n    no a la igualdad, que est\u00e1 incorporada ahora como antes, sino a la\n    violencia de g\u00e9nero, que es la primera vez que est\u00e1 incluida en esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos mejorando la coordinaci\u00f3n y por eso nos reunimos con\n    los ministerios de Justicia e Interior permanentemente para incorporar a\n    las distintas administraciones al sistema de seguimiento integral de los\n    casos de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Injuve estamos\n    implicando a los j\u00f3venes para que identifiquen conductas discriminatorias\n    contra la mujer y, por supuesto, a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n desarrollamos\n    valores que fomentan la igualdad efectiva entre hombres y mujeres desde\n    la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, se\u00f1or\u00eda, porque no\n    estaba en los principios de la ley de 2006 y tampoco estaba en la\n    educaci\u00f3n b\u00e1sica ni en las normas de convivencia\n    del centro, ni en las funciones del Consejo escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "educaci\u00f3n": [8, 9, 10, 11, 12], "datos": [6, 7], "mujeres": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 protecci\u00f3n est\u00e1 haciendo usted si adem\u00e1s ha recortado un\n    mill\u00f3n de euros para la asistencia social a las mujeres, hijos e hijas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Confunde consenso con\n    complicidad y silencio con responsabilidad, y nosotros, los socialistas,\n    por responsabilidad denunciamos la situaci\u00f3n y nos ponemos del lado de\n    las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, de sus hijos y de sus hijas,\n    porque no queremos ser c\u00f3mplices ni de sus recortes ni de sus retrocesos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo llevamos\n    diciendo tres a\u00f1os: No est\u00e1 valorando bien el riesgo, las mujeres siguen\n    sufriendo y se est\u00e1 perdiendo la confianza en el sistema; le hablo de\n    mujeres que s\u00ed han denunciado, que s\u00ed han pedido ayuda y que est\u00e1n siendo\n    asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 protecci\u00f3n est\u00e1 haciendo usted si adem\u00e1s ha recortado un\n    mill\u00f3n de euros para la asistencia social a las mujeres, hijos e hijas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY los j\u00f3venes, y los ni\u00f1os y adolescentes,\n    no tienen derecho a recibir una educaci\u00f3n para evitar ser violentos y\n    conocer c\u00f3mo se construyen relaciones de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a comparecer en la Comisi\u00f3n\n    de Igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ma\u00f1ana ha sido capaz de\n    leer datos estremecedores sobre los valores y creencias de la juventud y\n    quedarse tan ancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, le podr\u00eda leer uno a uno los setenta y dos art\u00edculos de la Ley\n    integral y con los datos, los que ofrece su ministerio -cuando los\n    ofrece-, indicadores e iniciativas en la mano estoy segura de que los\n    est\u00e1n incumpliendo todos, los setenta y dos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora nos vienen con el tema de sensibilizaci\u00f3n y educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es su obligaci\u00f3n, eso es lo que hace la\n    educaci\u00f3n, evitar la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY los j\u00f3venes, y los ni\u00f1os y adolescentes,\n    no tienen derecho a recibir una educaci\u00f3n para evitar ser violentos y\n    conocer c\u00f3mo se construyen relaciones de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu concepto de\n    prevenci\u00f3n y de educaci\u00f3n es la educaci\u00f3n segregada, por ejemplo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haga que su Gobierno rectifique y reponga una asignatura\n    desde primaria de educaci\u00f3n en valores, prevenci\u00f3n de violencia y\n    eliminaci\u00f3n de estereotipos sexistas para todos los alumnos y alumnas, y\n    venga a esta C\u00e1mara para dar todas las explicaciones, que no tenga que\n    venir obligada todas las veces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "datos": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El problema es que llevan tres a\u00f1os\n    utilizando de manera partidista la tragedia de tantas mujeres que son\n    asesinadas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su secretario general ya ha demostrado que no le\n    importa utilizar el dolor de las mujeres para ganarse un titular en los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de los menores, pero\n    \u00bfsabe por qu\u00e9 hay datos estremecedores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he explicado antes con\n    detalle: por primera vez, la violencia de g\u00e9nero est\u00e1 dentro de los\n    principios generales de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [10, 11, 12], "atenci\u00f3n": [9], "educaci\u00f3n": [13], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "social": [8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, la ruptura del silencio, facilitando que las mujeres\n    denuncien a sus maltratadores y garantizando el acceso a la justicia\n    gratuita y al asesoramiento legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres no ten\u00edan acceso a la justicia\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En prevenci\u00f3n,\n    porque en la educaci\u00f3n hemos metido la violencia de g\u00e9nero; en campa\u00f1as\n    de sensibilizaci\u00f3n para adolescentes, que nunca se hab\u00edan hecho; en\n    atenci\u00f3n a las mujeres, para que denuncien, porque ahora la justicia es\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, el impulso del empleo, que compartir\u00e1 conmigo -espero-\n    que es un elemento esencial para la autonom\u00eda de las mujeres y para que\n    puedan empezar una nueva vida alejada de los maltratadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sexto lugar, la protecci\u00f3n de las mujeres, que estamos mejorando con la\n    coordinaci\u00f3n de todas las administraciones p\u00fablicas, de todas y cada una\n    de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque me\n    preocupa que haya mujeres asesinadas, me preocupa de verdad y por eso\n    tengo el compromiso de hacerlo m\u00e1s all\u00e1 de mi actividad de Gobierno, lo\n    hice en la oposici\u00f3n y lo seguir\u00e9 haciendo durante toda mi vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No digo que es mala ley, digo\n    que hay que mejorarla porque no ha sido suficientemente eficaz porque\n    seguimos teniendo mujeres que mueren a manos de sus parejas y de sus\n    exparejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde luego siempre tienen abiertas\n    las puertas del ministerio, las puertas del Grupo Parlamentario Popular y\n    las de mi propia persona a fin de avanzar todo lo que sea posible para\n    acabar con la violencia que se ejerce contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la concienciaci\u00f3n social a trav\u00e9s de las campa\u00f1as, como\n    esta que hemos presentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En prevenci\u00f3n,\n    porque en la educaci\u00f3n hemos metido la violencia de g\u00e9nero; en campa\u00f1as\n    de sensibilizaci\u00f3n para adolescentes, que nunca se hab\u00edan hecho; en\n    atenci\u00f3n a las mujeres, para que denuncien, porque ahora la justicia es\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, la ruptura del silencio, facilitando que las mujeres\n    denuncien a sus maltratadores y garantizando el acceso a la justicia\n    gratuita y al asesoramiento legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres no ten\u00edan acceso a la justicia\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En prevenci\u00f3n,\n    porque en la educaci\u00f3n hemos metido la violencia de g\u00e9nero; en campa\u00f1as\n    de sensibilizaci\u00f3n para adolescentes, que nunca se hab\u00edan hecho; en\n    atenci\u00f3n a las mujeres, para que denuncien, porque ahora la justicia es\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En prevenci\u00f3n,\n    porque en la educaci\u00f3n hemos metido la violencia de g\u00e9nero; en campa\u00f1as\n    de sensibilizaci\u00f3n para adolescentes, que nunca se hab\u00edan hecho; en\n    atenci\u00f3n a las mujeres, para que denuncien, porque ahora la justicia es\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 5, 6, 9, 11, 14, 16, 21, 23, 25, 26, 28, 30, 33, 35, 37, 39, 48, 58, 59, 62, 65, 67, 71, 74, 76, 78, 79, 80, 81, 82, 86, 87, 88, 91, 93, 95, 108, 110, 111], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 40, 41, 42, 51, 77, 101, 102, 104], "party": "Joan Coscubiela Conesa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [4, 7, 8, 10, 12, 13, 15, 19, 20, 22, 24, 31, 32, 34, 47, 53, 66, 68, 72, 73, 75, 83, 84, 85, 89, 90, 92, 94, 96, 97, 98, 99, 100, 103, 105, 106, 107, 109], "party": "Pedro S\u00e1nchez P\u00e9rez-Castej\u00f3n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [17, 18, 27, 29, 46, 52, 60, 61, 63, 64], "party": "FELIU-JOAN GUILLAUMES I R\u00c0FOLS", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [36, 38, 43, 44, 54, 55, 56, 69, 70], "party": "Enrique \u00c1lvarez Sostres", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [45, 49, 50], "party": "Antonio Cant\u00f3 Garc\u00eda del Moral", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [57], "party": "Isabel S\u00e1nchez Robles", "name": "PNV"}]}