{"blocks": [{"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfest\u00e1 dispuesto el Gobierno a realizar un\n    pleno monogr\u00e1fico para elaborar un plan de lucha contra la corrupci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y en tercer lugar,\n    se inform\u00f3 a todos los portavoces de que se ha realizado un encargo al\n    Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales para que elabore un\n    informe de posibles medidas en el \u00e1mbito de la lucha contra la\n    corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [1], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En esta Espa\u00f1a que se desangra\n    hoy con seis millones de parados, con m\u00e1s de 300.000 personas\n    desahuciadas de sus casas, con pobreza, exclusi\u00f3n social y hasta\n    suicidios; con los casos conocidos de presunta corrupci\u00f3n que est\u00e1n\n    minando nuestra democracia como los casos G\u00fcrtel, Urdangar\u00edn, Palau de la\n    M\u00fasica, Pok\u00e9mon, Campe\u00f3n, Fabra, Pallerols, Eres, Baltar, Matas, los 20\n    millones de una cuenta en Suiza del extesorero del Partido Popular, las\n    noticias de supuestos sobres invisibles por G\u00e9nova, y la sospecha de la\n    procedencia de estos fondos han creado esc\u00e1ndalo p\u00fablico, indignaci\u00f3n y\n    alarma social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fraude va impl\u00edcito en la\n    corrupci\u00f3n y no se resuelve educando a los ni\u00f1os a partir de once a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [1], "lucha": [2], "fraude fiscal": [3], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Puedo decirle que a lo largo de esta legislatura nosotros hemos presentado\n    una reforma de la Ley org\u00e1nica de financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos,\n    una reforma del C\u00f3digo Penal en materia de transparencia y lucha contra\n    el fraude fiscal y a la Seguridad Social, y tambi\u00e9n, dentro de un\n    apartado de medidas de buen gobierno y ejemplaridad, en esa misma ley de\n    transparencia y lucha contra el fraude fiscal en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo decirle que a lo largo de esta legislatura nosotros hemos presentado\n    una reforma de la Ley org\u00e1nica de financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos,\n    una reforma del C\u00f3digo Penal en materia de transparencia y lucha contra\n    el fraude fiscal y a la Seguridad Social, y tambi\u00e9n, dentro de un\n    apartado de medidas de buen gobierno y ejemplaridad, en esa misma ley de\n    transparencia y lucha contra el fraude fiscal en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo decirle que a lo largo de esta legislatura nosotros hemos presentado\n    una reforma de la Ley org\u00e1nica de financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos,\n    una reforma del C\u00f3digo Penal en materia de transparencia y lucha contra\n    el fraude fiscal y a la Seguridad Social, y tambi\u00e9n, dentro de un\n    apartado de medidas de buen gobierno y ejemplaridad, en esa misma ley de\n    transparencia y lucha contra el fraude fiscal en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo decirle que a lo largo de esta legislatura nosotros hemos presentado\n    una reforma de la Ley org\u00e1nica de financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos,\n    una reforma del C\u00f3digo Penal en materia de transparencia y lucha contra\n    el fraude fiscal y a la Seguridad Social, y tambi\u00e9n, dentro de un\n    apartado de medidas de buen gobierno y ejemplaridad, en esa misma ley de\n    transparencia y lucha contra el fraude fiscal en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "servicios sociales": [1], "administraciones p\u00fablicas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 nosotros le pedimos un cambio de\n    actitud radical, que\n    busquemos el camino de la sensatez y del di\u00e1logo, que flexibilice el\n    d\u00e9ficit de las comunidades aut\u00f3nomas, que no asfixie, se\u00f1or presidente, a\n    las pol\u00edticas sociales y les pueda dar ox\u00edgeno a las comunidades\n    aut\u00f3nomas para que puedan prestar los servicios de sanidad, educaci\u00f3n y\n    servicios sociales con la m\u00e1xima calidad y con la m\u00e1xima garant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 nosotros le pedimos un cambio de\n    actitud radical, que\n    busquemos el camino de la sensatez y del di\u00e1logo, que flexibilice el\n    d\u00e9ficit de las comunidades aut\u00f3nomas, que no asfixie, se\u00f1or presidente, a\n    las pol\u00edticas sociales y les pueda dar ox\u00edgeno a las comunidades\n    aut\u00f3nomas para que puedan prestar los servicios de sanidad, educaci\u00f3n y\n    servicios sociales con la m\u00e1xima calidad y con la m\u00e1xima garant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O todas las administraciones p\u00fablicas trabajamos en la misma\n    direcci\u00f3n o dif\u00edcilmente podremos salir bien parados de esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este debate ya se produjo con ocasi\u00f3n de los\n    presupuestos del a\u00f1o 2012, como usted recuerda, y la diferencia entre el\n    5,3 inicialmente previsto y el 6,3 que al final nos pidi\u00f3 la Comisi\u00f3n no\n    se aplic\u00f3 a la Administraci\u00f3n General del Estado, se aplic\u00f3\n    fundamentalmente a las partidas de Seguridad Social y prestaciones por\n    desempleo, que son partidas que afectan a todos los ciudadanos que viven\n    en todos los territorios de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que algunas de las partidas de las comunidades\n    aut\u00f3nomas son partidas de una gran rigidez, pero tambi\u00e9n las de la\n    Administraci\u00f3n Central del Estado; piense usted en las partidas de\n    Seguridad Social, las partidas de desempleo, las transferencias a\n    comunidades aut\u00f3nomas, las transferencias de la Uni\u00f3n Europea o los\n    intereses de la deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me hago cargo y valoro el enorme\n    esfuerzo que han hecho las comunidades aut\u00f3nomas, creo que es un esfuerzo\n    patri\u00f3tico en la lucha contra el d\u00e9ficit p\u00fablico; me hago cargo y s\u00e9 lo\n    dif\u00edcil que es porque tambi\u00e9n lo estamos haciendo en la Administraci\u00f3n\n    Central del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Una grave crisis, una tragedia exige -creo yo- un\n    gran esfuerzo, exige un acuerdo entre todos: el Gobierno, los grupos\n    pol\u00edticos, los sindicatos y los empresarios; por eso le he propuesto,\n    se\u00f1or Rajoy, que reabramos el di\u00e1logo pol\u00edtico, que reabramos el di\u00e1logo\n    social, que tratemos de alcanzar un acuerdo, porque es lo m\u00e1s importante\n    que los espa\u00f1oles nos piden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otros, hemos acabado el a\u00f1o con 2\n    millones de trabajadores sin la protecci\u00f3n de los convenios colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, vamos a seguir con el control de d\u00e9ficit, con la\n    reestructuraci\u00f3n bancaria, hemos presentado la ley de unidad de mercado,\n    la reforma laboral est\u00e1 funcionando muy bien (Rumores); est\u00e1 mejorando\n    nuestra competitividad, como lo demuestra que el d\u00e9ficit del sector\n    exterior va a ser nulo en el a\u00f1o 2013, como lo demuestra que haya\n    importantes inversores extranjeros, hemos visto casos en el sector del\n    autom\u00f3vil que miran a Espa\u00f1a; presentaremos pronto como le he dicho un\n    paquete de est\u00edmulo econ\u00f3mico; ya hemos aprobado el Plan PIVE y el Plan\n    PIME, muy importantes para estos sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y en\n    breve -insisto- presentaremos en esta C\u00e1mara una estrategia de empleo\n    juvenil de acuerdo con las coordenadas marcadas por la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a pasa momentos dif\u00edciles pero ya se ven datos positivos...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"administraciones p\u00fablicas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar, la ley de transparencia es un\n    buen ant\u00eddoto contra la corrupci\u00f3n, porque para perseguir todos esos\n    delitos a los que se refiere primero hay que conocerlos, y la mejor\n    manera de conocerlos es que se publiquen de la A a la Z las subvenciones\n    y los contratos de las administraciones p\u00fablicas que pueden ser un foco o\n    el origen de esa corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo valora la vicepresidenta las consecuencias de la amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [3], "amnist\u00eda fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Han ido modificando el decreto-ley de\n    amnist\u00eda fiscal para dar satisfacci\u00f3n a las exigencias de los\n    defraudadores, les han hecho un traje a medida a los defraudadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es escandaloso que, aumentando tambi\u00e9n la opacidad, nos hemos enterado de\n    que el se\u00f1or B\u00e1rcenas, extesorero de su partido, excompa\u00f1ero de su\n    partido, imputado en el caso G\u00fcrtel por presunta financiaci\u00f3n ilegal de\n    su partido, se ha acogido a la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes modificaron el\n    decreto-ley de amnist\u00eda fiscal el 25 de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso m\u00e1s de los 30.000 que se han acogido, el 93 %, lo han hecho el \u00faltimo\n    mes, cuando ya ten\u00edan el traje; el traje que les ha hecho tributar al 3 %\n    y no al 10 %, el traje de la impunidad, donde ustedes les han garantizado\n    que, adem\u00e1s de no preguntar por el origen del dinero, iban a sustraer sus\n    actas a los inspectores de Hacienda -las est\u00e1n reclamando los\n    inspectores; no las tienen-, y el traje que les da la reforma del C\u00f3digo\n    Penal urgente, se\u00f1or Gallard\u00f3n, para que el delito fiscal desaparezca\n    previo pago, art\u00edculo 305. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "agencia tributaria": [6], "datos": [2], "lucha": [3, 4], "agencia": [5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero esta regularizaci\u00f3n no va\n    aislada, va seguida de un paquete potente de lucha contra el fraude, tan\n    potente que ha permitido en este a\u00f1o que la lucha contra el fraude haya\n    recaudado 11.500 millones de euros, un 10 % m\u00e1s que el a\u00f1o pasado, al\n    margen de la declaraci\u00f3n tributaria especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, voy a darle alg\u00fan\n    otro dato, hemos reforzado la lucha contra el fraude, s\u00ed, a partir de\n    este viernes cualquier espa\u00f1ol tendr\u00e1 que declarar los bienes y las\n    cuentas que tenga en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, esta regularizaci\u00f3n no es opaca, la\n    Agencia Tributaria tiene todos los datos de las personas que han\n    regularizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esta regularizaci\u00f3n no va\n    aislada, va seguida de un paquete potente de lucha contra el fraude, tan\n    potente que ha permitido en este a\u00f1o que la lucha contra el fraude haya\n    recaudado 11.500 millones de euros, un 10 % m\u00e1s que el a\u00f1o pasado, al\n    margen de la declaraci\u00f3n tributaria especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, voy a darle alg\u00fan\n    otro dato, hemos reforzado la lucha contra el fraude, s\u00ed, a partir de\n    este viernes cualquier espa\u00f1ol tendr\u00e1 que declarar los bienes y las\n    cuentas que tenga en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, esta regularizaci\u00f3n no es opaca, la\n    Agencia Tributaria tiene todos los datos de las personas que han\n    regularizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, esta regularizaci\u00f3n no es opaca, la\n    Agencia Tributaria tiene todos los datos de las personas que han\n    regularizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le\n    anuncio, por tanto, que en el proyecto de ley de enjuiciamiento criminal,\n    de acuerdo con la inquietud que usted nos manifiesta, vamos a mantener un\n    procedimiento r\u00e1pido, \u00e1gil para todos los supuestos, que prever\u00e1 para\n    delitos flagrantes y de investigaci\u00f3n sencilla su resoluci\u00f3n mediante\n    procedimientos de enjuiciamiento r\u00e1pido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La Asociaci\u00f3n de V\u00edctimas de Accidentes\n    de Tr\u00e1fico ha dicho que es incomprensible y que es un fraude a la\n    dignidad humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, con nocturnidad y alevos\u00eda han\n    decidido ustedes que los cient\u00edficos que han visto aprobados sus\n    proyectos de investigaci\u00f3n cobren la subvenci\u00f3n en cuatro a\u00f1os en lugar\n    de tres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [3, 4], "ciencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno tiene un plan absolutamente\n    transparente en relaci\u00f3n con el desarrollo del sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos cumpliendo con la planificaci\u00f3n prevista\n    en la Ley de la Ciencia que prev\u00e9, entre otros aspectos, la puesta en\n    marcha de la estrategia espa\u00f1ola y el plan estatal de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica y de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Plan\n    nacional de I+D+i al que usted se refiere es un instrumento esencial para\n    el desarrollo de la ciencia en Espa\u00f1a, por eso el Gobierno mantiene su\n    compromiso con este programa como una de las bases de un nuevo\n    crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos cumpliendo con la planificaci\u00f3n prevista\n    en la Ley de la Ciencia que prev\u00e9, entre otros aspectos, la puesta en\n    marcha de la estrategia espa\u00f1ola y el plan estatal de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica y de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo avanzar que ser\u00e1 aprobado\n    este viernes en el Consejo de Ministros y que adecuar\u00e1 por fin nuestra\n    I+D+i al resto de pa\u00edses europeos, priorizando la investigaci\u00f3n por retos\n    sociales y no por disciplinas, como hasta ahora se ven\u00eda realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tiene un plan absolutamente\n    transparente en relaci\u00f3n con el desarrollo del sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Plan\n    nacional de I+D+i al que usted se refiere es un instrumento esencial para\n    el desarrollo de la ciencia en Espa\u00f1a, por eso el Gobierno mantiene su\n    compromiso con este programa como una de las bases de un nuevo\n    crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [4], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3], "ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La ciencia en este pa\u00eds,\n    se\u00f1or ministro, tiene un aspecto sobrecogedor, \u00bfsabe por qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, recientemente un reputado\n    cient\u00edfico -dije reputado, no imputado- dec\u00eda, dirigi\u00e9ndose al Gobierno:\n    Si ustedes creen que la investigaci\u00f3n y la educaci\u00f3n son caras, prueben\n    con la ignorancia y la mediocridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en su documento plantean que la\n    estrategia pretende la promoci\u00f3n del talento en la investigaci\u00f3n y el\n    desarrollo, pero la realidad es que el Consejo Superior de\n    Investigaciones y las universidades est\u00e1n al borde de la quiebra, y\n    representan el 80 % de la I+D en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que se paralizan proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en su documento plantean que la\n    estrategia pretende la promoci\u00f3n del talento en la investigaci\u00f3n y el\n    desarrollo, pero la realidad es que el Consejo Superior de\n    Investigaciones y las universidades est\u00e1n al borde de la quiebra, y\n    representan el 80 % de la I+D en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cortizo, la ciencia merece mucha menos demagogia y mucha m\u00e1s\n    seriedad, si me permite usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le anuncio que en\n    los pr\u00f3ximos d\u00edas la secretaria de Estado de I+D+i comparecer\u00e1, a\n    petici\u00f3n propia, para informar de todo lo que supone la estrategia\n    espa\u00f1ola de ciencia y tecnolog\u00eda, explicar todas las actuaciones de la\n    secretar\u00eda de Estado y, en particular, disipar todas las dudas sobre los\n    plazos y la dotaci\u00f3n de estas convocatorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se\u00f1or\u00edas, es como se\n    avanza en la ciencia y en la tecnolog\u00eda, que es una materia seria y no,\n    por supuesto, sujeta a demagogias como algunos pretenden involucrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE SU POL\u00cdTICA ECON\u00d3MICA A LA LUZ DE LOS\n    \u00daLTIMOS DATOS DE LA ENCUESTA DE POBLACI\u00d3N ACTIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de su pol\u00edtica a la luz\n    de los \u00faltimos datos de la encuesta de poblaci\u00f3n activa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... De hecho, la\n    reforma laboral ya est\u00e1 teniendo un impacto positivo en indicadores\n    importantes que determinan la evoluci\u00f3n futura del mercado laboral y de\n    la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or G\u00f3mez, sin duda los datos de la EPA son datos malos sin ning\u00fan tipo\n    de paliativos, pero es preciso se\u00f1alar el contexto -como comentaba\n    anteriormente el presidente del Gobierno- en el que se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "investigaci\u00f3n": [2], "trabajadores": [3], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No es la precarizaci\u00f3n del trabajo ni esos\n    miniempleos que son una inmensa regresi\u00f3n social lo que explica el \u00e9xito\n    alem\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o el Gobierno aprob\u00f3 una reforma laboral que\n    est\u00e1 detr\u00e1s de este tremendo descalabro en las cifras de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la Alemania de la cogesti\u00f3n y de la participaci\u00f3n de los\n    trabajadores en la empresa, de la calidad y de la competencia\n    exportadora, de la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n, de la complicidad\n    dentro de las empresas; la Alemania que universaliz\u00f3 cien a\u00f1os antes que\n    Espa\u00f1a la educaci\u00f3n universal, la que aprob\u00f3 en 1890 el primer sistema de\n    pensiones contributivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la Alemania de la cogesti\u00f3n y de la participaci\u00f3n de los\n    trabajadores en la empresa, de la calidad y de la competencia\n    exportadora, de la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n, de la complicidad\n    dentro de las empresas; la Alemania que universaliz\u00f3 cien a\u00f1os antes que\n    Espa\u00f1a la educaci\u00f3n universal, la que aprob\u00f3 en 1890 el primer sistema de\n    pensiones contributivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "datos": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda le dar\u00e9 un ejemplo, si la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    hubiera contado con esta reforma laboral en el a\u00f1o 2011 en vez de los\n    450.000 empleos destruidos en el sector privado se hubieran perdido la\n    mitad, es decir 225.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or G\u00f3mez, le voy a poner de manifiesto que existen datos que confirman\n    que vamos por el buen camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, los datos de desempleo son\n    inaceptables -ah\u00ed estoy completamente de acuerdo con usted-, y este\n    Gobierno va a seguir trabajando para darle la vuelta a unos datos\n    econ\u00f3micos negativos continuando con nuestra senda reformista, la \u00fanica\n    que nos llevar\u00e1 al crecimiento y la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTRO DE HACIENDA DE LA AMNIST\u00cdA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, con las informaciones que hay disponibles, \u00bfc\u00f3mo valora\n    usted la amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0], "administraciones p\u00fablicas": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, hace una semana exactamente comparec\u00ed a petici\u00f3n propia en\n    la Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas de esta C\u00e1mara donde\n    ofrec\u00ed todas las explicaciones relativas a la regularizaci\u00f3n fiscal, la\n    regularizaci\u00f3n extraordinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, hace una semana exactamente comparec\u00ed a petici\u00f3n propia en\n    la Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas de esta C\u00e1mara donde\n    ofrec\u00ed todas las explicaciones relativas a la regularizaci\u00f3n fiscal, la\n    regularizaci\u00f3n extraordinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0, 1, 2], "hacienda": [5, 6], "lucha": [4], "fraude fiscal": [7], "fraude": [3], "administraciones p\u00fablicas": [8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con mucho gusto porque lo que queremos es que usted nos cuente lo que hay\n    detr\u00e1s de la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, ha existido la amnist\u00eda fiscal, esa indecente amnist\u00eda fiscal que\n    se ha hecho para no investigar el origen de los capitales aflorados, para\n    tapar el origen de los capitales aflorados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, \u00bfpor qu\u00e9 -no son muchos expedientes- no se investiga el\n    origen del capital de cada uno de los expedientes que han regularizado\n    con la amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, ha habido una disminuci\u00f3n en un 6,2 %\n    de los recursos destinados a la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, ha habido una disminuci\u00f3n en un 6,2 %\n    de los recursos destinados a la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un solo a\u00f1o, se\u00f1or ministro, siendo\n    usted ministro de Hacienda, han sucedido tres cosas a la vez ese mismo\n    a\u00f1o: en primer lugar, una subida de impuestos que paga quien paga siempre\n    en este pa\u00eds, la clase media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or\n    ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, Montoro Romero,\n    pronuncia palabras que no se perciben). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, ha habido una disminuci\u00f3n en un 6,2 %\n    de los recursos destinados a la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or\n    ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, Montoro Romero,\n    pronuncia palabras que no se perciben). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "trabajadores": [2], "agencia tributaria": [4], "fraude fiscal": [1], "agencia": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso es lo que\n    tenemos que agradecer y valorar a todos los espa\u00f1oles, a los\n    trabajadores, a los empresarios, que son los que pagan los impuestos -los\n    han pagado fielmente-, y a una Agencia Tributaria que ha aportado a la\n    identificaci\u00f3n del fraude fiscal el a\u00f1o pasado nada menos que 11.500\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    tenemos que agradecer y valorar a todos los espa\u00f1oles, a los\n    trabajadores, a los empresarios, que son los que pagan los impuestos -los\n    han pagado fielmente-, y a una Agencia Tributaria que ha aportado a la\n    identificaci\u00f3n del fraude fiscal el a\u00f1o pasado nada menos que 11.500\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    tenemos que agradecer y valorar a todos los espa\u00f1oles, a los\n    trabajadores, a los empresarios, que son los que pagan los impuestos -los\n    han pagado fielmente-, y a una Agencia Tributaria que ha aportado a la\n    identificaci\u00f3n del fraude fiscal el a\u00f1o pasado nada menos que 11.500\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    tenemos que agradecer y valorar a todos los espa\u00f1oles, a los\n    trabajadores, a los empresarios, que son los que pagan los impuestos -los\n    han pagado fielmente-, y a una Agencia Tributaria que ha aportado a la\n    identificaci\u00f3n del fraude fiscal el a\u00f1o pasado nada menos que 11.500\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    tenemos que agradecer y valorar a todos los espa\u00f1oles, a los\n    trabajadores, a los empresarios, que son los que pagan los impuestos -los\n    han pagado fielmente-, y a una Agencia Tributaria que ha aportado a la\n    identificaci\u00f3n del fraude fiscal el a\u00f1o pasado nada menos que 11.500\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted recordar\u00e1 bien que en la oposici\u00f3n era el azote contra los\n    impuestos, y la verdad es que le anticipo que usted va a pasar a la\n    historia como el ministro de Hacienda que m\u00e1s ha subido los impuestos y\n    en menor tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "datos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso cuando hoy tenemos delante los\n    datos de recaudaci\u00f3n tributaria debemos hacer dos cosas: en primer lugar,\n    agradecer a la sociedad espa\u00f1ola, agradecer a los trabajadores, agradecer\n    a las empresas el fiel cumplimiento del pago de los impuestos, que ha\n    permitido cubrir con creces los objetivos de ingresos de los presupuestos\n    del Estado, ya que de esa manera hemos hecho fundamental, hemos\n    recuperado la confianza de una instituci\u00f3n fundamental como son los\n    Presupuestos Generales del Estado, la confianza que ustedes hab\u00edan puesto\n    en duda desde el primer momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso cuando hoy tenemos delante los\n    datos de recaudaci\u00f3n tributaria debemos hacer dos cosas: en primer lugar,\n    agradecer a la sociedad espa\u00f1ola, agradecer a los trabajadores, agradecer\n    a las empresas el fiel cumplimiento del pago de los impuestos, que ha\n    permitido cubrir con creces los objetivos de ingresos de los presupuestos\n    del Estado, ya que de esa manera hemos hecho fundamental, hemos\n    recuperado la confianza de una instituci\u00f3n fundamental como son los\n    Presupuestos Generales del Estado, la confianza que ustedes hab\u00edan puesto\n    en duda desde el primer momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0, 1, 2, 3], "agencia": [7], "agencia tributaria": [8], "profesionales": [6], "fraude fiscal": [5], "fraude": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todos pagamos ahora un 21 % de IVA y los grandes defraudadores que\n    se han acogido a su amnist\u00eda fiscal de media un 3 %, pero lo peor de todo\n    es que su pol\u00edtica es profundamente inmoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, su amnist\u00eda fiscal es un\n    coladero para presuntos delincuentes de blanqueo de capitales y para\n    cientos de B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto: \u00bfesta amnist\u00eda fiscal ha sido dise\u00f1ada en\n    la calle G\u00e9nova, en la sede de su partido o en la sede del ministerio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si se demuestra que dirigentes del Partido Popular o ex dirigentes\n    del Partido Popular se han beneficiado blanqueando dinero de esta\n    amnist\u00eda fiscal usted no deber\u00eda estar en su cargo ni un minuto m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo una cosa, es verdad que a los\n    profesionales de la Agencia Tributaria que dedican su esfuerzo y su\n    anhelo a combatir el fraude fiscal usted los est\u00e1 dinamitando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo una cosa, es verdad que a los\n    profesionales de la Agencia Tributaria que dedican su esfuerzo y su\n    anhelo a combatir el fraude fiscal usted los est\u00e1 dinamitando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo una cosa, es verdad que a los\n    profesionales de la Agencia Tributaria que dedican su esfuerzo y su\n    anhelo a combatir el fraude fiscal usted los est\u00e1 dinamitando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo una cosa, es verdad que a los\n    profesionales de la Agencia Tributaria que dedican su esfuerzo y su\n    anhelo a combatir el fraude fiscal usted los est\u00e1 dinamitando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo una cosa, es verdad que a los\n    profesionales de la Agencia Tributaria que dedican su esfuerzo y su\n    anhelo a combatir el fraude fiscal usted los est\u00e1 dinamitando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3], "industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La recaudaci\u00f3n en\n    el a\u00f1o 2011 de los largometrajes espa\u00f1oles alcanz\u00f3 casi los 100 millones\n    de euros y la cuota de pantalla se situ\u00f3 en el 15,59 %, es decir m\u00e1s de\n    tres puntos por encima del a\u00f1o 2010, pero adem\u00e1s esta industria determina\n    tambi\u00e9n mercados afines de gran importancia como la industria electr\u00f3nica\n    de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno en el marco de austeridad en el que nos\n    encontramos ha tomado importantes medidas para apoyar esta industria,\n    como ha sido la ampliaci\u00f3n de la l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO; esto ha conseguido\n    que hasta el 1 de enero de 2015 el cine en Espa\u00f1a tenga una desgravaci\u00f3n\n    fiscal del 18 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los medios de comunicaci\u00f3n recog\u00edan la satisfacci\u00f3n de\n    los asistentes por la importancia hist\u00f3rica de esta reuni\u00f3n donde se han\n    sentado por primera vez juntos la industria y la Administraci\u00f3n al\n    completo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2011 exist\u00edan en\n    Espa\u00f1a cerca de 400 productoras independientes con una facturaci\u00f3n neta\n    de 2.088 millones de euros y un empleo directo estimado en 12.466\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [5], "datos": [0], "industria": [1, 2, 3, 4], "desarrollo": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 -son\n    datos todav\u00eda provisionales, deben tomarse con cierta precauci\u00f3n- que el\n    a\u00f1o 2012 ha sido con alta probabilidad el mejor a\u00f1o para la\n    cinematograf\u00eda espa\u00f1ola de los \u00faltimos veintisiete a\u00f1os, lo ha sido en\n    t\u00e9rminos de n\u00famero de espectadores, en el que se ha experimentado un\n    crecimiento hasta llegar pr\u00e1cticamente al 20 % de cuota de espectadores,\n    lo que supone ni m\u00e1s ni menos que casi un 36 % en cuota de recaudaci\u00f3n y\n    un 36 % en cuota de espectadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de conseguir un marco de\n    incentivos y ayudas que sea estable y sostenible y que consiga que esta\n    industria -coincido con su se\u00f1or\u00eda en que es una industria importante,\n    una industria de futuro y con futuro- pueda seguir desarroll\u00e1ndose. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello hemos constituido una comisi\u00f3n con todos los elementos del Estado\n    implicados: la Presidencia, la Vicepresidencia, el Ministerio de\n    Hacienda, el Ministerio de Econom\u00eda, el Ministerio de Industria y por\n    supuesto el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, y con toda la\n    industria (los productores, los exhibidores, los distribuidores, las\n    televisi\u00f3n p\u00fablicas, las televisiones privadas). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, hemos\n    conseguido por primera vez en la historia del cine espa\u00f1ol sentar en\n    torno a la misma mesa a toda la industria para conseguir un marco que, a\n    trav\u00e9s de los incentivos fiscales, las ayudas directas, la colaboraci\u00f3n\n    del sector audiovisual en su conjunto, b\u00e1sicamente de las televisiones, y\n    la exploraci\u00f3n de nuevos modelos de negocio determine que nuestra\n    industria audiovisual en general y cinematogr\u00e1fica en particular consiga\n    las cotas a las que debe aspirar y con las que todos podremos sentirnos\n    satisfechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actitud de toda la industria est\u00e1 siendo\n    extraordinariamente positiva y conf\u00edo en que podremos traer a esta C\u00e1mara\n    antes del verano un modelo en el que consigamos el m\u00e1ximo acuerdo...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello hemos constituido una comisi\u00f3n con todos los elementos del Estado\n    implicados: la Presidencia, la Vicepresidencia, el Ministerio de\n    Hacienda, el Ministerio de Econom\u00eda, el Ministerio de Industria y por\n    supuesto el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, y con toda la\n    industria (los productores, los exhibidores, los distribuidores, las\n    televisi\u00f3n p\u00fablicas, las televisiones privadas). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, muchas gracias por la documentada exposici\u00f3n que ha hecho acerca\n    de la evoluci\u00f3n de la cinematograf\u00eda espa\u00f1ola entre los a\u00f1os 2010 y 2011\n    y lo que este ministerio est\u00e1 realizando para su desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL GOBIERNO ANTE EL\n    GRAVE RIESGO DE DETERIORO IRREVERSIBLE DE LA SANIDAD P\u00daBLICA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "sanidad p\u00fablica": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 piensa hacer el Gobierno ante el grave riesgo de\n    deterioro irreversible de la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 piensa hacer el Gobierno ante el grave riesgo de\n    deterioro irreversible de la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "sanidad p\u00fablica": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, gracias a la responsabilidad de las comunidades aut\u00f3nomas y a\n    las decisiones del Gobierno estamos garantizando la viabilidad de la\n    sanidad p\u00fablica, que ustedes dejaron en la quiebra en el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, gracias a la responsabilidad de las comunidades aut\u00f3nomas y a\n    las decisiones del Gobierno estamos garantizando la viabilidad de la\n    sanidad p\u00fablica, que ustedes dejaron en la quiebra en el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "sanidad p\u00fablica": [4, 5], "profesionales": [6, 7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La sanidad, por mucho que se empe\u00f1e,\n    ya no es universal puesto que ha dejado a determinados colectivos fuera;\n    la sanidad, por mucho que se empe\u00f1e, ya no es gratuita, gracias a la\n    avalancha de copagos que ha ido usted aprobando que penalizan al enfermo\n    y al jubilado: copagos en farmacias, copagos en pr\u00f3tesis, copagos en\n    transporte sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La organizaci\u00f3n m\u00e9dica colegial, las\n    sociedades cient\u00edficas, las sociedades m\u00e9dicas y los profesionales\n    sanitarios est\u00e1n enormemente preocupados, igual que los ciudadanos, por\n    el grave deterioro de la sanidad p\u00fablica, por el futuro, por la\n    sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no dice absolutamente\n    nada, no oye a nadie; hace las cosas por real decreto, y as\u00ed nos va, en\n    la sanidad p\u00fablica, que era el servicio p\u00fablico no solamente m\u00e1s\n    apreciado por los ciudadanos espa\u00f1oles sino el que tiene un mayor\n    prestigio entre todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa usted, se\u00f1ora ministra, a comparecer alguna vez ante la\n    Comisi\u00f3n de Sanidad como deber\u00eda haber hecho ya a lo largo de todo este\n    a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La organizaci\u00f3n m\u00e9dica colegial, las\n    sociedades cient\u00edficas, las sociedades m\u00e9dicas y los profesionales\n    sanitarios est\u00e1n enormemente preocupados, igual que los ciudadanos, por\n    el grave deterioro de la sanidad p\u00fablica, por el futuro, por la\n    sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no dice absolutamente\n    nada, no oye a nadie; hace las cosas por real decreto, y as\u00ed nos va, en\n    la sanidad p\u00fablica, que era el servicio p\u00fablico no solamente m\u00e1s\n    apreciado por los ciudadanos espa\u00f1oles sino el que tiene un mayor\n    prestigio entre todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no atiende ni siquiera a\n    la llamada de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La organizaci\u00f3n m\u00e9dica colegial, las\n    sociedades cient\u00edficas, las sociedades m\u00e9dicas y los profesionales\n    sanitarios est\u00e1n enormemente preocupados, igual que los ciudadanos, por\n    el grave deterioro de la sanidad p\u00fablica, por el futuro, por la\n    sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa usted a responder a la propuesta que le han hecho los\n    profesionales para que medie en los conflictos que existen en Madrid o en\n    Castilla-La Mancha? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "profesionales": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted no lo hace as\u00ed,\n    por eso tengo que decirle que representa la fotograf\u00eda de la quiebra en\n    la que recibimos la sanidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las comunidades aut\u00f3nomas, de acuerdo con el Gobierno,\n    est\u00e1n tomando las decisiones que consideran convenientes para garantizar\n    la sostenibilidad de la sanidad, todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe muy bien que heredamos una sanidad con 16.000 millones de euros\n    de deuda, y lo que no puede ser es que lo que ahora usted llama deuda\n    antes fueran problemas de financiaci\u00f3n, 16.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy trabajando por un\n    pacto por la sanidad, sencillamente porque creo que es bueno para los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hago con las comunidades aut\u00f3nomas, con los profesionales\n    -esta misma tarde tengo reuni\u00f3n con el foro de profesionales, para que\n    usted lo sepa- y con los partidos pol\u00edticos, especialmente con su grupo\n    si abandonan la incoherencia y vuelven a la responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO RETIRAR LA FINANCIACI\u00d3N\n    PARA LOS SERVICIOS SOCIALES B\u00c1SICOS QUE PRESTAN LOS AYUNTAMIENTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [2], "datos": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, los datos de la \u00faltima encuesta de\n    poblaci\u00f3n activa son escalofriantes y el riesgo de exclusi\u00f3n social est\u00e1\n    aumentando de forma alarmante en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, los datos de la \u00faltima encuesta de\n    poblaci\u00f3n activa son escalofriantes y el riesgo de exclusi\u00f3n social est\u00e1\n    aumentando de forma alarmante en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta realidad, \u00bftiene\n    previsto retirar la financiaci\u00f3n para los servicios sociales b\u00e1sicos que\n    prestan los ayuntamientos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno no va a adoptar ninguna medida que ponga en cuesti\u00f3n los\n    servicios sociales que se prestan a los ciudadanos desde la\n    Administraci\u00f3n General del Estado, ni desde las comunidades aut\u00f3nomas, ni\n    desde los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ha suprimido los fondos para programas para menores en situaciones de\n    dificultad social, el Plan de acci\u00f3n social para personas con\n    discapacidad y los fondos para teleasistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha reducido el presupuesto\n    del Plan concertado que llevan a cabo los ayuntamientos para la\n    prestaci\u00f3n de los servicios b\u00e1sicos de 86 a 27 millones de euros, un 66\n    %, cuando la demanda de ayuda por emergencia social se ha incrementado en\n    un 200 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando las familias necesitan m\u00e1s ayuda, cuando la demanda\n    social se dispara, cuando la gente est\u00e1 al l\u00edmite de sus posibilidades,\n    cuando todo est\u00e1 peor, viene usted y liquida el plan, suprime la red de\n    protecci\u00f3n m\u00e1s elemental, se desentiende del asunto, abandona a los m\u00e1s\n    vulnerables a su suerte y les dice a los ayuntamientos que se apa\u00f1en como\n    puedan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted deber\u00eda ser la ministra del Gobierno con mayor conciencia social y,\n    en cambio, ha optado por darle la espalda a la realidad, taparse los ojos\n    y reducir toda su acci\u00f3n social a la caridad y la beneficencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6], "servicios sociales": [7, 8, 9], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, si analizamos el conjunto del presupuesto del\n    Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, no hay en absoluto\n    ninguna reducci\u00f3n en el gasto social; al contrario, destinamos un 41 %\n    m\u00e1s que en el a\u00f1o 2012 a pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, Espa\u00f1a\n    necesita cuanto antes una reforma integral de todas las administraciones\n    p\u00fablicas y tambi\u00e9n un gran pacto sociosanitario similar a los Pactos de\n    Toledo en el que unifiquemos y coordinemos el gasto social y el gasto en\n    salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe su se\u00f1or\u00eda, la pol\u00edtica social es competencia de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y a ellas corresponde darle la prioridad\n    pertinente, as\u00ed lo dicen la Constituci\u00f3n y los estatutos de autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la reforma de la Administraci\u00f3n local que aprobar\u00e1 el Gobierno en\n    los pr\u00f3ximos d\u00edas deber\u00e1 se\u00f1alar con nitidez cu\u00e1l es el papel de los\n    ayuntamientos en las urgencias sociales y tambi\u00e9n en la asistencia social\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, estamos abordando y voy a trabajar en dos direcciones: una, que\n    todos los espa\u00f1oles reciban la misma atenci\u00f3n social, vivan donde vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, vamos a poner encima de la mesa\n    todos los esfuerzos que hacen las administraciones en materia de pol\u00edtica\n    social y sanitaria, sabiendo que el prestigio de una administraci\u00f3n se\n    mide por la calidad de los servicios que presta y teniendo siempre\n    presente que las personas est\u00e1n siempre por delante de las\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, si analizamos el conjunto del presupuesto del\n    Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, no hay en absoluto\n    ninguna reducci\u00f3n en el gasto social; al contrario, destinamos un 41 %\n    m\u00e1s que en el a\u00f1o 2012 a pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, si analizamos el conjunto del presupuesto del\n    Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, no hay en absoluto\n    ninguna reducci\u00f3n en el gasto social; al contrario, destinamos un 41 %\n    m\u00e1s que en el a\u00f1o 2012 a pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, no deber\u00eda olvidar\n    usted que este Gobierno ha sido el que ha aportado soluciones para que\n    los ayuntamientos pudiesen hacer frente a las deudas con los proveedores,\n    muchos de ellos de servicios sociales: 10.000 millones de euros para\n    aproximadamente 4.600 ayuntamientos, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que en la \u00faltima conferencia sectorial aprobamos un cat\u00e1logo\n    de servicios sociales que nos vincula a todos y que es un marco de\n    referencia para todo el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfLe siguen pareciendo bien los resultados de su reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado viernes, con los terribles datos de la EPA\n    sobre su mesa, usted valoraba positivamente los resultados de la reforma\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y \u00bfsabe qu\u00e9?, entre ellas, la reforma laboral, s\u00ed, una\n    reforma que ha servido, en medio de un a\u00f1o muy duro de recesi\u00f3n, se\u00f1ora\n    Guti\u00e9rrez, para mantener muchos empleos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1, 2, 3], "trabajadores": [4], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso el domingo el secretario general del PSOE, el\n    presidente de mi grupo, propuso lo que la inmensa mayor\u00eda de los\n    ciudadanos de este pa\u00eds piden: un acuerdo pol\u00edtico y social frente al\n    desempleo masivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Esa es su herencia, ese es el resultado de la reforma laboral! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    viernes usted tendr\u00eda que haber ido al Consejo de Ministros con un plan\n    de choque, con un acuerdo para derogar la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jese de alfombras rojas, se\u00f1ora ministra, entre a fondo en\n    esas propuestas y empiece por parar la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    los trabajadores y los empleados de este pa\u00eds no pueden esperar, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y la\n    reforma laboral ha servido para algo, para que no se destruyan m\u00e1s\n    empleos a lo largo de este a\u00f1o 2012, de mucha recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PERSIGUE EL GOBIERNO CON EL REAL DECRETO-LEY POR\n    EL QUE SE PRORROGA EL PROGRAMA DE RECUALIFICACI\u00d3N PROFESIONAL (PREPARA)\n    DE LAS PERSONAS QUE AGOTEN SU PROTECCI\u00d3N POR DESEMPLEO Y SE ADOPTAN OTRAS\n    MEDIDAS URGENTES PARA EL EMPLEO Y LA PROTECCI\u00d3N SOCIAL DE LAS PERSONAS\n    DESEMPLEADAS, APROBADO EN EL CONSEJO DE MINISTROS DE 25 DE ENERO DE 2013 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted se encontr\u00f3 una situaci\u00f3n de ruina, creo que todos los espa\u00f1oles lo\n    saben, y todos los espa\u00f1oles sabemos, aunque haya algunos que no quieran\n    darse cuenta, que su reforma laboral, la reforma laboral del Partido\n    Popular, est\u00e1 dando frutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando no hab\u00eda reforma laboral, cuando gobernaba el Partido Socialista,\n    segundo semestre del a\u00f1o 2011, el paro aument\u00f3 en 439.000 personas; con\n    su reforma, la reforma laboral del Partido Popular, la reforma laboral de\n    la ministra B\u00e1\u00f1ez, en el segundo semestre del a\u00f1o 2012 el paro ha\n    aumentado solo -tristemente- en 275.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso\n    el presupuesto para este a\u00f1o 2013 contempla que 63 de cada 100 euros sean\n    dedicados a pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el presupuesto m\u00e1s social de la\n    democracia, pero tambi\u00e9n, apoyando a los m\u00e1s vulnerables en la salida de\n    la crisis, ha apoyado este Gobierno con claridad a los pensionistas y a\n    los parados, por eso las pensiones subieron en el a\u00f1o 2012 y volver\u00e1n a\n    subir en el a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130130_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-01-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 7, 8, 11, 12, 25, 27, 29, 31, 32, 35, 37, 40, 42, 44, 46, 47, 48, 49], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [6, 9, 10, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 28, 30, 33, 34, 36, 38, 39, 41, 43, 45], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}]}