{"blocks": [{"words": {"actividad": [6, 7, 8, 9], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "fomento": [10], "trabajadores aut\u00f3nomos": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos desarrollado ya muchas medidas que afectan\n    a la mejora de la situaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hemos\n    aumentado hasta el 60 por ciento el porcentaje de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo que pueden capitalizar los trabajadores aut\u00f3nomos para iniciar\n    su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reducido en un 30 por ciento las cuotas de la\n    Seguridad Social de j\u00f3venes y mujeres aut\u00f3nomos durante sus 30 primeros\n    d\u00edas de actividad, lo que afecta mensualmente a cerca de 300.000\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos apoyando la\n    formaci\u00f3n profesional de los desempleados que inicien una actividad como\n    aut\u00f3nomos, con subvenciones de hasta 3.000 euros por el 75 por ciento del\n    importe de los cursos recibidos, y lo hacemos tambi\u00e9n destinando 12\n    millones de euros en 2009 a la formaci\u00f3n profesional continua, un\n    incremento cercano al 15 por ciento en el actual contexto presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos atendido espec\u00edficamente a los aut\u00f3nomos con medidas para\n    hacer frente a la crisis, planes espec\u00edficos en sectores industriales,\n    medidas de financiaci\u00f3n a trav\u00e9s del ICO, incluyendo a los aut\u00f3nomos en\n    la moratoria en el pago de las hipotecas, y tambi\u00e9n hacia las necesidades\n    financieras de este sector con las medidas propuestas para agilizar la\n    devoluci\u00f3n del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un amplio cat\u00e1logo de medidas a favor de los\n    aut\u00f3nomos, en desarrollo del estatuto y tambi\u00e9n del T\u00edtulo V que\n    seguiremos incrementando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hemos\n    aumentado hasta el 60 por ciento el porcentaje de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo que pueden capitalizar los trabajadores aut\u00f3nomos para iniciar\n    su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reducido en un 30 por ciento las cuotas de la\n    Seguridad Social de j\u00f3venes y mujeres aut\u00f3nomos durante sus 30 primeros\n    d\u00edas de actividad, lo que afecta mensualmente a cerca de 300.000\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subvencionado los costes\n    de la asistencia t\u00e9cnica al inicio de la actividad, con un m\u00e1ximo de\n    2.000 euros por trabajador aut\u00f3nomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos apoyando la\n    formaci\u00f3n profesional de los desempleados que inicien una actividad como\n    aut\u00f3nomos, con subvenciones de hasta 3.000 euros por el 75 por ciento del\n    importe de los cursos recibidos, y lo hacemos tambi\u00e9n destinando 12\n    millones de euros en 2009 a la formaci\u00f3n profesional continua, un\n    incremento cercano al 15 por ciento en el actual contexto presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos actualizado los programas de fomento del empleo aut\u00f3nomo,\n    congelados desde 1986, subvencionando entre 5.000 y 10.000 euros el\n    establecimiento como trabajador aut\u00f3nomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hemos\n    aumentado hasta el 60 por ciento el porcentaje de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo que pueden capitalizar los trabajadores aut\u00f3nomos para iniciar\n    su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores aut\u00f3nomos": [10, 11, 12], "peque\u00f1as": [9], "paro": [13], "medianas empresas": [8], "empresas": [0], "aut\u00f3nomos": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este grupo parlamentario lo repet\u00eda ayer en el\n    debate sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y ocupaci\u00f3n, e insiste en la idea de\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las multinacionales, m\u00e1s all\u00e1 de las grandes empresas,\n    quienes realmente garantizan la generaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n y el\n    mantenimiento son las peque\u00f1as y medianas empresas, son los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ciertas las medidas que usted relata, pero tambi\u00e9n lo es que en\n    relaci\u00f3n con las tres principales reivindicaciones de este grupo\n    parlamentario -que coinciden con las reivindicaciones del sector de\n    trabajadores aut\u00f3nomos- no se ha hecho nada; ni en la cobertura -subsidio\n    de paro-, ni en un tipo fiscal reducido, ni tampoco en lo que hace\n    referencia al nuevo contrato para trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre enero de 2008 y\n    enero de 2009 el n\u00famero de aut\u00f3nomos ha disminuido en 109.688\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima crisis, en 1992, se\n    destruyeron 27.274 empleos de trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo parlamentario lo repet\u00eda ayer en el\n    debate sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y ocupaci\u00f3n, e insiste en la idea de\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las multinacionales, m\u00e1s all\u00e1 de las grandes empresas,\n    quienes realmente garantizan la generaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n y el\n    mantenimiento son las peque\u00f1as y medianas empresas, son los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 medidas piensa tambi\u00e9n adoptar en \u00e1mbitos como\n    la facilitaci\u00f3n de creaci\u00f3n de empleo por parte de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide, se\u00f1or presidente, a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que eso no\n    le va a afectar al mec\u00e1nico que cierra su taller, ni quiz\u00e1 a los dos\n    trabajadores que tenga ocupados, y en cualquiera de los casos, se\u00f1or\n    presidente, sobre esa voluntad del grupo parlamentario de que el Gobierno\n    tenga en cuenta a los aut\u00f3nomos, f\u00edjese que ayer no hubo ni una sola\n    menci\u00f3n a este tan importante trabajo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo parlamentario lo repet\u00eda ayer en el\n    debate sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y ocupaci\u00f3n, e insiste en la idea de\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las multinacionales, m\u00e1s all\u00e1 de las grandes empresas,\n    quienes realmente garantizan la generaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n y el\n    mantenimiento son las peque\u00f1as y medianas empresas, son los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo parlamentario lo repet\u00eda ayer en el\n    debate sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y ocupaci\u00f3n, e insiste en la idea de\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las multinacionales, m\u00e1s all\u00e1 de las grandes empresas,\n    quienes realmente garantizan la generaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n y el\n    mantenimiento son las peque\u00f1as y medianas empresas, son los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ciertas las medidas que usted relata, pero tambi\u00e9n lo es que en\n    relaci\u00f3n con las tres principales reivindicaciones de este grupo\n    parlamentario -que coinciden con las reivindicaciones del sector de\n    trabajadores aut\u00f3nomos- no se ha hecho nada; ni en la cobertura -subsidio\n    de paro-, ni en un tipo fiscal reducido, ni tampoco en lo que hace\n    referencia al nuevo contrato para trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima crisis, en 1992, se\n    destruyeron 27.274 empleos de trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide, se\u00f1or presidente, a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ciertas las medidas que usted relata, pero tambi\u00e9n lo es que en\n    relaci\u00f3n con las tres principales reivindicaciones de este grupo\n    parlamentario -que coinciden con las reivindicaciones del sector de\n    trabajadores aut\u00f3nomos- no se ha hecho nada; ni en la cobertura -subsidio\n    de paro-, ni en un tipo fiscal reducido, ni tampoco en lo que hace\n    referencia al nuevo contrato para trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "aut\u00f3nomos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, tendr\u00e1 que reconocerme que el balance que sint\u00e9ticamente le\n    he presentado representa un avance a favor de los aut\u00f3nomos, que no se\n    hab\u00eda producido en tan poco tiempo en ning\u00fan periodo desde el inicio de\n    la democracia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Trabajo est\u00e1 dialogando con\n    las organizaciones de aut\u00f3nomos para avanzar en los diferentes temas\n    pendientes, que remitiremos a esta C\u00e1mara, en defensa de la actividad de\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Trabajo est\u00e1 dialogando con\n    las organizaciones de aut\u00f3nomos para avanzar en los diferentes temas\n    pendientes, que remitiremos a esta C\u00e1mara, en defensa de la actividad de\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta pregunta es importante, porque si no se hace\n    un buen diagn\u00f3stico es imposible, como cualquier persona entiende, tomar\n    las medidas adecuadas para resolver los graves problemas por los que est\u00e1\n    pasando la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pregunta es importante, porque si no se hace\n    un buen diagn\u00f3stico es imposible, como cualquier persona entiende, tomar\n    las medidas adecuadas para resolver los graves problemas por los que est\u00e1\n    pasando la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro subi\u00f3\n    el 0,6 en la Uni\u00f3n Europea; en Espa\u00f1a el 5,7, el peor dato de los\n    veintisiete pa\u00edses de la Uni\u00f3n, donde algunos importantes como Alemania,\n    Holanda y otros no solo no destruyeron empleo, sino que crearon nuevos\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 nos afecta m\u00e1s y\n    por qu\u00e9 nuestra tasa de paro se eleva m\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por dos razones claras: una,\n    por el sector de la construcci\u00f3n, que es muy intensivo en mano de obra, y\n    que en Espa\u00f1a ten\u00eda unos niveles de desarrollo muy superiores a la media\n    de los pa\u00edses europeos; dos, porque tenemos un crecimiento de la\n    poblaci\u00f3n activa superior a la media europea, lo cual hace que la tasa de\n    paro sea tambi\u00e9n m\u00e1s elevada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, quiero recordar al se\u00f1or Rajoy -eso lo ha omitido siempre, yo\n    lo voy a recordar hoy- que cuando hemos creado empleo en los \u00faltimos\n    cuatro a\u00f1os, por ejemplo hasta 2007, cre\u00e1bamos m\u00e1s empleo que la media\n    europea, y con este Gobierno conseguimos llegar a la tasa de paro m\u00e1s\n    baja de toda la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo quiero\n    recordar, para afirmar a continuaci\u00f3n que seremos capaces, como pa\u00eds,\n    impulsado por este Gobierno, de recuperar, cuando haya condiciones\n    econ\u00f3micas distintas, creaci\u00f3n de empleo, y por tanto reducci\u00f3n de la\n    tasa de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores aut\u00f3nomos": [5], "peque\u00f1as": [4], "econom\u00eda": [2], "medianas empresas": [3], "empresas": [0], "aut\u00f3nomos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la peor cuneta, la del paro,\n    est\u00e1n los 3 millones de espa\u00f1oles que quieren trabajar y no pueden\n    hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    trabaja para garantizar la calidad de los servicios p\u00fablicos, y por eso\n    estamos haciendo un esfuerzo: para ampliar la protecci\u00f3n social de las\n    personas que m\u00e1s lo necesitan, para mejorar nuestras infraestructuras,\n    para mejorar la educaci\u00f3n, las pensiones, la dependencia y reactivar la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Fern\u00e1ndez de la Vega, lo que\n    hab\u00eda cuando llegaron ustedes era muy poquito paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Recortar las prestaciones a las familias en Madrid\n    por nacimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA VISITA A ESPA\u00d1A DE LA\n    PRESIDENTA DE ARGENTINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, ayer tuvimos la\n    ocasi\u00f3n, con motivo de la visita de la presidenta de la Rep\u00fablica\n    Argentina al Pleno del Congreso, en sesi\u00f3n extraordinaria, de constatar\n    la importancia de la solidez de nuestras relaciones con dicho pa\u00eds, que\n    adem\u00e1s cuenta con el colectivo m\u00e1s numeroso de ciudadanas y ciudadanos\n    espa\u00f1oles que emigraron all\u00ed en su d\u00eda, lo que acent\u00faa a\u00fan m\u00e1s si cabe la\n    hermandad como v\u00ednculo entre pa\u00edses de habla hispana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, aprovecho la ocasi\u00f3n para felicitarle por los esfuerzos\n    continuados, coherentes y conjuntos de esta acci\u00f3n exterior, y para\n    solicitarle su valoraci\u00f3n acerca del alcance de esta visita, desde la\n    perspectiva de las relaciones reforzadas entre ambos pa\u00edses hermanos y de\n    su perspectiva de futuro compartido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En cuanto a las relaciones bilaterales se ha constatado el buen nivel de\n    interlocuci\u00f3n pol\u00edtica, el buen nivel de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica -m\u00e1s de\n    600 empresas espa\u00f1olas tienen su presencia en Argentina, aunque existe\n    todav\u00eda un problema con Aerol\u00edneas Argentinas que esperamos que se pueda\n    resolver satisfactoriamente-, y la voluntad de seguir avanzando en todos\n    los terrenos y dimensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer aqu\u00ed, en este mismo hemiciclo, la\n    presidenta de la Rep\u00fablica Argentina expres\u00f3 de manera muy solemne ese\n    lazo indisoluble de amistad y fraternidad entre Argentina y Espa\u00f1a, y ese\n    fue el esp\u00edritu que presidi\u00f3 su primera visita de Estado a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La visita de Estado, como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para el Gobierno es\n    clave que ninguna familia quede abandonada a su suerte; es clave\n    movilizar recursos p\u00fablicos, como hemos hecho, por valor de m\u00e1s de 90.000\n    millones de euros, dirigidos al apoyo de familias y empresas, de\n    ayuda al sistema financiero y para modernizar nuestra econom\u00eda; es clave\n    dedicar 8.000 millones de euros para obra p\u00fablica local, que ayudar\u00e1n a\n    mantener 400.000 empleos; y es clave tambi\u00e9n aplicar medidas de\n    austeridad en la Administraci\u00f3n General del Estado, como la congelaci\u00f3n\n    de los salarios de los altos cargos, la reducci\u00f3n de la oferta de empleo\n    p\u00fablico o la reducci\u00f3n del gasto no financiero en 1.500 millones, como\n    anunci\u00f3 ayer el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno es\n    clave que ninguna familia quede abandonada a su suerte; es clave\n    movilizar recursos p\u00fablicos, como hemos hecho, por valor de m\u00e1s de 90.000\n    millones de euros, dirigidos al apoyo de familias y empresas, de\n    ayuda al sistema financiero y para modernizar nuestra econom\u00eda; es clave\n    dedicar 8.000 millones de euros para obra p\u00fablica local, que ayudar\u00e1n a\n    mantener 400.000 empleos; y es clave tambi\u00e9n aplicar medidas de\n    austeridad en la Administraci\u00f3n General del Estado, como la congelaci\u00f3n\n    de los salarios de los altos cargos, la reducci\u00f3n de la oferta de empleo\n    p\u00fablico o la reducci\u00f3n del gasto no financiero en 1.500 millones, como\n    anunci\u00f3 ayer el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y siento m\u00e1s indignaci\u00f3n al coincidir estos gastos con la\n    marcha al paro, durante el \u00faltimo mes de enero, de m\u00e1s de 16 gallegos\n    cada hora que transcurr\u00eda; y siento rabia cuando, haciendo n\u00fameros, vemos\n    que con estos caprichos hubi\u00e9ramos podido cubrir la n\u00f3mina de 833\n    gallegos o de 500 j\u00f3venes mileuristas, o cubrir el gasto de 1.167\n    asistentes personales para discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace cuatro meses me dijo usted aqu\u00ed que su Gobierno\n    siempre tendr\u00eda una tasa de paro por debajo de la m\u00e1s baja del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace seis semanas, usted aprob\u00f3 los Presupuestos Generales del\n    Estado, con prestaciones para una tasa de paro del 12,5 por ciento, que\n    ya es en estos momentos del 14 por ciento y que no bajar\u00e1 este a\u00f1o del 16\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    concreto, el Ministerio de Trabajo tiene tres fuentes de informaci\u00f3n,\n    como usted bien conoce: una es, no de previsi\u00f3n de futuro, sino la EPA,\n    que mide el paro en Espa\u00f1a, una fuente homologada a nivel de la Uni\u00f3n\n    Europea; el paro registrado y el cuadro macroecon\u00f3mico del Gobierno, que,\n    como usted\n    bien conoce, fue aprobado y cuya tasa de desempleo se establece para el\n    a\u00f1o 2009 en el 15,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en un momento en que es evidente\n    que, a lo largo de este \u00faltimo a\u00f1o, todos los gobiernos han tenido que\n    hacer ajustes de sus propias previsiones, pero hoy esta es la previsi\u00f3n\n    del Gobierno y, en consecuencia, el paro seguir\u00e1 aumentando hasta llegar\n    al 15,9, lo que significa quedarse por debajo de los 4 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0], "red": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes se han gastado el\n    dinero de todos a manos llenas para pagar esta sangr\u00eda y no solo ha sido\n    tan est\u00e9ril como regar en el desierto, porque no han creado un solo\n    puesto de trabajo, sino que han empeorado la situaci\u00f3n, aumentando los\n    costes laborales por encima de los de la Uni\u00f3n Europea, aumentando la\n    econom\u00eda sumergida y los riesgos de la Seguridad Social, hipotecando con\n    su d\u00e9ficit a las generaciones futuras y sobre todo hiriendo de muerte,\n    se\u00f1or ministro, a unos agentes sociales a los que, c\u00f3mplices con su\n    silencio y su complacencia, se les ha visto el plumero con reuniones\n    secretas en Moncloa y manifestaciones a favor de Hamas, cuando en Espa\u00f1a\n    hay 1.200.000 trabajadores que ya no tienen ninguna red... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes se han gastado el\n    dinero de todos a manos llenas para pagar esta sangr\u00eda y no solo ha sido\n    tan est\u00e9ril como regar en el desierto, porque no han creado un solo\n    puesto de trabajo, sino que han empeorado la situaci\u00f3n, aumentando los\n    costes laborales por encima de los de la Uni\u00f3n Europea, aumentando la\n    econom\u00eda sumergida y los riesgos de la Seguridad Social, hipotecando con\n    su d\u00e9ficit a las generaciones futuras y sobre todo hiriendo de muerte,\n    se\u00f1or ministro, a unos agentes sociales a los que, c\u00f3mplices con su\n    silencio y su complacencia, se les ha visto el plumero con reuniones\n    secretas en Moncloa y manifestaciones a favor de Hamas, cuando en Espa\u00f1a\n    hay 1.200.000 trabajadores que ya no tienen ninguna red... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted conoce bien que el paro registrado de 3,3 millones\n    no contabiliza todo el desempleo de este pa\u00eds, que no computados hay\n    cerca de 400.000 parados espa\u00f1oles, que o bien est\u00e1n en formaci\u00f3n, o\n    tienen una disponibilidad limitada o est\u00e1n en un ERE de suspensi\u00f3n,\n    cobrando el paro o sencillamente no se han apuntado al mismo porque ya\n    han consumido la prestaci\u00f3n, porque buscan su primer empleo o porque no\n    conf\u00edan en la escasa eficacia del Servicio P\u00fablico de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "patrimonio": [1, 2, 3], "cultural": [4, 5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por\n    supuesto, que la puesta en valor y la defensa de nuestro patrimonio\n    cultural es una prioridad que el Gobierno siempre tiene muy en cuenta a\n    la hora de regular cualquier tipo de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, que la puesta en valor y la defensa de nuestro patrimonio\n    cultural es una prioridad que el Gobierno siempre tiene muy en cuenta a\n    la hora de regular cualquier tipo de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello estamos trabajando en la\n    elaboraci\u00f3n de un primer borrador, un real decreto que, como no puede ser\n    de otra manera, va a adaptar nuestro ordenamiento jur\u00eddico a los\n    requisitos de la directiva pero sin menoscabo alguno de un patrimonio\n    cultural del que todos nos sentimos muy orgullosos y el Gobierno, el\n    primero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos\n    a beneficiar al sector aumentando la seguridad, vamos a potenciar un\n    patrimonio que, por qu\u00e9 no decirlo, tambi\u00e9n es tur\u00edstico y que en ning\u00fan\n    caso se va a ver perjudicado por este desarrollo reglamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, que la puesta en valor y la defensa de nuestro patrimonio\n    cultural es una prioridad que el Gobierno siempre tiene muy en cuenta a\n    la hora de regular cualquier tipo de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello estamos trabajando en la\n    elaboraci\u00f3n de un primer borrador, un real decreto que, como no puede ser\n    de otra manera, va a adaptar nuestro ordenamiento jur\u00eddico a los\n    requisitos de la directiva pero sin menoscabo alguno de un patrimonio\n    cultural del que todos nos sentimos muy orgullosos y el Gobierno, el\n    primero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "cultural": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Este reglamento ser\u00e1 una nueva muestra de cooperaci\u00f3n entre todos para\n    adaptar la directiva europea sin perjudicar nuestro patrimonio cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Este reglamento ser\u00e1 una nueva muestra de cooperaci\u00f3n entre todos para\n    adaptar la directiva europea sin perjudicar nuestro patrimonio cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, al Grupo Parlamentario Popular le gustar\u00eda saber cu\u00e1l es\n    la postura del Gobierno al que usted representa frente a la cl\u00e1usula Buy\n    American, que el Gobierno norteamericano ha introducido en su plan de\n    est\u00edmulo a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Significar\u00eda que nuestra econom\u00eda perder\u00eda un 35 por ciento del PIB v\u00eda\n    comercio o exportaciones y un 11 por ciento del PIB empleo v\u00eda turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... EN NOMBRE DE QUI\u00c9N HABLABA EL MINISTRO\n    DE INDUSTRIA CUANDO DIJO QUE \"AL GOBIERNO SE LE EST\u00c1 ACABANDO LA PACIENCIA\n    CON LA BANCA\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En\n    nombre del ministro de Industria, Turismo y Comercio del Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El consenso de los\n    servicios de estudio del sector financiero ha determinado tres\n    cuestiones: que la crisis econ\u00f3mica espa\u00f1ola es anterior a 2007, a\n    agosto; que la econom\u00eda real es la que pone en riesgo el sistema bancario\n    espa\u00f1ol, que no tiene bancos en la sombra y que la necesidad de\n    financiaci\u00f3n es de las familias y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El consenso de los\n    servicios de estudio del sector financiero ha determinado tres\n    cuestiones: que la crisis econ\u00f3mica espa\u00f1ola es anterior a 2007, a\n    agosto; que la econom\u00eda real es la que pone en riesgo el sistema bancario\n    espa\u00f1ol, que no tiene bancos en la sombra y que la necesidad de\n    financiaci\u00f3n es de las familias y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las preocupaciones de los\n    ciudadanos y de las empresas son las preocupaciones que el Gobierno\n    quiere defender, porque todos debemos estar implicados en la resoluci\u00f3n\n    de la crisis y tambi\u00e9n el sector bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que un reciente informe del Consejo Superior de C\u00e1maras de\n    Comercio -que, por lo visto, a usted no le gusta tampoco- se\u00f1ala que el\n    80 por ciento de las pymes, es decir, m\u00e1s de un mill\u00f3n de empresas, han\n    tenido problemas para acceder a la financiaci\u00f3n en los \u00faltimos tres meses\n    y que de estas empresas 183.000 no pudieron conseguir financiaci\u00f3n\n    alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y porque nos\n    sentimos part\u00edcipes de esa idea, el ministro de Industria, Turismo y\n    Comercio, en su condici\u00f3n de miembro del Gobierno, ha expresado\n    p\u00fablicamente una preocupaci\u00f3n que no es exclusivamente suya sino de toda\n    la sociedad y que, por ser de todos, requiere de respeto y de atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace unos meses tuve la oportunidad de recordarle desde\n    este esca\u00f1o que su Plan VIVE era un absoluto fiasco y que ten\u00eda usted que\n    tener un compromiso mayor con uno de los sectores m\u00e1s importantes de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y gallega en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace unos meses tuve la oportunidad de recordarle desde\n    este esca\u00f1o que su Plan VIVE era un absoluto fiasco y que ten\u00eda usted que\n    tener un compromiso mayor con uno de los sectores m\u00e1s importantes de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y gallega en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido pr\u00f3ximamente\n    presentaremos el plan integral de la automoci\u00f3n, un plan que es fruto de\n    la colaboraci\u00f3n con comunidades aut\u00f3nomas, con agentes sociales y que va\n    a ayudar a nuestra industria del autom\u00f3vil a salir de la actual situaci\u00f3n\n    en la que se encuentra y, adem\u00e1s, mejorando sensiblemente sus t\u00e9rminos de\n    competitividad, de sostenibilidad y de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que le estamos pidiendo es que\n    tenga un compromiso real y efectivo con sectores importantes de la\n    industria de mi tierra, de Galicia, porque all\u00ed la situaci\u00f3n es muy\n    complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El plan ha\n    abierto as\u00ed nuevas y atractivas perspectivas para que los ciudadanos\n    aut\u00f3nomos y pymes consideren la conveniencia de reemplazar los veh\u00edculos\n    en circulaci\u00f3n m\u00e1s antiguos por otros que resulten m\u00e1s seguros y menos\n    contaminantes, al tiempo que ayudar\u00e1 a revitalizar la demanda en el\n    sector y a conseguir una estimable reducci\u00f3n de los consumos de\n    combustibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio presidente del\n    Gobierno en esta C\u00e1mara present\u00f3 el Plan espa\u00f1ol para el est\u00edmulo de la\n    econom\u00eda y del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA IMPORTANCIA\n    DEL PROYECTO CULTURAL INICIADO CON EL MUSEO DE M\u00c1LAGA PARA EL DESARROLLO\n    CULTURAL DE LA CIUDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No hay respuesta razonable, no hay explicaci\u00f3n para esta carrera\n    de obst\u00e1culos, a no ser que forme parte de una estrategia de\n    confrontaci\u00f3n partidista; una estrategia de confrontaci\u00f3n que no repara\n    en utilizar las instituciones para hacer oposici\u00f3n al Gobierno y que en\n    M\u00e1laga ha tenido hitos importantes ligados a este proyecto cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por\n    eso, y convencido del potencial, le preguntamos sobre la importancia de\n    este proyecto para el desarrollo cultural de la ciudad de M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    se recupera un gran edificio para uso cultural y p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, por tanto, de una gran\n    aportaci\u00f3n econ\u00f3mica, como corresponde a una gran infraestructura\n    cultural; un bien del que disfrutar\u00e1n los malague\u00f1os y los miles de\n    turistas espa\u00f1oles y extranjeros que visitan la ciudad de M\u00e1laga a lo ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los\n    cambios producidos en los h\u00e1bitos alimenticios, la disminuci\u00f3n de la\n    actividad f\u00edsica y el uso masivo de medios de transporte han favorecido\n    el incremento de la obesidad en nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2004, el\n    Ministerio de Sanidad del Gobierno de Espa\u00f1a, sum\u00e1ndose a iniciativas de\n    la 57\u00aa Asamblea de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, elabor\u00f3 una\n    estrategia de prevenci\u00f3n de la obesidad, la estrategia NAOS; una\n    estrategia que se desarrolla en los \u00e1mbitos familiar, comunitario,\n    escolar, empresarial y sanitario, cuyos objetivos son fomentar una\n    alimentaci\u00f3n saludable potenciando la elaboraci\u00f3n de una dieta bien\n    equilibrada, promover la actividad f\u00edsica regular y conseguir de este\n    modo revertir la tendencia ascendente de la prevalencia de la obesidad y\n    con ello reducir la morbimortalidad atribuible a las enfermedades\n    cr\u00f3nicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, para invertir la tendencia creciente en la prevalencia de la\n    obesidad en los \u00faltimos a\u00f1os el Ministerio de Sanidad y Consumo puso en\n    marcha en 2005 la estrategia para la nutrici\u00f3n, actividad f\u00edsica y\n    prevenci\u00f3n de la obesidad, estrategia NAOS, coordinada por la Agencia\n    espa\u00f1ola de seguridad alimentaria y nutrici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en el \u00e1mbito\n    escolar se ha impulsado el programa Perseo, destinado a promover h\u00e1bitos\n    alimentarios saludables y la actividad f\u00edsica, que cuenta con la\n    participaci\u00f3n de 14.000 ni\u00f1os de entre seis y diez a\u00f1os, sus educadores,\n    familias y los centros de atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, cuando hablamos de una situaci\u00f3n de paro, cuando hablamos de un\n    debate de consenso y de di\u00e1logo institucional, como ped\u00eda ayer el\n    presidente del Gobierno, entre el Gobierno de Canarias y el Gobierno del\n    Estado, se hace necesario actualizar este decreto y, lo que es m\u00e1s\n    importante, que el sector agroindustrial reciba esas ayudas de los dos\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso ayer se reun\u00eda en Canarias el sector tomatero para\n    plantear la dificultad para seguir perviviendo y, sobre todo, ante la\n    posibilidad de generar un paro inmenso en este sector en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos seguido el\n    tr\u00e1mite correspondiente: lo remitimos a Administraciones P\u00fablicas, al\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda y a la Comisi\u00f3n Europea antes del\n    verano; hemos recibido en oto\u00f1o de 2008 los informes de Administraciones\n    P\u00fablicas y de Econom\u00eda y Hacienda, concretamente a finales de octubre, el\n    29 y el 31 de octubre; lo hemos remitido al Consejo de Estado y ya\n    tenemos tambi\u00e9n su dictamen favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 EL GOBIERNO HA INCUMPLIDO SU COMPROMISO DE QUE GALICIA ESTUVIERA\n    CONECTADA CON MADRID EN ALTA VELOCIDAD EN EL A\u00d1O 2009 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR\n    QU\u00c9 EL GOBIERNO HA INCUMPLIDO SU COMPROMISO DE QUE GALICIA ESTUVIERA\n    CONECTADA CON MADRID EN ALTA VELOCIDAD EN EL A\u00d1O 2009 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "alta velocidad": [1], "tramo": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    el Gobierno ha incumplido su compromiso de que Galicia estuviera\n    comunicada con Madrid en alta velocidad en el a\u00f1o 2009? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    el Gobierno ha incumplido su compromiso de que Galicia estuviera\n    comunicada con Madrid en alta velocidad en el a\u00f1o 2009? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, aunque no le guste que se lo recuerden el 22 de\n    junio de 2004 aprobamos aqu\u00ed mismo y por unanimidad una moci\u00f3n de nuestro\n    grupo en la que fij\u00e1bamos unos plazos para todas las obras del Plan\n    Galicia, y entre ellas para el tramo Lubi\u00e1n-Ourense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno cumplir\u00e1 con su compromiso y con su palabra de la\n    llegada de la alta velocidad a Galicia en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [5], "alta velocidad": [1, 2], "empresas": [0], "red": [4], "tramo": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cada mes que pasa sin ejecutarse esta\n    obra se dejan sin invertir en Galicia 21 millones de euros y, si lo\n    quiere cada d\u00eda, 695.000 euros, por tanto, recursos presupuestados para\n    esta comunidad que podr\u00edan servir para crear empleo y dar vida a\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al d\u00eda de hoy no hay ni un solo metro licitado de la compleja plataforma\n    de 104 kil\u00f3metros de alta velocidad entre Lubi\u00e1n y Ourense, con 53\n    t\u00faneles y 35 viaductos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si fuera poco, la\n    planificaci\u00f3n de la red el\u00e9ctrica nacional no contempla hasta el momento\n    las l\u00edneas y subestaciones de alta tensi\u00f3n necesarias para alimentar esta\n    futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    tampoco van a cumplir con una proposici\u00f3n no de ley que aprobamos el 25\n    de junio, que dec\u00eda que tendr\u00eda que estar la totalidad del tramo en\n    ejecuci\u00f3n en el primer semestre de 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si fuera poco, la\n    planificaci\u00f3n de la red el\u00e9ctrica nacional no contempla hasta el momento\n    las l\u00edneas y subestaciones de alta tensi\u00f3n necesarias para alimentar esta\n    futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le requiero para que\n    de inmediato el Consejo de Ministros autorice la firma del convenio de\n    traspaso de gesti\u00f3n de esta l\u00ednea a Seitsa, le insto a que valore que\n    vivimos en Galicia una situaci\u00f3n econ\u00f3mica cr\u00edtica, con unas cifras de\n    paro alarmantes, especialmente en la construcci\u00f3n, y que es urgente el\n    desbloqueo de las obras p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "alta velocidad": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En 2009 los presupuestos contemplan 860 millones de euros para\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2009 los presupuestos contemplan 860 millones de euros para\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La apuesta y la realidad de la\n    alta velocidad de Galicia la ha hecho el Gobierno socialista, se\u00f1or\u00edas,\n    el Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero; ustedes se quedaron en\n    palabras huecas, en cantos de sirena; recon\u00f3zcanlo, se\u00f1or\u00edas, ustedes\n    tuvieron muchas oportunidades de hacerlo bien y no las aprovecharon;\n    igual que con otras muchas cosas en Galicia, no hicieron nada por la alta\n    velocidad, enga\u00f1ar, enga\u00f1ar, se\u00f1or\u00edas, hasta con la fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "paro": [4], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A mediados del mes pasado el\n    Gobierno de Espa\u00f1a present\u00f3 el programa de Estabilidad, en el que nos\n    presentaba una descripci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola para 2009 y los\n    siguientes a\u00f1os muy preocupante, con una recesi\u00f3n como la que nunca ha\n    habido en la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una tasa de paro de un 15,7 por\n    ciento, 3.700.000, y un d\u00e9ficit p\u00fablico del 5,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted, se\u00f1or vicepresidente, qu\u00e9 impacto ha tenido esto en\n    el crecimiento, la actividad econ\u00f3mica y el empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo Monetario\n    Internacional dice que unos 5.000 millones de euros; gastamos 45.000\n    millones de euros para generar actividad por 5.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mediados del mes pasado el\n    Gobierno de Espa\u00f1a present\u00f3 el programa de Estabilidad, en el que nos\n    presentaba una descripci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola para 2009 y los\n    siguientes a\u00f1os muy preocupante, con una recesi\u00f3n como la que nunca ha\n    habido en la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una tasa de paro de un 15,7 por\n    ciento, 3.700.000, y un d\u00e9ficit p\u00fablico del 5,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mediados del mes pasado el\n    Gobierno de Espa\u00f1a present\u00f3 el programa de Estabilidad, en el que nos\n    presentaba una descripci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola para 2009 y los\n    siguientes a\u00f1os muy preocupante, con una recesi\u00f3n como la que nunca ha\n    habido en la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una tasa de paro de un 15,7 por\n    ciento, 3.700.000, y un d\u00e9ficit p\u00fablico del 5,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  PREVISIONES DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO RESPECTO A LAS AUTOPISTAS DE PEAJE PERTENECIENTES A\n    LA RED DE CARRETERAS DEL ESTADO QUE DISCURREN \u00cdNTEGRAMENTE POR EL\n    TERRITORIO GALLEGO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  PREVISIONES DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO RESPECTO A LAS AUTOPISTAS DE PEAJE PERTENECIENTES A\n    LA RED DE CARRETERAS DEL ESTADO QUE DISCURREN \u00cdNTEGRAMENTE POR EL\n    TERRITORIO GALLEGO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "fomento": [1], "actividad": [0], "madrid": [3], "tramo": [4], "red": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La autopista del Atl\u00e1ntico, como bien sabe, es\n    una v\u00eda fundamental para la comunicaci\u00f3n interna de Galicia, es el\n    principal eje de comunicaci\u00f3n de las ciudades situadas en nuestra fachada\n    atl\u00e1ntica, el \u00e1rea donde se concentra gran parte de la poblaci\u00f3n de\n    Galicia y de la actividad econ\u00f3mica de nuestra comunidad, pero la AP-9 no\n    solo es importante para nuestra vertebraci\u00f3n interna, sino tambi\u00e9n para\n    nuestra comunicaci\u00f3n con Portugal, para la articulaci\u00f3n en definitiva del\n    conjunto de la fachada atl\u00e1ntica peninsular, y hoy por hoy carece de una\n    alternativa merecedora de ese nombre, pues la N-550 es una v\u00eda obsoleta,\n    salpicada de continuas traves\u00edas en su itinerario entre A Coru\u00f1a y Tui. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su comparecencia\n    ante la Comisi\u00f3n de Fomento del pasado 27 de enero le puse algunos\n    ejemplos para ilustrar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es singular adem\u00e1s porque, a pesar de ser sufragada en su\n    mayor parte con fondos p\u00fablicos, se decidi\u00f3 adjudicar la explotaci\u00f3n\n    hasta el a\u00f1o 2074 a una empresa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron las anteriores administraciones, la Administraci\u00f3n Fraga, en\n    Galicia, y la Administraci\u00f3n Aznar, en Madrid, las que nos han dejado\n    este disparate, pero a su Gobierno corresponde ahora abordar los\n    problemas que la situaci\u00f3n que he descrito ha generado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa el\n    Gobierno negociar una reducci\u00f3n del peaje en el tramo Santiago-Lal\u00edn? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, como acaba de exponer el se\u00f1or presidente de la\n    C\u00e1mara, el objeto de esta interpelaci\u00f3n es solicitar al Gobierno que\n    explique cu\u00e1les son sus previsiones respecto a las autopistas de peaje\n    pertenecientes a la Red de Carreteras del Estado que discurren\n    \u00edntegramente por el territorio gallego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [6], "fomento": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "red": [11, 12], "tramo": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda\n    anticiparle, respecto a los temas que usted me ha planteado, que estamos\n    dispuestos a estudiar, en el marco de la pol\u00edtica de infraestructuras del\n    transporte del Ministerio de Fomento, cuantas proposiciones provengan de\n    la Xunta de Galicia, y as\u00ed lo estamos haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, no cabe\n    la menor duda de que este Gobierno trata de llegar siempre a acuerdos de\n    una forma, que tambi\u00e9n es una caracter\u00edstica, y es el constante di\u00e1logo\n    con los diferentes responsables de los distintos niveles de gobierno, y\n    la prueba de nuestra voluntad negociadora es que con Galicia hemos\n    suscrito 137 acuerdos desde el Ministerio de Fomento, de los cuales 21\n    han sido exactamente con la Xunta de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La normativa que regula la construcci\u00f3n, conservaci\u00f3n y la\n    explotaci\u00f3n de las autopistas en r\u00e9gimen de concesi\u00f3n establece que el\n    concesionario se compromete a conservar la autopista en perfectas\n    condiciones de utilizaci\u00f3n y el Ministerio de Fomento tiene que\n    garantizar que estas condiciones se cumplen y para ello dispone de la\n    inspecci\u00f3n de explotaci\u00f3n para cada concesi\u00f3n, que depende de la\n    demarcaci\u00f3n de carreteras del Estado, en este caso de la correspondiente\n    a Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le avanzo que el Ministerio\n    de Fomento se hace cargo ya de la circunvalaci\u00f3n de Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra\n    parte tendr\u00e1 que ser objeto de an\u00e1lisis en cuanto al equilibrio\n    financiero de la concesionaria, que tendr\u00e1 que ser acordado entre la\n    concesionaria y el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la reducci\u00f3n de los peajes de la AP-9 que plantea S.S., ya se\n    han hecho reducciones a medias, 50 por ciento la Xunta, 50 por ciento el\n    Ministerio de Fomento, pero en t\u00e9rminos generales para todas las\n    autopistas de Espa\u00f1a quiero recordarle que lo que se establece en el PEIT\n    es la construcci\u00f3n de v\u00edas alternativas, a las que usted ha hecho\n    referencia, de caracter\u00edsticas similares a las de peaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la AP-53, es\n    un problema que se origin\u00f3 con los distintos gobiernos del Partido\n    Popular, Fraga en Galicia y Aznar en Madrid, que cre\u00f3 un problema de\n    tiempo, de construir una autopista con unos tr\u00e1ficos que eran\n    insuficientes y por eso los plazos son los mayores que existen en los\n    peajes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    la AP-9 y para la AP-53 hay el mismo tratamiento y, en relaci\u00f3n con la\n    AP-9, la concesionaria ha llevado a cabo en 2007 unas tareas de\n    mantenimiento y conservaci\u00f3n importantes como el reforzado del firme\n    entre Santiago norte y Santiago sur y, en el tramo de Pontevedra-Vigo, la\n    se\u00f1alizaci\u00f3n horizontal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2008, en el tramo de A Coru\u00f1a-Santiago norte,\n    ha rehabilitado todo el firme, con un volumen de inversi\u00f3n en esta\n    actuaci\u00f3n de 18 millones y para 2009, entre Pontevedra y Vigo, est\u00e1\n    prevista tambi\u00e9n la rehabilitaci\u00f3n del firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos que\n    tengo es que en la madrugada del 2 de diciembre se produjeron fuertes\n    granizadas en la zona de Ordes que afectaron a la AP-9; afectaron a un\n    tramo de siete kil\u00f3metros en ambos sentidos y se produjeron accidentes\n    m\u00faltiples en los que estaban implicados veh\u00edculos pesados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este criterio se incluy\u00f3 en el PEIT una autov\u00eda\n    libre de peaje sensiblemente paralela a la AP-9, en el tramo entre\n    Pontevedra y la A-52, denominada A-57, que constituir\u00e1 una alternativa de\n    unos 50 kil\u00f3metros y unos 600 millones de inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para retirar el granizo y extender la salmuera tuvieron que\n    utilizarse equipos adicionales a los que ten\u00eda la autopista, es decir,\n    hubo un refuerzo de la red de carreteras del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas conexiones forman parte de la red de carreteras\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Creo que me traicion\u00f3 el\n    subconsciente; como saben, soy miembro de la Comisi\u00f3n de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    Comisi\u00f3n se discutieron reiteradamente los problemas originados por el\n    colapso de las infraestructuras en Madrid con motivo de las nevadas del 9\n    de enero y de ah\u00ed que haya dicho 9 de diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1], "red": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las actuaciones ser\u00e1n las siguientes:\n    Santiago norte-Santiago sur y el enlace de O Morrazo-enlace de Teis, y ya\n    he dicho que el Ministerio de Fomento se hace cargo de la ampliaci\u00f3n\n    Santiago norte-Santiago sur, es decir, la circunvalaci\u00f3n de Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los tres puntos que usted ha tratado, en relaci\u00f3n con las\n    transferencias entiendo que le he contestado exponiendo cu\u00e1l es la\n    postura del Ministerio de Fomento y del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero comentarle que las dos autopistas, la AP-9 y la AP-53,\n    de las que plantean el cambio de titularidad, forman parte de la red de\n    carreteras del Estado; el \u00fanico elemento diferenciador con las carreteras\n    convencionales es que estas dos \u00faltimas las han construido y las explotan\n    a trav\u00e9s de una concesi\u00f3n por el tiempo de la concesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [3], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a, como en el resto de las econom\u00edas\n    desarrolladas sobre todo, hemos vivido un ciclo expansivo del cr\u00e9dito a\n    familias y empresas en los \u00faltimos a\u00f1os, un cr\u00e9dito que ha venido\n    creciendo con ritmos superiores al 20 por ciento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que podemos hacer m\u00e1s\n    utilizando recursos del Estado es intentar forzar que una parte de las\n    aportaciones financieras se lleven a cabo para algunas pol\u00edticas que\n    decidimos como prioritarias, entre las que est\u00e1n la vivienda, la\n    financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas, la financiaci\u00f3n de las\n    familias, tambi\u00e9n en hipotecas, y algunas cosas m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me dir\u00e1 que ahora vivimos las consecuencias de aquellos\n    problemas y es cierto, ahora tenemos algunas dificultades que hay que\n    ayudar a resolver, pero al delimitar o decidir nosotros el cr\u00e9dito,\n    estar\u00edamos rompiendo totalmente la l\u00f3gica de la econom\u00eda de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que podemos hacer m\u00e1s\n    utilizando recursos del Estado es intentar forzar que una parte de las\n    aportaciones financieras se lleven a cabo para algunas pol\u00edticas que\n    decidimos como prioritarias, entre las que est\u00e1n la vivienda, la\n    financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas, la financiaci\u00f3n de las\n    familias, tambi\u00e9n en hipotecas, y algunas cosas m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que podemos hacer m\u00e1s\n    utilizando recursos del Estado es intentar forzar que una parte de las\n    aportaciones financieras se lleven a cabo para algunas pol\u00edticas que\n    decidimos como prioritarias, entre las que est\u00e1n la vivienda, la\n    financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas, la financiaci\u00f3n de las\n    familias, tambi\u00e9n en hipotecas, y algunas cosas m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, usted dice que la econom\u00eda de mercado permite hacer\n    pr\u00e1cticamente todo, limitar las hipotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS RAZONES QUE\n    EST\u00c1N PROVOCANDO LA DR\u00c1STICA RESTRICCI\u00d3N DE LIQUIDEZ A AUT\u00d3NOMOS Y A\n    PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS RAZONES QUE\n    EST\u00c1N PROVOCANDO LA DR\u00c1STICA RESTRICCI\u00d3N DE LIQUIDEZ A AUT\u00d3NOMOS Y A\n    PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10, 11, 12, 13], "actividad": [6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [5], "paro": [18, 19, 20, 21], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [17], "aut\u00f3nomos": [2, 3, 4], "mediana empresa": [14, 15, 16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que se estaba equivocando de medio a\n    medio, que la crisis en Espa\u00f1a se llama endeudamiento, que Espa\u00f1a tiene\n    una crisis de endeudamiento que asciende a m\u00e1s del 120 por ciento de su\n    producto interior bruto, que ese endeudamiento est\u00e1 en las familias y\n    especialmente en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese endeudamiento no est\u00e1 en esas\n    empresas de las que estamos hablando, de la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos quedando sin empleo en Espa\u00f1a porque las pymes y los\n    aut\u00f3nomos est\u00e1n siendo castigados injustamente en esta crisis econ\u00f3mica;\n    porque no les llega el cr\u00e9dito y no les llega la actividad; porque no\n    pueden realizar su actividad econ\u00f3mica, y eso les est\u00e1 llevando al\n    cierre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si queremos salir de la crisis -que se llama la crisis del\n    presidente del Gobierno, del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, y ahora explicar\u00e9\n    por qu\u00e9 se llama as\u00ed- tenemos que hacerlo de la mano de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y de los aut\u00f3nomos, de los que se reunieron ayer en\n    Barcelona del sector del metal; de los que estaban ayer en la plaza de\n    Neptuno diciendo que ellos ten\u00edan necesidad de cobrar (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el ajuste que necesita Espa\u00f1a\n    y no el ajuste de los peque\u00f1os y medianos empresarios, de los aut\u00f3nomos,\n    que est\u00e1 conduciendo a la mayor tasa de paro que ha conocido la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso aumenta el paro en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, porque el Gobierno\n    socialista s\u00ed hizo algo negativo en la anterior legislatura, provoc\u00f3 una\n    multiplicaci\u00f3n por cuatro de las necesidades de financiaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la crisis m\u00e1s destructora de empleo que hemos\n    vivido en nuestro pa\u00eds; la crisis m\u00e1s grave de p\u00e9rdida de actividad\n    econ\u00f3mica y de p\u00e9rdida de bienestar de la que tenemos conocimiento los\n    espa\u00f1oles; es la crisis m\u00e1s larga, porque la Comisi\u00f3n Europea nos est\u00e1\n    anunciando recesi\u00f3n para 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo Monetario Internacional nos est\u00e1\n    advirtiendo que la recesi\u00f3n continuar\u00e1 en 2010, y estamos ante la crisis\n    tambi\u00e9n m\u00e1s grave porque podemos estar ante ca\u00edda de precios; es decir,\n    ca\u00edda de actividad, paro y deflaci\u00f3n, reuni\u00e9ndose\n    en la trilog\u00eda m\u00e1s siniestra que ha vivido la historia econ\u00f3mica de\n    Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos quedando sin empleo en Espa\u00f1a porque las pymes y los\n    aut\u00f3nomos est\u00e1n siendo castigados injustamente en esta crisis econ\u00f3mica;\n    porque no les llega el cr\u00e9dito y no les llega la actividad; porque no\n    pueden realizar su actividad econ\u00f3mica, y eso les est\u00e1 llevando al\n    cierre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); de\n    estos que son el alma, el coraz\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de nuestro\n    pa\u00eds, se\u00f1or\u00eda, y a los que el Gobierno socialista ignora, desconoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si queremos salir de la crisis -que se llama la crisis del\n    presidente del Gobierno, del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, y ahora explicar\u00e9\n    por qu\u00e9 se llama as\u00ed- tenemos que hacerlo de la mano de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y de los aut\u00f3nomos, de los que se reunieron ayer en\n    Barcelona del sector del metal; de los que estaban ayer en la plaza de\n    Neptuno diciendo que ellos ten\u00edan necesidad de cobrar (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese endeudamiento no est\u00e1 en esas\n    empresas de las que estamos hablando, de la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo que eso era para financiar a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe, y ciertamente se va a llegar a esa\n    situaci\u00f3n por la recesi\u00f3n econ\u00f3mica que estamos viviendo, por el\n    incremento de la morosidad que va a superar cualquier capacidad de\n    provisi\u00f3n, y por tanto as\u00ed no se puede financiar a la peque\u00f1a y mediana\n    empresa de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si queremos salir de la crisis -que se llama la crisis del\n    presidente del Gobierno, del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, y ahora explicar\u00e9\n    por qu\u00e9 se llama as\u00ed- tenemos que hacerlo de la mano de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y de los aut\u00f3nomos, de los que se reunieron ayer en\n    Barcelona del sector del metal; de los que estaban ayer en la plaza de\n    Neptuno diciendo que ellos ten\u00edan necesidad de cobrar (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese endeudamiento no est\u00e1 en esas\n    empresas de las que estamos hablando, de la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo que eso era para financiar a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso aumenta el paro en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, porque el Gobierno\n    socialista s\u00ed hizo algo negativo en la anterior legislatura, provoc\u00f3 una\n    multiplicaci\u00f3n por cuatro de las necesidades de financiaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en el lodazal del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo Monetario Internacional nos est\u00e1\n    advirtiendo que la recesi\u00f3n continuar\u00e1 en 2010, y estamos ante la crisis\n    tambi\u00e9n m\u00e1s grave porque podemos estar ante ca\u00edda de precios; es decir,\n    ca\u00edda de actividad, paro y deflaci\u00f3n, reuni\u00e9ndose\n    en la trilog\u00eda m\u00e1s siniestra que ha vivido la historia econ\u00f3mica de\n    Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso aumenta el paro en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, porque el Gobierno\n    socialista s\u00ed hizo algo negativo en la anterior legislatura, provoc\u00f3 una\n    multiplicaci\u00f3n por cuatro de las necesidades de financiaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el ajuste que necesita Espa\u00f1a\n    y no el ajuste de los peque\u00f1os y medianos empresarios, de los aut\u00f3nomos,\n    que est\u00e1 conduciendo a la mayor tasa de paro que ha conocido la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es usted el\n    vicepresidente que dej\u00f3 a Espa\u00f1a con el 23 por ciento de tasa de paro; es\n    usted el vicepresidente que dej\u00f3 a Espa\u00f1a con el 7 por ciento de d\u00e9ficit\n    p\u00fablico; es usted el que dej\u00f3 las pensiones, no ya sin fondos, sino sin\n    capacidad de atender a la liquidez inmediata de su pago; es usted el que\n    dej\u00f3 a Espa\u00f1a con una inflaci\u00f3n del 5 por ciento y, en definitiva, con un\n    incumplimiento de los criterios de Maastricht que lo que hace es sumirnos\n    en esa Espa\u00f1a del paro a la que se refer\u00eda ayer el presidente del\n    Gobierno, el se\u00f1or Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [4], "medianas empresas": [5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las cosas serias que en\n    teor\u00eda exist\u00edan en su interpelaci\u00f3n, la restricci\u00f3n de liquidez de\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas, son consecuencia de un problema\n    absolutamente mayor, que es el que esperaba que usted y yo discuti\u00e9ramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo que hemos tenido ha sido un\n    crecimiento del cr\u00e9dito en empresas y familias, de deuda de hogares y\n    sociedades, que ha pasado desde el 75 por ciento del PIB en el a\u00f1o 1996\n    al 200 por cien en el a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No fui yo el que tom\u00f3 todas las decisiones para intentar que las empresas\n    espa\u00f1olas se endeudaran en unos momentos de tipos de inter\u00e9s muy bajos,\n    para salir al extranjero dando ventajas espectaculares; no he sido yo\n    tampoco el que ha tenido ese incremento del cr\u00e9dito hipotecario, m\u00e1s bien\n    intent\u00e9 pararlo; s\u00ed fue usted el que me criticaba porque dec\u00eda que\n    est\u00e1bamos afectando a la construcci\u00f3n -no el se\u00f1or Herrera- en un momento\n    determinado, y tambi\u00e9n dec\u00eda usted que pon\u00edamos en tela de juicio el\n    elemento de mayor crecimiento de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que, de forma similar al resto de los agentes\n    econ\u00f3micos, las empresas est\u00e1n posponiendo inversiones, los consumidores\n    est\u00e1n posponiendo sus compras, y tenemos una pol\u00edtica de cr\u00e9dito mucho\n    m\u00e1s cautelosa, tanto para las peque\u00f1as y medianas empresas como para las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cosas serias que en\n    teor\u00eda exist\u00edan en su interpelaci\u00f3n, la restricci\u00f3n de liquidez de\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas, son consecuencia de un problema\n    absolutamente mayor, que es el que esperaba que usted y yo discuti\u00e9ramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cosas serias que en\n    teor\u00eda exist\u00edan en su interpelaci\u00f3n, la restricci\u00f3n de liquidez de\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas, son consecuencia de un problema\n    absolutamente mayor, que es el que esperaba que usted y yo discuti\u00e9ramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que, de forma similar al resto de los agentes\n    econ\u00f3micos, las empresas est\u00e1n posponiendo inversiones, los consumidores\n    est\u00e1n posponiendo sus compras, y tenemos una pol\u00edtica de cr\u00e9dito mucho\n    m\u00e1s cautelosa, tanto para las peque\u00f1as y medianas empresas como para las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cosas serias que en\n    teor\u00eda exist\u00edan en su interpelaci\u00f3n, la restricci\u00f3n de liquidez de\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas, son consecuencia de un problema\n    absolutamente mayor, que es el que esperaba que usted y yo discuti\u00e9ramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que, de forma similar al resto de los agentes\n    econ\u00f3micos, las empresas est\u00e1n posponiendo inversiones, los consumidores\n    est\u00e1n posponiendo sus compras, y tenemos una pol\u00edtica de cr\u00e9dito mucho\n    m\u00e1s cautelosa, tanto para las peque\u00f1as y medianas empresas como para las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4], "actividad": [3], "econom\u00eda": [1, 2], "paro": [7, 8, 9], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6], "aut\u00f3nomos": [0], "mediana empresa": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque hab\u00eda una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica comprometida con la peque\u00f1a y mediana empresa, porque hab\u00eda una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica comprometida con los aut\u00f3nomos, porque hab\u00eda un\n    Gobierno austero que bajaba los impuestos, que hac\u00eda una pol\u00edtica de\n    incremento de competencia en los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda del\n    pa\u00eds, en el sector el\u00e9ctrico, en el sector de los transportes, en el\n    sector de las comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, no hay cr\u00e9dito en Espa\u00f1a porque el\n    Gobierno socialista ha multiplicado por cuatro el endeudamiento exterior\n    de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hab\u00eda una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica comprometida con la peque\u00f1a y mediana empresa, porque hab\u00eda una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica comprometida con los aut\u00f3nomos, porque hab\u00eda un\n    Gobierno austero que bajaba los impuestos, que hac\u00eda una pol\u00edtica de\n    incremento de competencia en los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda del\n    pa\u00eds, en el sector el\u00e9ctrico, en el sector de los transportes, en el\n    sector de las comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguien se lo habr\u00e1 llevado a ese 10 por ciento del\n    producto interior bruto, alguien nos ha endeudado hasta las orejas, y le\n    aseguro que este empresario del que yo hablo no es el que se ha endeudado\n    y se ha apalancado, este del que yo estoy hablando no se ha apalancado,\n    porque ya ha hecho bastante con financiar su circulante, ya ha hecho\n    bastante con financiar un incremento de actividad, una inversi\u00f3n en\n    equipo y en definitiva de plantilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hab\u00eda una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica comprometida con la peque\u00f1a y mediana empresa, porque hab\u00eda una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica comprometida con los aut\u00f3nomos, porque hab\u00eda un\n    Gobierno austero que bajaba los impuestos, que hac\u00eda una pol\u00edtica de\n    incremento de competencia en los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda del\n    pa\u00eds, en el sector el\u00e9ctrico, en el sector de los transportes, en el\n    sector de las comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hab\u00eda una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica comprometida con la peque\u00f1a y mediana empresa, porque hab\u00eda una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica comprometida con los aut\u00f3nomos, porque hab\u00eda un\n    Gobierno austero que bajaba los impuestos, que hac\u00eda una pol\u00edtica de\n    incremento de competencia en los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda del\n    pa\u00eds, en el sector el\u00e9ctrico, en el sector de los transportes, en el\n    sector de las comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, no hay cr\u00e9dito en Espa\u00f1a porque el\n    Gobierno socialista ha multiplicado por cuatro el endeudamiento exterior\n    de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que usted se\n    ponga nervioso o no se ponga nervioso... Cuando el pa\u00eds se est\u00e1\n    hundiendo; cuando tenemos una destrucci\u00f3n de empleo de entre 5.000 y\n    6.000 personas, que se van diariamente al paro; cuando usted tiene a esos\n    peque\u00f1os y medianos empresarios completamente asfixiados, usted dice: yo\n    no me pongo nervioso, no, para qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    crisis de Espa\u00f1a se llama la crisis del paro y esa crisis del paro no la\n    tiene nadie en el mundo desarrollado, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mayor aumento del paro registrado en\n    Espa\u00f1a en t\u00e9rminos interanuales es del sector servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3, 4, 5], "aut\u00f3nomos": [0], "empresa": [1], "mediana empresa": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y as\u00ed no habr\u00e1 cr\u00e9dito para la peque\u00f1a y mediana empresa\n    ni cr\u00e9dito para los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y as\u00ed no habr\u00e1 cr\u00e9dito para la peque\u00f1a y mediana empresa\n    ni cr\u00e9dito para los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y as\u00ed no habr\u00e1 cr\u00e9dito para la peque\u00f1a y mediana empresa\n    ni cr\u00e9dito para los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Acabo, se\u00f1or Solbes, dici\u00e9ndole que deuda m\u00e1s\n    deuda, igual a paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que sabemos los espa\u00f1oles, deuda m\u00e1s deuda\n    es igual a paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted est\u00e1 otra vez volvi\u00e9ndonos a las tasas de paro\n    mayores de nuestra historia, a las tasas de endeudamiento p\u00fablico mayores\n    de nuestra historia y, en definitiva, a que Espa\u00f1a pierda el cr\u00e9dito\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [6], "peque\u00f1as": [8], "actividad": [4, 5], "paro": [9], "empresas": [0, 1, 2, 3], "mediana empresa": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y seguramente he visto muchas m\u00e1s empresas en mi vida\n    profesional y conozco bastante mejor muchos de los peque\u00f1os sectores que\n    los pueda conocer usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a poner un\n    ejemplo de los problemas que usted nos ha mencionado, y no voy a decir\n    qu\u00e9 tipo de empresas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a dar cr\u00e9dito a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No fuimos nosotros los que tomamos las\n    grandes medidas de internacionalizaci\u00f3n de empresas espa\u00f1olas, fueron\n    ustedes; nosotros las hemos tenido que aplicar, pero esa es otra historia\n    de la que podemos hablar en su momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me he pasado bastantes a\u00f1os haciendo ese tipo de\n    actividad y, en consecuencia, soy por lo menos igual de sensible que\n    ustedes y, seg\u00fan en qu\u00e9 temas, a ese tipo de problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa, evidentemente, un impacto en\n    t\u00e9rminos de ca\u00edda de actividad mucho mayor del que tenemos en este\n    momento, que es lo que estamos intentando hacer, corregir de forma\n    progresiva el d\u00e9ficit por cuenta corriente, que es verdad que se ha\n    disparado en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice, y es donde yo veo su populismo, se\u00f1or Montoro, que dejemos de\n    azuzar a los bancos, lo cual me parece bien, pero \u00bfc\u00f3mo resuelve usted el\n    problema de la financiaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa, de la\n    reducci\u00f3n del cr\u00e9dito y, por otra parte, del d\u00e9ficit por cuenta\n    corriente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice, y es donde yo veo su populismo, se\u00f1or Montoro, que dejemos de\n    azuzar a los bancos, lo cual me parece bien, pero \u00bfc\u00f3mo resuelve usted el\n    problema de la financiaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa, de la\n    reducci\u00f3n del cr\u00e9dito y, por otra parte, del d\u00e9ficit por cuenta\n    corriente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a dar cr\u00e9dito a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted no cree que los estabilizadores autom\u00e1ticos deben\n    jugar y que es mucho mejor dejar que el mercado deje que los problemas se\n    resuelvan por s\u00ed mismos, seguramente los problemas de paro y las\n    dificultades fiscales ser\u00e1n mucho mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "competencias": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Han sido\n    medidas que han reforzado los medios y las funciones de la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se ha creado la figura del fiscal coordinador del\n    Medio Ambiente y Urbanismo; se han reforzado los medios policiales con la\n    creaci\u00f3n de grupos espec\u00edficos de la Polic\u00eda y Guardia Civil contra la\n    delincuencia urban\u00edstica; adem\u00e1s, en la Ley del Suelo se introdujeron\n    diversas previsiones espec\u00edficas dirigidas a combatir la corrupci\u00f3n\n    urban\u00edstica; reformas normativas en materia local sobre las obligaciones\n    de publicidad de los bienes e intereses de los miembros de los gobiernos,\n    as\u00ed como el endurecimiento de su r\u00e9gimen de incompatibilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que el conjunto de los casos que est\u00e1n dando lugar a sumarios o\n    actuaciones por parte de la fiscal\u00eda ponen de manifiesto que hay un\n    combate contra comportamientos delictivos que, en todo caso, afecta a un\n    n\u00famero relativo de ayuntamientos, peque\u00f1o, en comparaci\u00f3n con el conjunto\n    de los m\u00e1s de 8.000 municipios que existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Uxue Barkos, el Gobierno ha venido trabajando en los \u00faltimos a\u00f1os\n    para reforzar todos los mecanismos en la lucha contra la corrupci\u00f3n y, de\n    manera singular, contra la corrupci\u00f3n en el \u00e1mbito urban\u00edstico, donde se\n    sit\u00faa un importante volumen de las competencias municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [3], "investigaci\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La segunda\n    medida es de \u00edndole enteramente pol\u00edtica: transparencia, se\u00f1or presidente\n    del Gobierno; transparencia en promover no solo la mayor colaboraci\u00f3n con\n    la Administraci\u00f3n de Justicia en los casos que se requiera -\u00a1faltar\u00eda\n    m\u00e1s!-, sino tambi\u00e9n transparencia pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha pedido su partido en\n    casos como el del espionaje madrile\u00f1o -refiri\u00e9ndonos a otras cuestiones-\n    con una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, el de los ayuntamientos cercanos a\n    Madrid -Boadilla, Majadahonda- pero, por lo visto, ustedes act\u00faan con\n    doble vara de medir, porque esa misma transparencia en forma de comisi\u00f3n\n    de investigaci\u00f3n es la que su partido ha impedido en un caso de cajas B,\n    de cajas C -de momento la fiscal\u00eda sigue investigando-, en un\n    ayuntamiento donde ustedes s\u00ed gobiernan, en la localidad navarra de\n    Cintru\u00e9nigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Transparencia pol\u00edtica, por tanto, se\u00f1or Zapatero, y aceptar\n    a una con las investigaciones judiciales de algo que hemos visto aqu\u00ed,\n    como son las comisiones de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha pedido su partido en\n    casos como el del espionaje madrile\u00f1o -refiri\u00e9ndonos a otras cuestiones-\n    con una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, el de los ayuntamientos cercanos a\n    Madrid -Boadilla, Majadahonda- pero, por lo visto, ustedes act\u00faan con\n    doble vara de medir, porque esa misma transparencia en forma de comisi\u00f3n\n    de investigaci\u00f3n es la que su partido ha impedido en un caso de cajas B,\n    de cajas C -de momento la fiscal\u00eda sigue investigando-, en un\n    ayuntamiento donde ustedes s\u00ed gobiernan, en la localidad navarra de\n    Cintru\u00e9nigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL GOBIERNO\n    ANTE LAS DECLARACIONES DEL GOBERNADOR DEL BANCO DE ESPA\u00d1A SOBRE EL\n    DESPIDO LIBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3, 4, 5], "despido": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es verdad que por los titulares de prensa incluso yo mismo\n    entend\u00ed que se hab\u00eda producido una afirmaci\u00f3n contundente sobre el coste\n    del despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lectura de la conferencia -no s\u00e9 si la ha realizado el\n    se\u00f1or Llamazares- tiene algunos matices, porque de lo que habl\u00f3 el se\u00f1or\n    Fern\u00e1ndez Ord\u00f3\u00f1ez fue sobre las f\u00f3rmulas que nos permiten aumentar la\n    productividad, reducir las cifras de desempleo y mejorar los salarios de\n    los trabajadores; y dijo expresamente que el debate que planteaba estaba\n    totalmente alejado de los que lo reducen a si se debe o no abaratar el\n    despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a propiciar ni apoyar ninguna reforma del mercado de\n    trabajo que represente abaratar el despido o debilitar derechos de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lectura de la conferencia -no s\u00e9 si la ha realizado el\n    se\u00f1or Llamazares- tiene algunos matices, porque de lo que habl\u00f3 el se\u00f1or\n    Fern\u00e1ndez Ord\u00f3\u00f1ez fue sobre las f\u00f3rmulas que nos permiten aumentar la\n    productividad, reducir las cifras de desempleo y mejorar los salarios de\n    los trabajadores; y dijo expresamente que el debate que planteaba estaba\n    totalmente alejado de los que lo reducen a si se debe o no abaratar el\n    despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a propiciar ni apoyar ninguna reforma del mercado de\n    trabajo que represente abaratar el despido o debilitar derechos de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, lo que queremos es fortalecer la protecci\u00f3n social\n    de los trabajadores en una situaci\u00f3n de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 dos cosas\n    al respecto, la posici\u00f3n del Gobierno y del Grupo Socialista es clara y\n    adem\u00e1s estamos, en la l\u00ednea de lo que usted apuntaba, trabajando para\n    llegar a un acuerdo en el marco del di\u00e1logo social con dos objetivos:\n    fortalecer la protecci\u00f3n por desempleo e incorporar nuevas medidas de\n    est\u00edmulo al empleo, fundamentalmente capitalizar prestaci\u00f3n por desempleo\n    para poder incorporarse al mercado de trabajo e incentivar el trabajo a\n    tiempo parcial y mejora -insisto- en la protecci\u00f3n por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N LE\n    MERECE A USTED QUE EL SE\u00d1OR MINISTRO DE JUSTICIA SE VAYA UN FIN DE SEMANA\n    DE CACER\u00cdA CON EL TITULAR DEL JUZGADO CENTRAL DE INSTRUCCI\u00d3N N\u00daMERO 5 DE\n    LA AUDIENCIA NACIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merece a usted que el ministro de\n    Justicia se vaya de cena y cacer\u00eda con un juez de la Audiencia Nacional y\n    que vaya con ellos el comisario general de la Polic\u00eda Judicial y una\n    fiscal y que eso se haga el d\u00eda en que se conoce un sumario instruido por\n    el juez, que se quiere convertir en una causa general contra un partido,\n    y que ese fin de semana se filtre un sinf\u00edn de informaciones sobre\n    personas a las que se machaca en su honor y se les deja en indefensi\u00f3n y\n    que no sea la primera cacer\u00eda a la que asisten juntos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merece a usted que el ministro de\n    Justicia se vaya de cena y cacer\u00eda con un juez de la Audiencia Nacional y\n    que vaya con ellos el comisario general de la Polic\u00eda Judicial y una\n    fiscal y que eso se haga el d\u00eda en que se conoce un sumario instruido por\n    el juez, que se quiere convertir en una causa general contra un partido,\n    y que ese fin de semana se filtre un sinf\u00edn de informaciones sobre\n    personas a las que se machaca en su honor y se les deja en indefensi\u00f3n y\n    que no sea la primera cacer\u00eda a la que asisten juntos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es un acto degradante, bochornoso, liquida cualquier apariencia de\n    divisi\u00f3n de poderes y de imparcialidad de la justicia y extiende un velo\n    de sospecha sobre el ministro y sobre el juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero saber su opini\u00f3n\n    sobre este asunto y si va a cesar hoy al ministro de Justicia, como\n    exigen las m\u00ednimas reglas de juego democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el ministro de Justicia ha explicado las circunstancias en\n    las que se produjo el hecho al que se refiere, incluso ha dado una\n    valoraci\u00f3n sobre el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo\n    que, en mi opini\u00f3n, en la democracia, cuando estamos hablando de la\n    justicia, del Estado de derecho, significa que quienes tenemos\n    responsabilidades pol\u00edticas no deber\u00edamos exagerar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si a usted no le parece bochornoso y que atenta contra la\n    divisi\u00f3n de poderes el que un juez de la Audiencia Nacional, el mismo d\u00eda\n    que se conoce un sumario, el mismo d\u00eda que se deja en indefensi\u00f3n a una\n    serie de personas, se vaya de cacer\u00eda con \u00e9l, no s\u00e9 qu\u00e9 le puede parecer\n    a usted bochornoso, pero desde el punto de vista democr\u00e1tico este\n    acontecimiento no se producir\u00eda en ning\u00fan pa\u00eds del mundo civilizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se convierte en responsable de la\n    actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda y de su abuso de poder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Solo cinco a\u00f1os\n    hemos necesitado para cambiar la situaci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n en este\n    pa\u00eds, poniendo orden donde hab\u00eda desorden y legalidad donde no la hab\u00eda y\n    reconociendo siempre los derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  El control de fronteras no funciona,\n    las patrulleras se desguazan por falta de presupuestos, y usted, que\n    tanto le gusta ir por el mundo dando lecciones de derechos humanos, \u00bfqu\u00e9\n    opina de las denuncias de malos tratos que crecen en los centros de\n    detenci\u00f3n de extranjeros, que est\u00e1n aqu\u00ed, aqu\u00ed al lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed, lucha\n    contra la inmigraci\u00f3n ilegal, derechos para las personas que vienen a\n    trabajar a nuestro pa\u00eds buscando una vida mejor; en cinco a\u00f1os hemos\n    reducido la inmigraci\u00f3n ilegal en m\u00e1s del 30 por ciento habiendo m\u00e1s\n    presi\u00f3n; luchamos contra las mafias, contra esas personas que empujan a\n    los seres humanos a una traves\u00eda la mayor\u00eda de las veces de muerte, y\n    trabajamos con los pa\u00edses de origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "centros": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Los que quieren\n    llevar el miedo hasta los centros de atenci\u00f3n primaria convirtiendo a los\n    m\u00e9dicos en una suerte de delatores, se\u00f1or\u00eda, esos son ustedes, los que\n    hacen esa pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n y ahora nos vienen aqu\u00ed a decir esas\n    cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Los que quieren\n    llevar el miedo hasta los centros de atenci\u00f3n primaria convirtiendo a los\n    m\u00e9dicos en una suerte de delatores, se\u00f1or\u00eda, esos son ustedes, los que\n    hacen esa pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n y ahora nos vienen aqu\u00ed a decir esas\n    cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "centros": [2], "industria": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No debemos pasar por alto\n    que el crecimiento en esta materia ha supuesto un incremento de un 12 por\n    ciento en la industria y, por tanto, supera en cierta medida aspectos\n    importantes con relaci\u00f3n a la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos encontramos con\n    que la \u00faltima es la creaci\u00f3n de la Oficina de atenci\u00f3n al usuario de las\n    telecomunicaciones, que est\u00e1 creada para resolver controversias entre\n    operadores y usuarios y tambi\u00e9n creada para dar una correcta informaci\u00f3n\n    y atender las demandas y las necesidades que en esta materia se pudieran\n    plantear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los centros educativos\n    tambi\u00e9n se han incorporado y la temida brecha digital est\u00e1 cada d\u00eda m\u00e1s\n    lejos de nuestras mentes y de nuestra realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "datos": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en efecto, en abril de 2005 el Gobierno puso en marcha la\n    Oficina de atenci\u00f3n al usuario de las telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa fecha los ciudadanos\n    han venido disfrutando de un servicio de atenci\u00f3n gratuito que, adem\u00e1s de\n    resolver los conflictos que se plantean entre usuarios y operadores, ha\n    dotado al mercado de telecomunicaciones de una mayor transparencia y, por\n    tanto, de mayor competencia, lo que tambi\u00e9n l\u00f3gicamente supone una mejora\n    para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente en el\n    a\u00f1o 2008 esta oficina de atenci\u00f3n al usuario dio respuesta a m\u00e1s de\n    234.000 consultas, lo cual supone un 62 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o\n    anterior; en el caso de las reclamaciones, m\u00e1s de 24.000 fueron\n    atendidas, un 24 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o anterior, y adem\u00e1s se\n    resolvieron el 85 por ciento de las mismas a favor de los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    cabe duda de que el crecimiento de la actividad de esta oficina de\n    atenci\u00f3n es una clara muestra del nivel de aceptaci\u00f3n y conocimiento que\n    este servicio est\u00e1 teniendo entre la ciudadan\u00eda; aceptaci\u00f3n y\n    conocimiento que por otra parte es fruto de la obligaci\u00f3n que el Gobierno\n    impuso a las operadoras de incluir en todas las facturas el n\u00famero de\n    tel\u00e9fono y la p\u00e1gina web de esta oficina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, a trav\u00e9s de nuestra p\u00e1gina web\n    www.usuariotelecos.es, esta instancia hace p\u00fablicos los datos relativos a\n    consultas y reclamaciones que recibe, las clasifica tanto por servicios\n    como por operadores y a\u00f1ade tambi\u00e9n informaci\u00f3n sobre la calidad de los\n    servicios y sobre los precios de la banda ancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del \u00e9xito de esta iniciativa dan fe los \u00faltimos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA A HACER EL GOBIERNO PARA MANTENER LA\n    ACTIVIDAD EN LA INDUSTRIA AERON\u00c1UTICA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Gobierno para defender, y que piensa\n    hacer el Gobierno para defender la industria aeron\u00e1utica espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "pa\u00eds": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cr\u00e9ame, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno y en\n    particular el ministerio que dirijo y tambi\u00e9n los ministerios de Defensa,\n    Exteriores y Cooperaci\u00f3n y la SEPI trabajamos para consolidar la posici\u00f3n\n    de nuestra industria aeron\u00e1utica a nivel europeo y este trabajo tambi\u00e9n\n    va a redundar en beneficio del mantenimiento de la producci\u00f3n del avi\u00f3n\n    de transporte militar A400M en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno y en\n    particular el ministerio que dirijo y tambi\u00e9n los ministerios de Defensa,\n    Exteriores y Cooperaci\u00f3n y la SEPI trabajamos para consolidar la posici\u00f3n\n    de nuestra industria aeron\u00e1utica a nivel europeo y este trabajo tambi\u00e9n\n    va a redundar en beneficio del mantenimiento de la producci\u00f3n del avi\u00f3n\n    de transporte militar A400M en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nuestro sector aeron\u00e1utico goza de una muy buena salud, es\n    competitivo, tiene mucho futuro, est\u00e1 aumentando su facturaci\u00f3n a un\n    ritmo del 5 por ciento anual, seg\u00fan los \u00faltimos datos disponibles, y la\n    adjudicaci\u00f3n de paquetes del A350 es una muestra de ello y adem\u00e1s es una\n    buena noticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, si el consorcio aeron\u00e1utico\n    y espacial europeo decide -es lo que parece y es la preocupaci\u00f3n que hay\n    en grandes sectores de la industria espa\u00f1ola, afectad\u00edsima en este\n    momento por una crisis nacional e internacional- trasladar fuera de\n    Espa\u00f1a, probablemente a Francia, la cabeza pensante y la direcci\u00f3n de los\n    programas de la divisi\u00f3n de transporte militar, la industria aeron\u00e1utica\n    espa\u00f1ola desde Barcelona, pasando por Illescas, por Madrid, por el Puerto\n    de Santa Mar\u00eda o por Sevilla, va sufrir un fuerte rev\u00e9s y un enorme da\u00f1o\n    desde el punto de vista de los puestos de trabajo, trabajadores muy\n    cualificados y reconocidos en todo el mundo por su capacidad y por su\n    valor, y desde el punto de vista de las industrias subsidiarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, si el consorcio aeron\u00e1utico\n    y espacial europeo decide -es lo que parece y es la preocupaci\u00f3n que hay\n    en grandes sectores de la industria espa\u00f1ola, afectad\u00edsima en este\n    momento por una crisis nacional e internacional- trasladar fuera de\n    Espa\u00f1a, probablemente a Francia, la cabeza pensante y la direcci\u00f3n de los\n    programas de la divisi\u00f3n de transporte militar, la industria aeron\u00e1utica\n    espa\u00f1ola desde Barcelona, pasando por Illescas, por Madrid, por el Puerto\n    de Santa Mar\u00eda o por Sevilla, va sufrir un fuerte rev\u00e9s y un enorme da\u00f1o\n    desde el punto de vista de los puestos de trabajo, trabajadores muy\n    cualificados y reconocidos en todo el mundo por su capacidad y por su\n    valor, y desde el punto de vista de las industrias subsidiarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, nosotros vamos a apoyar al Gobierno si usted, se\u00f1or ministro de\n    Industria, la ministra de Defensa y el presidente del Gobierno se empe\u00f1an\n    en luchar verdaderamente por defender la industria aeron\u00e1utica espa\u00f1ola,\n    el proyecto que se hace en Espa\u00f1a en colaboraci\u00f3n con otros pa\u00edses para\n    el avi\u00f3n de transporte militar A400M, fundamentalmente en la ciudad de\n    Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, los\n    empleos de nuestra industria aeron\u00e1utica no est\u00e1n en riesgo, y es\n    importante que los ciudadanos lo sepan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No est\u00e1n en riesgo no solo porque\n    EADS sabe que el Gobierno de Espa\u00f1a no lo tolerar\u00eda sino tambi\u00e9n porque\n    contamos con una industria muy competitiva y puntera en el desarrollo y\n    utilizaci\u00f3n de tecnolog\u00edas fundamentales para la fabricaci\u00f3n de aviones\n    gracias al apoyo a nuestra pol\u00edtica de I+D+i que ustedes... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... PUEDE CONFIRMAR EL SE\u00d1OR MINISTRO QUE EL COMISARIO GENERAL DE LA POLIC\u00cdA\n    JUDICIAL PARTICIP\u00d3 EN EL RECIENTE ENCUENTRO EN JA\u00c9N ENTRE EL MINISTRO DE\n    JUSTICIA Y EL TITULAR DEL JUZGADO CENTRAL DE INSTRUCCI\u00d3N N\u00daMERO 5 DE LA\n    AUDIENCIA NACIONAL, YA CONOCIDO COMO \"CASO CACER\u00cdA\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "investigaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  La misma ha contado con el ministro de\n    Justicia, seg\u00fan lo evidencia una cacer\u00eda, calificada por \u00e9l mismo de\n    inoportuna, celebrada d\u00edas atr\u00e1s en una finca en Ja\u00e9n y a la que\n    asistieron el se\u00f1or Fern\u00e1ndez Bermejo y don Baltasar Garz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente los medios de comunicaci\u00f3n y los sindicatos policiales han\n    dado a conocer que tras esa cacer\u00eda tuvo lugar una cena a la que se uni\u00f3\n    el comisario general de Polic\u00eda judicial, responsable m\u00e1ximo de la\n    investigaci\u00f3n policial de la causa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  ...instruya una causa que se ha presentado a\n    la opini\u00f3n p\u00fablica como la de la gran trama de la corrupci\u00f3n, parece que\n    m\u00e1s grave debe serlo que en plena instrucci\u00f3n de la misma el responsable\n    m\u00e1ximo de la investigaci\u00f3n policial y el ministro de Justicia se re\u00fanan\n    en una ins\u00f3lita cena con el juez instructor, lo que afecta cuando menos\n    al principio constitucional de libre participaci\u00f3n pol\u00edtica por cuanto\n    hace una utilizaci\u00f3n de los mecanismos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y solamente se entender\u00e1 la buena fe\n    del Gobierno y su rectitud constitucional si se produce la inmediata\n    destituci\u00f3n del ministro de Justicia y el cese fulminante del comisario\n    general de Polic\u00eda judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...instruya una causa que se ha presentado a\n    la opini\u00f3n p\u00fablica como la de la gran trama de la corrupci\u00f3n, parece que\n    m\u00e1s grave debe serlo que en plena instrucci\u00f3n de la misma el responsable\n    m\u00e1ximo de la investigaci\u00f3n policial y el ministro de Justicia se re\u00fanan\n    en una ins\u00f3lita cena con el juez instructor, lo que afecta cuando menos\n    al principio constitucional de libre participaci\u00f3n pol\u00edtica por cuanto\n    hace una utilizaci\u00f3n de los mecanismos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Le dir\u00e9 m\u00e1s, porque no\n    he acabado, el se\u00f1or Garz\u00f3n y el se\u00f1or Gonz\u00e1lez hablan todos los d\u00edas\n    porque el se\u00f1or Garz\u00f3n dirige la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para hacer frente a\n    eso, se\u00f1or ministro, contamos con la mitad de jueces por habitante que\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea; tenemos menos de la mitad de dotaci\u00f3n\n    presupuestaria de la media de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea de nuestro\n    entorno, el 0,5, es decir, de cada 100 euros el Gobierno de Espa\u00f1a gasta\n    50 c\u00e9ntimos en la justicia; y tenemos ocho sistemas inform\u00e1ticos\n    distintos incompatibles entre s\u00ed que explican muy bien el caso Mariluz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, vaya palmar\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Existe una reivindicaci\u00f3n asumible:\n    treinta a\u00f1os de retraso en la puesta en marcha de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed le dir\u00e9 que\n    hay un proyecto -y usted lo sabe- de modernizaci\u00f3n que hasta hace unos\n    d\u00edas era un proyecto compartido; que hay una ley en esta casa que es la\n    ley que ya pone en marcha la oficina judicial, que usted conoce\n    perfectamente; que tenemos en el palmar\u00e9s -aunque ya s\u00e9 que no le gusta-\n    haber creado m\u00e1s jueces, m\u00e1s fiscales, m\u00e1s secretarios, m\u00e1s funcionarios\n    que nunca; que tenemos el presupuesto m\u00e1s alto que nunca ha tenido\n    Justicia; que hemos duplicado la inversi\u00f3n, precisamente en modernizaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    necesitamos continuar trabajando, pero todos, trabajando todos con\n    responsabilidad, y no creo que este sea el momento de utilizaci\u00f3n de esa\n    munici\u00f3n gruesa que usted dice, sino de echar una mano, los que hoy van a\n    la huelga, usted y nosotros, e intentar sacar a la justicia de donde\n    est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "fiscal": [2, 3], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tres semejanzas:\n    primero, intentar hacer da\u00f1o pol\u00edtico al Partido Popular; segundo,\n    filtrar al mismo medio de comunicaci\u00f3n, El Pa\u00eds, y tercero, en \u00e9poca\n    preelectoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los gobiernos de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero hemos\n    encontrado el tridente ofensivo de la utilizaci\u00f3n pol\u00edtica de la justicia\n    en Espa\u00f1a: Mariano Fern\u00e1ndez Bermejo, Baltasar Garz\u00f3n y C\u00e1ndido\n    Conde-Pumpido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, en su\n    puesto de fiscal, reabr\u00eda querellas archivadas y filtraba -filtraba,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Filtrar pod\u00eda constituir un delito, una infracci\u00f3n muy\n    grave contra el secreto que deben guardar los fiscales en su trabajo, en\n    su funci\u00f3n de fiscal, porque menoscaba los derechos fundamentales de los\n    acusados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "investigaci\u00f3n": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted\n    insiste y lo vincula a un peri\u00f3dico, que es El Pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que ustedes han denunciado que\n    hay filtraciones, y usted sabe que no es menos cierto que la Fiscal\u00eda\n    General del Estado ha abierto una investigaci\u00f3n y ya les ha comunicado,\n    seg\u00fan mis noticias, que esas filtraciones no son otra cosa que la\n    publicaci\u00f3n de la denuncia que est\u00e1 investig\u00e1ndose en un juzgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que ustedes han denunciado que\n    hay filtraciones, y usted sabe que no es menos cierto que la Fiscal\u00eda\n    General del Estado ha abierto una investigaci\u00f3n y ya les ha comunicado,\n    seg\u00fan mis noticias, que esas filtraciones no son otra cosa que la\n    publicaci\u00f3n de la denuncia que est\u00e1 investig\u00e1ndose en un juzgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE EL\n    MINISTRO QUE LOS RETRASOS QUE SE PRODUCEN EN LA JUSTICIA PERJUDICAN A LOS\n    CIUDADANOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Bermejo, hablemos del l\u00edo de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la\n    situaci\u00f3n de la justicia es cr\u00edtica: Dos millones y medio de asuntos por\n    resolver, juzgados desbordados, una oficina judicial obsoleta, la\n    Comisi\u00f3n Nacional de Estad\u00edstica sin funcionar, ausencia de medios\n    tecnol\u00f3gicos eficaces y miles de sentencias pendientes de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted, se\u00f1or Bermejo, que los\n    retrasos que se producen en la justicia perjudican a los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or\u00eda, es evidente que los retrasos en la justicia perjudican no solo a\n    los ciudadanos, perjudican a ellos, perjudican la imagen de la justicia y\n    perjudican el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Usted es el\n    peor ministro de Justicia que ha tenido Espa\u00f1a en los \u00faltimos treinta\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or Bermejo, no es capaz de frenar el deterioro alarmante de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no es capaz de impulsar las reformas que necesita la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or Fern\u00e1ndez Bermejo, dimita o no dimita, le cese el presidente\n    del Gobierno o no le cese, est\u00e1 inhabilitado para seguir al frente del\n    Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no ten\u00eda que haber sido nombrado nunca\n    ministro de Justicia, porque sus cacer\u00edas como fiscal ya le retrataban,\n    se\u00f1or Fern\u00e1ndez Bermejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, usted es responsable del uso partidista\n    de la fiscal\u00eda en favor del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no ten\u00eda que haber sido nombrado nunca\n    ministro de Justicia, porque sus cacer\u00edas como fiscal ya le retrataban,\n    se\u00f1or Fern\u00e1ndez Bermejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "fiscal": [2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y no dimito, claro que no dimito, porque tengo que trabajar por\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aseguro, se\u00f1or\u00eda, que soy consciente de los problemas\n    de la justicia, y \u00bfsabe por qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se dice que no puede existir un procedimiento criminal con\n    un juez de instrucci\u00f3n que no es un verdadero juez de garant\u00edas y que hay\n    que distribuir esa responsabilidad, de acuerdo con la Constituci\u00f3n,\n    otorgando m\u00e1s funciones al ministerio fiscal y reforzando al juez de\n    garant\u00edas, hay rechazo y hay que pagar el precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... GARANTIZA SU MINISTERIO LA PLENA INCLUSI\u00d3N DE\n    LOS NI\u00d1OS DISCAPACITADOS EN EL SISTEMA EDUCATIVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "centros": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en Galicia, en concreto en Pontevedra, nos estamos\n    encontrando con serias dificultades en el ejercicio del derecho a una\n    educaci\u00f3n inclusiva, ya que el Gobierno presidido por el se\u00f1or Touri\u00f1o,\n    que pertenece a su partido, el Partido Socialista, est\u00e1 impidiendo el\n    principio de educaci\u00f3n inclusiva que inspira nuestro modelo de\n    escolarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los padres de estos ni\u00f1os se les\n    comunica, a trav\u00e9s de resoluciones de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, el\n    inminente cambio de modelo de escolarizaci\u00f3n de sus respectivos hijos, lo\n    que conlleva un traslado a centros de educaci\u00f3n especial, aunque ambos\n    ven\u00edan cursando de forma satisfactoria sus estudios en centros ordinarios\n    con los apoyos necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, fue objeto de profunda decepci\u00f3n el\n    hecho de que en los dos supuestos los padres hab\u00edan alegado falta de\n    informaci\u00f3n y de participaci\u00f3n en el proceso de adopci\u00f3n de este acuerdo,\n    uno de los requisitos que establece la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n en su\n    art\u00edculo 71.1, que dispone asegurar la participaci\u00f3n de los padres en las\n    decisiones que afecten a la escolarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le pregunto: \u00bfGarantiza su ministerio la\n    plena inclusi\u00f3n de los ni\u00f1os discapacitados en el sistema educativo\n    general? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los padres de estos ni\u00f1os se les\n    comunica, a trav\u00e9s de resoluciones de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, el\n    inminente cambio de modelo de escolarizaci\u00f3n de sus respectivos hijos, lo\n    que conlleva un traslado a centros de educaci\u00f3n especial, aunque ambos\n    ven\u00edan cursando de forma satisfactoria sus estudios en centros ordinarios\n    con los apoyos necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estos padres no se les ha\n    permitido la escolarizaci\u00f3n de sus hijos en los centros ordinarios y han\n    recurrido judicialmente y, cautelarmente, el Juzgado de Instrucci\u00f3n les\n    ha dado la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le puedo asegurar que uno de los principales objetivos que tengo\n    en el ministerio consiste precisamente en la inclusi\u00f3n de todos los\n    alumnos con necesidades educativas especiales derivadas de la\n    discapacidad y que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, -que espero que le\n    parezca una garant\u00eda suficiente- que se aprob\u00f3 y que estamos aplicando,\n    quiere lograr una educaci\u00f3n de calidad para todos y entre todos y tiene\n    entre sus principales objetivos la atenci\u00f3n educativa al alumnado que\n    presenta necesidades educativas especiales derivadas de la discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le puedo asegurar que uno de los principales objetivos que tengo\n    en el ministerio consiste precisamente en la inclusi\u00f3n de todos los\n    alumnos con necesidades educativas especiales derivadas de la\n    discapacidad y que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, -que espero que le\n    parezca una garant\u00eda suficiente- que se aprob\u00f3 y que estamos aplicando,\n    quiere lograr una educaci\u00f3n de calidad para todos y entre todos y tiene\n    entre sus principales objetivos la atenci\u00f3n educativa al alumnado que\n    presenta necesidades educativas especiales derivadas de la discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [1], "educaci\u00f3n": [0], "centros": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El borrador de decreto\n    que la Xunta de Galicia pretende aprobar dice en su art\u00edculo 4.2 que con\n    el fin de optimizar los recursos, la conseller\u00eda podr\u00e1 determinar centros\n    ordinarios de escolarizaci\u00f3n preferente alegando la racionalizaci\u00f3n de\n    recursos, algo en lo que estamos de acuerdo pero no a costa de dejar\n    atr\u00e1s la inclusi\u00f3n ni vulnerando los derechos que las personas con\n    discapacidad tienen en lo referente a la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    exigimos que impida que el Gobierno auton\u00f3mico de Galicia apruebe este\n    borrador de decreto que no contempla la inclusi\u00f3n de los alumnos con\n    necesidades educativas especiales ni el derecho de los padres a elegir el\n    sistema educativo de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El borrador de decreto\n    que la Xunta de Galicia pretende aprobar dice en su art\u00edculo 4.2 que con\n    el fin de optimizar los recursos, la conseller\u00eda podr\u00e1 determinar centros\n    ordinarios de escolarizaci\u00f3n preferente alegando la racionalizaci\u00f3n de\n    recursos, algo en lo que estamos de acuerdo pero no a costa de dejar\n    atr\u00e1s la inclusi\u00f3n ni vulnerando los derechos que las personas con\n    discapacidad tienen en lo referente a la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "competencias": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo le puedo\n    decir las garant\u00edas que desde el Ministerio de Educaci\u00f3n se ofrecen para\n    todos los ni\u00f1os, independientemente de su discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente hemos puesto en marcha una comisi\u00f3n de\n    seguimiento para la aplicaci\u00f3n del convenio de la ONU, sino que adem\u00e1s\n    vamos a poner en marcha un plan de reactivaci\u00f3n de la educaci\u00f3n\n    inclusiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00eddame usted que cumpla con lo que mis competencias me dejan\n    hacer, pero no me pida usted que haga lo que evidentemente no puedo\n    hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... MANTIENE SU MINISTERIO LA OPOSICI\u00d3N REITERADAMENTE MANIFESTADA EN ESTA\n    C\u00c1MARA A LA TRANSFERENCIA DE LA COMPETENCIA EN MATERIA DE INSTITUCIONES\n    PENITENCIARIAS A LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfmantiene la reiterada oposici\u00f3n manifestada por su\n    ministerio en relaci\u00f3n con la transferencia a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco de la competencia en materia de instituciones penitenciarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfmantiene la reiterada oposici\u00f3n manifestada por su\n    ministerio en relaci\u00f3n con la transferencia a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco de la competencia en materia de instituciones penitenciarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfmantiene la reiterada oposici\u00f3n manifestada por su\n    ministerio en relaci\u00f3n con la transferencia a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco de la competencia en materia de instituciones penitenciarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0, 1], "competencias": [4], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Igualmente usted sabe\n    que, a diferencia de la Generalitat de Catalunya, que recibi\u00f3 los\n    traspasos en materia de ejecuci\u00f3n de la legislaci\u00f3n penitenciaria, el\n    Gobierno vasco no acept\u00f3 que el traspaso, al definir el alcance de las\n    funciones auton\u00f3micas y las estatales, se ajustara al sistema de\n    distribuci\u00f3n de competencias interpretado por la jurisprudencia\n    constitucional, establecida por el Tribunal Constitucional en la\n    sentencia 104/1988, en la que desestim\u00f3 las pretensiones del Gobierno\n    vasco, que sosten\u00eda que la coordinaci\u00f3n en materia penitenciaria por\n    parte del Estado carec\u00eda de base constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera terminar dici\u00e9ndole que la falta de acuerdo no impide que el\n    Gobierno aplique la pol\u00edtica penitenciaria adecuada y se preocupe de que\n    todos los establecimientos penitenciarios del Estado, tambi\u00e9n los del\n    Pa\u00eds Vasco, cumplan con su funci\u00f3n no solo de privaci\u00f3n de libertad sino\n    de rehabilitaci\u00f3n y de reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera terminar dici\u00e9ndole que la falta de acuerdo no impide que el\n    Gobierno aplique la pol\u00edtica penitenciaria adecuada y se preocupe de que\n    todos los establecimientos penitenciarios del Estado, tambi\u00e9n los del\n    Pa\u00eds Vasco, cumplan con su funci\u00f3n no solo de privaci\u00f3n de libertad sino\n    de rehabilitaci\u00f3n y de reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera terminar dici\u00e9ndole que la falta de acuerdo no impide que el\n    Gobierno aplique la pol\u00edtica penitenciaria adecuada y se preocupe de que\n    todos los establecimientos penitenciarios del Estado, tambi\u00e9n los del\n    Pa\u00eds Vasco, cumplan con su funci\u00f3n no solo de privaci\u00f3n de libertad sino\n    de rehabilitaci\u00f3n y de reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente usted sabe\n    que, a diferencia de la Generalitat de Catalunya, que recibi\u00f3 los\n    traspasos en materia de ejecuci\u00f3n de la legislaci\u00f3n penitenciaria, el\n    Gobierno vasco no acept\u00f3 que el traspaso, al definir el alcance de las\n    funciones auton\u00f3micas y las estatales, se ajustara al sistema de\n    distribuci\u00f3n de competencias interpretado por la jurisprudencia\n    constitucional, establecida por el Tribunal Constitucional en la\n    sentencia 104/1988, en la que desestim\u00f3 las pretensiones del Gobierno\n    vasco, que sosten\u00eda que la coordinaci\u00f3n en materia penitenciaria por\n    parte del Estado carec\u00eda de base constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Arreglen sus problemas, c\u00e9ntrense un poquito\n    y arrimen el hombro para ayudar al pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    INVERSIONES O CONVENIOS QUE EST\u00c1 REALIZANDO EL MINISTERIO DE CULTURA EN A\n    CORU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "cultura": [1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, para nuestro Gobierno la cultura es uno de los valores\n    esenciales, porque hace a las personas m\u00e1s libres y apuntala nuestra\n    fortaleza como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, para nuestro Gobierno la cultura es uno de los valores\n    esenciales, porque hace a las personas m\u00e1s libres y apuntala nuestra\n    fortaleza como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, se\u00f1or ministro, se\n    materializ\u00f3 la creaci\u00f3n del Centro Internacional de Recursos para la\n    Cultura Europea Salvador de Madariaga, en un emblem\u00e1tico edificio en\n    pleno coraz\u00f3n hist\u00f3rico de la ciudad coru\u00f1esa, que ser\u00e1 referente\n    cultural y generador de empleo en ese concepto industrial de la cultura\n    al que usted alude con frecuencia como un reto de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A una carta del anterior alcalde de A Coru\u00f1a, Francisco\n    V\u00e1zquez, una antecesora m\u00eda le contest\u00f3 que la Torre de H\u00e9rcules no ten\u00eda\n    m\u00e9ritos para ser Patrimonio de la Humanidad, y ahora un alcalde\n    socialista, un presidente de la Xunta de Galicia socialista y un ministro\n    de Cultura socialista van a conseguir dentro de muy pocos meses, en el\n    mes de junio, en Sevilla, que la Torre de H\u00e9rcules sea Patrimonio de la\n    Humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2008, el Ministerio de Cultura invirti\u00f3 en A Coru\u00f1a un mill\u00f3n de\n    euros, m\u00e1s otro 1.300.000 euros a partir del uno por ciento cultural, con\n    lo cual, en el a\u00f1o 2008 estuvimos en algo m\u00e1s de 2.300.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o 2010 va a ser muy importante tambi\u00e9n para Galicia, para Espa\u00f1a,\n    para la provincia de A Coru\u00f1a, porque es el A\u00f1o Santo Jacobeo y el\n    Ministerio de Cultura est\u00e1 presente en todas las actividades que se van a\n    llevar all\u00ed a cabo, como tambi\u00e9n estar\u00e1 presente el Museo de las\n    Peregrinaciones que colaborar\u00e1 con el consorcio, que es el que ha asumido\n    la gesti\u00f3n de este proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA APORTACI\u00d3N ECON\u00d3MICA DEL MINISTERIO DE CIENCIA E INNOVACI\u00d3N\n    PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N Y PUESTA EN MARCHA DEL NUEVO CIC NANOGUNE,\n    INAUGURADO RECIENTEMENTE EN SAN SEBASTI\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [3, 4], "vasco": [0, 1, 2], "centros": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno vasco, las tres\n    diputaciones forales, gobernadas todas ellas por el Partido Nacionalista\n    Vasco, se suelen poner todas las medallas, todas las condecoraciones y\n    todas las plumas de un pavo real cuando se trata de llevar a cabo\n    inauguraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted bien sabe\n    tambi\u00e9n, porque lo ha vivido en carne propia, algunas de las razones para\n    el cambio en Euskadi son el nepotismo con que el Gobierno vasco\n    distribuye las ayudas a los centros de investigaci\u00f3n y a los\n    investigadores, a las empresas que trabajan en investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    otra de las razones para el cambio son el victimismo y la mala relaci\u00f3n\n    forzada casi siempre con otras administraciones y en este caso con la\n    Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Gobierno vasco estoy\n    convencido que aportar\u00e1 sosiego y aportar\u00e1 colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, mi pregunta es: \u00bfCu\u00e1nto ha aportado el ministerio que\n    usted dirige para la construcci\u00f3n y puesta en marcha del nuevo centro de\n    investigaci\u00f3n denominado CIC Nanogune, recientemente inaugurado en San\n    Sebasti\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted bien sabe\n    tambi\u00e9n, porque lo ha vivido en carne propia, algunas de las razones para\n    el cambio en Euskadi son el nepotismo con que el Gobierno vasco\n    distribuye las ayudas a los centros de investigaci\u00f3n y a los\n    investigadores, a las empresas que trabajan en investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    otra de las razones para el cambio son el victimismo y la mala relaci\u00f3n\n    forzada casi siempre con otras administraciones y en este caso con la\n    Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted bien sabe\n    tambi\u00e9n, porque lo ha vivido en carne propia, algunas de las razones para\n    el cambio en Euskadi son el nepotismo con que el Gobierno vasco\n    distribuye las ayudas a los centros de investigaci\u00f3n y a los\n    investigadores, a las empresas que trabajan en investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    otra de las razones para el cambio son el victimismo y la mala relaci\u00f3n\n    forzada casi siempre con otras administraciones y en este caso con la\n    Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4], "pa\u00eds": [1], "vasco": [0], "pa\u00eds vasco": [2], "investigaci\u00f3n": [5, 6, 7, 8], "ciencia": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El proyecto surge a iniciativa de\n    la Universidad P\u00fablica del Pa\u00eds Vasco, mediante una propuesta elevada al\n    entonces Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia para la creaci\u00f3n de una red de\n    excelencia investigadora en el \u00e1rea de la nanotecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto surge a iniciativa de\n    la Universidad P\u00fablica del Pa\u00eds Vasco, mediante una propuesta elevada al\n    entonces Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia para la creaci\u00f3n de una red de\n    excelencia investigadora en el \u00e1rea de la nanotecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto surge a iniciativa de\n    la Universidad P\u00fablica del Pa\u00eds Vasco, mediante una propuesta elevada al\n    entonces Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia para la creaci\u00f3n de una red de\n    excelencia investigadora en el \u00e1rea de la nanotecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto surge a iniciativa de\n    la Universidad P\u00fablica del Pa\u00eds Vasco, mediante una propuesta elevada al\n    entonces Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia para la creaci\u00f3n de una red de\n    excelencia investigadora en el \u00e1rea de la nanotecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta propuesta\n    dio lugar al proyecto Nanogune Consolider, dotado con 5 millones de euros\n    por la entonces Secretar\u00eda de Estado de Universidades e Investigaci\u00f3n del\n    antiguo Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Buen, agradezco la oportunidad que me brinda de exponer ante esta\n    C\u00e1mara un proyecto tan importante para el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    y tan emblem\u00e1tico para Guip\u00fazcoa como es el Centro de Investigaci\u00f3n\n    Cooperativa Nanogune de Donostia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El CIC Nanogune es un centro creado con\n    el objetivo de impulsar la investigaci\u00f3n b\u00e1sica y aplicada en \u00e1reas tan\n    importantes y tan estrat\u00e9gicas como son la nanociencia y la\n    nanotecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta propuesta\n    dio lugar al proyecto Nanogune Consolider, dotado con 5 millones de euros\n    por la entonces Secretar\u00eda de Estado de Universidades e Investigaci\u00f3n del\n    antiguo Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    ejemplo m\u00e1s del papel que el Gobierno desempe\u00f1a en el fomento de las\n    actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo en todo el territorio espa\u00f1ol y\n    particularmente en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Buen, agradezco la oportunidad que me brinda de exponer ante esta\n    C\u00e1mara un proyecto tan importante para el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    y tan emblem\u00e1tico para Guip\u00fazcoa como es el Centro de Investigaci\u00f3n\n    Cooperativa Nanogune de Donostia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este centro\n    es adem\u00e1s un ejemplo de cooperaci\u00f3n entre los diferentes agentes del\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n en Euskadi y muy\n    especialmente con gran importancia y gran transcendencia en su\n    interacci\u00f3n con el tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto surge a iniciativa de\n    la Universidad P\u00fablica del Pa\u00eds Vasco, mediante una propuesta elevada al\n    entonces Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia para la creaci\u00f3n de una red de\n    excelencia investigadora en el \u00e1rea de la nanotecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta propuesta\n    dio lugar al proyecto Nanogune Consolider, dotado con 5 millones de euros\n    por la entonces Secretar\u00eda de Estado de Universidades e Investigaci\u00f3n del\n    antiguo Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL PAPEL DEL MINISTERIO DE CIENCIA E INNOVACI\u00d3N EN LA CREACI\u00d3N\n    DE LA CIUDAD DEL MAR DE VIGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2], "pa\u00eds": [0], "ciencia": [4], "centros": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este acuerdo supone poner en marcha un proyecto\n    sin precedentes en nuestro pa\u00eds y que contar\u00e1 con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de\n    130 millones de euros; adem\u00e1s albergar\u00e1 la base de la flota oceanogr\u00e1fica\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, Vigo tiene mar en su ADN y el mar conforma su estructura,\n    su historia y le garantiza una relaci\u00f3n especial con el mundo de la\n    econom\u00eda productiva y la investigaci\u00f3n y est\u00e1 haciendo realidad el empe\u00f1o\n    de hacer del mar no una frontera sino un elemento de oportunidad de\n    desarrollo y un recurso estrat\u00e9gico para la innovaci\u00f3n y la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galicia es hoy una potencia de primer orden en investigaci\u00f3n marina y el\n    propio presidente Touri\u00f1o defini\u00f3 este proyecto como clave para el\n    progreso de Galicia y la concentraci\u00f3n de los grandes centros de\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica en esos terrenos vinculados al mar como una\n    garant\u00eda de que Vigo y Galicia estar\u00e1n a la vanguardia de la excelencia\n    investigadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galicia es hoy una potencia de primer orden en investigaci\u00f3n marina y el\n    propio presidente Touri\u00f1o defini\u00f3 este proyecto como clave para el\n    progreso de Galicia y la concentraci\u00f3n de los grandes centros de\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica en esos terrenos vinculados al mar como una\n    garant\u00eda de que Vigo y Galicia estar\u00e1n a la vanguardia de la excelencia\n    investigadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto, \u00bfcu\u00e1l es el papel\n    del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en la creaci\u00f3n de la Ciudad del\n    Mar de Vigo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la Ciudad del Mar es un ambicioso proyecto de investigaci\u00f3n\n    marina promovido directamente por el presidente de la Xunta tras una\n    visita del presidente Rodr\u00edguez Zapatero a Galicia, donde tuvo la ocasi\u00f3n\n    de reunirse con un centenar de investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo principal es\n    agregar todas las capacidades de organismos e instituciones que se\n    dedican a la investigaci\u00f3n marina en Galicia: universidades, Instituto de\n    Investigaciones Marinas, el Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda e incluso\n    otros organismos dependientes directamente de la Xunta, m\u00e1s la flota de\n    buques oceanogr\u00e1ficos y de salvamento mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio\n    de Ciencia e Innovaci\u00f3n se ha implicado en este proyecto desde la\n    Secretar\u00eda de Estado de Investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de sus\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n como son el Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas o el Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero poner\n    como ejemplo esta \u00faltima instalaci\u00f3n concebida como una base\n    oceanogr\u00e1fica que proporcionar\u00e1 el soporte log\u00edstico, t\u00e9cnico y\n    tecnol\u00f3gico para el desarrollo de la investigaci\u00f3n marina en la costa\n    nororiental espa\u00f1ola y en el Atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio\n    de Ciencia e Innovaci\u00f3n se ha implicado en este proyecto desde la\n    Secretar\u00eda de Estado de Investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de sus\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n como son el Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas o el Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2], "pa\u00eds": [0], "seguridad social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds se ha incorporado con \u00e9xito a los logros de la mejor\n    socialdemocracia europea, y el impulso decidido de los gobiernos\n    socialistas ha tejido una formidable red de protecci\u00f3n social con s\u00f3lida\n    base legislativa y concreci\u00f3n pr\u00e1ctica en el trabajo de nuestros\n    gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pensiones, la educaci\u00f3n,\n    la sanidad, la dependencia, el trabajo y el salario dignos, la cobertura\n    al desempleo son buen ejemplo de ello y contribuyen a dar seguridad, pero\n    tambi\u00e9n cohesi\u00f3n, serenidad y confianza a una sociedad preocupada pero no\n    desesperada a pesar del aguijoneo constante de la derecha incendiaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se duplicaron las plazas de educaci\u00f3n infantil, los ni\u00f1os tienen\n    ahora libros de texto gratuitos y cerca de 5.000 viajan al extranjero\n    para aprender ingl\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, la buena gesti\u00f3n de los gobiernos con la\n    colaboraci\u00f3n solidaria de los ciudadanos ha permitido acumular un\n    remanente en el Tesoro de la Seguridad Social de m\u00e1s de 55.000 millones\n    de euros y ello a\u00f1ade mucha tranquilidad a los pensionistas, que en el\n    conjunto de Galicia suponen un 25 de la poblaci\u00f3n, pero que en mi\n    provincia, Orense, alcanzan un tercio del total y la n\u00f3mina de las\n    pensiones es el \u00fanico ingreso para casi la mitad de los hogares y dos de\n    cada tres familias cuentan con un pensionista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Respecto al n\u00famero de\n    pensionistas, en Galicia hay un 8,4 del total de pensionistas de la\n    Seguridad Social de todo el territorio nacional, lo que sit\u00faa a esta\n    comunidad aut\u00f3noma como la cuarta con mayor n\u00famero de pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, lo que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n es\n    que el incremento anual de la pensi\u00f3n media durante el Gobierno del\n    Partido Popular es pr\u00e1cticamente la mitad del incremento que se produce\n    cada a\u00f1o desde la llegada del Partido Socialista al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N LE MERECE AL GOBIERNO LOS M\u00c1S DE UN\n    MILL\u00d3N DE TRABAJADORES QUE HAN FINALIZADO SU PERIODO DE COBERTURA DE\n    DESEMPLEO Y POR TANTO EST\u00c1N SIN PROTECCI\u00d3N SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or\n    Zapatero grita en los m\u00edtines diciendo que no va a dejar a nadie en la\n    cuneta y mientras los malos datos van en aumento y en este momento\n    tenemos un mill\u00f3n de personas sin ninguna cobertura de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para\n    ello estamos trabajando en el \u00e1mbito del di\u00e1logo social y de la\n    concertaci\u00f3n territorial buscando soluciones y quiz\u00e1 hablando menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted maneja unas cifras que no se corresponden con los datos\n    oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "di\u00e1logo social": [2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En septiembre le volv\u00ed a plantear preguntas en relaci\u00f3n\n    con el paro y usted me dijo que no hab\u00eda que crear alarmismo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, el paro\n    no solo es el hecho de no trabajar, es la desestructuraci\u00f3n familiar, la\n    depresi\u00f3n y el \u00faltimo grado de la marginaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de mayo le habl\u00e9 precisamente del di\u00e1logo social y le anim\u00e9 a\n    impulsarlo, adem\u00e1s de una manera amplia, incluyendo, si usted lo recuerda\n    -l\u00e9alo en el \"Diario de Sesiones\"-, a comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tambi\u00e9n me dijo que el di\u00e1logo social iba a identificar las medidas\n    necesarias que hab\u00eda que adoptar a corto, a medio y a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 22 mesas de di\u00e1logo social y ning\u00fan resultado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, el aumento del paro se constata -dice usted y es\n    verdad- que es la principal preocupaci\u00f3n de los ciudadanos y las\n    ciudadanas, pero no tenga la menor duda de que es la principal ocupaci\u00f3n\n    del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "competencias": [3, 4], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que hoy quiero trasladar a su preocupaci\u00f3n es que tengo la\n    impresi\u00f3n de que esto no es algo que solo ha ocurrido en el Pa\u00eds Vasco,\n    porque en tal caso lo resolver\u00edamos f\u00e1cilmente, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hoy quiero trasladar a su preocupaci\u00f3n es que tengo la\n    impresi\u00f3n de que esto no es algo que solo ha ocurrido en el Pa\u00eds Vasco,\n    porque en tal caso lo resolver\u00edamos f\u00e1cilmente, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hoy quiero trasladar a su preocupaci\u00f3n es que tengo la\n    impresi\u00f3n de que esto no es algo que solo ha ocurrido en el Pa\u00eds Vasco,\n    porque en tal caso lo resolver\u00edamos f\u00e1cilmente, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, es la Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil de su\n    ministerio el \u00f3rgano mediante el cual el Ministerio de Fomento define la\n    pol\u00edtica aeron\u00e1utica estatal en materia de aviaci\u00f3n civil, dentro de las\n    competencias de la Administraci\u00f3n central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 ser\u00eda mejor decir que\n    vengo alertado por un grupo de alcaldes, en concreto por los alcaldes que\n    est\u00e1n afectados por el aeropuerto de Bilbao-Loiu -que est\u00e1n aqu\u00ed\n    presentes y los saludo- y que, le adelanto, est\u00e1n todo menos satisfechos\n    del trato que reciben de su ministerio, en concreto de esa direcci\u00f3n\n    general, en el ejercicio, repito, de las competencias recogidas en los\n    puntos a los que he hecho referencia anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [8, 9, 10, 11], "datos": [12], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n tengo que decirle que en el Pa\u00eds Vasco, por la situaci\u00f3n\n    orogr\u00e1fica, por la situaci\u00f3n climatol\u00f3gica y por todas las\n    caracter\u00edsticas que concurren en el aeropuerto, todav\u00eda son mucho m\u00e1s\n    complejas las decisiones que hay que tomar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quisiera decirle, se\u00f1or\u00eda, que muchas veces -no estoy hablando del\n    Pa\u00eds Vasco, sino en general de toda Espa\u00f1a- como los que hacen el\n    expediente no tienen esa formaci\u00f3n espec\u00edfica para lo que nosotros\n    estamos buscando, que vuelvo a decir que es seguridad y viabilidad futura\n    del aeropuerto, pueden hacer informes incompletos, que se les pide que\n    ampl\u00eden, con la finalidad de decir que s\u00ed en lugar de decir que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    n\u00famero de municipios afectados en toda Espa\u00f1a es de 817 -47 aeropuertos-\n    de los cuales 126 est\u00e1n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco ha habido 30 y quedan pendientes dos -ahora le dir\u00e9\n    por qu\u00e9 quedan pendientes dos, y les dar\u00e9 la buena noticia y la mala a\n    los alcaldes, a las que antes me refer\u00eda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tengo que decirle que en el Pa\u00eds Vasco, por la situaci\u00f3n\n    orogr\u00e1fica, por la situaci\u00f3n climatol\u00f3gica y por todas las\n    caracter\u00edsticas que concurren en el aeropuerto, todav\u00eda son mucho m\u00e1s\n    complejas las decisiones que hay que tomar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quisiera decirle, se\u00f1or\u00eda, que muchas veces -no estoy hablando del\n    Pa\u00eds Vasco, sino en general de toda Espa\u00f1a- como los que hacen el\n    expediente no tienen esa formaci\u00f3n espec\u00edfica para lo que nosotros\n    estamos buscando, que vuelvo a decir que es seguridad y viabilidad futura\n    del aeropuerto, pueden hacer informes incompletos, que se les pide que\n    ampl\u00eden, con la finalidad de decir que s\u00ed en lugar de decir que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    n\u00famero de municipios afectados en toda Espa\u00f1a es de 817 -47 aeropuertos-\n    de los cuales 126 est\u00e1n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco ha habido 30 y quedan pendientes dos -ahora le dir\u00e9\n    por qu\u00e9 quedan pendientes dos, y les dar\u00e9 la buena noticia y la mala a\n    los alcaldes, a las que antes me refer\u00eda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tengo que decirle que en el Pa\u00eds Vasco, por la situaci\u00f3n\n    orogr\u00e1fica, por la situaci\u00f3n climatol\u00f3gica y por todas las\n    caracter\u00edsticas que concurren en el aeropuerto, todav\u00eda son mucho m\u00e1s\n    complejas las decisiones que hay que tomar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quisiera decirle, se\u00f1or\u00eda, que muchas veces -no estoy hablando del\n    Pa\u00eds Vasco, sino en general de toda Espa\u00f1a- como los que hacen el\n    expediente no tienen esa formaci\u00f3n espec\u00edfica para lo que nosotros\n    estamos buscando, que vuelvo a decir que es seguridad y viabilidad futura\n    del aeropuerto, pueden hacer informes incompletos, que se les pide que\n    ampl\u00eden, con la finalidad de decir que s\u00ed en lugar de decir que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    n\u00famero de municipios afectados en toda Espa\u00f1a es de 817 -47 aeropuertos-\n    de los cuales 126 est\u00e1n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco ha habido 30 y quedan pendientes dos -ahora le dir\u00e9\n    por qu\u00e9 quedan pendientes dos, y les dar\u00e9 la buena noticia y la mala a\n    los alcaldes, a las que antes me refer\u00eda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s en d\u00faplica le\n    dar\u00e9 todos los datos que tra\u00eda, pero de entrada le dir\u00e9 que hemos\n    trasladado un informe favorable para que puedan construir las\n    edificaciones propuestas, despu\u00e9s de su an\u00e1lisis, porque son compatibles\n    con las limitaciones de altura que determinan las servidumbres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "atenci\u00f3n": [2], "datos": [4], "vasco": [0], "cultura": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le he dicho\n    que ven\u00eda impulsado y acompa\u00f1ado, pero que quer\u00eda conocer la fotograf\u00eda\n    del conjunto del Estado, de los 47 aeropuertos, pero parece que un\n    miembro del Partido Nacionalista Vasco se interesa por el conjunto del\n    Estado y la ministra centra su atenci\u00f3n en la respuesta muy particular\n    -que, insisto, le agradezco- de lo que ocurre en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la justicia sin plazos\n    es no justicia, una administraci\u00f3n sin plazos \u00bfqu\u00e9 es? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho\n    que ven\u00eda impulsado y acompa\u00f1ado, pero que quer\u00eda conocer la fotograf\u00eda\n    del conjunto del Estado, de los 47 aeropuertos, pero parece que un\n    miembro del Partido Nacionalista Vasco se interesa por el conjunto del\n    Estado y la ministra centra su atenci\u00f3n en la respuesta muy particular\n    -que, insisto, le agradezco- de lo que ocurre en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante\n    circunstancias excepcionales somos comprensivos, es nuestra forma de ver\n    las cosas,\n    pero nuestra cultura es al mismo tiempo la de ser exigentes,\n    intransigentemente exigentes, cuando se constata un mal funcionamiento\n    habitual de las cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00eda\n    algunos datos de lo que ocurre en Loiu, pero no tengo todos los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [5, 6], "datos": [7], "vasco": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s le he dado los datos globales de Espa\u00f1a, y me\n    he ido acercando con el zum hasta llegar al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a tolerar que no se d\u00e9 el trato\n    adecuado a todos los ciudadanos, y c\u00f3mo no a los alcaldes del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero saberlo, porque una cosa es que no se resuelvan las\n    cuestiones -que es otro motivo de preocupaci\u00f3n, y habr\u00e1 que ver por qu\u00e9\n    no se resuelven-, y otra es que a los responsables de los ayuntamientos\n    no se les reciba, se les informe y se les trate como corresponde a\n    cualquier persona, a cualquier ciudadano, pero m\u00e1s a un representante de\n    un ayuntamiento vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s le he dado los datos globales de Espa\u00f1a, y me\n    he ido acercando con el zum hasta llegar al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a tolerar que no se d\u00e9 el trato\n    adecuado a todos los ciudadanos, y c\u00f3mo no a los alcaldes del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s le he dado los datos globales de Espa\u00f1a, y me\n    he ido acercando con el zum hasta llegar al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a tolerar que no se d\u00e9 el trato\n    adecuado a todos los ciudadanos, y c\u00f3mo no a los alcaldes del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s le he dado los datos globales de Espa\u00f1a, y me\n    he ido acercando con el zum hasta llegar al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "datos": [3], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los datos no se los refuto, lo que s\u00ed le digo es que, por ejemplo\n    cuando fui al aeropuerto de Bilbao, no quise ofender a ning\u00fan\n    ayuntamiento sino todo lo contrario, quise que compartieran con nosotros\n    un gran proyecto para Bilbao y para todo el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos no se los refuto, lo que s\u00ed le digo es que, por ejemplo\n    cuando fui al aeropuerto de Bilbao, no quise ofender a ning\u00fan\n    ayuntamiento sino todo lo contrario, quise que compartieran con nosotros\n    un gran proyecto para Bilbao y para todo el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos no se los refuto, lo que s\u00ed le digo es que, por ejemplo\n    cuando fui al aeropuerto de Bilbao, no quise ofender a ning\u00fan\n    ayuntamiento sino todo lo contrario, quise que compartieran con nosotros\n    un gran proyecto para Bilbao y para todo el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos no se los refuto, lo que s\u00ed le digo es que, por ejemplo\n    cuando fui al aeropuerto de Bilbao, no quise ofender a ning\u00fan\n    ayuntamiento sino todo lo contrario, quise que compartieran con nosotros\n    un gran proyecto para Bilbao y para todo el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "datos": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La secci\u00f3n 15, programa 231.G, atenci\u00f3n a\n    la infancia y a las familias, partida 15.13 875, rebaja de 10 millones de\n    euros a 300.000 euros la consignaci\u00f3n para este fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello computado con respecto a los indicadores previstos en el\n    art\u00edculo 6 del reglamento que he dado ya calculados para que fuera m\u00e1s\n    ilustrativo y con respecto al Iprem del a\u00f1o 2008, que es del que tengo\n    los datos facilitados por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, despu\u00e9s\n    de dejar pasar un tiempo prudencial, esta diputada realiz\u00f3 una pregunta\n    al Gobierno interes\u00e1ndose por los datos de funcionamiento del fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Voy a dar los datos de final\n    del a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO ANTE LA FUERTE P\u00c9RDIDA DE PUESTOS DE TRABAJO, EL INCREMENTO DEL\n    PARO Y LA CA\u00cdDA DE LA AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POSICI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO ANTE LA FUERTE P\u00c9RDIDA DE PUESTOS DE TRABAJO, EL INCREMENTO DEL\n    PARO Y LA CA\u00cdDA DE LA AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [12], "paro": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "atenci\u00f3n": [13], "trabajadores": [10], "pa\u00eds": [7, 8, 9], "di\u00e1logo social": [11], "datos": [14, 15]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, todos somos conscientes de que estamos en la peor crisis de la\n    historia de Espa\u00f1a, y la faz m\u00e1s dura de esa crisis, lo m\u00e1s doloroso que\n    tiene esta crisis es, precisamente, la p\u00e9rdida de empleo, el incremento\n    de paro que estamos viviendo, el peor tambi\u00e9n de nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, este gr\u00e1fico que le muestro resume la\n    evoluci\u00f3n de la tasa de paro desde 1982, con el primer Gobierno\n    socialista, vi\u00e9ndose c\u00f3mo sube en esa \u00e9poca, c\u00f3mo desciende en la \u00e9poca\n    del crecimiento y c\u00f3mo vuelve a subir en la recesi\u00f3n de comienzos de los\n    a\u00f1os noventa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se ve que durante la etapa de los gobiernos del\n    Partido Popular esa tasa de paro se redujo porque fundamentalmente\n    millones de personas se incorporaron a la poblaci\u00f3n activa, millones de\n    personas fueron capaces de desarrollar su libertad sobre el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Gobierno socialista la tasa de paro se ha ido\n    al rango m\u00e1s alto de la historia de la econom\u00eda y de la democracia\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no me venga usted aqu\u00ed haciendo frases, como con la que se\n    arranc\u00f3 el otro d\u00eda el se\u00f1or Zapatero diciendo que su gran preocupaci\u00f3n,\n    la que no le deja dormir, es el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han ido al paro, no; han perdido la\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la tasa de paro del 23 por ciento de\n    los gobiernos socialistas y sobre los niveles de ocupaci\u00f3n de 12,5\n    millones, se fundament\u00f3 un crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo como\n    nunca antes hab\u00eda habido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo\n    que tiene que hacer es ponerse en la piel y el pellejo del ministro de\n    Trabajo del pa\u00eds desarrollado de la OCDE que m\u00e1s parados est\u00e1 generando\n    al d\u00eda, donde m\u00e1s gente pierde el puesto de trabajo cada d\u00eda que pasa,\n    donde realmente se est\u00e1 asistiendo a esa desolaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Partido Popular siempre hemos defendido que la aut\u00e9ntica pol\u00edtica\n    social radicaba en la creaci\u00f3n de empleo, siempre hemos defendido que,\n    cuando un pa\u00eds tiene crecimiento econ\u00f3mico, el empleo es la mejor forma\n    de distribuir equitativamente los beneficios del crecimiento econ\u00f3mico,\n    en la ocupaci\u00f3n de su gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha convertido\n    en el contable de los parados en nuestro pa\u00eds; en eso ha convertido el\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una\n    crisis bancaria, estamos realmente en una crisis de cr\u00e9dito, no llega el\n    cr\u00e9dito a la peque\u00f1a y mediana empresa, porque no hay cr\u00e9dito, no hay\n    dinero, no hay agua en las ca\u00f1er\u00edas para financiar a la peque\u00f1a empresa y\n    a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No impulsa pol\u00edticas para que la gente tenga m\u00e1s empleo, no\n    impulsa pol\u00edticas de renovaci\u00f3n de las relaciones laborales, no impulsa\n    un di\u00e1logo social entre agentes sociales, sindicatos y empresarios\n    comprometidos con la creaci\u00f3n de empleo; no hay nada en su iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos de afiliaci\u00f3n\n    a la Seguridad Social, en el a\u00f1o que finaliza, hasta el mes de enero de\n    2009 -lo que es la variaci\u00f3n interanual-, hay pr\u00e1cticamente un mill\u00f3n de\n    afiliados menos, 979.000 afiliados menos a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Trabajo, abordamos en esta interpelaci\u00f3n el\n    asunto que m\u00e1s preocupa a los espa\u00f1oles, que m\u00e1s preocupa a los gallegos,\n    que m\u00e1s preocupa a los vascos, que m\u00e1s preocupa a los catalanes, que m\u00e1s\n    preocupa a los madrile\u00f1os, que m\u00e1s preocupa a los andaluces, abordamos la\n    cuesti\u00f3n que m\u00e1s preocupa al Partido Popular y, en definitiva, que\n    deber\u00eda ocupar la atenci\u00f3n de toda la C\u00e1mara en el momento que estamos\n    viviendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan datos de la contabilidad nacional que hemos conocido\n    esta ma\u00f1ana, el n\u00famero de personas con trabajo a tiempo completo ha\n    disminuido en m\u00e1s de 600.000 el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos de afiliaci\u00f3n\n    a la Seguridad Social, en el a\u00f1o que finaliza, hasta el mes de enero de\n    2009 -lo que es la variaci\u00f3n interanual-, hay pr\u00e1cticamente un mill\u00f3n de\n    afiliados menos, 979.000 afiliados menos a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "fiscal": [5], "pa\u00eds": [2], "di\u00e1logo social": [4], "despido": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Cada d\u00eda que pasa tengo menos claro que sea la principal\n    ocupaci\u00f3n por parte del Partido Popular, aunque cada d\u00eda tengo m\u00e1s claro\n    que, fundamentalmente, la principal obsesi\u00f3n del Partido Popular por\n    utilizar el paro es para deteriorar la imagen del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a usted le preocupa el paro,\n    espero contar con su aprobaci\u00f3n entusiasta y su defensa de esas medidas\n    que van en la buena direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En julio del a\u00f1o pasado en este pa\u00eds hab\u00eda una\n    preocupaci\u00f3n entre las ciudadanas y los ciudadanos por si sus peque\u00f1os\n    ahorros podr\u00edan correr riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHabla usted del despido libre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Montoro, hemos adoptado medidas y vamos a seguir\n    adopt\u00e1ndolas en el marco del di\u00e1logo social, para ir avanzando, para ir\n    transformando las cosas, para ir reformando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de bajar la presi\u00f3n fiscal, habla de bajar los\n    impuestos, y al final dice algo, se\u00f1or Montoro, que ni usted se cree, que\n    es para mantener al final un buen Estado del bienestar y la cohesi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "trabajadores": [4], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfO es que hablamos del paro para desgastar al Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenemos que hablar del\n    paro, se\u00f1or\u00edas, porque eso desgasta al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no achaque el problema del paro solo a que haya m\u00e1s gente a Espa\u00f1a\n    que quiera trabajar, \u00a1faltaba m\u00e1s! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, pues claro que el Estado se hace fuerte cuando la\n    gente trabaja en un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque esos trabajadores aut\u00f3nomos, esos peque\u00f1os\n    empresarios, pagaban el IVA m\u00e1s que puntualmente porque pod\u00edan hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros vamos a estar siempre diciendo que la dignidad de una persona se\n    encuentra en su puesto de trabajo y vamos a estar proclamando las\n    pol\u00edticas de dignidad de esa persona, de igualdad de oportunidades y de\n    fortalecimiento del Estado de la cohesi\u00f3n social, que realmente nunca es\n    m\u00e1s rica y m\u00e1s amplia que cuando hay trabajo en un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Cuando el Partido Socialista en el a\u00f1o 2004 accedi\u00f3 al Gobierno,\n    en Espa\u00f1a hab\u00eda 16.622.400 personas afiliadas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues en estos momentos, a\n    pesar de la crisis, se\u00f1or Montoro, sigue habiendo m\u00e1s de 18 millones de\n    personas afiliadas a la Seguridad Social, y esa potencialidad no la han\n    creado ustedes, pero s\u00ed estoy de acuerdo con usted en una cosa: no es su\n    responsabilidad y no es su funci\u00f3n desde la oposici\u00f3n hacer pol\u00edticas\n    para generar empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2000, su\n    magn\u00edfica pol\u00edtica de mercado, de gran super\u00e1vit, permiti\u00f3 hacer una\n    aportaci\u00f3n al Fondo de Reserva de la Seguridad Social de 600 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090218_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 19, 20, 24, 26, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 41, 43, 47, 49, 50, 51, 55, 58, 59, 62, 63, 67, 68, 70, 72, 73, 74, 75, 78, 80, 84, 86, 88, 91, 93, 96, 98, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 109, 110, 112, 113, 116, 118, 120, 122, 123, 125, 128, 131], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 124], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 8, 15, 16, 18, 21, 22, 23, 25, 27, 29, 39, 40, 42, 44, 52, 53, 54, 56, 57, 64, 65, 66, 69, 71, 76, 77, 79, 81, 82, 83, 85, 87, 89, 90, 92, 94, 95, 97, 108, 111, 114, 115, 117, 126, 127, 129, 130], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [37, 45, 46, 48, 60], "party": "Jos\u00e9 Luis Perestelo Rodr\u00edguez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [61], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [99, 100, 119, 121], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}]}