{"blocks": [{"words": {"pobreza": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, \u00bfpiensa su Gobierno continuar con pol\u00edticas que castigan\n    a los m\u00e1s d\u00e9biles, provocando m\u00e1s desigualdad social y m\u00e1s pobreza\n    extrema? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, \u00bfpiensa su Gobierno continuar con pol\u00edticas que castigan\n    a los m\u00e1s d\u00e9biles, provocando m\u00e1s desigualdad social y m\u00e1s pobreza\n    extrema? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para ello\n    hemos tenido que hacer muchas reformas estructurales con el objetivo\n    fundamental de mejorar la flexibilidad y competitividad de la econom\u00eda, y\n    para ello hemos tenido que poner en orden las cuentas p\u00fablicas porque el\n    mayor enemigo del sistema del bienestar son unas cuentas p\u00fablicas\n    insostenibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica empieza a dar resultados y tengo\n    la total y absoluta convicci\u00f3n de que el a\u00f1o que viene dar\u00e1 muchos m\u00e1s\n    resultados que este a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1, 2], "mujeres": [3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted no es el \u00fanico\n    responsable de esta crisis, pero s\u00ed lo es de unas pol\u00edticas que han\n    provocado que hoy en Espa\u00f1a haya m\u00e1s desigualdad social y m\u00e1s pobreza:\n    hay 4 de cada 10 parados que no perciben ninguna prestaci\u00f3n y los que\n    cobran, la mitad, solo cobran 484 euros; 650.000 hogares no tienen ning\u00fan\n    ingreso; seg\u00fan Eurostat, el 28 % de la poblaci\u00f3n est\u00e1 en situaci\u00f3n de\n    pobreza; y la Cruz Roja habla ya de riesgo de drama humanitario; mientras\n    ustedes repitiendo como papagayos que se ha iniciado la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no es el \u00fanico\n    responsable de esta crisis, pero s\u00ed lo es de unas pol\u00edticas que han\n    provocado que hoy en Espa\u00f1a haya m\u00e1s desigualdad social y m\u00e1s pobreza:\n    hay 4 de cada 10 parados que no perciben ninguna prestaci\u00f3n y los que\n    cobran, la mitad, solo cobran 484 euros; 650.000 hogares no tienen ning\u00fan\n    ingreso; seg\u00fan Eurostat, el 28 % de la poblaci\u00f3n est\u00e1 en situaci\u00f3n de\n    pobreza; y la Cruz Roja habla ya de riesgo de drama humanitario; mientras\n    ustedes repitiendo como papagayos que se ha iniciado la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han apostado por una precariedad y una degradaci\u00f3n\n    salarial que provoca que incluso personas que trabajan tengan a su\n    familia en situaci\u00f3n de pobreza, especialmente mujeres solas con hijos a\n    cargo, y est\u00e1n siendo especialmente crueles con los mayores de cincuenta\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han apostado por una precariedad y una degradaci\u00f3n\n    salarial que provoca que incluso personas que trabajan tengan a su\n    familia en situaci\u00f3n de pobreza, especialmente mujeres solas con hijos a\n    cargo, y est\u00e1n siendo especialmente crueles con los mayores de cincuenta\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [3, 4], "atenci\u00f3n": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    Espa\u00f1a sigue haci\u00e9ndose acci\u00f3n social por el Gobierno y por las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a se va a aprobar un plan de inclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hay una buena atenci\u00f3n del\n    seguro de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ya est\u00e1\n    produciendo resultados, pero mientras tanto hay muchas cosas que\n    funcionan bien en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 cu\u00e1les son sus pol\u00edticas, espero que no sean\n    aquellas que empezaron en 1917, porque sus resultados ya sabemos cu\u00e1les\n    han sido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En este contexto, y hace unos d\u00edas, se celebra la Cumbre de Par\u00eds, donde\n    seguimos trabajando en todos estos temas y se puso especial \u00e9nfasis en\n    tres temas: la formaci\u00f3n y el aprendizaje, la integraci\u00f3n en el empleo y\n    la creaci\u00f3n de empresas por j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, y hace unos d\u00edas, se celebra la Cumbre de Par\u00eds, donde\n    seguimos trabajando en todos estos temas y se puso especial \u00e9nfasis en\n    tres temas: la formaci\u00f3n y el aprendizaje, la integraci\u00f3n en el empleo y\n    la creaci\u00f3n de empresas por j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, no se crea empleo recortando la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "seguridad social": [3], "econom\u00eda": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y, en segundo lugar, estamos tomando\n    medidas espec\u00edficas para los j\u00f3venes, como el contrato para la formaci\u00f3n\n    y el aprendizaje, el modelo de formaci\u00f3n profesional dual, los incentivos\n    fiscales y de Seguridad Social a la contrataci\u00f3n indefinida; hemos\n    potenciado la flexibilidad interna en la empresa; hemos puesto en marcha\n    la estrategia de emprendimiento y empleo joven, y hemos puesto en marcha\n    una reforma educativa en la cual discrepamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    puedo recordar algunas: emprendedores, sistema financiero,\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda, energ\u00eda, reforma laboral, de las\n    administraciones p\u00fablicas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en segundo lugar, estamos tomando\n    medidas espec\u00edficas para los j\u00f3venes, como el contrato para la formaci\u00f3n\n    y el aprendizaje, el modelo de formaci\u00f3n profesional dual, los incentivos\n    fiscales y de Seguridad Social a la contrataci\u00f3n indefinida; hemos\n    potenciado la flexibilidad interna en la empresa; hemos puesto en marcha\n    la estrategia de emprendimiento y empleo joven, y hemos puesto en marcha\n    una reforma educativa en la cual discrepamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en segundo lugar, estamos tomando\n    medidas espec\u00edficas para los j\u00f3venes, como el contrato para la formaci\u00f3n\n    y el aprendizaje, el modelo de formaci\u00f3n profesional dual, los incentivos\n    fiscales y de Seguridad Social a la contrataci\u00f3n indefinida; hemos\n    potenciado la flexibilidad interna en la empresa; hemos puesto en marcha\n    la estrategia de emprendimiento y empleo joven, y hemos puesto en marcha\n    una reforma educativa en la cual discrepamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, su pol\u00edtica, la de esta tarde: aprobar\u00e1n la devaluaci\u00f3n\n    de las pensiones de 9 millones de\n    pensionistas; pero su pol\u00edtica, sobre todo, la que no puede garantizar la\n    sostenibilidad social: si en Espa\u00f1a despu\u00e9s de dos a\u00f1os, estando ustedes\n    gobernando, se ha destruido un mill\u00f3n de empleos, 1.500 cada d\u00eda,\n    festivos y s\u00e1bados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica energ\u00e9tica, la que aprobaron esta\n    semana, grandes beneficios para las el\u00e9ctricas, y votaron todos ustedes\n    que no a una medida que garantizara que las familias con dificultades\n    tengan calefacci\u00f3n en invierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Criticar\n    todas y cada una de las medidas adoptadas (Protestas.-Aplausos), en un\n    ejercicio indecente de sacar provecho pol\u00edtico; asegurar que la costa\n    gallega quedar\u00eda destrozada, que los da\u00f1os del ecosistema marino ser\u00edan\n    irrecuperables, y que no volver\u00eda nunca la actividad al caladero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed lo que ha habido es un pueblo democr\u00e1tico que ha\n    sufrido; unas v\u00edctimas que han identificado la dignidad y la justicia, y\n    una democracia que a ustedes les ha derrotado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LOS RESULTADOS DE LA APLICACI\u00d3N DE LA LEY DE TASAS JUDICIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de\n    Justicia, hoy hace un a\u00f1o de la aprobaci\u00f3n del tasazo -copago judicial-\n    del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Puesto que con la Ley de Tasas lo que hemos conseguido es elevar los\n    umbrales de la justicia gratuita no solamente para personas que, con los\n    ingresos que tienen, antes no pod\u00edan recibirla y ahora s\u00ed, sino\n    especialmente para colectivos vulnerables, como es el caso de las\n    v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero, de las v\u00edctimas de trata de seres\n    humanos, o de las v\u00edctimas del terrorismo, que con el m\u00e9todo que ustedes\n    ven\u00edan aplicando ten\u00edan que pagar su abogado y su procurador, y gracias a\n    la Ley de Asistencia Jur\u00eddica Gratuita y a la Ley de Tasas hoy no tienen\n    que pagar esos costes, si me pregunta usted que si estamos satisfechos,\n    le digo que s\u00ed; por solidaridad estamos satisfechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Gallard\u00f3n, lo cierto es que todo el\n    mundo -jueces, fiscales, abogados, procuradores, sindicatos, ciudadanos-\n    est\u00e1 en contra de este atropello al derecho a la tutela judicial\n    efectiva, y de la creaci\u00f3n de una justicia para ricos y otra para pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que el Partido\n    Popular aprob\u00f3 el tasazo -copago- intentando relacionar, como insiste hoy\n    usted aqu\u00ed, su recaudaci\u00f3n para atender a la justicia gratuita, pero lo\n    cierto es que en los presupuestos de justicia del a\u00f1o 2014 la dotaci\u00f3n\n    para la justicia gratuita no aumenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, todos los del orden penal o los del orden social\n    en primera instancia, que corresponde al 77 % de los asuntos que se\n    llevan en los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuanto a la justicia gratuita, se\u00f1or\u00eda, si las tasas hubiesen\n    disuadido a los ciudadanos de litigar, puesto que hemos elevado los\n    umbrales de la justicia gratuita se habr\u00edan acogido a ese mecanismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia gratuita no aumenta en presupuestos porque\n    mantiene la misma demanda que el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la realidad de los espa\u00f1oles, la realidad es que no hay\n    cr\u00e9dito para las peque\u00f1as y medianas empresas, y que la deuda est\u00e1\n    creciendo de manera peligrosa; esa es la realidad contra su propaganda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dicen que estamos a\n    punto de salir de la crisis y que han hecho una gran gesta que tiene\n    sorprendido al mundo entero, el milagro espa\u00f1ol, pero su propaganda no\n    crea puestos de trabajo ni hace crecer la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso quiere decir que empezamos a crecer, todav\u00eda de\n    manera d\u00e9bil e insuficiente para crear empleo, pero hay otra estad\u00edstica\n    que es muy importante, la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social en el mes de\n    octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs cierto que la Seguridad Social ha crecido en casi 60.000\n    nuevos afiliados en el mes de octubre, con una econom\u00eda tan debilitada\n    como todav\u00eda est\u00e1 la espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso anticipa que muy pronto, la pr\u00f3xima\n    primavera, vendr\u00e1 un aumento de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social en\n    t\u00e9rminos netos, y por tanto se habr\u00e1 dejado de destruir de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs cierto que la Seguridad Social ha crecido en casi 60.000\n    nuevos afiliados en el mes de octubre, con una econom\u00eda tan debilitada\n    como todav\u00eda est\u00e1 la espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que empezamos a crecer, todav\u00eda de\n    manera d\u00e9bil e insuficiente para crear empleo, pero hay otra estad\u00edstica\n    que es muy importante, la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social en el mes de\n    octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs cierto que la Seguridad Social ha crecido en casi 60.000\n    nuevos afiliados en el mes de octubre, con una econom\u00eda tan debilitada\n    como todav\u00eda est\u00e1 la espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso anticipa que muy pronto, la pr\u00f3xima\n    primavera, vendr\u00e1 un aumento de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social en\n    t\u00e9rminos netos, y por tanto se habr\u00e1 dejado de destruir de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Pues mire, se\u00f1or Montoro, si de\n    verdad todo eso es as\u00ed y si las cosas empiezan a ir tan bien como ustedes\n    dicen, si realmente estamos saliendo del t\u00fanel de la crisis y quieren que\n    les creamos, devuelvan los miles de millones de euros que le han quitado\n    a la educaci\u00f3n y a la sanidad, devu\u00e9lvanles a los inmigrantes sin papeles\n    el derecho a curarse (Aplausos), devu\u00e9lvanles las becas a los\n    estudiantes, devu\u00e9lvanles a los trabajadores sus derechos, devuelvan el\n    IVA cultural al 8 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le pregunto si\n    usted considera que la financiaci\u00f3n auton\u00f3mica debe garantizar los\n    servicios fundamentales, como la sanidad, la educaci\u00f3n, la dependencia, y\n    tambi\u00e9n servicios fundamentales, como es una televisi\u00f3n p\u00fablica que\n    defienda la lengua propia del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000731\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A costa de esto no podemos aumentar m\u00e1s la inversi\u00f3n\n    p\u00fablica, pero el ahorro de la carga de intereses, que va inherente a esos\n    presupuestos, precisamente se destina a financiar los servicios p\u00fablicos\n    de los ciudadanos, comenzando por las pensiones, siguiendo por el seguro\n    de desempleo y, por descontado, con todas las garant\u00edas de financiaci\u00f3n\n    en relaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas en materia de educaci\u00f3n,\n    sanidad y prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2], "servicios sociales": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El gasto social en el presupuesto\n    de 2014 se ha rebajado 3,5 puntos despu\u00e9s de dos a\u00f1os de ca\u00edda\n    vertiginosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus cifras, se\u00f1or Montoro, no dan respuesta a ninguno\n    de estos estados de \u00e1nimo y necesidades: sin trabajo, con escasa\n    cobertura social, con una sanidad m\u00e1s delgada y con repagos, con una\n    escuela p\u00fablica sin recursos y sin servicios sociales y de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto aboca a much\u00edsimos, a demasiados, a la segregaci\u00f3n, a la pobreza y a\n    la hipoteca de nuestro futuro como sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus cifras, se\u00f1or Montoro, no dan respuesta a ninguno\n    de estos estados de \u00e1nimo y necesidades: sin trabajo, con escasa\n    cobertura social, con una sanidad m\u00e1s delgada y con repagos, con una\n    escuela p\u00fablica sin recursos y sin servicios sociales y de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a\n    empezar a crear empleo para esa gente para que haya m\u00e1s equidad social,\n    para que haya mayor cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cada 100 euros que se gastan, realmente casi\n    55 van a gasto social directo en estos presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la situaci\u00f3n que ha descrito usted misma, que es la situaci\u00f3n que\n    est\u00e1 ocurriendo en muchas familias espa\u00f1olas, nos lleva a la necesidad y\n    a la oportunidad de crear empleo, eso es lo que necesitamos hacer\n    r\u00e1pidamente y lo que las pol\u00edticas del Gobierno est\u00e1n facilitando en\n    t\u00e9rminos de acabar con la recesi\u00f3n; eso es lo que va a ocurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le traigo\n    la propuesta que hace el entonces Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda a\n    Andaluc\u00eda sobre las desviaciones que se produjeron ese a\u00f1o para poder\n    compensar a la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo que estamos\n    haciendo es trabajar con la Junta de Andaluc\u00eda estos dos a\u00f1os para\n    garantizar la financiaci\u00f3n de la educaci\u00f3n, de la sanidad y de las\n    prestaciones sociales, porque si no fuera por el Gobierno de Espa\u00f1a\n    habr\u00eda colapsado la comunidad aut\u00f3noma, como lo hubieran hecho otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, como lo hubieran hecho Catalu\u00f1a, Baleares, Murcia\n    o la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque al pa\u00eds le interesa sobre todo aumentar los\n    tr\u00e1ficos a\u00e9reos para dinamizar la econom\u00eda y para crear empleo, pero a la\n    AENA privatizable lo que le interesa es subir tasas, despedir\n    trabajadores y reducir la inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1ora ministra, AENA\n    es mucho m\u00e1s que un negocio, AENA es un instrumento estrat\u00e9gico con 48\n    aeropuertos, con buenos equipos, con una productividad muy interesante\n    que sirve para dinamizar la econom\u00eda, para traer turistas y para\n    garantizar tambi\u00e9n los derechos a la movilidad de los espa\u00f1oles, que\n    muchos de ellos viven en las islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede usted tratar a AENA como un\n    simple negocio y dejar al albur de los intereses de una empresa privada\n    la econom\u00eda en su futuro y los derechos a la movilidad de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, a usted le gusta mucho la palabra privatizaci\u00f3n y debe ser\n    porque ustedes pusieron en marcha la privatizaci\u00f3n de los aeropuertos de\n    Madrid y de Barcelona con una licitaci\u00f3n del 90,05 del capital social de\n    las dos sociedades concesionarias del aeropuerto de Madrid y del\n    aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en un contexto social y econ\u00f3mico marcado por un prudente\n    y moderado optimismo dados los indicadores econ\u00f3micos que apuntan hacia\n    el fin de la recesi\u00f3n, el turismo se convierte en un sector clave para\n    apuntalar esta din\u00e1mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie puede negar que 2013 ha sido un a\u00f1o muy\n    bueno, algunos dir\u00edan que hist\u00f3rico si atendemos a la cifra de visitantes\n    internacionales que el pa\u00eds ha recibido y a los buenos n\u00fameros que arroja\n    la actividad tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Supone aproximadamente\n    11 de cada 100 euros que comporta la actividad econ\u00f3mica en su conjunto;\n    supone aproximadamente un 12 % de todo el empleo que se genera en Espa\u00f1a\n    y adem\u00e1s ha tenido un buen comportamiento durante estos a\u00f1os, cuando\n    hemos atravesado distintas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el turismo constituye una de las\n    actividades m\u00e1s importantes de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5, 6], "empresas": [0], "econom\u00eda": [7], "industria": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como usted conoce perfectamente, el sector de la\n    automoci\u00f3n supone el 10 % de nuestro PIB, el 17,7 % de nuestras\n    exportaciones, es l\u00edder europeo en la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos\n    industriales y el segundo en la de autom\u00f3viles, genera 300.000 empleos\n    directos y cuenta con cerca de un millar de empresas auxiliares que\n    facturan m\u00e1s de 27.000 millones de euros, de los cuales el 60 %\n    corresponde a la exportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de la naci\u00f3n entendi\u00f3 desde el\n    primer momento la importancia de la industria del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de las pol\u00edticas y reformas desarrolladas y del\n    esfuerzo e implicaci\u00f3n de todos los agentes hoy hemos alejado el fantasma\n    de la deslocalizaci\u00f3n, que hasta hace no mucho alejaba el futuro de esta\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las importantes inversiones comprometidas por las\n    principales firmas y los nuevos modelos concedidos a las f\u00e1bricas\n    espa\u00f1olas permiten mantener e incrementar la carga de trabajo, generando\n    empleo y asegurando la posici\u00f3n espa\u00f1ola en este competitivo e innovador\n    sector industrial que ha de ser pieza fundamental en la recuperaci\u00f3n de\n    la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos constan los esfuerzos del Gobierno, especialmente de\n    su ministerio, en relaci\u00f3n con el impulso a la industria automovil\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    muchas regiones, como la m\u00eda, el sector del autom\u00f3vil es el principal\n    motor industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las importantes inversiones comprometidas por las\n    principales firmas y los nuevos modelos concedidos a las f\u00e1bricas\n    espa\u00f1olas permiten mantener e incrementar la carga de trabajo, generando\n    empleo y asegurando la posici\u00f3n espa\u00f1ola en este competitivo e innovador\n    sector industrial que ha de ser pieza fundamental en la recuperaci\u00f3n de\n    la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, pues, de un sector estrat\u00e9gico\n    para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4, 5], "industrial": [6, 7], "econom\u00eda": [8], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el sector de la industria de la automoci\u00f3n es uno\n    de los sectores importantes de la econom\u00eda espa\u00f1ola en general y\n    particularmente de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha puesto en marcha distintos planes de incentivos,\n    fundamentalmente para incentivar la adquisici\u00f3n de veh\u00edculos eficientes,\n    no solo por parte del Ministerio de Industria a trav\u00e9s de los llamados\n    planes PIVE, sino tambi\u00e9n por parte del Ministerio de Agricultura,\n    impulsando la adquisici\u00f3n de veh\u00edculos comerciales a trav\u00e9s de lo que\n    usted muy bien ha indicado como son los llamados planes PIMA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la cual el Gobierno\n    desde principios de esta legislatura viene, en primer lugar, impulsando\n    distintas medidas encaminadas fundamentalmente a estimular la actividad\n    de la fabricaci\u00f3n; en segundo lugar, a impulsar la actividad de la\n    distribuci\u00f3n; y en tercer lugar, indirectamente, a impulsar un sector que\n    tiene mucho que ver con la venta de los veh\u00edculos autom\u00f3viles, que es el\n    sector de la publicidad, tambi\u00e9n muy afectado por la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    tener tambi\u00e9n en cuenta una cuesti\u00f3n y es que no solo se pretende\n    impulsar la actividad de venta y de fabricaci\u00f3n del autom\u00f3vil con estos\n    planes, sino que al propio tiempo son pol\u00edticas de eficiencia energ\u00e9tica\n    las que se esconden detr\u00e1s de los mismos.\u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo le dir\u00e9 que tambi\u00e9n hay otra serie de medidas que tienen\n    que ver con el impulso y la actividad del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a y que\n    tienen que ver con aquellas medidas que tratan de relocalizar actividad\n    del sector industrial del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La raz\u00f3n es que\n    en Espa\u00f1a se est\u00e1n haciendo reformas estructurales y la raz\u00f3n es que el\n    resultado de esas reformas estructurales ya empieza a verse al menos en\n    t\u00e9rminos de relocalizaci\u00f3n de actividad industrial en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo le dir\u00e9 que tambi\u00e9n hay otra serie de medidas que tienen\n    que ver con el impulso y la actividad del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a y que\n    tienen que ver con aquellas medidas que tratan de relocalizar actividad\n    del sector industrial del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La raz\u00f3n es que\n    en Espa\u00f1a se est\u00e1n haciendo reformas estructurales y la raz\u00f3n es que el\n    resultado de esas reformas estructurales ya empieza a verse al menos en\n    t\u00e9rminos de relocalizaci\u00f3n de actividad industrial en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el sector de la industria de la automoci\u00f3n es uno\n    de los sectores importantes de la econom\u00eda espa\u00f1ola en general y\n    particularmente de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 HA REDUCIDO EL GOBIERNO LOS ESFUERZOS EN LA\n    LUCHA CONTRA LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 ha reducido el Gobierno los esfuerzos en la\n    lucha contra la violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "atenci\u00f3n": [0], "lucha": [3], "mujeres": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Su respuesta ha sido recortar el 28 % en los Presupuestos\n    Generales del Estado; la estrategia nacional contra la violencia de\n    g\u00e9nero no aparece en ninguna partida presupuestaria; el Plan\n    personalizado de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas lleva un a\u00f1o anunciado sin que\n    nadie sepa en qu\u00e9 consiste; est\u00e1n cerrando casas de acogida y su\n    ministerio ni siquiera sabe cu\u00e1ntas plazas hay disponibles; los juzgados\n    est\u00e1n colapsados y Justicia se niega a ampliarlos diciendo que no hay\n    carga de trabajo suficiente; la reforma del C\u00f3digo Penal no recoge el\n    t\u00e9rmino violencia de g\u00e9nero; dos a\u00f1os para firmar el protocolo de\n    ampliaci\u00f3n de utilizaci\u00f3n de brazaletes para maltratadores, que est\u00e1n\n    infrautilizados; la reforma local califica como competencia impropia la\n    atenci\u00f3n a la violencia machista; la ley Wert suprime del curr\u00edculo\n    escolar la igualdad y la violencia de g\u00e9nero; las campa\u00f1as de prevenci\u00f3n\n    son testimoniales y las utilizan para dar negocio a medios afines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, han disminuido las denuncias y\n    las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n; se ha incrementado la retirada de denuncias,\n    las mujeres asesinadas que no hab\u00edan denunciado y los casos en\n    adolescentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde las instituciones pedimos a las mujeres que denuncien, pero, se\u00f1ora\n    ministra, con lo que est\u00e1 haciendo, con todo esto \u00bfpuede asegurar que hay\n    una red de acompa\u00f1amiento y asistencia suficiente para que las mujeres\n    denuncien con confianza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario un pacto contra el terrorismo\n    machista, una pol\u00edtica de Estado que devuelva la lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero al primer plano, a la primera l\u00ednea pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su respuesta ha sido recortar el 28 % en los Presupuestos\n    Generales del Estado; la estrategia nacional contra la violencia de\n    g\u00e9nero no aparece en ninguna partida presupuestaria; el Plan\n    personalizado de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas lleva un a\u00f1o anunciado sin que\n    nadie sepa en qu\u00e9 consiste; est\u00e1n cerrando casas de acogida y su\n    ministerio ni siquiera sabe cu\u00e1ntas plazas hay disponibles; los juzgados\n    est\u00e1n colapsados y Justicia se niega a ampliarlos diciendo que no hay\n    carga de trabajo suficiente; la reforma del C\u00f3digo Penal no recoge el\n    t\u00e9rmino violencia de g\u00e9nero; dos a\u00f1os para firmar el protocolo de\n    ampliaci\u00f3n de utilizaci\u00f3n de brazaletes para maltratadores, que est\u00e1n\n    infrautilizados; la reforma local califica como competencia impropia la\n    atenci\u00f3n a la violencia machista; la ley Wert suprime del curr\u00edculo\n    escolar la igualdad y la violencia de g\u00e9nero; las campa\u00f1as de prevenci\u00f3n\n    son testimoniales y las utilizan para dar negocio a medios afines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "lucha": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No solo no hemos reducido las\n    partidas para la asistencia y para la atenci\u00f3n personalizada, sino que\n    hemos hecho una estrategia nacional de violencia de g\u00e9nero con 1.530\n    millones de euros; 260 medidas para los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, no sabe cu\u00e1nto lamento su intervenci\u00f3n de hoy porque\n    acabar con la violencia de g\u00e9nero es una cuesti\u00f3n de Estado, una lucha,\n    una batalla que tenemos que dar entre todos con unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo entienden\n    las v\u00edctimas, lo entienden los ciudadanos y as\u00ed lo ha entendido siempre\n    el Grupo Parlamentario Popular desde que un Gobierno Popular hizo el\n    primer Plan de lucha contra la violencia dom\u00e9stica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En tercer\n    lugar, se\u00f1or\u00edas, hemos ofrecido salidas a las mujeres: 473 contratos\n    bonificados desde el mes de septiembre y m\u00e1s de 30.000 v\u00edctimas cuentan\n    ya con rentas activas de inserci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, tenemos que trabajar\n    para facilitar el camino de la denuncia y por primera vez las mujeres\n    v\u00edctimas son beneficiarias de la justicia gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hemos\n    adoptado alternativas de urgencia, por eso hay una red de casas de\n    acogida que acogen a las mujeres en veinticuatro horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, tenemos que trabajar\n    para facilitar el camino de la denuncia y por primera vez las mujeres\n    v\u00edctimas son beneficiarias de la justicia gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "alumnos": [10, 11, 12, 13, 14], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "lucha": [15], "formaci\u00f3n": [16]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le pedimos responsabilidades\n    pol\u00edticas por su falta de sensibilidad, cuando ante la subida de tasas\n    respondi\u00f3 a las familias que si no dedicaban recursos era porque no\n    quer\u00edan; o cuando ante la emigraci\u00f3n de j\u00f3venes universitarios en busca\n    de trabajo fuera de nuestras fronteras dijo que la fuga de cerebros no\n    puede considerarse nunca un fen\u00f3meno negativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Parlamentario Socialista defendi\u00f3 en octubre del pasado\n    a\u00f1o una proposici\u00f3n no de ley en la que se ped\u00eda la reprobaci\u00f3n del\n    ministro de Educaci\u00f3n por considerarlo incapaz para dirigir la pol\u00edtica\n    educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n no puede acudir a\n    ning\u00fan acto sin ser abucheado; se ha convertido usted en un peligro\n    p\u00fablico y eso es malo para nuestra educaci\u00f3n porque la imagen\n    institucional que damos es verdaderamente lamentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos responsabilidades pol\u00edticas porque ha sometido a la educaci\u00f3n a\n    unos recortes sin precedentes que nos hacen retroceder hasta el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con usted se ha duplicado en solo dos a\u00f1os, seg\u00fan el CIS, la percepci\u00f3n\n    de la ciudadan\u00eda de que se dedican muy pocos recursos a la educaci\u00f3n\n    frente a los que creen que se invierte lo adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas por querer convertir la educaci\u00f3n en una\n    mercanc\u00eda y la escuela en una unidad de producci\u00f3n, por querer sustituir\n    los factores pedag\u00f3gicos por criterios econ\u00f3micos y querer hacer de los\n    alumnos consumidores en lugar de ciudadanos en formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace solo unos pocos d\u00edas un destacado diputado de su\n    partido, que fue secretario general de Educaci\u00f3n, publicaba un art\u00edculo\n    pidiendo encarecidamente que no se cometiera el error de dejar la\n    historia de la filosof\u00eda fuera del curr\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas por su defensa de una educaci\u00f3n elitista y\n    mercantil cuando en el primer documento de la ley se le\u00eda que los\n    programas de cualificaci\u00f3n estaban pensados -cito- para alumnos en\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica desfavorable, o cuando dijo que los universitarios no\n    deber\u00edan estudiar lo que les apetece sino lo que les proporcione\n    empleabilidad, o que el universitario que no llegara al 6,5 de media\n    deber\u00eda pensar en estudiar otra cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos responsabilidades\n    pol\u00edticas por sus continuas meteduras de pata; cuando justific\u00f3 el\n    adoctrinamiento de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda leyendo la cita de un\n    manual inexistente; cuando afirm\u00f3 tras cambiar los temarios de\n    oposiciones que con los anteriores se pod\u00eda aprobar una plaza de franc\u00e9s\n    sin saber franc\u00e9s cuando las pruebas se hacen siempre en lengua\n    extranjera; cuando compar\u00f3 el sistema universitario espa\u00f1ol de 79\n    universidades con el de California de solo 10, y luego result\u00f3 que hab\u00eda\n    m\u00e1s de 130; o la grav\u00edsima falta de rigor al afirmar que los centros\n    educativos de Ceuta y Melilla reciben una avalancha de alumnos marroqu\u00edes\n    para beneficiarse de nuestra educaci\u00f3n obligatoria y gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas, se\u00f1or Wert, por su incorregible frivolidad\n    en temas educativos; cuando afirm\u00f3 que la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os no era\n    una etapa educativa sino solo de conciliaci\u00f3n; cuando demostr\u00f3 desconocer\n    que hab\u00eda un bachillerato de artes y lo confundi\u00f3 con las ense\u00f1anzas\n    art\u00edsticas; cuando afirm\u00f3 que la selectividad no funciona porque aprueba\n    el 94 %; cuando -ojo a este dato- declar\u00f3 solemnemente que era posible\n    titular en la educaci\u00f3n secundaria obligatoria arrastrando doce o trece\n    asignaturas de cursos anteriores -este v\u00eddeo corre por YouTube y no tiene\n    desperdicio-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas por querer convertir la educaci\u00f3n en una\n    mercanc\u00eda y la escuela en una unidad de producci\u00f3n, por querer sustituir\n    los factores pedag\u00f3gicos por criterios econ\u00f3micos y querer hacer de los\n    alumnos consumidores en lugar de ciudadanos en formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas por el\n    pertinaz debilitamiento de la escuela p\u00fablica, por su intento de\n    subordinarla a la concertada, por poner condiciones para que los centros\n    elijan a sus alumnos y la concertada pueda acceder a suelo p\u00fablico\n    dotacional, mientras los centros p\u00fablicos asumen casi el 70 % de los\n    alumnos con necesidades especiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas por su defensa de una educaci\u00f3n elitista y\n    mercantil cuando en el primer documento de la ley se le\u00eda que los\n    programas de cualificaci\u00f3n estaban pensados -cito- para alumnos en\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica desfavorable, o cuando dijo que los universitarios no\n    deber\u00edan estudiar lo que les apetece sino lo que les proporcione\n    empleabilidad, o que el universitario que no llegara al 6,5 de media\n    deber\u00eda pensar en estudiar otra cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos responsabilidades\n    pol\u00edticas por sus continuas meteduras de pata; cuando justific\u00f3 el\n    adoctrinamiento de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda leyendo la cita de un\n    manual inexistente; cuando afirm\u00f3 tras cambiar los temarios de\n    oposiciones que con los anteriores se pod\u00eda aprobar una plaza de franc\u00e9s\n    sin saber franc\u00e9s cuando las pruebas se hacen siempre en lengua\n    extranjera; cuando compar\u00f3 el sistema universitario espa\u00f1ol de 79\n    universidades con el de California de solo 10, y luego result\u00f3 que hab\u00eda\n    m\u00e1s de 130; o la grav\u00edsima falta de rigor al afirmar que los centros\n    educativos de Ceuta y Melilla reciben una avalancha de alumnos marroqu\u00edes\n    para beneficiarse de nuestra educaci\u00f3n obligatoria y gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos responsabilidades pol\u00edticas, se\u00f1or ministro, por\n    su falta de habilidades sociales con los rectores, que le acabaron dando\n    plant\u00f3n; con los profesores, a los que ha llamado vagos; con los\n    representantes de los alumnos, los universitarios, cuyo consejo no ha\n    reunido ni una sola vez; con los padres, a los que acus\u00f3 de radicales por\n    ir a las manifestaciones; con los artistas, a los que ha negado el pan y\n    la sal; con los deportistas, a los que solo utiliza para hacerse la foto\n    pero despu\u00e9s tienen que pagarse sus desplazamientos cuando salen fuera;\n    con la Comisi\u00f3n Europea, se\u00f1or Wert, que calific\u00f3 de basura o disparate,\n    qu\u00e9 m\u00e1s da, sus declaraciones sobre la disminuci\u00f3n de becas Erasmus para\n    el pr\u00f3ximo a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas por su defensa cerrada de la segregaci\u00f3n de\n    ni\u00f1os y ni\u00f1as, por su entreguismo a los postulados de la Conferencia\n    Episcopal y a los sectores m\u00e1s rancios y retr\u00f3grados de la derecha, por\n    intentar hacernos comulgar con ruedas de molino, olvidando que este pa\u00eds\n    hace mucho tiempo que se sacudi\u00f3 la caspa y enarbol\u00f3 la bandera de la\n    igualdad y de la lucha contra los prejuicios de toda \u00edndole. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas por querer convertir la educaci\u00f3n en una\n    mercanc\u00eda y la escuela en una unidad de producci\u00f3n, por querer sustituir\n    los factores pedag\u00f3gicos por criterios econ\u00f3micos y querer hacer de los\n    alumnos consumidores en lugar de ciudadanos en formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [7, 8, 9, 10], "resultados": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "formaci\u00f3n": [20, 21, 22]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los recursos, no dir\u00e9 lo contrario, son importantes y\n    tienen un papel en la educaci\u00f3n, pero como todo el mundo sabe -todo el\n    mundo que conoce el tema-, a partir de un cierto umbral de inversi\u00f3n\n    educativa, que Espa\u00f1a super\u00f3 hace ya m\u00e1s de veinticinco a\u00f1os, lo que\n    importa no es tanto el qu\u00e1ntum de los recursos sino c\u00f3mo se emplean, y\n    tenemos evidencias m\u00e1s que sobradas de que, desde ese punto de vista, lo\n    que se ha hecho en Espa\u00f1a no ha producido resultados \u00f3ptimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene nada que ver porque aquel era un\n    sistema en el que de lo que se trataba era de filtrar el acceso a la\n    educaci\u00f3n superior, porque, evidentemente, hab\u00eda m\u00e1s aspirantes que\n    disponibilidades, y ahora que no tenemos en absoluto ese problema, se\n    trata de algo muy distinto, se trata de se\u00f1alizar los resultados que se\n    consiguen, se trata de incentivar el esfuerzo, se trata de evaluar c\u00f3mo\n    se han adquirido los conocimientos y las competencias que se supone que\n    tiene que proporcionar el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted -y me resulta una afirmaci\u00f3n asombrosa- de la mercantilizaci\u00f3n\n    de la educaci\u00f3n y de alguna forma descalifica el esfuerzo que se plasma\n    claramente en la Lomce por mejorar el ajuste entre la educaci\u00f3n y el\n    empleo, y eso -usted que me acusa tambi\u00e9n, entre otras lindezas, de\n    frivolidad- me parece una frivolidad imperdonable en un pa\u00eds que tiene\n    unos problemas de empleabilidad como los que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El momento en el que el gasto educativo p\u00fablico es m\u00e1s alto en Espa\u00f1a es\n    el a\u00f1o en el que el abandono educativo es tambi\u00e9n m\u00e1s alto y sabe\n    perfectamente, porque lo he dicho desde esta tribuna varias veces, que en\n    este pa\u00eds hemos tenido un incremento en t\u00e9rminos nominales del gasto\n    p\u00fablico en educaci\u00f3n del cien por cien entre el a\u00f1o 2000 y 2009 y que\n    justamente en esos a\u00f1os no hay ning\u00fan par\u00e1metro de resultado educativo\n    que mejore, bastantes de ellos empeoran y algunos lo hacen sensiblemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los problemas graves que tienen ustedes con la educaci\u00f3n es que les\n    falta ambici\u00f3n y les falta confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les falta ambici\u00f3n porque esta\n    lectura permanentemente autocomplaciente de la educaci\u00f3n que no mira para\n    nada los resultados, que no se fija en las dificultades y en los\n    problemas, en definitiva equivale a resignarse con la producci\u00f3n de esos\n    resultados mediocres o con esa falta de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino, se\u00f1or Bedera, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, diciendo que en el\n    curso de estos dos a\u00f1os el ministerio que dirijo, la gente que trabaja en\n    el ministerio que dirijo, que hace un trabajo excelente para mejorar\n    tanto la educaci\u00f3n como la cultura y el deporte de los espa\u00f1oles, se ha\n    enfrentado a una situaci\u00f3n econ\u00f3mica y presupuestaria de extrema\n    dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice usted que el 70 % de los alumnos con\n    necesidades educativas especiales est\u00e1n en la escuela p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro,\n    como est\u00e1 el 70 % de todos los alumnos, en la escuela p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y resulta que, adem\u00e1s, durante estos \u00faltimos a\u00f1os la\n    proporci\u00f3n de alumnos en el sistema p\u00fablico no ha disminuido, sino que se\n    ha incrementado, de forma que lo que de verdad supone un ataque a la\n    escuela p\u00fablica \u00bfsabe usted lo que es? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y les falta\n    confianza; les falta confianza en la capacidad de mejorar el esfuerzo, de\n    superarse, de obtener mejores resultados tanto de los profesores como de\n    los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una expresi\u00f3n que han\n    tomado por costumbre utilizar para referirse a la primera reforma\n    educativa que se hace en este pa\u00eds, que, por un lado, se basa en\n    evidencia contrastada, es decir, en aquellas medidas y aquellas reglas de\n    juego, porque es una ley reguladora, que han permitido a los pa\u00edses con\n    problemas educativos similares, o m\u00e1s graves incluso que los nuestros,\n    mejorar en un tiempo reducido; una reforma que mira al futuro, es decir,\n    que se aplica fundamentalmente a cambiar aquello que evidentemente no\n    funciona, y una reforma que mira al exterior, que, como dec\u00eda antes,\n    utiliza las recetas que en otros pa\u00edses han sido de utilidad para\n    conseguir una mejora de los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resultados, por cierto, de los\n    que su se\u00f1or\u00eda no ha dicho ni una sola palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los recursos, no dir\u00e9 lo contrario, son importantes y\n    tienen un papel en la educaci\u00f3n, pero como todo el mundo sabe -todo el\n    mundo que conoce el tema-, a partir de un cierto umbral de inversi\u00f3n\n    educativa, que Espa\u00f1a super\u00f3 hace ya m\u00e1s de veinticinco a\u00f1os, lo que\n    importa no es tanto el qu\u00e1ntum de los recursos sino c\u00f3mo se emplean, y\n    tenemos evidencias m\u00e1s que sobradas de que, desde ese punto de vista, lo\n    que se ha hecho en Espa\u00f1a no ha producido resultados \u00f3ptimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene nada que ver porque aquel era un\n    sistema en el que de lo que se trataba era de filtrar el acceso a la\n    educaci\u00f3n superior, porque, evidentemente, hab\u00eda m\u00e1s aspirantes que\n    disponibilidades, y ahora que no tenemos en absoluto ese problema, se\n    trata de algo muy distinto, se trata de se\u00f1alizar los resultados que se\n    consiguen, se trata de incentivar el esfuerzo, se trata de evaluar c\u00f3mo\n    se han adquirido los conocimientos y las competencias que se supone que\n    tiene que proporcionar el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inexistencia de elementos que\n    permitan la mejora de la escuela p\u00fablica, y lo que la Lomce intenta en\n    este sentido es justamente lo contrario de lo que ustedes est\u00e1n diciendo;\n    lo que la Lomce intenta es que la escuela p\u00fablica no compita -si se puede\n    utilizar el verbo en este sentido- con la concertada y con la privada con\n    un brazo atado a la espalda, que es lo que\n    sucede ahora ante la absoluta falta de autonom\u00eda que existe en la escuela\n    p\u00fablica para poder impulsar acciones de mejora, sino que lo pueda hacer\n    como el resto del sistema, porque estoy absolutamente convencido de que\n    la escuela p\u00fablica, si se la dota de las reglas de juego oportunas, tiene\n    tantas o m\u00e1s posibilidades que las otras v\u00edas escolares para mejorar y\n    para producir resultados excelentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les falta ambici\u00f3n porque esta\n    lectura permanentemente autocomplaciente de la educaci\u00f3n que no mira para\n    nada los resultados, que no se fija en las dificultades y en los\n    problemas, en definitiva equivale a resignarse con la producci\u00f3n de esos\n    resultados mediocres o con esa falta de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y les falta\n    confianza; les falta confianza en la capacidad de mejorar el esfuerzo, de\n    superarse, de obtener mejores resultados tanto de los profesores como de\n    los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Defienden lo que\n    hay por una \u00fanica raz\u00f3n, porque lo trajeron ustedes y probablemente\n    porque no soportan la posibilidad de que unas reglas de juego nuevas,\n    unas reglas de juego que no hayan tra\u00eddo ustedes produzcan mejores\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya podemos ver\n    c\u00f3mo tenemos unos problemas de empleabilidad muy grandes relacionados con\n    aquellos j\u00f3venes que abandonan los estudios sin haber pasado de la etapa\n    secundaria obligatoria y que, en cambio, quienes por la v\u00eda de la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio han continuado sus estudios obtienen\n    unos resultados en t\u00e9rminos de empleabilidad mucho mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que todo ese\n    tipo de interpretaciones, toda aquella lectura -esa s\u00ed que mira hacia\n    atr\u00e1s y es anticuada- de la potenciaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional como\n    segregaci\u00f3n es no solo la negaci\u00f3n de la evidencia, sino la negaci\u00f3n de\n    algo en lo que ustedes insisten una y otra vez utilizando un concepto de\n    una forma que nada tiene que ver con la realidad, que es el tema de la\n    equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya podemos advertir\n    que existe mayor empleabilidad en los j\u00f3venes que han adquirido la\n    formaci\u00f3n profesional de grado superior que en aquellos que tienen\n    formaci\u00f3n universitaria en los tramos de edad juveniles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya podemos ver\n    c\u00f3mo tenemos unos problemas de empleabilidad muy grandes relacionados con\n    aquellos j\u00f3venes que abandonan los estudios sin haber pasado de la etapa\n    secundaria obligatoria y que, en cambio, quienes por la v\u00eda de la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio han continuado sus estudios obtienen\n    unos resultados en t\u00e9rminos de empleabilidad mucho mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hoy hablamos de la necesidad de que usted asuma\n    responsabilidades pol\u00edticas por su err\u00e1tica y por su nefasta gesti\u00f3n en\n    la educaci\u00f3n de este pa\u00eds y por tener incendiado con declaraciones\n    constantes al mundo educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le reconozco\n    a usted que tiene un talento superior al de la media de sus compa\u00f1eros\n    del Consejo de Ministros, pero -cr\u00e9ame- no le ha llamado Dios por el\n    camino de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3, 4], "educaci\u00f3n": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La equidad hay que tenerla presente en todos los\n    momentos y cuando se tienen recursos para todo y se pueden dar fondos\n    para todo, est\u00e1 muy bien, pero cuando no se tienen recursos para todo,\n    hay que tener claros los criterios con los que se reparten, y los hemos\n    repartido, cuando dispon\u00edamos de unos recursos limitados, con un criterio\n    social, y ustedes han estado enfrente, como estuvieron enfrente de las\n    decisiones que se tomaron en esta C\u00e1mara y que se aprobaron\n    mayoritariamente en esta C\u00e1mara para generalizar el sistema de pr\u00e9stamos\n    y compartir libros de texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como veo que no tiene su se\u00f1or\u00eda, de verdad, mucho inter\u00e9s en hablar de\n    educaci\u00f3n, y mucho menos en hablar de cultura y de deporte, y que lo\n    \u00fanico vagamente relacionado con ello a lo que se ha referido es el tema\n    de los Erasmus, d\u00e9jeme que le d\u00e9 alguna explicaci\u00f3n complementaria a la\n    que he facilitado antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este gr\u00e1fico se puede ver lo que supuso la\n    aportaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea comparada con la aportaci\u00f3n a cargo de los\n    Presupuestos Generales del Estado a las becas Erasmus, al programa de\n    movilidad de estudiantes de educaci\u00f3n superior, que contra lo que\n    com\u00fanmente se cree no solo afecta a los estudiantes universitarios sino\n    tambi\u00e9n a los de formaci\u00f3n profesional de grado superior, durante la\n    \u00faltima legislatura de su Gobierno, durante parte de la cual, por cierto,\n    su se\u00f1or\u00eda fue el secretario de Estado de la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este gr\u00e1fico se puede ver lo que supuso la\n    aportaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea comparada con la aportaci\u00f3n a cargo de los\n    Presupuestos Generales del Estado a las becas Erasmus, al programa de\n    movilidad de estudiantes de educaci\u00f3n superior, que contra lo que\n    com\u00fanmente se cree no solo afecta a los estudiantes universitarios sino\n    tambi\u00e9n a los de formaci\u00f3n profesional de grado superior, durante la\n    \u00faltima legislatura de su Gobierno, durante parte de la cual, por cierto,\n    su se\u00f1or\u00eda fue el secretario de Estado de la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ahora han cambiado las reglas y han cambiado las\n    reglas en un sentido que nos parece positivo, en un sentido en que\n    incluso en algunos casos hemos votado favorablemente, tanto en Consejo\n    Europeo como en Coreper y en los distintos \u00f3rganos de decisi\u00f3n o de\n    codecisi\u00f3n que existen en la Uni\u00f3n Europea, que es, primero, darle m\u00e1s\n    anchura al programa, dedicarlo tambi\u00e9n de una forma significativa a la\n    formaci\u00f3n profesional -y ah\u00ed hemos conseguido un incremento muy\n    significativo, casi del 25 % de los fondos-, con unos criterios de\n    distribuci\u00f3n que, al ser m\u00e1s ancho el programa, giran, en cuanto a los\n    fondos que se asignan a cada pa\u00eds, fundamentalmente sobre la poblaci\u00f3n y\n    no como hasta ahora sobre la poblaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS IMPLICACIONES DE LOS\n    CAMBIOS REGULATORIOS ENERG\u00c9TICOS EN LA COMPETITIVIDAD DE LAS EMPRESAS\n    INDUSTRIALES Y DE LA ECONOM\u00cdA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [13, 14, 15, 16, 17], "industrial": [18, 19, 20, 21, 22], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [23], "industria": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Muy\n    probablemente si usted preguntara a las empresas del sector el\u00e9ctrico\n    convencional, las del r\u00e9gimen ordinario, c\u00f3mo estar\u00edan de satisfechas con\n    esta reforma, dir\u00edan que ser\u00eda muy simple: retire usted todo tipo de\n    incentivos a las fuentes de energ\u00edas renovables porque esa es la ra\u00edz del\n    problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente, si usted hablara con\n    el sector de las energ\u00edas del r\u00e9gimen especial o de las energ\u00edas\n    renovables dir\u00edan exactamente lo contrario, que el problema radica\n    justamente en las empresas que generan con r\u00e9gimen ordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que est\u00e1 ocurriendo -lo sabe usted muy bien, y no digo\n    que en todas, tambi\u00e9n es verdad- en una buena parte de las industrias que\n    utilizan cogeneraci\u00f3n es que al final la cogeneraci\u00f3n se ha convertido en\n    una actividad m\u00e1s importante que la actividad propiamente industrial de\n    la empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es uno de los grandes\n    problemas del sector porque, por un lado, ese d\u00e9ficit est\u00e1 acumulado en\n    los balances de las empresas el\u00e9ctricas, aunque es verdad que una gran\n    parte est\u00e1 titularizado y tiene respaldo y el aval del Estado a trav\u00e9s\n    del FADE -que, por cierto, venci\u00f3 en cuanto a su uso el 31 de diciembre\n    del a\u00f1o 2012-, pero tambi\u00e9n tiene otro problema: que la deuda acumulada\n    est\u00e1 generando cada a\u00f1o en concepto de amortizaci\u00f3n de capital e\n    intereses aproximadamente unos 2.500 a 2.600 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas gracias, en primer lugar, por la interpelaci\u00f3n que me plantea en\n    relaci\u00f3n con el proceso de reforma del sector energ\u00e9tico en general,\n    particularmente del sector el\u00e9ctrico y sobre todo por los elementos que\n    usted ha manifestado desde la tribuna en la combinaci\u00f3n de la\n    competitividad necesaria para el sistema, competitividad necesaria para\n    la industria y la influencia que en todo ello tienen las tarifas de la\n    energ\u00eda el\u00e9ctrica en general y particularmente para el sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado de la\n    necesidad de que las consultas que se hagan para esta reforma sean\n    consultas amplias; ha hablado tambi\u00e9n de la diferenciaci\u00f3n en cuanto a\n    los peajes espec\u00edficamente considerando el caso de la industria del Pa\u00eds\n    Vasco; ha hablado usted tambi\u00e9n de la competitividad y ha hablado\n    espec\u00edficamente de la cogeneraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado dentro del\n    sector el\u00e9ctrico con las compa\u00f1\u00edas que tienen generaci\u00f3n convencional,\n    con las que tienen generaci\u00f3n renovable, hemos hablado con los\n    consumidores, hemos hablado con la industria, hemos hablado con las\n    administraciones p\u00fablicas y debo reconocerle que ninguna de las partes\n    involucradas est\u00e1 satisfecha con la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, habla usted de la necesidad de dar una soluci\u00f3n a la\n    diferenciaci\u00f3n de peajes que particularmente hay para la industria en el\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted tambi\u00e9n en su interpelaci\u00f3n de la necesidad de que la reforma\n    conduzca a una industria m\u00e1s competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy totalmente de acuerdo con\n    usted y una parte importante de la competitividad de la industria viene\n    dada, efectivamente, por el coste de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, la cogeneraci\u00f3n hay que entenderla como un apoyo de la\n    actividad principal de cualquier industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quer\u00eda decir, se\u00f1or Azpiazu, que el objetivo de la reforma del sector\n    energ\u00e9tico -y del sector el\u00e9ctrico particularmente- es intentar obtener\n    para la industria una mayor competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es tanto el sector\n    el\u00e9ctrico un objetivo en s\u00ed mismo sino que es una herramienta, un\n    instrumento que debe estar a disposici\u00f3n de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, la cogeneraci\u00f3n hay que entenderla como un apoyo de la\n    actividad principal de cualquier industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se debe ni se puede\n    entender la cogeneraci\u00f3n como una actividad que sustituya a esa actividad\n    principal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que est\u00e1 ocurriendo -lo sabe usted muy bien, y no digo\n    que en todas, tambi\u00e9n es verdad- en una buena parte de las industrias que\n    utilizan cogeneraci\u00f3n es que al final la cogeneraci\u00f3n se ha convertido en\n    una actividad m\u00e1s importante que la actividad propiamente industrial de\n    la empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras palabras, que para compensar o paliar la ca\u00edda en\n    la actividad industrial se cogenera m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de la cogeneraci\u00f3n es que estas industrias que\n    tienen una cogeneraci\u00f3n m\u00e1s importante que la propia actividad industrial\n    cogeneran para vender al sistema a 200 y la compran a 50, pero esos 200\n    los va a pagar y los va a financiar todo el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas gracias, en primer lugar, por la interpelaci\u00f3n que me plantea en\n    relaci\u00f3n con el proceso de reforma del sector energ\u00e9tico en general,\n    particularmente del sector el\u00e9ctrico y sobre todo por los elementos que\n    usted ha manifestado desde la tribuna en la combinaci\u00f3n de la\n    competitividad necesaria para el sistema, competitividad necesaria para\n    la industria y la influencia que en todo ello tienen las tarifas de la\n    energ\u00eda el\u00e9ctrica en general y particularmente para el sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los a\u00f1os 2005 y 2011 el coste\n    de la energ\u00eda, en t\u00e9rminos de consumo dom\u00e9stico y en t\u00e9rminos de consumo\n    industrial, subi\u00f3 en Espa\u00f1a un 63 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que est\u00e1 ocurriendo -lo sabe usted muy bien, y no digo\n    que en todas, tambi\u00e9n es verdad- en una buena parte de las industrias que\n    utilizan cogeneraci\u00f3n es que al final la cogeneraci\u00f3n se ha convertido en\n    una actividad m\u00e1s importante que la actividad propiamente industrial de\n    la empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras palabras, que para compensar o paliar la ca\u00edda en\n    la actividad industrial se cogenera m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de la cogeneraci\u00f3n es que estas industrias que\n    tienen una cogeneraci\u00f3n m\u00e1s importante que la propia actividad industrial\n    cogeneran para vender al sistema a 200 y la compran a 50, pero esos 200\n    los va a pagar y los va a financiar todo el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resolviendo este\n    problema habremos resuelto uno de los grandes problemas estructurales del\n    sector energ\u00e9tico, del sector el\u00e9ctrico y, por tanto, de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se hicieron unas previsiones en el a\u00f1o 2007 para el a\u00f1o 2013\n    en base a c\u00f3mo iba a evolucionar la actividad econ\u00f3mica, a c\u00f3mo iba a\n    evolucionar la demanda el\u00e9ctrica, y se estim\u00f3 que entre el a\u00f1o 2007 y el\n    a\u00f1o 2013 la actividad econ\u00f3mica iba a aumentar un 25 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado ya\n    sabe usted cu\u00e1l ha sido, hemos tenido muchos a\u00f1os de recesi\u00f3n y\n    globalmente la actividad a lo largo de estos a\u00f1os no ha aumentado m\u00e1s de\n    un 2 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO IMPULSAR EL GOBIERNO PARA PALIAR LA POBREZA INFANTIL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO IMPULSAR EL GOBIERNO PARA PALIAR LA POBREZA INFANTIL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "mujeres": [42], "seguridad social": [46, 47], "familias": [37, 38, 39, 40], "lucha": [45], "pobreza infantil": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "actividad": [41], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "servicios sociales": [44], "inclusi\u00f3n social": [43]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta\n    interpelaci\u00f3n fundamentalmente pretende trasladar a la C\u00e1mara la cuesti\u00f3n\n    de la pobreza infantil, no es la primera vez que lo hacemos porque fue\n    precisamente una iniciativa de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 en esta legislatura en la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social del Congreso la\n    primera que puso encima de la mesa este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos en un contexto\n    de una evidente emergencia social, con una tasa de pobreza infantil que\n    se acerca peligrosamente al 30 %, la m\u00e1s alta desde 2004, con m\u00e1s de\n    2.300.000 ni\u00f1os que viven en hogares en riesgo de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese, se\u00f1ora ministra, ser\u00eda el panorama donde se produce nuestra\n    interpelaci\u00f3n, y adem\u00e1s debemos advertirle -este grupo lo ha hecho ya en\n    diversas ocasiones desde la tribuna- de que la pol\u00edtica que el Gobierno\n    central impone a los Gobiernos auton\u00f3micos en relaci\u00f3n con los objetivos\n    de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico cargando sobre las espaldas de las\n    comunidades aut\u00f3nomas la pol\u00edtica de austeridad a la que est\u00e1 sometida\n    Espa\u00f1a, hace que sea muy dif\u00edcil que las comunidades aut\u00f3nomas puedan\n    responder a las obligaciones legales que en materia de asistencia social\n    tienen asumidas, y que con esos instrumentos las comunidades aut\u00f3nomas,\n    en nuestro caso el Gobierno de nuestro pa\u00eds, la Generalitat de Catalunya,\n    con enormes dificultades puede hacer frente a esa situaci\u00f3n,\n    fundamentalmente porque aquellos instrumentos que est\u00e1n en manos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas tales como las rentas m\u00ednimas, como las ayudas a\n    las familias y en general el conjunto de los servicios sociales, se ven\n    estresados por la presi\u00f3n que los objetivos de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit\n    p\u00fablico del Gobierno les impone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n siendo las comunidades quienes\n    asumen el coste de ese ajuste, en un contexto donde las necesidades\n    sociales aumentan y los recursos que tienen las comunidades para hacer\n    frente a esa situaci\u00f3n son menos, por tanto, mayores necesidades en el\n    \u00e1mbito de lo social y menos recursos de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo, en aquellos instrumentos que est\u00e1n en manos del Gobierno, que\n    son fundamentalmente: la pol\u00edtica vinculada a la Seguridad Social, en la\n    que hay que recordar que es competencia del Estado el\n    principal programa que en el resto de Europa palia la pobreza infantil,\n    que son las prestaciones por hijo a cargo de la Seguridad Social; la\n    pol\u00edtica fiscal, donde contin\u00faa en manos del Estado el grueso de dicha\n    pol\u00edtica; y la pol\u00edtica de empleo, en la que las comunidades aut\u00f3nomas\n    fundamentalmente tienen un margen de aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n del\n    Estado, el Gobierno en esas tres pol\u00edticas no ha incorporado la dimensi\u00f3n\n    de reducci\u00f3n de la pobreza infantil como prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo su secretario de Estado anunciaba, y\n    usted lo ha hecho en diversas ocasiones en debates en la C\u00e1mara, la\n    inminencia de la aprobaci\u00f3n del plan de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo recordar\n    que a mediados del a\u00f1o pasado, al inicio de esta legislatura, tambi\u00e9n se\n    aprob\u00f3 en el Pleno una moci\u00f3n que consensuamos todos los grupos\n    parlamentarios, en la que le exig\u00edamos que en ese plan de inclusi\u00f3n\n    social se incorporasen las cuestiones de la infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de advertirle,\n    se\u00f1ora ministra, de que si ese plan no aborda lo que es competencia del\n    Gobierno -Seguridad Social, pol\u00edtica fiscal y pol\u00edticas de empleo- va a\n    ser un plan bien intencionado, pero que no va a resolver las cuestiones\n    fundamentales que deben abordarse para reducir la pobreza entre los\n    ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adem\u00e1s desde el Gobierno se reducen las\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas en instrumentos como el plan\n    concertado u otros instrumentos de pol\u00edtica social, lo que es cierto es\n    que la pol\u00edtica del Gobierno empuja al incremento de la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ministra, coincide que hoy Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le plantea una\n    interpelaci\u00f3n sobre la pobreza infantil en el D\u00eda Mundial de la Infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    interpelaci\u00f3n fundamentalmente pretende trasladar a la C\u00e1mara la cuesti\u00f3n\n    de la pobreza infantil, no es la primera vez que lo hacemos porque fue\n    precisamente una iniciativa de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 en esta legislatura en la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social del Congreso la\n    primera que puso encima de la mesa este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos en un contexto\n    de una evidente emergencia social, con una tasa de pobreza infantil que\n    se acerca peligrosamente al 30 %, la m\u00e1s alta desde 2004, con m\u00e1s de\n    2.300.000 ni\u00f1os que viven en hogares en riesgo de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n\n    ha supuesto el triple del crecimiento de la pobreza infantil en la Uni\u00f3n\n    Europea, seg\u00fan C\u00e1ritas; por debajo del Estado espa\u00f1ol tan solo Bulgaria y\n    Rumania nos superan en \u00edndices de pobreza; el \u00faltimo informe de Intermon\n    Oxfam nos advierte de que si no corregimos esta situaci\u00f3n 1 de cada 3\n    nuevos pobres en Europa van a residir en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que el\n    problema es previo a la crisis, Espa\u00f1a ya era Estado r\u00e9cord en \u00edndice de\n    riesgo de pobreza entre menores de 16 a\u00f1os en tiempos de bonanza\n    econ\u00f3mica, en pleno crecimiento econ\u00f3mico; ello expresaba que nuestro\n    modelo de Estado del bienestar est\u00e1 razonablemente -o al menos hasta\n    ahora; vamos a ver con la reforma de pensiones que se apruebe esta tarde\n    en el Congreso- bien orientado a proteger a los mayores del riesgo de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La encuesta de calidad de vida del INE hoy vuelve a poner de\n    manifiesto que no tenemos un modelo de Estado del bienestar bien\n    orientado a proteger a la familia y a proteger a la infancia, de tal\n    manera que ese Estado del bienestar era incapaz de reducir los \u00edndices de\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde se sit\u00faa el\n    problema estructural de la pobreza infantil en un Estado del bienestar\n    que en ninguna de sus funciones est\u00e1 orientado a corregir esas\n    situaciones: adultos solos con hijos, fundamentalmente mujeres; familias\n    numerosas, y adultos de origen extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00edndices de pobreza aumentan espectacularmente en aquellos\n    hogares donde todos sus miembros est\u00e1n desempleados, y por tanto el\n    incremento del desempleo aumenta -esa es la explicaci\u00f3n de ese aumento de\n    la pobreza infantil- el n\u00famero de ni\u00f1os y ni\u00f1as que viven en hogares en\n    riesgo de pobreza; la progresiva disminuci\u00f3n de la tasa de cobertura de\n    la prestaci\u00f3n por desempleo aumenta tambi\u00e9n esa situaci\u00f3n; el alto\n    endeudamiento de muchas familias que en la \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica\n    optaron por acceder a pr\u00e9stamos hoy imposibles de sostener, ese\n    sobreendeudamiento familiar es un a\u00f1adido a ese incremento de la pobreza,\n    e incluso, fruto de la mala salud de nuestro mercado de trabajo, empieza\n    a aparecer un problema que no era demasiado habitual en Espa\u00f1a, que es el\n    de personas pobres con empleo; los estudios nos indican esa tasa de\n    riesgo de pobreza en hogares en los que sus adultos o algunos de sus\n    adultos est\u00e1 empleado pero est\u00e1 empleado en una actividad cuya\n    remuneraci\u00f3n no le permite evitar esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo, en aquellos instrumentos que est\u00e1n en manos del Gobierno, que\n    son fundamentalmente: la pol\u00edtica vinculada a la Seguridad Social, en la\n    que hay que recordar que es competencia del Estado el\n    principal programa que en el resto de Europa palia la pobreza infantil,\n    que son las prestaciones por hijo a cargo de la Seguridad Social; la\n    pol\u00edtica fiscal, donde contin\u00faa en manos del Estado el grueso de dicha\n    pol\u00edtica; y la pol\u00edtica de empleo, en la que las comunidades aut\u00f3nomas\n    fundamentalmente tienen un margen de aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n del\n    Estado, el Gobierno en esas tres pol\u00edticas no ha incorporado la dimensi\u00f3n\n    de reducci\u00f3n de la pobreza infantil como prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los instrumentos que\n    en otros Estados de Europa constituyen una de las principales puntas de\n    ataque de la pobreza infantil, que en Espa\u00f1a dependen de su Gobierno, no\n    se han convertido en pol\u00edticas que incorporen la dimensi\u00f3n de lucha\n    contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de advertirle,\n    se\u00f1ora ministra, de que si ese plan no aborda lo que es competencia del\n    Gobierno -Seguridad Social, pol\u00edtica fiscal y pol\u00edticas de empleo- va a\n    ser un plan bien intencionado, pero que no va a resolver las cuestiones\n    fundamentales que deben abordarse para reducir la pobreza entre los\n    ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos Estados que\n    invierten m\u00e1s y mejor en la infancia temprana y que abordan los problemas\n    de pobreza infantil son Estados que crean mejores condiciones para la\n    prosperidad futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las consecuencias de la pobreza infantil\n    pueden afectar para toda la vida a esos que hoy son ni\u00f1os y que ma\u00f1ana\n    ser\u00e1n adultos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la pol\u00edtica que el Gobierno est\u00e1 imponiendo con su mayor\u00eda\n    absoluta, por ejemplo, con la reforma de la Administraci\u00f3n local, va a\n    quitar instrumentos a los ayuntamientos para hacer frente a los problemas\n    de la pobreza infantil y no garantiza recursos para que las comunidades\n    aut\u00f3nomas asuman las nuevas competencias que la reforma que se est\u00e1\n    tramitando les va a imponer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adem\u00e1s desde el Gobierno se reducen las\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas en instrumentos como el plan\n    concertado u otros instrumentos de pol\u00edtica social, lo que es cierto es\n    que la pol\u00edtica del Gobierno empuja al incremento de la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ministra, coincide que hoy Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le plantea una\n    interpelaci\u00f3n sobre la pobreza infantil en el D\u00eda Mundial de la Infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    interpelaci\u00f3n fundamentalmente pretende trasladar a la C\u00e1mara la cuesti\u00f3n\n    de la pobreza infantil, no es la primera vez que lo hacemos porque fue\n    precisamente una iniciativa de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 en esta legislatura en la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social del Congreso la\n    primera que puso encima de la mesa este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos en un contexto\n    de una evidente emergencia social, con una tasa de pobreza infantil que\n    se acerca peligrosamente al 30 %, la m\u00e1s alta desde 2004, con m\u00e1s de\n    2.300.000 ni\u00f1os que viven en hogares en riesgo de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n\n    ha supuesto el triple del crecimiento de la pobreza infantil en la Uni\u00f3n\n    Europea, seg\u00fan C\u00e1ritas; por debajo del Estado espa\u00f1ol tan solo Bulgaria y\n    Rumania nos superan en \u00edndices de pobreza; el \u00faltimo informe de Intermon\n    Oxfam nos advierte de que si no corregimos esta situaci\u00f3n 1 de cada 3\n    nuevos pobres en Europa van a residir en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La encuesta de calidad de vida del INE hoy vuelve a poner de\n    manifiesto que no tenemos un modelo de Estado del bienestar bien\n    orientado a proteger a la familia y a proteger a la infancia, de tal\n    manera que ese Estado del bienestar era incapaz de reducir los \u00edndices de\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde se sit\u00faa el\n    problema estructural de la pobreza infantil en un Estado del bienestar\n    que en ninguna de sus funciones est\u00e1 orientado a corregir esas\n    situaciones: adultos solos con hijos, fundamentalmente mujeres; familias\n    numerosas, y adultos de origen extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00edndices de pobreza aumentan espectacularmente en aquellos\n    hogares donde todos sus miembros est\u00e1n desempleados, y por tanto el\n    incremento del desempleo aumenta -esa es la explicaci\u00f3n de ese aumento de\n    la pobreza infantil- el n\u00famero de ni\u00f1os y ni\u00f1as que viven en hogares en\n    riesgo de pobreza; la progresiva disminuci\u00f3n de la tasa de cobertura de\n    la prestaci\u00f3n por desempleo aumenta tambi\u00e9n esa situaci\u00f3n; el alto\n    endeudamiento de muchas familias que en la \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica\n    optaron por acceder a pr\u00e9stamos hoy imposibles de sostener, ese\n    sobreendeudamiento familiar es un a\u00f1adido a ese incremento de la pobreza,\n    e incluso, fruto de la mala salud de nuestro mercado de trabajo, empieza\n    a aparecer un problema que no era demasiado habitual en Espa\u00f1a, que es el\n    de personas pobres con empleo; los estudios nos indican esa tasa de\n    riesgo de pobreza en hogares en los que sus adultos o algunos de sus\n    adultos est\u00e1 empleado pero est\u00e1 empleado en una actividad cuya\n    remuneraci\u00f3n no le permite evitar esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo, en aquellos instrumentos que est\u00e1n en manos del Gobierno, que\n    son fundamentalmente: la pol\u00edtica vinculada a la Seguridad Social, en la\n    que hay que recordar que es competencia del Estado el\n    principal programa que en el resto de Europa palia la pobreza infantil,\n    que son las prestaciones por hijo a cargo de la Seguridad Social; la\n    pol\u00edtica fiscal, donde contin\u00faa en manos del Estado el grueso de dicha\n    pol\u00edtica; y la pol\u00edtica de empleo, en la que las comunidades aut\u00f3nomas\n    fundamentalmente tienen un margen de aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n del\n    Estado, el Gobierno en esas tres pol\u00edticas no ha incorporado la dimensi\u00f3n\n    de reducci\u00f3n de la pobreza infantil como prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los instrumentos que\n    en otros Estados de Europa constituyen una de las principales puntas de\n    ataque de la pobreza infantil, que en Espa\u00f1a dependen de su Gobierno, no\n    se han convertido en pol\u00edticas que incorporen la dimensi\u00f3n de lucha\n    contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos Estados que\n    invierten m\u00e1s y mejor en la infancia temprana y que abordan los problemas\n    de pobreza infantil son Estados que crean mejores condiciones para la\n    prosperidad futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las consecuencias de la pobreza infantil\n    pueden afectar para toda la vida a esos que hoy son ni\u00f1os y que ma\u00f1ana\n    ser\u00e1n adultos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la pol\u00edtica que el Gobierno est\u00e1 imponiendo con su mayor\u00eda\n    absoluta, por ejemplo, con la reforma de la Administraci\u00f3n local, va a\n    quitar instrumentos a los ayuntamientos para hacer frente a los problemas\n    de la pobreza infantil y no garantiza recursos para que las comunidades\n    aut\u00f3nomas asuman las nuevas competencias que la reforma que se est\u00e1\n    tramitando les va a imponer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adem\u00e1s desde el Gobierno se reducen las\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas en instrumentos como el plan\n    concertado u otros instrumentos de pol\u00edtica social, lo que es cierto es\n    que la pol\u00edtica del Gobierno empuja al incremento de la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso afecta fundamentalmente a familias con un solo\n    adulto a cargo de hijos, a familias numerosas y singularmente a familias\n    en las que sus progenitores sean extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde se sit\u00faa el\n    problema estructural de la pobreza infantil en un Estado del bienestar\n    que en ninguna de sus funciones est\u00e1 orientado a corregir esas\n    situaciones: adultos solos con hijos, fundamentalmente mujeres; familias\n    numerosas, y adultos de origen extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00edndices de pobreza aumentan espectacularmente en aquellos\n    hogares donde todos sus miembros est\u00e1n desempleados, y por tanto el\n    incremento del desempleo aumenta -esa es la explicaci\u00f3n de ese aumento de\n    la pobreza infantil- el n\u00famero de ni\u00f1os y ni\u00f1as que viven en hogares en\n    riesgo de pobreza; la progresiva disminuci\u00f3n de la tasa de cobertura de\n    la prestaci\u00f3n por desempleo aumenta tambi\u00e9n esa situaci\u00f3n; el alto\n    endeudamiento de muchas familias que en la \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica\n    optaron por acceder a pr\u00e9stamos hoy imposibles de sostener, ese\n    sobreendeudamiento familiar es un a\u00f1adido a ese incremento de la pobreza,\n    e incluso, fruto de la mala salud de nuestro mercado de trabajo, empieza\n    a aparecer un problema que no era demasiado habitual en Espa\u00f1a, que es el\n    de personas pobres con empleo; los estudios nos indican esa tasa de\n    riesgo de pobreza en hogares en los que sus adultos o algunos de sus\n    adultos est\u00e1 empleado pero est\u00e1 empleado en una actividad cuya\n    remuneraci\u00f3n no le permite evitar esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese, se\u00f1ora ministra, ser\u00eda el panorama donde se produce nuestra\n    interpelaci\u00f3n, y adem\u00e1s debemos advertirle -este grupo lo ha hecho ya en\n    diversas ocasiones desde la tribuna- de que la pol\u00edtica que el Gobierno\n    central impone a los Gobiernos auton\u00f3micos en relaci\u00f3n con los objetivos\n    de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico cargando sobre las espaldas de las\n    comunidades aut\u00f3nomas la pol\u00edtica de austeridad a la que est\u00e1 sometida\n    Espa\u00f1a, hace que sea muy dif\u00edcil que las comunidades aut\u00f3nomas puedan\n    responder a las obligaciones legales que en materia de asistencia social\n    tienen asumidas, y que con esos instrumentos las comunidades aut\u00f3nomas,\n    en nuestro caso el Gobierno de nuestro pa\u00eds, la Generalitat de Catalunya,\n    con enormes dificultades puede hacer frente a esa situaci\u00f3n,\n    fundamentalmente porque aquellos instrumentos que est\u00e1n en manos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas tales como las rentas m\u00ednimas, como las ayudas a\n    las familias y en general el conjunto de los servicios sociales, se ven\n    estresados por la presi\u00f3n que los objetivos de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit\n    p\u00fablico del Gobierno les impone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00edndices de pobreza aumentan espectacularmente en aquellos\n    hogares donde todos sus miembros est\u00e1n desempleados, y por tanto el\n    incremento del desempleo aumenta -esa es la explicaci\u00f3n de ese aumento de\n    la pobreza infantil- el n\u00famero de ni\u00f1os y ni\u00f1as que viven en hogares en\n    riesgo de pobreza; la progresiva disminuci\u00f3n de la tasa de cobertura de\n    la prestaci\u00f3n por desempleo aumenta tambi\u00e9n esa situaci\u00f3n; el alto\n    endeudamiento de muchas familias que en la \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica\n    optaron por acceder a pr\u00e9stamos hoy imposibles de sostener, ese\n    sobreendeudamiento familiar es un a\u00f1adido a ese incremento de la pobreza,\n    e incluso, fruto de la mala salud de nuestro mercado de trabajo, empieza\n    a aparecer un problema que no era demasiado habitual en Espa\u00f1a, que es el\n    de personas pobres con empleo; los estudios nos indican esa tasa de\n    riesgo de pobreza en hogares en los que sus adultos o algunos de sus\n    adultos est\u00e1 empleado pero est\u00e1 empleado en una actividad cuya\n    remuneraci\u00f3n no le permite evitar esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde se sit\u00faa el\n    problema estructural de la pobreza infantil en un Estado del bienestar\n    que en ninguna de sus funciones est\u00e1 orientado a corregir esas\n    situaciones: adultos solos con hijos, fundamentalmente mujeres; familias\n    numerosas, y adultos de origen extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo su secretario de Estado anunciaba, y\n    usted lo ha hecho en diversas ocasiones en debates en la C\u00e1mara, la\n    inminencia de la aprobaci\u00f3n del plan de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese, se\u00f1ora ministra, ser\u00eda el panorama donde se produce nuestra\n    interpelaci\u00f3n, y adem\u00e1s debemos advertirle -este grupo lo ha hecho ya en\n    diversas ocasiones desde la tribuna- de que la pol\u00edtica que el Gobierno\n    central impone a los Gobiernos auton\u00f3micos en relaci\u00f3n con los objetivos\n    de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico cargando sobre las espaldas de las\n    comunidades aut\u00f3nomas la pol\u00edtica de austeridad a la que est\u00e1 sometida\n    Espa\u00f1a, hace que sea muy dif\u00edcil que las comunidades aut\u00f3nomas puedan\n    responder a las obligaciones legales que en materia de asistencia social\n    tienen asumidas, y que con esos instrumentos las comunidades aut\u00f3nomas,\n    en nuestro caso el Gobierno de nuestro pa\u00eds, la Generalitat de Catalunya,\n    con enormes dificultades puede hacer frente a esa situaci\u00f3n,\n    fundamentalmente porque aquellos instrumentos que est\u00e1n en manos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas tales como las rentas m\u00ednimas, como las ayudas a\n    las familias y en general el conjunto de los servicios sociales, se ven\n    estresados por la presi\u00f3n que los objetivos de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit\n    p\u00fablico del Gobierno les impone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los instrumentos que\n    en otros Estados de Europa constituyen una de las principales puntas de\n    ataque de la pobreza infantil, que en Espa\u00f1a dependen de su Gobierno, no\n    se han convertido en pol\u00edticas que incorporen la dimensi\u00f3n de lucha\n    contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo, en aquellos instrumentos que est\u00e1n en manos del Gobierno, que\n    son fundamentalmente: la pol\u00edtica vinculada a la Seguridad Social, en la\n    que hay que recordar que es competencia del Estado el\n    principal programa que en el resto de Europa palia la pobreza infantil,\n    que son las prestaciones por hijo a cargo de la Seguridad Social; la\n    pol\u00edtica fiscal, donde contin\u00faa en manos del Estado el grueso de dicha\n    pol\u00edtica; y la pol\u00edtica de empleo, en la que las comunidades aut\u00f3nomas\n    fundamentalmente tienen un margen de aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n del\n    Estado, el Gobierno en esas tres pol\u00edticas no ha incorporado la dimensi\u00f3n\n    de reducci\u00f3n de la pobreza infantil como prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de advertirle,\n    se\u00f1ora ministra, de que si ese plan no aborda lo que es competencia del\n    Gobierno -Seguridad Social, pol\u00edtica fiscal y pol\u00edticas de empleo- va a\n    ser un plan bien intencionado, pero que no va a resolver las cuestiones\n    fundamentales que deben abordarse para reducir la pobreza entre los\n    ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "educaci\u00f3n": [35, 36], "mujeres": [40], "familias": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "atenci\u00f3n": [37, 38, 39], "pobreza infantil": [22, 23, 24, 25, 26], "formaci\u00f3n": [48], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "servicios sociales": [43, 44, 45, 46, 47], "inclusi\u00f3n social": [41, 42]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Entre 2004 y\n    2011 la tasa de pobreza y de exclusi\u00f3n social en Espa\u00f1a, seg\u00fan Eurostat\n    -los datos que conocimos el otro d\u00eda- creci\u00f3 casi en un 11 %, pasando de\n    estar en los niveles inferiores a la media europea a ser uno de los\n    pa\u00edses en peor posici\u00f3n; es decir, de 2004 a 2011 la situaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    se deterior\u00f3 mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como usted ha dicho, estamos\n    trabajando en un plan nacional para la inclusi\u00f3n social que vamos a\n    presentar en las pr\u00f3ximas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de esta iniciativa, que\n    estar\u00e1 dirigida a los grupos especialmente vulnerables, vamos a\n    desarrollar el derecho de todas las personas a la plena integraci\u00f3n de la\n    sociedad, el ejercicio de sus derechos sociales y de manera particular la\n    inserci\u00f3n laboral y social y la solidaridad intergeneracional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo\n    objetivo ser\u00e1 un sistema de prestaciones para luchar contra las\n    situaciones de vulnerabilidad y la pobreza infantil y unos servicios\n    b\u00e1sicos enfocados a las personas m\u00e1s desfavorecidas; se dar\u00e1 un impulso a\n    los programas de urgencia social destinados a cubrir las necesidades m\u00e1s\n    b\u00e1sicas de las personas y tambi\u00e9n una estrategia integral para las\n    personas sin hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo mismo\n    que queremos hacer con el plan de inclusi\u00f3n, un plan integrador de todas\n    las pol\u00edticas que desde todas las administraciones se dedican a cubrir la\n    exclusi\u00f3n social y a trabajar para eliminar la pobreza y tambi\u00e9n la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando\n    tambi\u00e9n en un plan integral de apoyo a las\n    familias, que adem\u00e1s concretar\u00e1 muchas de las medidas que est\u00e1n recogidas\n    en el Plan de la infancia; con \u00e9l vamos a reforzar la protecci\u00f3n social,\n    jur\u00eddica, econ\u00f3mica y fiscal, a la que usted hac\u00eda referencia,\n    precisamente, de las familias para fomentar a la infancia y para\n    protegerla de mejor manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a mejorar tambi\u00e9n el trato fiscal a las\n    familias con hijos y vamos a garantizar la sostenibilidad y la cohesi\u00f3n\n    social de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos\n    priorizando el gasto social en el proyecto de presupuestos con 193.801\n    millones de euros, es decir, el 54,6 % del total, el 54 % del total de\n    los Presupuestos Generales del Estado se dedica al gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    pol\u00edticas de protecci\u00f3n social adem\u00e1s crecen en estos presupuestos en un\n    4,5 %, en concreto, las pensiones, a las que usted tambi\u00e9n se refer\u00eda,\n    crecen en un 4,9 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    plan concertado ser\u00e1 tambi\u00e9n un pilar fundamental del futuro plan de\n    inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como usted sabe, se ha creado una nueva partida de 40\n    millones de euros para dotar el Fondo europeo de ayuda a los\n    desfavorecidos, que contribuir\u00e1, sin lugar a dudas, a luchar contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la pobreza, como dec\u00eda Gandhi, es la\n    peor forma de violencia que existe, coincido con su se\u00f1or\u00eda en que la\n    peor pobreza -si me permite la expresi\u00f3n- es la que tienen que sufrir los\n    ni\u00f1os y los adolescentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la pobreza infantil no entiende de territorios ni de\n    administraciones ni tiene por qu\u00e9 entender de ello, y mucho menos de\n    debates est\u00e9riles sobre la b\u00fasqueda de responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 2004 y\n    2011 la tasa de pobreza y de exclusi\u00f3n social en Espa\u00f1a, seg\u00fan Eurostat\n    -los datos que conocimos el otro d\u00eda- creci\u00f3 casi en un 11 %, pasando de\n    estar en los niveles inferiores a la media europea a ser uno de los\n    pa\u00edses en peor posici\u00f3n; es decir, de 2004 a 2011 la situaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    se deterior\u00f3 mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2012 esta tasa, aunque es verdad que se sigue\n    incrementando, ha aumentado menos que en el conjunto de los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea y, precisamente -como usted comentaba-, hoy, los datos que\n    hemos conocido de la encuesta de condiciones de vida que ha publicado el\n    INE con datos correspondientes a 2013, refleja por fin un descenso leve\n    de la poblaci\u00f3n en riesgo de exclusi\u00f3n o en riesgo de pobreza; tambi\u00e9n de\n    los mayores de sesenta y cinco a\u00f1os y menores de diecis\u00e9is a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo\n    objetivo ser\u00e1 un sistema de prestaciones para luchar contra las\n    situaciones de vulnerabilidad y la pobreza infantil y unos servicios\n    b\u00e1sicos enfocados a las personas m\u00e1s desfavorecidas; se dar\u00e1 un impulso a\n    los programas de urgencia social destinados a cubrir las necesidades m\u00e1s\n    b\u00e1sicas de las personas y tambi\u00e9n una estrategia integral para las\n    personas sin hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo mismo\n    que queremos hacer con el plan de inclusi\u00f3n, un plan integrador de todas\n    las pol\u00edticas que desde todas las administraciones se dedican a cubrir la\n    exclusi\u00f3n social y a trabajar para eliminar la pobreza y tambi\u00e9n la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luchar contra la pobreza infantil requiere tambi\u00e9n\n    prestar un apoyo prioritario a las familias, usted lo ha dicho, porque\n    son el principal espacio de protecci\u00f3n y la ayuda m\u00e1s inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Destinamos, se\u00f1or\u00edas, 102 millones de euros a trav\u00e9s de las ONG para\n    atender a las necesidades b\u00e1sicas de las personas en situaci\u00f3n de pobreza\n    y para apoyar a las familias con necesidades especiales de atenci\u00f3n, en\n    particular, las que tengan menores, mayores o personas dependientes a su\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como usted sabe, se ha creado una nueva partida de 40\n    millones de euros para dotar el Fondo europeo de ayuda a los\n    desfavorecidos, que contribuir\u00e1, sin lugar a dudas, a luchar contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, m\u00e1s de 280 millones de\n    euros \u00edntegramente destinados a todos aquellos que viven una situaci\u00f3n de\n    vulnerabilidad y con mayores carencias asistenciales, con especial\n    atenci\u00f3n a las familias y a la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos m\u00e1s cerca de recuperar la senda del progreso, del\n    crecimiento y el bienestar que todos los espa\u00f1oles deseamos, y si\n    continuamos con esta tendencia de reducci\u00f3n del paro, si continuamos con\n    la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, si continuamos con las pol\u00edticas reformistas\n    estaremos luchando eficazmente para acabar con la principal causa de\n    desigualdad y pobreza entre las familias y especialmente garantizaremos\n    la imprescindible -coincido en ello plenamente con usted- protecci\u00f3n de\n    los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la pobreza infantil no entiende de territorios ni de\n    administraciones ni tiene por qu\u00e9 entender de ello, y mucho menos de\n    debates est\u00e9riles sobre la b\u00fasqueda de responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo\n    objetivo ser\u00e1 un sistema de prestaciones para luchar contra las\n    situaciones de vulnerabilidad y la pobreza infantil y unos servicios\n    b\u00e1sicos enfocados a las personas m\u00e1s desfavorecidas; se dar\u00e1 un impulso a\n    los programas de urgencia social destinados a cubrir las necesidades m\u00e1s\n    b\u00e1sicas de las personas y tambi\u00e9n una estrategia integral para las\n    personas sin hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo mismo\n    que queremos hacer con el plan de inclusi\u00f3n, un plan integrador de todas\n    las pol\u00edticas que desde todas las administraciones se dedican a cubrir la\n    exclusi\u00f3n social y a trabajar para eliminar la pobreza y tambi\u00e9n la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luchar contra la pobreza infantil requiere tambi\u00e9n\n    prestar un apoyo prioritario a las familias, usted lo ha dicho, porque\n    son el principal espacio de protecci\u00f3n y la ayuda m\u00e1s inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, m\u00e1s de 280 millones de\n    euros \u00edntegramente destinados a todos aquellos que viven una situaci\u00f3n de\n    vulnerabilidad y con mayores carencias asistenciales, con especial\n    atenci\u00f3n a las familias y a la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luchar contra la pobreza infantil requiere tambi\u00e9n\n    prestar un apoyo prioritario a las familias, usted lo ha dicho, porque\n    son el principal espacio de protecci\u00f3n y la ayuda m\u00e1s inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    familias son un pilar fundamental de nuestra sociedad, siempre lo han\n    sido, siempre hemos tenido un compromiso con las familias, y por eso\n    siempre ser\u00e1n una prioridad para este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando\n    tambi\u00e9n en un plan integral de apoyo a las\n    familias, que adem\u00e1s concretar\u00e1 muchas de las medidas que est\u00e1n recogidas\n    en el Plan de la infancia; con \u00e9l vamos a reforzar la protecci\u00f3n social,\n    jur\u00eddica, econ\u00f3mica y fiscal, a la que usted hac\u00eda referencia,\n    precisamente, de las familias para fomentar a la infancia y para\n    protegerla de mejor manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a mejorar tambi\u00e9n el trato fiscal a las\n    familias con hijos y vamos a garantizar la sostenibilidad y la cohesi\u00f3n\n    social de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos que acabamos de presentar son la muestra de que las\n    familias y los ni\u00f1os est\u00e1n en el centro de nuestras pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Destinamos, se\u00f1or\u00edas, 102 millones de euros a trav\u00e9s de las ONG para\n    atender a las necesidades b\u00e1sicas de las personas en situaci\u00f3n de pobreza\n    y para apoyar a las familias con necesidades especiales de atenci\u00f3n, en\n    particular, las que tengan menores, mayores o personas dependientes a su\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, m\u00e1s de 280 millones de\n    euros \u00edntegramente destinados a todos aquellos que viven una situaci\u00f3n de\n    vulnerabilidad y con mayores carencias asistenciales, con especial\n    atenci\u00f3n a las familias y a la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos m\u00e1s cerca de recuperar la senda del progreso, del\n    crecimiento y el bienestar que todos los espa\u00f1oles deseamos, y si\n    continuamos con esta tendencia de reducci\u00f3n del paro, si continuamos con\n    la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, si continuamos con las pol\u00edticas reformistas\n    estaremos luchando eficazmente para acabar con la principal causa de\n    desigualdad y pobreza entre las familias y especialmente garantizaremos\n    la imprescindible -coincido en ello plenamente con usted- protecci\u00f3n de\n    los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, desde hace dos a\u00f1os este Gobierno\n    est\u00e1 poniendo en marcha mecanismos extraordinarios de financiaci\u00f3n, que\n    usted conoce bien, para garantizar las prestaciones de los servicios a\n    los ciudadanos por parte de las distintas comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos; son 60.000 millones de un plan de proveedores, y el mismo\n    viernes pasado m\u00e1s de 13.000 millones, de los cuales 5.400 se dedican a\n    servicios b\u00e1sicos, como servicios sociales, sanidad y educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera singular reforzaremos los \u00e1mbitos\n    de la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral, el personal, el empleo,\n    la vivienda, la salud, la educaci\u00f3n, la fiscalidad, las prestaciones y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se concret\u00f3\n    en el Plan estrat\u00e9gico nacional de infancia y adolescencia 2013-2016, que\n    aprobamos el pasado mes de abril y que cuenta con m\u00e1s de 5.000 millones\n    de euros para mejorar la atenci\u00f3n que se les presta desde las\n    administraciones p\u00fablicas y desde las organizaciones sociales; un\n    instrumento integrador de todas las pol\u00edticas de la infancia creado por\n    consenso entre todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Destinamos, se\u00f1or\u00edas, 102 millones de euros a trav\u00e9s de las ONG para\n    atender a las necesidades b\u00e1sicas de las personas en situaci\u00f3n de pobreza\n    y para apoyar a las familias con necesidades especiales de atenci\u00f3n, en\n    particular, las que tengan menores, mayores o personas dependientes a su\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, m\u00e1s de 280 millones de\n    euros \u00edntegramente destinados a todos aquellos que viven una situaci\u00f3n de\n    vulnerabilidad y con mayores carencias asistenciales, con especial\n    atenci\u00f3n a las familias y a la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus se\u00f1or\u00edas saben -como ha comentado- que ha sido el aumento\n    indiscriminado del paro lo que ha provocado que miles de personas,\n    j\u00f3venes, mujeres y, sobre todo, ni\u00f1os, hayan quedado expuestos a\n    situaciones de necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como usted ha dicho, estamos\n    trabajando en un plan nacional para la inclusi\u00f3n social que vamos a\n    presentar en las pr\u00f3ximas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    plan concertado ser\u00e1 tambi\u00e9n un pilar fundamental del futuro plan de\n    inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, desde hace dos a\u00f1os este Gobierno\n    est\u00e1 poniendo en marcha mecanismos extraordinarios de financiaci\u00f3n, que\n    usted conoce bien, para garantizar las prestaciones de los servicios a\n    los ciudadanos por parte de las distintas comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos; son 60.000 millones de un plan de proveedores, y el mismo\n    viernes pasado m\u00e1s de 13.000 millones, de los cuales 5.400 se dedican a\n    servicios b\u00e1sicos, como servicios sociales, sanidad y educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la inclusi\u00f3n sociolaboral a trav\u00e9s del empleo\n    de las personas m\u00e1s vulnerables: fomentaremos la colaboraci\u00f3n de los\n    servicios p\u00fablicos de empleo y de los servicios sociales; tambi\u00e9n\n    adoptaremos medidas de reciclaje profesional para parados de larga\n    duraci\u00f3n y mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os; tendremos en cuenta la\n    progresiva implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n dual, como medida preventiva del\n    fracaso escolar y del desempleo entre los m\u00e1s j\u00f3venes, y tambi\u00e9n\n    adaptaremos los programas de recualificaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera singular reforzaremos los \u00e1mbitos\n    de la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral, el personal, el empleo,\n    la vivienda, la salud, la educaci\u00f3n, la fiscalidad, las prestaciones y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo el presupuesto del Ministerio de Sanidad,\n    Servicios Sociales e Igualdad asciende a 1.900 millones, de los que 1.527\n    corresponden a Servicios Sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos destinado, se\u00f1or\u00edas,\n    27,6 millones de euros para apoyar el plan concertado de prestaciones\n    b\u00e1sicas de servicios sociales para las corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la inclusi\u00f3n sociolaboral a trav\u00e9s del empleo\n    de las personas m\u00e1s vulnerables: fomentaremos la colaboraci\u00f3n de los\n    servicios p\u00fablicos de empleo y de los servicios sociales; tambi\u00e9n\n    adoptaremos medidas de reciclaje profesional para parados de larga\n    duraci\u00f3n y mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os; tendremos en cuenta la\n    progresiva implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n dual, como medida preventiva del\n    fracaso escolar y del desempleo entre los m\u00e1s j\u00f3venes, y tambi\u00e9n\n    adaptaremos los programas de recualificaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad social": [19, 20], "familias": [13, 14, 15, 16], "pobreza infantil": [10, 11, 12], "social": [0, 1, 2, 3], "servicios sociales": [18], "inclusi\u00f3n social": [17]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted nos afirma que\n    el gasto social ocupa el 54 % de los\n    Presupuestos Generales del Estado, pero de esa cifra casi m\u00e1s de la mitad,\n    120.000 millones de euros, corresponden al presupuesto de la Seguridad\n    Social, parte de la cual va a la prestaci\u00f3n por hijo a cargo, que es\n    competencia de la Seguridad Social, es una cifra extremadamente peque\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed la cuesti\u00f3n ser\u00eda si tienen ustedes en su\n    prioridad el aumento de la prestaci\u00f3n por hijo a cargo en la Seguridad\n    Social, pues este es el gran instrumento que en el resto de Europa sirve\n    para reducir las cuestiones de la pobreza en las familias con hijos a\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, no hay\n    un retorno a la situaci\u00f3n ideal de 2008 que resuelva nuestros problemas,\n    sino una manera distinta de impulsar las pol\u00edticas en el \u00e1mbito social, y\n    no exclusivamente en aquello que a veces el Ministerio de Sanidad y\n    Servicios Sociales tiene un cierto place en hacer -y no en esta\n    legislatura, sino tambi\u00e9n en legislaturas anteriores-, que es configurar\n    programas que hablan mucho de aquello que deben hacer las comunidades\n    aut\u00f3nomas y los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de que el plan de\n    inclusi\u00f3n social sea un listado de buenas intenciones sin apoyo\n    presupuestario y sin objetivos prefijados, sino de que el plan de\n    inclusi\u00f3n social para que sea homologable a otros planes de inclusi\u00f3n\n    social debe abordar las cuestiones que competen principalmente al\n    Gobierno del Estado en materia de Seguridad Social, en materia de\n    fiscalidad, y en materia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy mismo la\n    informaci\u00f3n del INE nos dice que la tasa de riesgo de pobreza por edad\n    con alquiler imputado en el caso de los menores de 16 a\u00f1os aumenta\n    ligeramente, de 28,5 al 28,7. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esta, que es\n    significativa porque incorpora las cuestiones del coste de la vivienda\n    indica que la pobreza infantil contin\u00faa aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1ora ministra, si en 2004, en pleno apogeo econ\u00f3mico y euforia\n    econ\u00f3mica, nuestra tasa de pobreza infantil era 24,2, de las m\u00e1s altas de\n    la Uni\u00f3n Europea, ten\u00edamos unos \u00edndices de empleo en Catalunya casi de\n    pleno empleo y en el conjunto del Estado ten\u00edamos unas tasas de desempleo\n    que aunque altas, del 7 o el 8 %, eran de las mejores que ha habido en la\n    historia de Espa\u00f1a, si en esas condiciones la pobreza infantil continuaba\n    siendo tan elevada es que el problema es m\u00e1s de fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente con la\n    creaci\u00f3n de empleo no vamos a resolver el problema de la pobreza infantil\n    porque eso tiene que ver fundamentalmente con un Estado del bienestar que\n    priorice la infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed la cuesti\u00f3n ser\u00eda si tienen ustedes en su\n    prioridad el aumento de la prestaci\u00f3n por hijo a cargo en la Seguridad\n    Social, pues este es el gran instrumento que en el resto de Europa sirve\n    para reducir las cuestiones de la pobreza en las familias con hijos a\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le estoy hablando de iniciativas que se han desarrollado en otros\n    pa\u00edses de nuestro entorno como Reino Unido, Suecia, Dinamarca, Holanda y\n    Alemania, pa\u00edses que con otro tipo de problemas han situado la pobreza\n    infantil como una prioridad absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esta, que es\n    significativa porque incorpora las cuestiones del coste de la vivienda\n    indica que la pobreza infantil contin\u00faa aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1ora ministra, si en 2004, en pleno apogeo econ\u00f3mico y euforia\n    econ\u00f3mica, nuestra tasa de pobreza infantil era 24,2, de las m\u00e1s altas de\n    la Uni\u00f3n Europea, ten\u00edamos unos \u00edndices de empleo en Catalunya casi de\n    pleno empleo y en el conjunto del Estado ten\u00edamos unas tasas de desempleo\n    que aunque altas, del 7 o el 8 %, eran de las mejores que ha habido en la\n    historia de Espa\u00f1a, si en esas condiciones la pobreza infantil continuaba\n    siendo tan elevada es que el problema es m\u00e1s de fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente con la\n    creaci\u00f3n de empleo no vamos a resolver el problema de la pobreza infantil\n    porque eso tiene que ver fundamentalmente con un Estado del bienestar que\n    priorice la infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed la cuesti\u00f3n ser\u00eda si tienen ustedes en su\n    prioridad el aumento de la prestaci\u00f3n por hijo a cargo en la Seguridad\n    Social, pues este es el gran instrumento que en el resto de Europa sirve\n    para reducir las cuestiones de la pobreza en las familias con hijos a\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfen la reforma fiscal en marcha tienen previsto\n    mejorar la fiscalidad de las familias con hijos a cargo, y no solo de las\n    familias que deben pagar por ejemplo IRPF, sino de aquellas familias que\n    no deben pagarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros Estados desarrollan pol\u00edticas en el \u00e1mbito de la\n    fiscalidad de retorno de ingresos a estas familias para compensar el\n    hecho de que las deducciones fiscales no les alcancen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTienen previsto\n    en la pol\u00edtica de empleo, m\u00e1s all\u00e1 de lo que nos ha anunciado, introducir\n    ayudas espec\u00edficas para aquellas familias con hijos a cargo y con sueldos\n    bajos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de que el plan de\n    inclusi\u00f3n social sea un listado de buenas intenciones sin apoyo\n    presupuestario y sin objetivos prefijados, sino de que el plan de\n    inclusi\u00f3n social para que sea homologable a otros planes de inclusi\u00f3n\n    social debe abordar las cuestiones que competen principalmente al\n    Gobierno del Estado en materia de Seguridad Social, en materia de\n    fiscalidad, y en materia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, no hay\n    un retorno a la situaci\u00f3n ideal de 2008 que resuelva nuestros problemas,\n    sino una manera distinta de impulsar las pol\u00edticas en el \u00e1mbito social, y\n    no exclusivamente en aquello que a veces el Ministerio de Sanidad y\n    Servicios Sociales tiene un cierto place en hacer -y no en esta\n    legislatura, sino tambi\u00e9n en legislaturas anteriores-, que es configurar\n    programas que hablan mucho de aquello que deben hacer las comunidades\n    aut\u00f3nomas y los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos afirma que\n    el gasto social ocupa el 54 % de los\n    Presupuestos Generales del Estado, pero de esa cifra casi m\u00e1s de la mitad,\n    120.000 millones de euros, corresponden al presupuesto de la Seguridad\n    Social, parte de la cual va a la prestaci\u00f3n por hijo a cargo, que es\n    competencia de la Seguridad Social, es una cifra extremadamente peque\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de que el plan de\n    inclusi\u00f3n social sea un listado de buenas intenciones sin apoyo\n    presupuestario y sin objetivos prefijados, sino de que el plan de\n    inclusi\u00f3n social para que sea homologable a otros planes de inclusi\u00f3n\n    social debe abordar las cuestiones que competen principalmente al\n    Gobierno del Estado en materia de Seguridad Social, en materia de\n    fiscalidad, y en materia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [6, 7], "familias": [9, 10, 11], "atenci\u00f3n": [12, 13, 14, 15], "pobreza infantil": [8], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "inclusi\u00f3n social": [16, 17, 18, 19]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... He dicho en la primera intervenci\u00f3n que vamos a presentar un plan de\n    inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan de inclusi\u00f3n social en el que, no tenga duda,\n    recogeremos por supuesto muchas de las cuestiones que usted ha planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es un plan de inclusi\u00f3n social destinado principalmente a\n    sacar a las personas que lo est\u00e1n pasando mal, y es un plan hecho en un\n    momento de una situaci\u00f3n dif\u00edcil y complicada, y es verdad que los datos\n    que se han presentado hoy por el INE inducen a tener un poco de\n    optimismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el de\n    priorizar a la hora de conseguir puestos de trabajo a las personas que\n    tienen una situaci\u00f3n social m\u00e1s complicada, es decir, que tienen tambi\u00e9n\n    menores a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el\n    plan de inclusi\u00f3n social que estamos elaborando, de acuerdo tambi\u00e9n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, con los ayuntamientos y con las distintas\n    organizaciones que prestan especial atenci\u00f3n a las personas que m\u00e1s lo\n    necesitan, pueda ver la luz lo antes posible y que sea un instrumento\n    v\u00e1lido para seguir avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente no ser\u00e1 suficiente, como\n    digo, hasta que consigamos acabar con la pobreza y con la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto vamos a\n    seguir en esa l\u00ednea, y por eso vamos a presentar un plan de inclusi\u00f3n; un\n    plan de inclusi\u00f3n que estar\u00e1 listo en las siguientes semanas, y que\n    tendr\u00e1 en cuenta todos los objetivos y velar\u00e1 especialmente por la\n    pobreza infantil y por la creaci\u00f3n de empleo, as\u00ed como por la garant\u00eda de\n    los servicios b\u00e1sicos para todos los ciudadanos de manera que nadie se\n    quede descolgado del camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente no ser\u00e1 suficiente, como\n    digo, hasta que consigamos acabar con la pobreza y con la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto vamos a\n    seguir en esa l\u00ednea, y por eso vamos a presentar un plan de inclusi\u00f3n; un\n    plan de inclusi\u00f3n que estar\u00e1 listo en las siguientes semanas, y que\n    tendr\u00e1 en cuenta todos los objetivos y velar\u00e1 especialmente por la\n    pobreza infantil y por la creaci\u00f3n de empleo, as\u00ed como por la garant\u00eda de\n    los servicios b\u00e1sicos para todos los ciudadanos de manera que nadie se\n    quede descolgado del camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que quedan muchas cosas por hacer, pero a medida que\n    la situaci\u00f3n econ\u00f3mica vaya mejorando dedicaremos m\u00e1s recursos\n    espec\u00edficamente a las familias, porque como usted sabe la familia es una\n    prioridad para este Gobierno y siempre ha sido as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tambi\u00e9n estamos trabajando en ello y vamos a presentar\n    pr\u00f3ximamente un plan de familia; un plan integral de apoyo a la familia\n    en el que sin ninguna duda, como usted est\u00e1 pensando, tendr\u00e1 que haber\n    ayudas fiscales a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sin ninguna duda tendremos que apostar\n    por las familias y tambi\u00e9n fiscalmente por ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, he escuchado con atenci\u00f3n su intervenci\u00f3n y sabe usted bien que\n    coincido en algunas cuestiones, l\u00f3gicamente no en todas, pero b\u00e1sicamente\n    coincido en lo importante, que es que las administraciones hagamos\n    esfuerzos para garantizar el bienestar de los ciudadanos, especialmente\n    el bienestar de los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas -aunque no tiene efectos\n    econ\u00f3micos inmediatos sobre ellos, tiene mucho efecto sobre la infancia y\n    es pol\u00edtica de protecci\u00f3n a la infancia-, hemos ampliado la edad de\n    atenci\u00f3n pedi\u00e1trica en la hospitalizaci\u00f3n hasta los dieciocho a\u00f1os, como\n    nos ped\u00edan much\u00edsimos padres para poder acompa\u00f1ar a sus hijos en los\n    momentos en que les hacen pruebas complicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los menores tambi\u00e9n\n    necesitan muchas veces atenci\u00f3n, y por eso tenemos que fomentar medidas\n    de conciliaci\u00f3n de vida familiar y laboral, y eso estar\u00e1 contenido en el\n    plan de familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el\n    plan de inclusi\u00f3n social que estamos elaborando, de acuerdo tambi\u00e9n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, con los ayuntamientos y con las distintas\n    organizaciones que prestan especial atenci\u00f3n a las personas que m\u00e1s lo\n    necesitan, pueda ver la luz lo antes posible y que sea un instrumento\n    v\u00e1lido para seguir avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho en la primera intervenci\u00f3n que vamos a presentar un plan de\n    inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan de inclusi\u00f3n social en el que, no tenga duda,\n    recogeremos por supuesto muchas de las cuestiones que usted ha planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es un plan de inclusi\u00f3n social destinado principalmente a\n    sacar a las personas que lo est\u00e1n pasando mal, y es un plan hecho en un\n    momento de una situaci\u00f3n dif\u00edcil y complicada, y es verdad que los datos\n    que se han presentado hoy por el INE inducen a tener un poco de\n    optimismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el\n    plan de inclusi\u00f3n social que estamos elaborando, de acuerdo tambi\u00e9n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, con los ayuntamientos y con las distintas\n    organizaciones que prestan especial atenci\u00f3n a las personas que m\u00e1s lo\n    necesitan, pueda ver la luz lo antes posible y que sea un instrumento\n    v\u00e1lido para seguir avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LOS\n    PROP\u00d3SITOS DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LA PERCEPCI\u00d3N DEL SUBSIDIO DE\n    DESEMPLEO POR PARTE DE TERRORISTAS EXCARCELADOS QUE NO HAN MOSTRADO\n    ARREPENTIMIENTO NI COLABORADO CON LA JUSTICIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "justicia": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "lucha": [2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta sentencia -esto tambi\u00e9n quiero recordarlo- los saca de la\n    c\u00e1rcel, pero no cambia su condici\u00f3n, sobre la que pesa y pesar\u00e1 la\n    condena social que ning\u00fan tribunal podr\u00e1 nunca absolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo merece cada una de las v\u00edctimas, lo\n    merecen sus familias, y lo merecen cada uno de nuestros compa\u00f1eros a los\n    que se les ha arrancado lo m\u00e1s preciado, su propia vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ha sido nuestra forma de trabajar en el Partido Popular desde el a\u00f1o\n    1986, y desde entonces ha impulsado las grandes reformas en la\n    legislaci\u00f3n penal y penitenciaria en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como no pod\u00eda ser de otra forma el\n    Partido Popular se opuso, se opone y se opondr\u00e1 siempre a cualquier\n    negociaci\u00f3n con la banda terrorista, porque cualquier avance en la lucha\n    contra el terrorismo -y esto no lo podemos olvidar nunca- solo es posible\n    dentro del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este partido durante\n    todos estos a\u00f1os nunca ha variado su posici\u00f3n y su firmeza, nunca ha\n    variado su postura en la unidad de la naci\u00f3n espa\u00f1ola, en la lucha contra\n    el terrorismo, ni en la ayuda directa a las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este nuevo escenario, sin duda doloroso, el\n    Gobierno ya ha dejado claro no solo que no iba a modificar su pol\u00edtica\n    penitenciaria en la lucha antiterrorista, sino que record\u00f3 su firme\n    compromiso, el compromiso de llevar a cabo todas las modificaciones\n    legales necesarias, que la justicia sea el \u00fanico camino posible, y que se\n    ciegue cualquier atajo por donde se pueda colar la impunidad, como muy\n    bien dec\u00eda la se\u00f1ora D\u00edez en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero dar la bienvenida a Mar\u00eda del Mar Blanco,\n    presidenta de la Fundaci\u00f3n V\u00edctimas del Terrorismo y a las asociaciones a\n    las que ella representa, que junto a su fortaleza representan la verdad,\n    la memoria, la dignidad y la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora D\u00edez, las v\u00edctimas merecen justicia y este es un debate en el que\n    debemos ampararnos y movernos en el \u00e1mbito de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una justicia\n    que delimite el marco de la actuaci\u00f3n de nuestro Estado de derecho e\n    impida que venza la impunidad; una justicia en definitiva que garantice\n    algo tan elemental como asumir la responsabilidad de los propios actos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la sentencia tremendamente dolorosa, injusta e incomprensible no solo\n    para las v\u00edctimas, sino para la sociedad -adem\u00e1s hoy mismo seguimos\n    viendo sus competencias-, quiero recordar lo que afirmaba hace pocos d\u00edas\n    el presidente Rajoy desde esta misma tribuna: la doctrina Parot es justa,\n    que distingue la situaci\u00f3n entre quien est\u00e1 condenado por un solo delito\n    y quien lo est\u00e1 por m\u00e1s delitos, lo cual responde a la l\u00f3gica y al\n    sentido natural de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este nuevo escenario, sin duda doloroso, el\n    Gobierno ya ha dejado claro no solo que no iba a modificar su pol\u00edtica\n    penitenciaria en la lucha antiterrorista, sino que record\u00f3 su firme\n    compromiso, el compromiso de llevar a cabo todas las modificaciones\n    legales necesarias, que la justicia sea el \u00fanico camino posible, y que se\n    ciegue cualquier atajo por donde se pueda colar la impunidad, como muy\n    bien dec\u00eda la se\u00f1ora D\u00edez en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recalcar adem\u00e1s con la misma contundencia con la que lo hac\u00eda esta\n    misma ma\u00f1ana el ministro de Justicia, en la contestaci\u00f3n a la pregunta\n    del grupo que a d\u00eda de hoy -todav\u00eda seguimos esperando- sigue sin\n    rechazar ni condenar la violencia terrorista, que el Gobierno mantiene su\n    compromiso y trabaja -como refleja el texto de la enmienda a la que hemos\n    llegado en el acuerdo, y a la que esperamos que se unan los dem\u00e1s grupos-\n    para evitar la percepci\u00f3n de cualquier beneficio a aquellos terroristas y\n    delincuentes que tras cumplir sus penas vuelven a la calle, y en concreto\n    para el terrorismo, sin colaborar con la justicia, como bien dec\u00eda la\n    se\u00f1ora D\u00edez, sin demostrar arrepentimiento, sin haber pedido perd\u00f3n a sus\n    v\u00edctimas, y sin haber reparado la responsabilidad civil consecuente de\n    sus actos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con lo cual, basta ya de\n    utilizar ese tipo de cosas porque, digamos lo que digamos, a ustedes les\n    da igual, van a seguir manteniendo un discurso que no aporta nada a la\n    soluci\u00f3n de todos los problemas pol\u00edticos que tenemos encima de la mesa,\n    ni a la reparaci\u00f3n de todas las injusticias que se han cometido, ni a la\n    verdad, ni a la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo\n    penitenciario que ustedes transmiten con este tipo de propuestas no es\n    progresista ni much\u00edsimo menos, es todo lo contrario; es un modelo\n    penitenciario que\n    se basa, en vez de en la justicia, en la venganza; es un modelo\n    penitenciario que establece incluso una diferenciaci\u00f3n entre unos\n    ciudadanos y otros en funci\u00f3n del delito que hayan cometido cuando el\n    objetivo de cualquier sistema penitenciario es que las personas que han\n    estado en prisi\u00f3n se puedan reincorporar cuanto antes a la sociedad con\n    la seguridad de que no vuelvan a cometer ese delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene nada que ver con eso, tiene\n    que ver con la necesidad, con un acto tambi\u00e9n de justicia y de\n    generosidad de la sociedad para que esas personas se puedan reincorporar\n    a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "justicia": [3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No me da la impresi\u00f3n de que el Grupo\n    Popular est\u00e9 en este momento en condiciones de refutar el contenido de\n    preceptos constitucionales tan relevantes como el que le estoy citando,\n    el art\u00edculo 25 de la Constituci\u00f3n, y si es as\u00ed le agradecer\u00eda que su\n    pronunciamiento fuera m\u00e1s expl\u00edcito y m\u00e1s claro, \u00bfusted no cree en el\n    contenido y en el fundamento ontol\u00f3gico de las penas previsto en el\n    art\u00edculo 25, dirigido a la resocializaci\u00f3n y reintegraci\u00f3n social de los\n    delincuentes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, para el requerimiento de la moci\u00f3n original que presenta la se\u00f1ora\n    D\u00edez, que es el arrepentimiento, la refutaci\u00f3n de su actividad delictiva\n    en el caso de los delitos de terrorismo o la colaboraci\u00f3n con las Fuerzas\n    de Seguridad o con la Administraci\u00f3n de Justicia, los efectos de estos\n    requerimientos est\u00e1n en el ordenamiento jur\u00eddico, lo que pasa es que\n    usted no lo lee, se\u00f1ora D\u00edez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se\n    establece cuando no se producen estas circunstancias en relaci\u00f3n con los\n    delitos de terrorismo en funci\u00f3n de una reforma del a\u00f1o 2002 es la\n    imposibilidad de progresi\u00f3n de grado, es la imposibilidad de acceder al\n    tercer grado penitenciario y es la imposibilidad de obtener la libertad\n    condicional, esos son los efectos -por cierto, bastante onerosos para los\n    presos- cuando no recurren a un arrepentimiento expreso que usted pide\n    que se formule por escrito, cuando no colaboran con las Fuerzas de\n    Seguridad y cuando no renuncian y se arrepienten de su actividad\n    terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, para el requerimiento de la moci\u00f3n original que presenta la se\u00f1ora\n    D\u00edez, que es el arrepentimiento, la refutaci\u00f3n de su actividad delictiva\n    en el caso de los delitos de terrorismo o la colaboraci\u00f3n con las Fuerzas\n    de Seguridad o con la Administraci\u00f3n de Justicia, los efectos de estos\n    requerimientos est\u00e1n en el ordenamiento jur\u00eddico, lo que pasa es que\n    usted no lo lee, se\u00f1ora D\u00edez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00e9anse no\n    solo esos preceptos del C\u00f3digo Penal que les he le\u00eddo, sino algo de\n    Camus, que vivi\u00f3 en Argelia mucho tiempo y crey\u00f3 siempre en la justicia,\n    pero cuando le preguntaron qu\u00e9 preferir\u00eda si tuviera que optar entre la\n    justicia y su madre, dijo que \u00e9l optar\u00eda antes por su madre que por la\n    justicia -por su madre en una dimensi\u00f3n simb\u00f3lica-; es decir, por la\n    imposibilidad de que Argelia se independizara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hay mucha gente\n    que cree m\u00e1s en su madre que en la justicia; nosotros siempre creeremos\n    en la justicia y siempre creeremos en el principio de legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [3], "seguridad social": [6, 7], "lucha": [4, 5], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero recordar que ese art\u00edculo 25 de la Constituci\u00f3n\n    expresa de manera clara que las penas privativas de libertad y las\n    medidas de seguridad est\u00e1n orientadas hacia la reeducaci\u00f3n y hacia la\n    reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la reinserci\u00f3n es\n    tambi\u00e9n la posibilidad -cuando la ley as\u00ed lo establece, sin poder hacer\n    distinciones porque ser\u00edan inconstitucionales- de percibir un subsidio,\n    que est\u00e1 dentro del r\u00e9gimen de las prestaciones de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Constituci\u00f3n -y quiz\u00e1 los que hoy van a dar apoyo expl\u00edcito a\n    esta moci\u00f3n no se lo han le\u00eddo- en el art\u00edculo 25 dice que en todo caso\n    tendr\u00e1n derecho a un trabajo remunerado y a los beneficios\n    correspondientes de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido\n    acuerdos pol\u00edticos que han dado sus resultados -se dice en el primer\n    punto de la moci\u00f3n cuyo texto ha sido transaccionado- y nosotros nos\n    sentimos copart\u00edcipes de ese consenso en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido\n    acuerdos pol\u00edticos que han dado sus resultados -se dice en el primer\n    punto de la moci\u00f3n cuyo texto ha sido transaccionado- y nosotros nos\n    sentimos copart\u00edcipes de ese consenso en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy se nos trae una moci\u00f3n que de alguna manera entendemos\n    desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que rompe claramente no ese esp\u00edritu de\n    consenso en la lucha contra el terrorismo, sino que rompe las finalidades\n    que la propia Constituci\u00f3n en el art\u00edculo 25 define sobre la pol\u00edtica\n    penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la reinserci\u00f3n es\n    tambi\u00e9n la posibilidad -cuando la ley as\u00ed lo establece, sin poder hacer\n    distinciones porque ser\u00edan inconstitucionales- de percibir un subsidio,\n    que est\u00e1 dentro del r\u00e9gimen de las prestaciones de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Constituci\u00f3n -y quiz\u00e1 los que hoy van a dar apoyo expl\u00edcito a\n    esta moci\u00f3n no se lo han le\u00eddo- en el art\u00edculo 25 dice que en todo caso\n    tendr\u00e1n derecho a un trabajo remunerado y a los beneficios\n    correspondientes de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "lucha": [1], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una cosa es la radical condena social y pol\u00edtica de los\n    delitos execrables que hayan cometido, y otra muy distinta la utilizaci\u00f3n\n    sectaria del Parlamento como plataforma partidista y medi\u00e1tica para la\n    escenificaci\u00f3n de juicios sumar\u00edsimos, en las ant\u00edpodas del esp\u00edritu y\n    funciones de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fortaleza del Estado\n    de derecho; el trabajo de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y\n    de los jueces y fiscales; el testimonio \u00e9tico y la actitud de las\n    v\u00edctimas; el coraje de la sociedad espa\u00f1ola; la cooperaci\u00f3n\n    internacional; la eficacia de la lucha antiterrorista de los Gobiernos\n    democr\u00e1ticos espa\u00f1oles, especialmente del presidente Zapatero y del\n    ministro Rubalcaba con los que se produjo el cese de la violencia de ETA,\n    y el Pacto Antiterrorista suscrito por el Partido Popular y por el\n    Partido Socialista y abierto a las dem\u00e1s fuerzas democr\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello acabo con el\n    obligado precepto pedag\u00f3gico: es a la justicia a la que competen\n    determinadas obligaciones que corresponden a los presos excarcelados, a\n    todos ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "lucha": [3, 4], "mujeres": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La gente padece y sufre sin atenci\u00f3n m\u00e9dica\n    poniendo en riesgo su vida y la \u00fanica respuesta del Gobierno es\n    ofrecerles un seguro m\u00e9dico que, seg\u00fan publicaba recientemente una\n    revista m\u00e9dica, solo ha sido suscrito por tres personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras Italia desmonta una legislaci\u00f3n\n    inhumana que considera delito la atenci\u00f3n humanitaria a los n\u00e1ufragos de\n    Lampedusa, su Gobierno imita ahora a los de Fini y Berlusconi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les pedimos que desarrollen\n    una verdadera pol\u00edtica de asilo y de lucha contra la trata de personas,\n    especialmente de mujeres y de menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez estuviera aqu\u00ed, que no est\u00e1, le dir\u00eda, y\n    se lo digo a ustedes, que no se puede estar a favor de los trabajadores y\n    en contra de su derecho a la huelga, como ayer sucedi\u00f3 con lo que ustedes\n    apoyaron, porque es su lucha y el ejercicio de su derecho lo que ha\n    impedido que se vayan a la calle muchos trabajadores de la limpieza en\n    Madrid; que no se puede estar a favor de la integraci\u00f3n de los\n    inmigrantes y de su dignidad y poner cuchillas para que se hieran o\n    denegarles la asistencia sanitaria para que se curen y anular las\n    pol\u00edticas de integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les pedimos que desarrollen\n    una verdadera pol\u00edtica de asilo y de lucha contra la trata de personas,\n    especialmente de mujeres y de menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, creemos que es\n    necesario recuperar el nivel de financiaci\u00f3n del Fondo de acogida para\n    las actuaciones de las comunidades aut\u00f3nomas que est\u00e1n desarrollando\n    pol\u00edticas importantes y promover pol\u00edticas sociales contra el racismo\n    institucional, econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [7], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No pretendo hablar desde una posici\u00f3n buenista, al\n    contrario, pero la perspectiva pol\u00edtica y la perspectiva de desarrollo\n    econ\u00f3mico y social tambi\u00e9n deben tenerse en cuenta en el debate sobre la\n    inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin lugar a dudas, existe una necesidad de vigilancia coordinada de las\n    fronteras, pero se requiere un enfoque integrado con aspectos pol\u00edticos y\n    de fomento del desarrollo econ\u00f3mico y social, y adem\u00e1s preferentemente\n    una pol\u00edtica, como hemos dicho todos, adoptada en consenso en el seno de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguien dec\u00eda que en Europa tenemos una frontera com\u00fan\n    y pol\u00edticas estatales de gesti\u00f3n de flujos migratorios, y es cierto, pero\n    esa aseveraci\u00f3n pone de manifiesto m\u00e1s que nunca que necesitamos ya una\n    pol\u00edtica europea conjunta; una pol\u00edtica que adem\u00e1s debe tener en cuenta\n    la prevenci\u00f3n, la protecci\u00f3n y la cohesi\u00f3n social, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto son\n    \u00e1mbitos a los que desde hace a\u00f1os hemos dedicado, y creo que\n    acertadamente, recursos para asegurar la protecci\u00f3n, la gesti\u00f3n de la\n    acogida y la integraci\u00f3n, y sobre todo para asegurar la cohesi\u00f3n social,\n    y ahora vemos los resultados, tema al que se refer\u00eda el se\u00f1or Coscubiela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dejar de apoyar principalmente a las administraciones p\u00fablicas\n    que han dedicado m\u00e1s esfuerzos a estas pol\u00edticas, las comunidades\n    aut\u00f3nomas y las entidades locales, nos parece un error que puede tener\n    consecuencias en la cohesi\u00f3n social, en la futura cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed\n    que, compartiendo el texto propuesto en la moci\u00f3n de recuperar el Fondo\n    de integraci\u00f3n, hayamos querido enfatizar con la enmienda formulada por\n    mi grupo parlamentario la necesidad de considerar otros instrumentos\n    econ\u00f3micos de apoyo a programas desarrollados por comunidades aut\u00f3nomas y\n    entidades locales de acogida, de integraci\u00f3n y de cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes me refer\u00eda a ello, a la necesidad de tener en cuenta el\n    enfoque de desarrollo econ\u00f3mico y social en pol\u00edticas migratorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto son\n    \u00e1mbitos a los que desde hace a\u00f1os hemos dedicado, y creo que\n    acertadamente, recursos para asegurar la protecci\u00f3n, la gesti\u00f3n de la\n    acogida y la integraci\u00f3n, y sobre todo para asegurar la cohesi\u00f3n social,\n    y ahora vemos los resultados, tema al que se refer\u00eda el se\u00f1or Coscubiela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En el tema de sanidad, se\u00f1or\u00edas, el pasado 3 de agosto de 2012 se dio luz\n    verde a un proyecto y a un real decreto que garantizaban el derecho a la\n    atenci\u00f3n sanitaria p\u00fablica para todos los espa\u00f1oles y todos los\n    extranjeros con residencia legal en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta norma garantiza que a los\n    extranjeros que est\u00e1n en situaci\u00f3n irregular -insisto, en situaci\u00f3n\n    irregular- se les atender\u00e1 siempre que tengan una cuesti\u00f3n de urgencia,\n    bien por enfermedad bien por accidente; se tendr\u00e1 tambi\u00e9n atenci\u00f3n en el\n    embarazo, en el parto y en el postparto y asistencia sanitaria a los\n    menores de dieciocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a justicia, la reforma del C\u00f3digo Penal aprobada por el Gobierno\n    el pasado 20 de septiembre concede sobre todo una mayor protecci\u00f3n a los\n    extranjeros en los casos de inmigraci\u00f3n ilegal, y excluye expresamente la\n    sanci\u00f3n penal en todos aquellos supuestos en los que la actuaci\u00f3n se haya\n    llevado a cabo con una finalidad humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Una\n    sociedad conformada por familias en la que en todas ellas hay alg\u00fan\n    miembro que ha padecido las consecuencias de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "econom\u00eda": [2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una segunda\n    cuesti\u00f3n, se\u00f1or presidente, en los presupuestos del a\u00f1o 1995 se\n    estableci\u00f3 una condonaci\u00f3n de las deudas de cuotas de Seguridad Social a\n    los hospitales sin \u00e1nimo de lucro concertados en Catalu\u00f1a, despu\u00e9s hubo\n    tres a\u00f1os de moratoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una segunda\n    cuesti\u00f3n, se\u00f1or presidente, en los presupuestos del a\u00f1o 1995 se\n    estableci\u00f3 una condonaci\u00f3n de las deudas de cuotas de Seguridad Social a\n    los hospitales sin \u00e1nimo de lucro concertados en Catalu\u00f1a, despu\u00e9s hubo\n    tres a\u00f1os de moratoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, y m\u00e1s a ra\u00edz de las \u00faltimas declaraciones del\n    ministro de Econom\u00eda es: \u00bfVa a compensar todo el 2013 no simplemente a\n    las comunidades aut\u00f3nomas de Andaluc\u00eda, Extremadura y Canarias, sino\n    tambi\u00e9n a Catalu\u00f1a y Asturias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero decir\n    que esta moderaci\u00f3n salarial ha resultado muy \u00fatil para mantener muchos\n    puestos de trabajo que en otro caso se hubieran destruido; ha ido\n    acompa\u00f1ada de una inflaci\u00f3n muy baja, menos 0,1 % en el mes de octubre,\n    con lo cual los salarios pueden mantener poder adquisitivo, y ha ayudado\n    a mejorar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, dato este muy\n    relevante, como se demuestra en las cifras del sector exterior, que\n    anticipan una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica para el a\u00f1o que viene, 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1, 2], "empresas": [4, 5, 6], "hacienda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son baratos para las\n    grandes empresas y muy caros, cuando no inexistentes, para las peque\u00f1as,\n    en una Espa\u00f1a en la que los millonarios han crecido al tiempo que muchas\n    familias est\u00e1n en situaci\u00f3n dram\u00e1tica de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son baratos para las\n    grandes empresas y muy caros, cuando no inexistentes, para las peque\u00f1as,\n    en una Espa\u00f1a en la que los millonarios han crecido al tiempo que muchas\n    familias est\u00e1n en situaci\u00f3n dram\u00e1tica de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era un acuerdo de\n    rentas para moderar salarios de forma acordada, para moderar beneficios\n    de forma acordada, para moderar precios y que las familias no sufrieran,\n    pero finalmente usted hizo una reforma laboral y puso los salarios en\n    manos de los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a los balbuceantes esfuerzos del ministro de Hacienda, hoy sabemos\n    que los salarios en Espa\u00f1a han bajado m\u00e1s de un 2 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, han bajado\n    m\u00e1s los m\u00e1s bajos, mientras los salarios de los directivos del Ibex\n    sub\u00edan, al igual que lo hac\u00edan los beneficios de muchas empresas que, al\n    mismo tiempo que mejoraban sus beneficios, recortaban plantillas y\n    salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son baratos para las\n    grandes empresas y muy caros, cuando no inexistentes, para las peque\u00f1as,\n    en una Espa\u00f1a en la que los millonarios han crecido al tiempo que muchas\n    familias est\u00e1n en situaci\u00f3n dram\u00e1tica de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley del embudo, ancha para los empresarios y\n    estrecha para los trabajadores, ancha para las grandes empresas y\n    estrecha para las peque\u00f1as empresas, ancha para quienes ganan mucho y\n    estrecha para quienes ganan poco; hasta en su casa, se\u00f1or Rajoy,\n    sacrificios para los espa\u00f1oles m\u00e1s d\u00e9biles y generosos sobresueldos en B\n    en su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quienes perdieron su puesto de trabajo fueron sobre todo los trabajadores\n    temporales y los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay moderaci\u00f3n salarial, pero\n    tambi\u00e9n hay precios mucho m\u00e1s bajos, y todo ello ha dado lugar a una\n    mejora de la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    las empresas se enfrentan a una ca\u00edda de la demanda deben hacer ajustes y\n    los pueden hacer de forma muy distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, una cuesti\u00f3n de Estado y una prioridad social, porque cuando\n    todav\u00eda siguen en riesgo la vida, la integridad y la libertad de muchas\n    mujeres en Espa\u00f1a lo que fracasa y lo que falla es el conjunto de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, una cuesti\u00f3n de Estado y una prioridad social, porque cuando\n    todav\u00eda siguen en riesgo la vida, la integridad y la libertad de muchas\n    mujeres en Espa\u00f1a lo que fracasa y lo que falla es el conjunto de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "mujeres": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Un pacto\n    para que no retrocedamos en la prevenci\u00f3n de la violencia como va a\n    suceder con la desaparici\u00f3n de la asignatura Educaci\u00f3n para la\n    Ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una profunda\n    cicatriz en la sociedad espa\u00f1ola: 700 mujeres asesinadas en diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pacto, se\u00f1or\u00eda, para que\n    ninguna entidad que reciba fondos p\u00fablicos, como la Iglesia cat\u00f3lica,\n    pueda editar estos libros (muestra un libro) que, atentando a la dignidad\n    de las mujeres, lo que hacen es fomentar el sometimiento y el acatamiento\n    de las v\u00edctimas, que es donde est\u00e1 el germen de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "mujeres": [3, 4, 5], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le voy a dar mi opini\u00f3n sobre el asunto de la educaci\u00f3n que usted\n    ha mencionado aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n en igualdad no es una asignatura,\n    se\u00f1or\u00eda, tiene que ser la vida diaria de todos nosotros y, por desgracia,\n    en las adolescentes y en los j\u00f3venes se est\u00e1n admitiendo roles por parte\n    de las mujeres que ya no admitimos ninguna de las mujeres en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n en igualdad no es una asignatura,\n    se\u00f1or\u00eda, tiene que ser la vida diaria de todos nosotros y, por desgracia,\n    en las adolescentes y en los j\u00f3venes se est\u00e1n admitiendo roles por parte\n    de las mujeres que ya no admitimos ninguna de las mujeres en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido su apoyo para varias cosas, se\u00f1or\u00eda; en primer\n    lugar, porque las leyes m\u00e1s fuertes hacen m\u00e1s fuertes a las mujeres y les\n    dan fortaleza tambi\u00e9n para denunciar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido su apoyo\n    para que entre todos trabajemos por la libertad vigilada de los\n    agresores, porque da seguridad a las v\u00edctimas; porque tengan justicia\n    gratuita, porque en el estatuto de la v\u00edctima cuidemos a esas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n en igualdad no es una asignatura,\n    se\u00f1or\u00eda, tiene que ser la vida diaria de todos nosotros y, por desgracia,\n    en las adolescentes y en los j\u00f3venes se est\u00e1n admitiendo roles por parte\n    de las mujeres que ya no admitimos ninguna de las mujeres en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La Unidad de Emergencia Consular, que se\n    puso inmediatamente en marcha para la localizaci\u00f3n de los espa\u00f1oles, ha\n    logrado ya encontrar a 34 espa\u00f1oles, y en lo que se refiere a la\n    respuesta de ayuda humanitaria de emergencia, como ustedes saben, Espa\u00f1a\n    flet\u00f3 tres aviones, dos directamente por la Agencia Espa\u00f1ola de\n    Cooperaci\u00f3n y un por la Cruz Roja, que llev\u00f3 40 toneladas en material\n    otorgado por esta agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero este es un tema que no afecta\n    exclusivamente a algunas entidades financieras, sino que afecta sobre\n    todo a muchas personas, a muchas familias en nuestro pa\u00eds, que ven como\n    la bajada del eur\u00edbor no supone un alivio econ\u00f3mico a la hora de hacer\n    frente a sus pr\u00e9stamos hipotecarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or De Guindos, los 200 euros que muchas familias se ahorrar\u00edan si no\n    tuvieran una cl\u00e1usula suelo puede que para usted no sean nada, como los\n    200 euros que se ahorrar\u00edan si no hubieran tomado las decisiones que han\n    tomado con los pr\u00e9stamos IRPH o como los 200 euros que van a dejar de\n    recibir muchas familias de subsidiaci\u00f3n de pr\u00e9stamos hipotecarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    esos 200 euros los que hacen que las familias sufran su acci\u00f3n de\n    gobierno y no la crisis financiera, 200 euros que dejar\u00e1n de recibir por\n    su voluntad pol\u00edtica, 200 euros que a muchos servir\u00edan para pagar la\n    subida de la luz, para cuidar a un dependiente, para hacer frente a las\n    tasas universitarias, para asumir el material escolar, para asumir el\n    repago de medicamentos, posiblemente tambi\u00e9n para evitar un desahucio;\n    200 euros que servir\u00e1n para\n    pagar su crisis, 200 euros que son muchos para quien no llega a final de\n    mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "econom\u00eda": [3], "social": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, el Fondo social\n    de viviendas ha permitido que m\u00e1s de seiscientas familias hayan accedido\n    ya a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, las acciones emprendidas por este Gobierno han solucionado\n    los problemas de cuatro mil familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, el Fondo social\n    de viviendas ha permitido que m\u00e1s de seiscientas familias hayan accedido\n    ya a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en cualquier caso, para\n    hablar de todos esos temas y muchos m\u00e1s le anuncio que comparecer\u00e9 otra\n    vez, la d\u00e9cima vez, a petici\u00f3n propia en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del\n    Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS MOTIVOS DE LAS\n    DIMISIONES EN LA DELEGACI\u00d3N CENTRAL DE GRANDES CONTRIBUYENTES DE LA\n    AGENCIA ESTATAL DE ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA (AEAT) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son los motivos de las dimisiones en la delegaci\u00f3n\n    central de grandes contribuyentes de la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son los motivos de las dimisiones en la delegaci\u00f3n\n    central de grandes contribuyentes de la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3], "hacienda": [7], "agencia tributaria": [4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Lara, los motivos son cambios en puestos de libre\n    designaci\u00f3n derivados del cambio en la direcci\u00f3n de la Agencia Tributaria\n    que ha tenido lugar hace cuatro meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1ado tambi\u00e9n que est\u00e1 en marcha\n    una auditor\u00eda interna relativa a comprobar que no ha habido filtraci\u00f3n de\n    ning\u00fan expediente de la Agencia Tributaria hacia medios de comunicaci\u00f3n,\n    para preservar las garant\u00edas de los procesos de inspecci\u00f3n de\n    procedimientos administrativos abiertos en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, tambi\u00e9n quiero decirle a su se\u00f1or\u00eda que no hay ning\u00fan tipo\n    de injerencia pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia\n    Tributaria es una de las grandes instituciones del Estado, de gran\n    prestigio y entre todos debemos conservar y reforzar ese prestigio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Lara, los motivos son cambios en puestos de libre\n    designaci\u00f3n derivados del cambio en la direcci\u00f3n de la Agencia Tributaria\n    que ha tenido lugar hace cuatro meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1ado tambi\u00e9n que est\u00e1 en marcha\n    una auditor\u00eda interna relativa a comprobar que no ha habido filtraci\u00f3n de\n    ning\u00fan expediente de la Agencia Tributaria hacia medios de comunicaci\u00f3n,\n    para preservar las garant\u00edas de los procesos de inspecci\u00f3n de\n    procedimientos administrativos abiertos en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, tambi\u00e9n quiero decirle a su se\u00f1or\u00eda que no hay ning\u00fan tipo\n    de injerencia pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo ha habido en este\n    \u00faltimo mandato y, como ministro de Hacienda, estoy seguro de que tampoco\n    lo ha habido en el de mis predecesores en ese cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [7], "hacienda": [6], "agencia tributaria": [5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se cesa a una\n    inspectora de la Agencia Tributaria que ratific\u00f3 una sanci\u00f3n a la\n    multinacional mexicana Cemex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprendi\u00f3 que su\n    preocupaci\u00f3n, se\u00f1or Montoro -lo ha dicho ahora-, no fuera si la sanci\u00f3n\n    era correcta o no, su preocupaci\u00f3n fue investigar la filtraci\u00f3n porque\n    eso, seg\u00fan usted, desprestigiaba a la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dinamita el trabajo\n    de la agencia y su prestigio no es solo que alguien cuente que se quiere\n    proteger a un defraudador, a la agencia la dinamitan y la desprestigian\n    otras decisiones: que a los defraudadores de la lista Falciani se les\n    facilitara regularizar lo defraudado sin sancionarles, mientras se\n    castiga a muchos aut\u00f3nomos y peque\u00f1os empresarios cuando cometen un\n    error; que haga usted una amnist\u00eda fiscal escandalosa y a la carta a unos\n    cuantos defraudadores a la que se acoge hasta el tesorero de su partido;\n    que hayan destituido al equipo de la ONIF que investigaba la G\u00fcrtel -esto\n    s\u00ed desprestigia a la agencia-; que hayan cesado tambi\u00e9n al comisario jefe\n    de polic\u00eda de la UDEF responsable de las brigadas de investigaci\u00f3n de la\n    G\u00fcrtel y del caso B\u00e1rcenas-PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desprestigiada a la agencia, se\u00f1or\n    Montoro, es que el 80 % de sus efectivos se destinen a investigar a los\n    peque\u00f1os contribuyentes y se dedique un m\u00ednimo esfuerzo a las grandes\n    empresas y fortunas; que se reduzca el n\u00famero de trabajadores de la\n    agencia, y que haya seis veces menos inspectores de la media de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que desprestigia a la agencia es tener un ministro al\n    servicio de los defraudadores y no al servicio de los contribuyentes\n    honestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se cesa a una\n    inspectora de la Agencia Tributaria que ratific\u00f3 una sanci\u00f3n a la\n    multinacional mexicana Cemex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs usted el ministro de Hacienda o es el\n    ministro de los defraudadores, se\u00f1or Montoro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desprestigiada a la agencia, se\u00f1or\n    Montoro, es que el 80 % de sus efectivos se destinen a investigar a los\n    peque\u00f1os contribuyentes y se dedique un m\u00ednimo esfuerzo a las grandes\n    empresas y fortunas; que se reduzca el n\u00famero de trabajadores de la\n    agencia, y que haya seis veces menos inspectores de la media de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "hacienda": [5], "agencia tributaria": [3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s,\n    se\u00f1or Lara, tambi\u00e9n ser\u00eda de valorar que con este Gobierno todos los\n    grupos pol\u00edticos, incluyendo Izquierda Unida Madrid, pagaran lo que deben\n    a la Agencia Tributaria, a la Hacienda p\u00fablica de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or Lara, tambi\u00e9n\n    sus compa\u00f1eros de la agencia de Madrid llaman; tambi\u00e9n sus compa\u00f1eros de\n    Izquierda Unida llaman. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quiero decirle con toda franqueza y\n    con toda lealtad tambi\u00e9n que sus palabras injustas deber\u00edan retirarse en\n    virtud de la garant\u00eda y de la eficiencia de la Agencia Tributaria, donde\n    no hay ninguna injerencia pol\u00edtica y tampoco ha habido ning\u00fan tratamiento\n    a favor en relaci\u00f3n con Izquierda Unida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s,\n    se\u00f1or Lara, tambi\u00e9n ser\u00eda de valorar que con este Gobierno todos los\n    grupos pol\u00edticos, incluyendo Izquierda Unida Madrid, pagaran lo que deben\n    a la Agencia Tributaria, a la Hacienda p\u00fablica de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quiero decirle con toda franqueza y\n    con toda lealtad tambi\u00e9n que sus palabras injustas deber\u00edan retirarse en\n    virtud de la garant\u00eda y de la eficiencia de la Agencia Tributaria, donde\n    no hay ninguna injerencia pol\u00edtica y tampoco ha habido ning\u00fan tratamiento\n    a favor en relaci\u00f3n con Izquierda Unida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s,\n    se\u00f1or Lara, tambi\u00e9n ser\u00eda de valorar que con este Gobierno todos los\n    grupos pol\u00edticos, incluyendo Izquierda Unida Madrid, pagaran lo que deben\n    a la Agencia Tributaria, a la Hacienda p\u00fablica de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted me dice que le ayude; es\n    que no soy la ministra de Hacienda, yo no tengo la firma para, ahora\n    mismo, coger los buques de acci\u00f3n mar\u00edtima y adjudicarlos para que los\n    astilleros tengan trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que no soy la ministra de Hacienda para\n    emplearme a fondo y conseguir el contrato de Gas Natural de los gaseros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que es usted el ministro de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [1], "calidad": [0], "empresas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de hacer\n    pol\u00edtica de est\u00edmulo -y usted la acaba de hacer, excepto lo de rid\u00edculo,\n    que por supuesto no se lo voy a aceptar-, no le quepa ninguna duda de que\n    estamos convencidos de la calidad de la empresa que tenemos y trabajando,\n    no ya el ministro de Hacienda, sino todo el Gobierno, para que pronto\n    haya carga de trabajo en estos astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de hacer\n    pol\u00edtica de est\u00edmulo -y usted la acaba de hacer, excepto lo de rid\u00edculo,\n    que por supuesto no se lo voy a aceptar-, no le quepa ninguna duda de que\n    estamos convencidos de la calidad de la empresa que tenemos y trabajando,\n    no ya el ministro de Hacienda, sino todo el Gobierno, para que pronto\n    haya carga de trabajo en estos astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con usted\n    en que tenemos unos excelentes astilleros p\u00fablicos y privados en Espa\u00f1a;\n    coincido con usted en que tenemos unas empresas tecnol\u00f3gicas en materia\n    de construcci\u00f3n de barcos primeras en el mundo, raz\u00f3n por la que estamos\n    detr\u00e1s de esas contrataciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "hacienda": [2], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DE HACIENDA LOS CESES PRODUCIDOS EN\n    DEPENDENCIAS DE LA AGENCIA TRIBUTARIA, QUE SON FUNDAMENTALES EN LA LUCHA\n    CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DE HACIENDA LOS CESES PRODUCIDOS EN\n    DEPENDENCIAS DE LA AGENCIA TRIBUTARIA, QUE SON FUNDAMENTALES EN LA LUCHA\n    CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DE HACIENDA LOS CESES PRODUCIDOS EN\n    DEPENDENCIAS DE LA AGENCIA TRIBUTARIA, QUE SON FUNDAMENTALES EN LA LUCHA\n    CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esa es la verdad, y a partir de ah\u00ed insisto en que los procedimientos de\n    la Agencia Tributaria incluyen la realizaci\u00f3n de auditor\u00edas internas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la verdad, y a partir de ah\u00ed insisto en que los procedimientos de\n    la Agencia Tributaria incluyen la realizaci\u00f3n de auditor\u00edas internas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "hacienda": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "agencia tributaria": [3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, desde que ustedes llegaron al Ministerio de Hacienda lo que\n    han intentado es descabezar la Agencia Tributaria en beneficio de su\n    partido y de oscuros intereses, porque despu\u00e9s vino lo que vino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta clave, la pregunta importante es: \u00bfPor qu\u00e9 la direcci\u00f3n\n    pol\u00edtica de la Agencia Tributaria quer\u00eda perdonar una deuda de 450\n    millones de euros a una multinacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tiene que pasar en la Agencia Tributaria para\n    que el ministro de Hacienda se vaya? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, desde que ustedes llegaron al Ministerio de Hacienda lo que\n    han intentado es descabezar la Agencia Tributaria en beneficio de su\n    partido y de oscuros intereses, porque despu\u00e9s vino lo que vino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta clave, la pregunta importante es: \u00bfPor qu\u00e9 la direcci\u00f3n\n    pol\u00edtica de la Agencia Tributaria quer\u00eda perdonar una deuda de 450\n    millones de euros a una multinacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tiene que pasar en la Agencia Tributaria para\n    que el ministro de Hacienda se vaya? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En todo caso, creo que no quer\u00eda usted que yo le\n    preguntara hoy al ministro de Hacienda; tiendo a pensar eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, desde que ustedes llegaron al Ministerio de Hacienda lo que\n    han intentado es descabezar la Agencia Tributaria en beneficio de su\n    partido y de oscuros intereses, porque despu\u00e9s vino lo que vino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vino la\n    amnist\u00eda fiscal; vinieron esas cuentas en Suiza del se\u00f1or B\u00e1rcenas; de\n    esos donativos del PP que son ilegales pero que a ojos de Hacienda son\n    legales; eso es lo que vino despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier pa\u00eds\n    europeo el ministro de Hacienda ya se habr\u00eda ido, se\u00f1or ministro; en\n    cualquier otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tiene que pasar en la Agencia Tributaria para\n    que el ministro de Hacienda se vaya? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ya es el Torquemada de la Hacienda\n    p\u00fablica espa\u00f1ola, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "hacienda": [4], "agencia tributaria": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dentro de\n    la Agencia Tributaria hay 27.000 personas que trabajan, que hacen su\n    labor con gran eficacia, y tenemos que reconocer que esas personas no han\n    recibido ninguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Jam\u00e1s he\n    trasmitido una instrucci\u00f3n pol\u00edtica a la Agencia Tributaria, y estoy\n    seguro de que mis antecesores tampoco lo han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de\n    la Agencia Tributaria hay 27.000 personas que trabajan, que hacen su\n    labor con gran eficacia, y tenemos que reconocer que esas personas no han\n    recibido ninguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Jam\u00e1s he\n    trasmitido una instrucci\u00f3n pol\u00edtica a la Agencia Tributaria, y estoy\n    seguro de que mis antecesores tampoco lo han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumplo ahora seis a\u00f1os de ministro de Hacienda de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "empresas": [2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO RESPETAR LA CL\u00c1USULA POR LA QUE EN 2013 LAS\n    EMPRESAS Y CENTROS TECNOL\u00d3GICOS PUEDEN APLICARSE LAS BONIFICACIONES A LAS\n    CUOTAS DE LA SEGURIDAD SOCIAL DEL PERSONAL INVESTIGADOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL GOBIERNO RESPETAR LA CL\u00c1USULA POR LA QUE EN 2013 LAS\n    EMPRESAS Y CENTROS TECNOL\u00d3GICOS PUEDEN APLICARSE LAS BONIFICACIONES A LAS\n    CUOTAS DE LA SEGURIDAD SOCIAL DEL PERSONAL INVESTIGADOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL GOBIERNO RESPETAR LA CL\u00c1USULA POR LA QUE EN 2013 LAS\n    EMPRESAS Y CENTROS TECNOL\u00d3GICOS PUEDEN APLICARSE LAS BONIFICACIONES A LAS\n    CUOTAS DE LA SEGURIDAD SOCIAL DEL PERSONAL INVESTIGADOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "empresas": [3], "econom\u00eda": [2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde el punto de vista tributario y\n    tambi\u00e9n, como usted muy bien ha se\u00f1alado esta ma\u00f1ana, a trav\u00e9s de las\n    bonificaciones del Ministerio de Empleo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista tributario y\n    tambi\u00e9n, como usted muy bien ha se\u00f1alado esta ma\u00f1ana, a trav\u00e9s de las\n    bonificaciones del Ministerio de Empleo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La apuesta de este Gobierno\n    desde el primer momento ha sido impulsar la investigaci\u00f3n, el desarrollo\n    y la innovaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y por eso en 2014, en los presupuestos\n    del a\u00f1o pr\u00f3ximo, ser\u00e1n los primeros presupuestos que aumenten esta\n    partida tan fundamental para nuestra econom\u00eda despu\u00e9s de lo que ha pasado\n    desde el a\u00f1o 2009 con toda la crisis en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos estimando que esas bonificaciones\n    supondr\u00e1n un incentivo adicional para las empresas; el Servicio P\u00fablico\n    de Empleo aportar\u00e1 a las empresas y a los centros tecnol\u00f3gicos en torno a\n    20 millones de euros, de los que se van a beneficiar 8.000 empresas y\n    centros tecnol\u00f3gicos, y por supuesto tambi\u00e9n 10.000 investigadores\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL QUE CON EL\n    INCREMENTO DE LAS PENSIONES PREVISTO A PARTIR DEL 1 DE ENERO DE 2014 SE\n    GARANTIZA SU PODER ADQUISITIVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL QUE CON EL\n    INCREMENTO DE LAS PENSIONES PREVISTO A PARTIR DEL 1 DE ENERO DE 2014 SE\n    GARANTIZA SU PODER ADQUISITIVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aunque el proyecto de Presupuestos Generales del Estado prev\u00e9\n    que el IPC subir\u00e1 el pr\u00f3ximo a\u00f1o un 1,50 %, ustedes solamente van a subir\n    las pensiones un 0,25 % y espero que no saque usted pecho con la posible\n    deflaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, como lo acaba de hacer esta ma\u00f1ana el\n    se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... D\u00edgales usted la verdad a los espa\u00f1oles, se\u00f1ora ministra, a\n    los 9 millones de pensionistas y a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, lo que es una salvajada,\n    se\u00f1ora ministra, es condenar a los 9 millones de pensionistas y a sus\n    familias a ser cada d\u00eda m\u00e1s pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Verg\u00fcenza les ten\u00eda que dar lo que quieren\n    hacer con el sistema p\u00fablico de pensiones: no est\u00e1n respetando ustedes el\n    art\u00edculo 50 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola; no est\u00e1n respetando el Pacto de\n    Toledo; no est\u00e1n respetando el di\u00e1logo social; no est\u00e1n respetando\n    ustedes, lo que es peor, ni a los 9 millones de pensionistas ni a sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Verg\u00fcenza les ten\u00eda que dar lo que quieren\n    hacer con el sistema p\u00fablico de pensiones: no est\u00e1n respetando ustedes el\n    art\u00edculo 50 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola; no est\u00e1n respetando el Pacto de\n    Toledo; no est\u00e1n respetando el di\u00e1logo social; no est\u00e1n respetando\n    ustedes, lo que es peor, ni a los 9 millones de pensionistas ni a sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... le digo m\u00e1s, se\u00f1ora Lucio, es que ese plan de empleo llamado\n    estrategia en nuestro pa\u00eds est\u00e1 dando ya resultados, hay m\u00e1s de 110.000\n    j\u00f3venes que se han beneficiado en nuestro pa\u00eds y tienen una oportunidad\n    de empleo por cuenta propia o por cuenta ajena, gracias a esa estrategia\n    de objetivo com\u00fan con los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lucio, 425\n    j\u00f3venes cada d\u00eda desde febrero tienen una oportunidad de empleo en\n    Espa\u00f1a; pero no nos hemos quedado ah\u00ed, hemos dado la batalla europea para\n    que se aplique en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n cuanto antes la Garant\u00eda juvenil;\n    vendr\u00e1n a Espa\u00f1a -lo hemos conocido hace dos semanas- 1.800 millones de\n    euros de la Garant\u00eda juvenil europea para seguir apoyando a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora Lucio, le anuncio que en las pr\u00f3ximas semanas y antes\n    de final de diciembre, como se ha comprometido en Europa, presentaremos\n    el plan operativo de empleo de Espa\u00f1a, de aplicaci\u00f3n de la Garant\u00eda\n    juvenil europea, porque queremos darles oportunidades a los j\u00f3venes y\n    todos trabajando en la misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [1, 2, 3, 4], "seguridad social": [5], "social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, no por mentir, como acaba de\n    hacer usted aqu\u00ed, en esta C\u00e1mara -67.000 millones de euros quedaron en la\n    reserva de la Seguridad Social-,... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le pedimos que ese plan lo presente tambi\u00e9n\n    aqu\u00ed, porque fue fruto de un acuerdo en esta C\u00e1mara que solicit\u00e1semos en\n    el Consejo Europeo un plan para los j\u00f3venes europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que explicar\n    si va a dar usted respuesta a los j\u00f3venes que ni estudian ni trabajan,\n    porque ya no se hace la escuela-taller, porque no hay ning\u00fan puesto de\n    trabajo, porque no han tenido plaza en formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    tiene que explicar si va a dar respuesta a los j\u00f3venes que tienen una\n    complet\u00edsima formaci\u00f3n y salen de su pa\u00eds no como opci\u00f3n, se\u00f1ora\n    ministra, sino como obligaci\u00f3n, y sin saber si alg\u00fan d\u00eda podr\u00e1n volver y\n    formar en este pa\u00eds una familia, ya que el empleo que se crea es cada vez\n    m\u00e1s precario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, en lugar de afanarse en resolver los problemas de\n    los j\u00f3venes de ra\u00edz, decide que es mejor que se queden en casa, porque ya\n    ni siquiera podr\u00e1n salir a la calle a manifestarse contra quienes est\u00e1n\n    provocando una situaci\u00f3n injusta, contra quienes les est\u00e1n expropiando su\n    futuro, como dec\u00eda esta ma\u00f1ana el economista Ant\u00f3n Costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no por mentir, como acaba de\n    hacer usted aqu\u00ed, en esta C\u00e1mara -67.000 millones de euros quedaron en la\n    reserva de la Seguridad Social-,... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Lucio, este Gobierno est\u00e1 comprometido con los j\u00f3venes desde el\n    primer d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, tenemos buenas cifras de resultados de las pol\u00edticas\n    que aplicamos para los j\u00f3venes: en un a\u00f1o ha bajado el desempleo entre\n    los j\u00f3venes en un 7,4 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en el camino de iniciar la senda hacia\n    el empleo y las oportunidades de los j\u00f3venes; presentaremos el plan\n    operativo sobre la Garant\u00eda juvenil antes de final de a\u00f1o; el primer\n    borrador lo tenemos esta semana; hemos tenido ya reuniones con las\n    comunidades aut\u00f3nomas; el pr\u00f3ximo 4 de diciembre se continuar\u00e1n y el d\u00eda\n    20 de diciembre presentaremos ese plan operativo ante la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [2, 3], "calidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin\n    recursos suficientes las comunidades aut\u00f3nomas no pueden sostener los\n    servicios p\u00fablicos con el nivel de calidad que exigen y merecen los\n    ciudadanos y ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acercar el poder a la ciudadan\u00eda mediante el\n    autogobierno debe traducirse en calidad de vida y en resoluci\u00f3n de los\n    problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los dos primeros sirvi\u00f3 para\n    actualizar la Hacienda foral en los territorios hist\u00f3ricos de Euskadi y\n    en la Comunidad Foral de Navarra, y en el caso aragon\u00e9s todav\u00eda no ha\n    tenido ninguna aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, la Hacienda foral desapareci\u00f3 en\n    Arag\u00f3n en 1707, no en 1937, como en Gipuzkoa y Bizkaia, aunque en ambos\n    casos fue derogada o abolida por derecho de conquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el debate pol\u00edtico com\u00fan se oye hablar\n    constantemente de esa demanda, por ejemplo que los presidentes de\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s ricas, porque hay m\u00e1s gente que tiene m\u00e1s nivel\n    de renta o tiene m\u00e1s base societaria de empresas, suelen decir que\n    quieren reducir el nivel de solidaridad a\u00fan siendo solidario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es lo mismo sostener la\n    sanidad, los servicios sociales o la educaci\u00f3n en un territorio disperso\n    y despoblado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Yuste, vamos a estudiar -el Grupo Popular lo har\u00e1 por\n    supuesto en su consideraci\u00f3n, pero tambi\u00e9n desde el Ministerio de\n    Hacienda y Administraciones P\u00fablicas- el contenido de la moci\u00f3n sobre los\n    preceptos b\u00e1sicos que debe tener la financiaci\u00f3n auton\u00f3mica del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en relaci\u00f3n con financiaciones especiales en Arag\u00f3n,\n    para m\u00ed es un honor haber desarrollado el Convenio de Teruel, que es la\n    aportaci\u00f3n que no negar\u00e1 que hemos hecho, que hemos hecho personalmente\n    ya en la etapa anterior del ministro de Hacienda y que ahora ha tenido\n    continuidad con Teruel mediante un convenio espec\u00edfico, y un convenio\n    espec\u00edfico es el desarrollo de una relaci\u00f3n bilateral en t\u00e9rminos\n    econ\u00f3micos, porque Teruel es una de las grandes provincias de Arag\u00f3n, por\n    tanto estamos en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es clave -lo es- para la vertebraci\u00f3n, pero\n    tambi\u00e9n es clave -lo es- para el desarrollo y el progreso de la econom\u00eda\n    catalana, como lo es para la de Madrid, y por eso Madrid ha concentrado\n    los vuelos y las inversiones, como las autopistas gratuitas y los\n    organismos oficiales, porque todo ello forma parte de un mismo plan de\n    concentraci\u00f3n pol\u00edtica y financiera que beneficia a Madrid en detrimento\n    de territorios innovadores como Catalu\u00f1a, a la cual se le ha hecho\n    competencia desleal -lo digo as\u00ed- en tanto que por un lado se le expolia\n    f\u00edsicamente y por otro en las inversiones que se dirig\u00edan a su principal\n    competidor dentro del Estado en una absoluta competencia desleal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo actual desentona y choca con los modelos modernos que funcionan\n    en el resto del mundo, f\u00f3rmulas diversas, normalmente aeropuertos que\n    act\u00faan y operan como aut\u00e9nticas empresas que compiten entre s\u00ed y que\n    adem\u00e1s est\u00e1n gestionadas con una fuerte participaci\u00f3n de los distintos\n    entes territoriales con distintas f\u00f3rmulas, much\u00edsimas f\u00f3rmulas: con\n    capital p\u00fablico, con capital privado y con la participaci\u00f3n incluso de\n    instituciones econ\u00f3micas, pero con un papel determinante, eso s\u00ed, de los\n    entes territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [2], "calidad": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo ello, y coincido con usted, se\u00f1ora Jord\u00e0, es porque\n    efectivamente los aeropuertos no son solo una infraestructura, que lo\n    son, sino un elemento clave, como luego le dir\u00e9, por los datos econ\u00f3micos\n    del desarrollo econ\u00f3mico y social de all\u00e1 donde est\u00e1 radicados y tambi\u00e9n\n    del resto de su \u00e1rea de influencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una\n    posici\u00f3n privilegiada en cuanto a infraestructuras de calidad, capacidad\n    y costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2013 la generaci\u00f3n de caja ser\u00e1 de m\u00e1s 600 millones, el Ebitda de m\u00e1s\n    de 1.500, el beneficio neto de 308 y el d\u00e9ficit tarifario ya se situar\u00e1\n    en 250 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos gestionar nuestros aeropuertos, queremos gestionar\n    nuestras infraestructuras y nuestra econom\u00eda sobre la base de nuestros\n    intereses y la vertebraci\u00f3n de nuestro territorio, y no, se\u00f1ora ministra,\n    someternos al centralismo de una Espa\u00f1a que, entendemos, vemos y\n    constatamos, es absolutamente radial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como\n    usted sabe, el Comit\u00e9 de Coordinaci\u00f3n Aeroportuaria aprobado\n    recientemente prev\u00e9 que intervengan las instituciones econ\u00f3micas y\n    sociales y las administraciones p\u00fablicas para coordinar la actividad de\n    los aeropuertos; ah\u00ed va a intervenir la Agencia Catalana de Turismo,\n    Barcelona Turismo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se hizo sin informe de la Abogac\u00eda del Estado -no hay informe\n    jur\u00eddico del procedimiento- y en el peor momento posible para nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento tremendo para nuestra econom\u00eda, se pusieron a\n    vender dos de los elementos m\u00e1s importantes de la red de aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... De sus sue\u00f1os\n    ideol\u00f3gicos, la grave herida que el se\u00f1or Wert y el se\u00f1or Rajoy est\u00e1n\n    introduciendo o produciendo en nuestro sistema educativo, en el sistema\n    p\u00fablico de educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds con la nueva ley, que ya entra en\n    vigor, con el hundimiento de las becas y con el incremento de las tasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen respuesta\n    porque ni siquiera tienen pregunta para las mareas que salen a defender\n    la sanidad p\u00fablica y la educaci\u00f3n p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos tambi\u00e9n se\u00f1alar y concluir que tras\n    estos treinta y cinco a\u00f1os la idea o el concepto de Estado social y de\n    derecho hay unos que la hemos comprendido de una manera y quienes, como\n    ustedes, la han comprendido de otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un programa que est\u00e1\n    orientado b\u00e1sicamente a intentar acabar con uno de los fundamentos de\n    nuestro modelo de desarrollo, un sistema de cohesi\u00f3n social basado en la\n    posibilidad de una sociedad din\u00e1mica que parte de los principios de la\n    libertad, de los principios de la igualdad y de los principios de la\n    igualdad de oportunidades, distribuyendo el principio de la solidaridad\n    en el interior de una sociedad como es la nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De sus sue\u00f1os\n    ideol\u00f3gicos, la grave herida que el se\u00f1or Wert y el se\u00f1or Rajoy est\u00e1n\n    introduciendo o produciendo en nuestro sistema educativo, en el sistema\n    p\u00fablico de educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds con la nueva ley, que ya entra en\n    vigor, con el hundimiento de las becas y con el incremento de las tasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mire,\n    se\u00f1or\u00eda, sobre el juicio de oportunidad le dir\u00e9 que si fuera cierto lo\n    que usted dice -evidentemente no lo es- lo habr\u00edamos hecho en todo caso\n    al principio de la legislatura, cuando en funci\u00f3n de la herencia recibida\n    en el \u00e1mbito econ\u00f3mico era evidente que se iba a producir una leg\u00edtima\n    contestaci\u00f3n social en las calles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [9], "sistema educativo": [7, 8], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "calidad": [5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Socialista ha tra\u00eddo aqu\u00ed por segunda vez en poco m\u00e1s\n    de un a\u00f1o una nueva iniciativa solicitando la reprobaci\u00f3n del ministro de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, en poco m\u00e1s de un a\u00f1o, s\u00ed, porque en su\n    trayectoria el se\u00f1or Wert no ha hecho m\u00e1s que continuar, eso s\u00ed,\n    corregidas y aumentadas,\n    sus pol\u00edticas en contra de la educaci\u00f3n y la cultura de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n superior como instituci\u00f3n\n    inclusiva de \u00e9xito, como motor de movilidad que ha permitido ser m\u00e9dicos\n    y m\u00e9dicas, jueces, rectores, arquitectas y arquitectos, ingenieros e\n    ingenieras a hijos e hijas de obreros y obreras, pero eso a muchos de\n    ustedes les chirr\u00eda, les molesta, y eso es por ideolog\u00eda, no por su\n    programa, por ideolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, millones de hilillos\n    de plastilina con los que quieren cubrir de negro chapapote nuestra\n    educaci\u00f3n p\u00fablica; una marea negra contra la educaci\u00f3n, a la que hurtan\n    ahora ni m\u00e1s ni menos\n    que su condici\u00f3n de servicio p\u00fablico; una marea negra con la que quieren\n    tapar sus desmanes, pero de esta marea negra no van a salir indemnes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... T\u00e9nganlo claro, contra cada oleada de chapapote una marea verde, una\n    marea verde de madres y padres, de docentes, de estudiantes, de\n    sindicatos, de partidos, de ciudadan\u00eda, una marea verde para que la\n    escuela p\u00fablica sea por fin otra vez de todos y de todas, una marea verde\n    para la esperanza y para la justicia, una marea verde para que este pa\u00eds\n    tenga futuro, porque no hay futuro sin educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, especialmente se\u00f1or\u00edas del Grupo Parlamentario Popular, apelamos\n    a su responsabilidad y a su conciencia para sumarse a esta reprobaci\u00f3n a\n    un ministro que dice entender la educaci\u00f3n como una jungla y \u00e9l sin\n    machete; por eso, por estar sin machete seguramente no ha tenido la\n    gallard\u00eda de presentarse aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para ustedes la culpa es de la mala calidad de nuestra\n    cultura y, concretamente, la de nuestro cine, a quien el ministro\n    Montoro, el mismo que impide que se presente la ley de mecenazgo, hace\n    responsable de la ca\u00edda de ingresos y del paro en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que\n    para calidad cinematogr\u00e1fica la de este Gobierno, pues dif\u00edcilmente el\n    mundo de la cultura podr\u00eda esperar una pel\u00edcula de terror y de espanto\n    como la que est\u00e1n padeciendo, gui\u00f3n y direcci\u00f3n, ministro Wert. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sin duda, lo m\u00e1s inmoral de su gesti\u00f3n ha\n    sido el conjunto de medidas dictadas para acabar con el mayor orgullo,\n    con la mayor fortaleza del sistema educativo, los niveles de equidad e\n    igualdad de oportunidades (Aplausos), par\u00e1metros, equidad e igualdad, de\n    reconocida excelencia en todos los informes internacionales; lo mismo que\n    ahora alertan de una vuelta atr\u00e1s en un pa\u00eds que con las pol\u00edticas de\n    este Gobierno consigue que se incrementen los ricos a costa de que se\n    multipliquen los pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro Wert se ha encargado de poblar de\n    concertinas nuestro sistema educativo, con Rajoy como c\u00f3mplice y\n    avalista, y efectivamente, se\u00f1or\u00edas, las cuchillas cortan, las cuchillas\n    cortan el futuro de nuestros hijos e hijas, cortan sus derechos, cortan\n    sus expectativas de vida, cortan y cortaban (Aplausos); bien lo sab\u00eda\n    Villar Palas\u00ed en un modelo franquista que lograba que de cada cien\n    alumnos, setenta y tres, con diez a\u00f1itos, quedaran fuera del sistema\n    educativo y del resto solo tres pasaran a la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro Wert se ha encargado de poblar de\n    concertinas nuestro sistema educativo, con Rajoy como c\u00f3mplice y\n    avalista, y efectivamente, se\u00f1or\u00edas, las cuchillas cortan, las cuchillas\n    cortan el futuro de nuestros hijos e hijas, cortan sus derechos, cortan\n    sus expectativas de vida, cortan y cortaban (Aplausos); bien lo sab\u00eda\n    Villar Palas\u00ed en un modelo franquista que lograba que de cada cien\n    alumnos, setenta y tres, con diez a\u00f1itos, quedaran fuera del sistema\n    educativo y del resto solo tres pasaran a la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es la segunda vez en dos a\u00f1os que el Grupo\n    Socialista pide la reprobaci\u00f3n del ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, y en todo este tiempo hemos sido varios los grupos\n    parlamentarios, el BNG tambi\u00e9n, los que hemos ido todav\u00eda m\u00e1s all\u00e1 y\n    hemos pedido en distintas ocasiones su dimisi\u00f3n, y no por ninguna raz\u00f3n\n    de inquina personal hacia la persona del ministro, como \u00e9l intentaba\n    referenciar el otro d\u00eda respecto de la interpelaci\u00f3n parlamentaria del\n    Grupo Socialista, sino porque su gesti\u00f3n, pero sobre todo su modelo, sus\n    propuestas y las iniciativas que ha llevado a cabo en materia educativa y\n    cultural en este periodo, est\u00e1n en las ant\u00edpodas de lo que nosotros\n    consideramos que es necesario aplicar para fortalecer la calidad de la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, el se\u00f1or ministro y el resto de los\n    componentes del Gobierno y del Grupo Parlamentario Popular, repiten como\n    papagayos que la educaci\u00f3n es clave para salir de la crisis, que no\n    podemos seguir permiti\u00e9ndonos un gasto p\u00fablico tan alto en educaci\u00f3n y,\n    sin embargo, paralelamente, un abandono educativo intolerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas alturas, despu\u00e9s de dos a\u00f1os ejerciendo una pol\u00edtica educativa y\n    cultural sistem\u00e1ticamente en contra de las mayor\u00edas sociales, resulta muy\n    dif\u00edcil a\u00f1adir ning\u00fan elemento nuevo sobre una gesti\u00f3n que el Bloque\n    Nacionalista Galego tambi\u00e9n considera err\u00e1tica y da\u00f1ina en materia de\n    calidad y equidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la segunda vez en dos a\u00f1os que el Grupo\n    Socialista pide la reprobaci\u00f3n del ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, y en todo este tiempo hemos sido varios los grupos\n    parlamentarios, el BNG tambi\u00e9n, los que hemos ido todav\u00eda m\u00e1s all\u00e1 y\n    hemos pedido en distintas ocasiones su dimisi\u00f3n, y no por ninguna raz\u00f3n\n    de inquina personal hacia la persona del ministro, como \u00e9l intentaba\n    referenciar el otro d\u00eda respecto de la interpelaci\u00f3n parlamentaria del\n    Grupo Socialista, sino porque su gesti\u00f3n, pero sobre todo su modelo, sus\n    propuestas y las iniciativas que ha llevado a cabo en materia educativa y\n    cultural en este periodo, est\u00e1n en las ant\u00edpodas de lo que nosotros\n    consideramos que es necesario aplicar para fortalecer la calidad de la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  ... de una educaci\u00f3n p\u00fablica -termino, se\u00f1ora ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  ... de una educaci\u00f3n p\u00fablica -termino, se\u00f1ora\n    presidenta- fuerte, de calidad y al servicio del conjunto de la sociedad,\n    por dificultar su acceso a miles de estudiantes... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... de una educaci\u00f3n p\u00fablica -termino, se\u00f1ora\n    presidenta- fuerte, de calidad y al servicio del conjunto de la sociedad,\n    por dificultar su acceso a miles de estudiantes... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "alumnos": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, tambi\u00e9n me hubiera\n    gustado hablar cara a cara con el ministro porque los temas que vamos a\n    discutir aqu\u00ed le ata\u00f1en de manera muy directa, pero quisiera comentar un\n    aspecto que para m\u00ed es fundamental de la tarea que est\u00e1 haciendo el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y que, a nuestro entender, es altamente\n    criticable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Centr\u00e1ndonos en la Lomce, la ley de educaci\u00f3n que sin duda va\n    a salir adelante gracias a la mayor\u00eda absoluta del Partido Popular, lo\n    que se presenta como una defensa de los derechos de los ciudadanos es\n    todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se esgrime en la citada ley que hay que\n    asegurar la ense\u00f1anza en castellano a las familias en Catalu\u00f1a que han\n    protestado por el sistema de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica, incluso pag\u00e1ndoles\n    escuelas privadas para que lo hagan, eso se sale del modelo escolar\n    consensuado en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed es un derecho y no se cumple es el derecho de\n    125.000 alumnos valencianos que no pueden ser escolarizados -al menos de\n    forma compartida- en el modelo propio que se consensu\u00f3 en Valencia en su\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O el derecho de\n    163.000 alumnos en las Illes Balears donde se les aplica el TIL, el\n    Decreto de tratamiento integrado de lenguas, a pesar de que salieron a la\n    calle masivamente a protestar por las maneras y por la precipitaci\u00f3n con\n    la que se aplic\u00f3 el mencionado decreto en contra de lo que se hab\u00eda\n    consensuado promovido por el Partido Popular en las Islas Baleares\n    durante las \u00faltimas d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [3], "social": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La respuesta es clara para nosotros: no les preocupa la calidad de la\n    educaci\u00f3n, no les preocupa el consenso social y no les preocupan los\n    derechos en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un asunto que claramente es de competencia de los Gobiernos\n    auton\u00f3micos, \u00bfpor qu\u00e9 se meten con unos pocos -tres familias- y no con\n    decenas de miles que protestan en otros sitios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta es clara para nosotros: no les preocupa la calidad de la\n    educaci\u00f3n, no les preocupa el consenso social y no les preocupan los\n    derechos en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta es clara para nosotros: no les preocupa la calidad de la\n    educaci\u00f3n, no les preocupa el consenso social y no les preocupan los\n    derechos en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [4], "social": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Reci\u00e9n estrenada su responsabilidad, concretamente el 31 de enero\n    de 2012, compareci\u00f3 ante la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte para\n    presentar las l\u00edneas de actuaci\u00f3n a desarrollar por su ministerio en la X\n    Legislatura en materia de educaci\u00f3n y deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que lo oportuno en esta ocasi\u00f3n es valorar los conocimientos, aptitudes,\n    actitudes y rendimiento del se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello le ha llevado a ser incapaz de responder a los retos claves de la\n    gesti\u00f3n pol\u00edtica; ha sido incapaz de dise\u00f1ar y conducir un proyecto\n    educativo de futuro para el territorio y la comunidad; de gestionar el\n    patrimonio com\u00fan con eficacia y honestidad y, en definitiva, de dar\n    respuesta a las demandas de la ciudadan\u00eda en un \u00e1mbito de gerencia tan\n    trascendental como la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, en positivo, ya en\n    el ecuador de la legislatura y la v\u00edspera de dar cumplimiento al tr\u00e1mite\n    final de su proyecto estrella -esto es, la denominada ley para la mejora\n    de la calidad educativa-, por cierto, sin m\u00e1s apoyos que los que ten\u00eda al\n    inicio de su viaje y con toda seguridad con un rechazo social muy\n    superior al inicial, esta moci\u00f3n consecuencia de interpelaci\u00f3n le brinda\n    una nueva oportunidad de someterse a evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, en positivo, ya en\n    el ecuador de la legislatura y la v\u00edspera de dar cumplimiento al tr\u00e1mite\n    final de su proyecto estrella -esto es, la denominada ley para la mejora\n    de la calidad educativa-, por cierto, sin m\u00e1s apoyos que los que ten\u00eda al\n    inicio de su viaje y con toda seguridad con un rechazo social muy\n    superior al inicial, esta moci\u00f3n consecuencia de interpelaci\u00f3n le brinda\n    una nueva oportunidad de someterse a evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [5], "sistema educativo": [6], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    Espa\u00f1a, la educaci\u00f3n ha estado -lo hemos dicho tambi\u00e9n muchas veces-\n    durante demasiados a\u00f1os y Gobiernos siendo manoseada por luchas\n    partidistas, que lo \u00fanico que han hecho han sido envenenar el debate, y\n    creemos que esta insistencia en particularizar en un ministro, por muy\n    poca aprobaci\u00f3n p\u00fablica que tenga en las encuestas, etc\u00e9tera, el problema\n    de la educaci\u00f3n es equivocar el tiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas en la educaci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a; lo que ocurre es que esta ley, la Lomce en concreto, no es la ley\n    -por eso hemos votado en contra y seguiremos votando en contra- que vaya\n    a resolverlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, nos\n    parece un error pedir las reprobaciones de los ministros individualmente\n    y, adem\u00e1s, personalizar los problemas de la educaci\u00f3n y de la legislaci\u00f3n\n    educativa en un ministro en particular envenena el debate educativo, lo\n    contamina partidariamente y aleja a la opini\u00f3n p\u00fablica, que es a la que\n    deber\u00edamos dirigirnos, a nuestros representados, de un debate a fondo, de\n    un an\u00e1lisis sobre qu\u00e9 problemas tiene la educaci\u00f3n y qu\u00e9 podemos hacer\n    para mejorarlos por la v\u00eda de la ley, que por otra parte no deja de ser\n    otra cosa que crear un marco para que se desarrolle en la educaci\u00f3n el\n    trabajo de los docentes y para que los escolares puedan estudiar, y que\n    despu\u00e9s tendr\u00e1 que ser sobre todo concretado en los centros y no\n    convertido meramente en un objeto arrojadizo, en un ariete entre Gobierno\n    y oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, insistimos -creemos que es una buena ocasi\u00f3n para\n    repetirlo- en que hay que hacer un esfuerzo para superar el partidismo en\n    materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leyes educativas que tengan una duraci\u00f3n por lo menos de\n    veinticinco a\u00f1os, para dar estabilidad y permitir trabajar a los\n    educadores en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que m\u00e1s da\u00f1o hace a la legislaci\u00f3n educativa\n    espa\u00f1ola es este empe\u00f1o de cada Gobierno nuevo que llega en crear su\n    propia ley educativa contra viento y marea, que no se atiendan las\n    razones, muy razonables y dignas de atenci\u00f3n, de los expertos, de los\n    profesionales, sobre todo de los docentes, de las familias, que tienen\n    mucho que decir al respecto, de la experiencia de los centros educativos\n    y que al final se convierta en esto, en unos rifirrafes interminables y\n    lamentables que nos alejan de lo que deber\u00eda ser el objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una de las razones por las que mi grupo considera\n    que es una ley que no va a resolver los problemas de fondo que tiene el\n    sistema educativo, que, como tambi\u00e9n hemos dicho, ni es un desastre en\n    absoluto -ha conseguido grandes cosas desde una perspectiva hist\u00f3rica-,\n    ni es una maravilla que lo \u00fanico que necesita son m\u00e1s recursos p\u00fablicos\n    para lo que sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "hacienda": [7], "social": [6], "alumnos": [10], "empresas": [9], "sistema educativo": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nos parece el ministro\n    de Educaci\u00f3n m\u00e1s nefasto que ha tenido nuestra democracia, y miren\n    ustedes que ha habido ministros que se merec\u00edan tambi\u00e9n el calificativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro y ustedes tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas del Partido Popular y el\n    conjunto del Gobierno, est\u00e1n llevando al ministerio de Educaci\u00f3n al\n    suicidio y con ello a la desesperaci\u00f3n de miles de trabajadores y\n    trabajadoras del mundo de la educaci\u00f3n y la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes siguen\n    intentando defender con escaso \u00e9xito externo e interno una ley de\n    educaci\u00f3n que, perm\u00edtanme que les diga, m\u00e1s all\u00e1 del presidente del\n    Gobierno y su vicepresidenta -el resto de los ministros no se han\n    pronunciado-, no se creen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Si\n    ustedes han comprado una segadora de gran tama\u00f1o refrendada por el\n    art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n, que est\u00e1 segando la inversi\u00f3n p\u00fablica y\n    acabando con el sistema p\u00fablico de educaci\u00f3n! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes -como he manifestado\n    antes- se han decantado por todo lo contrario; una educaci\u00f3n basada en el\n    nacional-catolicismo, en la irracionalidad y en la represi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras nosotros y nosotras defendemos el papel del Estado,\n    ustedes, se\u00f1or\u00edas del Partido Popular y su Gobierno, lo destruyen dejando\n    que sean los mercados los que gestionen la vida de la ciudadan\u00eda, lo que\n    nos lleva a que la brecha social sea cada vez m\u00e1s profunda y la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n se abran paso con m\u00e1s rapidez entre los ciudadanos y las\n    ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras nosotros y nosotras defendemos el papel del Estado,\n    ustedes, se\u00f1or\u00edas del Partido Popular y su Gobierno, lo destruyen dejando\n    que sean los mercados los que gestionen la vida de la ciudadan\u00eda, lo que\n    nos lleva a que la brecha social sea cada vez m\u00e1s profunda y la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n se abran paso con m\u00e1s rapidez entre los ciudadanos y las\n    ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro no se ha peleado nada con Hacienda,\n    nada; es m\u00e1s, han tenido que ser los estudiantes de Erasmus los que se\n    peleen con Hacienda para que Hacienda reconvierta su posici\u00f3n y tambi\u00e9n\n    la del se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto no se creen -ni siquiera dentro de\n    sus propias filas- que esta ley sea un futuro para el sistema educativo\n    en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han eliminado el PROA, las clases de refuerzo para\n    alumnos y alumnas con problemas de exclusi\u00f3n, y, sin embargo, en\n    comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n ustedes contratando a empresas privadas que\n    no sabemos ni qu\u00e9 m\u00e9ritos tienen ni c\u00f3mo gestionan para hacer una cosa de\n    tanta importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han eliminado el PROA, las clases de refuerzo para\n    alumnos y alumnas con problemas de exclusi\u00f3n, y, sin embargo, en\n    comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n ustedes contratando a empresas privadas que\n    no sabemos ni qu\u00e9 m\u00e9ritos tienen ni c\u00f3mo gestionan para hacer una cosa de\n    tanta importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [17, 18], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "calidad": [14], "j\u00f3venes": [15, 16]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Queremos remarcar que nuestra posici\u00f3n, nuestra\n    argumentaci\u00f3n de hoy y de ma\u00f1ana solo busca mejorar la educaci\u00f3n y\n    preparar mejor a nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y creo que la mayor\u00eda de partidos,\n    est\u00e1bamos de acuerdo en buscar un di\u00e1logo para llegar a un gran pacto de\n    Estado para la educaci\u00f3n, pero el responsable de iniciarlo era el\n    ministro y no ha sido capaz o no ha querido hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana ser\u00e1 la \u00faltima oportunidad, pero a\u00fan estamos\n    dispuestos y abiertos a ese di\u00e1logo real, no a un di\u00e1logo para llegar a\n    acuerdos importantes sobre una ley de educaci\u00f3n en dos reuniones, una de\n    desayuno con otros grupos y otra donde los portavoces que fuimos\n    recibimos una exposici\u00f3n de treinta minutos sobre la Lomce para luego\n    pasar a hablar solo de la inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica del catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas,\n    \u00bfmejora la educaci\u00f3n la nueva clasificaci\u00f3n de asignaturas en troncales,\n    espec\u00edficas y de libre configuraci\u00f3n auton\u00f3mica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMejora la\n    educaci\u00f3n la problem\u00e1tica que ha generado con la religi\u00f3n, con la\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, con la ense\u00f1anza diferenciada, con la\n    financiaci\u00f3n de la concertada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no mejora\n    la educaci\u00f3n, porque el ambiente educativo se ha crispado al m\u00e1ximo y eso\n    lo ha conseguido el ministro Wert. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMejora la educaci\u00f3n la nueva\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica de catorce a diecis\u00e9is a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica se baja el nivel de profesionalizaci\u00f3n y con\n    otras aportaciones que hace esta ley en la formaci\u00f3n de grado medio y\n    superior se baja la profesionalizaci\u00f3n y se vuelven m\u00e1s acad\u00e9micas de lo\n    que es necesario; no mejora la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, \u00bfmejoran la educaci\u00f3n las\n    pruebas y evaluaciones finales para la obtenci\u00f3n de los t\u00edtulos de ESO y\n    bachillerato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto esconde solo una cosa, un concepto ideol\u00f3gico de modelo\n    educativo, y en este caso y para terminar me referir\u00e9 al ataque al modelo\n    de educaci\u00f3n de Catalu\u00f1a, un ataque al modelo de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es un\n    ataque a la normalizaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y al modelo de educaci\u00f3n de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, apoyaremos la reprobaci\u00f3n del ministro de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or\u00edas, algo de diferente tendr\u00e1 Catalu\u00f1a que\n    consigue un gran apoyo para su ley de educaci\u00f3n respecto del proyecto del\n    ministro Wert y del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, nuestro Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 nos quedamos con el de Catalu\u00f1a, y\n    Espa\u00f1a y sus j\u00f3venes se merecen ese modelo que tenemos\n    en Catalu\u00f1a, se merecen un gran pacto de Estado para la educaci\u00f3n que el\n    ministro no ha querido conseguir o ha sido incapaz de conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincidimos en que es necesario disminuir el abandono escolar, es\n    necesario aumentar las tasas de idoneidad, es necesario mejorar la\n    calidad y los grados de excelencia de nuestros alumnos, pero sin\n    disminuir la equidad y los logros sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos remarcar que nuestra posici\u00f3n, nuestra\n    argumentaci\u00f3n de hoy y de ma\u00f1ana solo busca mejorar la educaci\u00f3n y\n    preparar mejor a nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, nuestro Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 nos quedamos con el de Catalu\u00f1a, y\n    Espa\u00f1a y sus j\u00f3venes se merecen ese modelo que tenemos\n    en Catalu\u00f1a, se merecen un gran pacto de Estado para la educaci\u00f3n que el\n    ministro no ha querido conseguir o ha sido incapaz de conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincidimos en que es necesario disminuir el abandono escolar, es\n    necesario aumentar las tasas de idoneidad, es necesario mejorar la\n    calidad y los grados de excelencia de nuestros alumnos, pero sin\n    disminuir la equidad y los logros sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con muchos esfuerzos,\n    desde la Logse y desde la LOE las l\u00edneas de formaci\u00f3n profesional, la\n    oferta de ciclos formativos ha mejorado y los \u00edndices de ocupabilidad de\n    aquellos alumnos que consiguen esas titulaciones son altos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "mujeres": [22], "familias": [9], "sistema educativo": [17, 18, 19, 20], "alumnos": [21], "calidad": [10, 11, 12, 13], "j\u00f3venes": [14, 15, 16]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y ser\u00e1 contrario a su propuesta porque desde la llegada al\n    Gobierno del Partido Popular, y concretamente desde la toma de posesi\u00f3n\n    del se\u00f1or Wert como ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, todos sus\n    esfuerzos han ido orientados a asegurar la viabilidad y sostenibilidad\n    del sistema educativo espa\u00f1ol, espec\u00edficamente del sistema educativo\n    p\u00fablico, y a mejorar su calidad mediante instrumentos normativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed no se puede seguir, no\n    podemos condenar a generaciones al fracaso, un fracaso que se extiende a\n    todas las \u00e1reas de la vida de una persona, pues la educaci\u00f3n es el pilar\n    fundamental sobre el que se sostienen otros aspectos de nuestra\n    experiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su llegada al ministerio el se\u00f1or Wert ha apostado por el an\u00e1lisis y\n    por una educaci\u00f3n basada en mejorar el conocimiento y las competencias, y\n    no en adoctrinar a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados que hoy nos marcan PISA o la OCDE no son\n    el fruto de estos casi dos a\u00f1os de Gobierno, sino el resultado de\n    continuos modelos educativos socialistas que no han tenido como centro la\n    calidad, ni la educaci\u00f3n, ni la formaci\u00f3n integral de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el\n    mismo subdirector de Educaci\u00f3n de la OCDE, el se\u00f1or Andreas Schleicher,\n    en sede parlamentaria, aqu\u00ed, en el mes de julio, apunt\u00f3 que el sistema\n    educativo espa\u00f1ol, desde el punto de vista de la calidad, es de los\n    sistemas que no funcionan bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s para el ministro Wert y tambi\u00e9n para este grupo\n    parlamentario es fundamental que nuestros j\u00f3venes no acaben la educaci\u00f3n\n    secundaria con faltas de ortograf\u00eda y sin entender lo que leen, y la\n    mejor justificaci\u00f3n la aportan sus juventudes, las juventudes\n    socialistas, que manifiestan su opini\u00f3n sobre la Lomce en un tweet\n    plagado de faltas de ortograf\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una educaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00edas, debe desarrollarse en conjunto con las familias, los centros\n    educativos, las administraciones p\u00fablicas y toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos de\n    ustedes formaron parte del anterior Gobierno, por ello estamos\n    convencidos de que ustedes mejor que nadie sab\u00edan y saben los problemas\n    de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, lo dif\u00edcil es afrontarlo y poner en\n    marcha las medidas que lo enmienden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que las\n    mujeres y los hombres del futuro agradecer\u00e1n este acto de valent\u00eda\n    protagonizado por el Gobierno y por el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una educaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00edas, debe desarrollarse en conjunto con las familias, los centros\n    educativos, las administraciones p\u00fablicas y toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ser\u00e1 contrario a su propuesta porque desde la llegada al\n    Gobierno del Partido Popular, y concretamente desde la toma de posesi\u00f3n\n    del se\u00f1or Wert como ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, todos sus\n    esfuerzos han ido orientados a asegurar la viabilidad y sostenibilidad\n    del sistema educativo espa\u00f1ol, espec\u00edficamente del sistema educativo\n    p\u00fablico, y a mejorar su calidad mediante instrumentos normativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados que hoy nos marcan PISA o la OCDE no son\n    el fruto de estos casi dos a\u00f1os de Gobierno, sino el resultado de\n    continuos modelos educativos socialistas que no han tenido como centro la\n    calidad, ni la educaci\u00f3n, ni la formaci\u00f3n integral de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el\n    mismo subdirector de Educaci\u00f3n de la OCDE, el se\u00f1or Andreas Schleicher,\n    en sede parlamentaria, aqu\u00ed, en el mes de julio, apunt\u00f3 que el sistema\n    educativo espa\u00f1ol, desde el punto de vista de la calidad, es de los\n    sistemas que no funcionan bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se est\u00e1n\n    tomando decisiones valientes de la mejor forma posible para hacer\n    factible un cambio que nuestra sociedad necesita y nuestros ciudadanos\n    merecen: mejor gesti\u00f3n y m\u00e1s calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo no funciona, y para paliar estas carencias el ministro\n    empez\u00f3 a trabajar en la elaboraci\u00f3n de la Lomce, y tambi\u00e9n en la mejora\n    de la formaci\u00f3n profesional y la formaci\u00f3n profesional dual junto a la\n    ministra de Empleo, para impulsar esta \u00e1rea educativa, vincularla al\n    mundo empresarial y con ello mejorar la formaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes\n    orient\u00e1ndoles hacia un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados que hoy nos marcan PISA o la OCDE no son\n    el fruto de estos casi dos a\u00f1os de Gobierno, sino el resultado de\n    continuos modelos educativos socialistas que no han tenido como centro la\n    calidad, ni la educaci\u00f3n, ni la formaci\u00f3n integral de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s para el ministro Wert y tambi\u00e9n para este grupo\n    parlamentario es fundamental que nuestros j\u00f3venes no acaben la educaci\u00f3n\n    secundaria con faltas de ortograf\u00eda y sin entender lo que leen, y la\n    mejor justificaci\u00f3n la aportan sus juventudes, las juventudes\n    socialistas, que manifiestan su opini\u00f3n sobre la Lomce en un tweet\n    plagado de faltas de ortograf\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ser\u00e1 contrario a su propuesta porque desde la llegada al\n    Gobierno del Partido Popular, y concretamente desde la toma de posesi\u00f3n\n    del se\u00f1or Wert como ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, todos sus\n    esfuerzos han ido orientados a asegurar la viabilidad y sostenibilidad\n    del sistema educativo espa\u00f1ol, espec\u00edficamente del sistema educativo\n    p\u00fablico, y a mejorar su calidad mediante instrumentos normativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos mantener un sistema educativo con p\u00e9simos\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la web del ministerio se\n    recibieron m\u00e1s de diecis\u00e9is mil aportaciones al anteproyecto de la Lomce\n    y desde el primer d\u00eda ha habido m\u00faltiples reuniones con todos los actores\n    de este sector, pero un sistema educativo no puede eludir valores como el\n    esfuerzo y el respeto al profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inviable un sistema educativo\n    que presenta en materias b\u00e1sicas tantos curr\u00edculos como comunidades\n    aut\u00f3nomas tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su llegada al ministerio el se\u00f1or Wert ha apostado por el an\u00e1lisis y\n    por una educaci\u00f3n basada en mejorar el conocimiento y las competencias, y\n    no en adoctrinar a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que las\n    mujeres y los hombres del futuro agradecer\u00e1n este acto de valent\u00eda\n    protagonizado por el Gobierno y por el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  LAS IMPLICACIONES DE LOS\n    CAMBIOS REGULATORIOS ENERG\u00c9TICOS EN LA COMPETITIVIDAD DE LAS EMPRESAS\n    INDUSTRIALES Y DE LA ECONOM\u00cdA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [7], "empresas": [6], "energ\u00e9tico": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Todos votamos en contra porque entend\u00edamos, cada\n    uno desde su distinto enfoque, que una ley estrat\u00e9gica como esta, como la\n    Ley del Sector El\u00e9ctrico, es decir, un fundamento de nuestro modelo\n    energ\u00e9tico, para empezar no se pod\u00eda hacer sin consenso y sin di\u00e1logo,\n    como usted mismo denunciaba; pero tambi\u00e9n porque adem\u00e1s de ser clave para\n    la econom\u00eda, para la industria, como ustedes plantean hoy, es un derecho\n    b\u00e1sico de la ciudadan\u00eda tener acceso a los servicios de luz, de gas,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una regulaci\u00f3n ineficaz que\n    sobrerretribuye muchas tecnolog\u00edas y que va en la l\u00ednea contraria de un\n    modelo energ\u00e9tico sostenible, limpio, aut\u00f3ctono y democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso no\n    nos vale caer en la autocomplacencia del ministro, que le respond\u00eda a\n    usted en la interpelaci\u00f3n diciendo que ten\u00edamos un mix energ\u00e9tico\n    excelente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante el reto energ\u00e9tico que se plantea, que es el principal\n    reto que tendremos en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, decir que Espa\u00f1a tiene un mix\n    energ\u00e9tico excelente o bueno peca de autocomplacencia, y eso es lo que\n    impide tambi\u00e9n avanzar y cambiar el modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una parte de lo que plantea en su moci\u00f3n con la que estamos de\n    acuerdo, porque es verdad que podemos encontrar medidas, pero algunas de\n    esas medidas tienen que ir seguro al ahorro y a la eficiencia energ\u00e9tica,\n    porque si no, lo que es pan para hoy ser\u00e1 hambre para ma\u00f1ana, es decir,\n    de aqu\u00ed a unos a\u00f1os no podemos estar subvencionando funcionamientos que\n    son ineficientes, y el problema no es solo la reforma del sector\n    el\u00e9ctrico, sino el desmantelamiento completo de las pol\u00edticas de ahorro\n    energ\u00e9tico por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos votamos en contra porque entend\u00edamos, cada\n    uno desde su distinto enfoque, que una ley estrat\u00e9gica como esta, como la\n    Ley del Sector El\u00e9ctrico, es decir, un fundamento de nuestro modelo\n    energ\u00e9tico, para empezar no se pod\u00eda hacer sin consenso y sin di\u00e1logo,\n    como usted mismo denunciaba; pero tambi\u00e9n porque adem\u00e1s de ser clave para\n    la econom\u00eda, para la industria, como ustedes plantean hoy, es un derecho\n    b\u00e1sico de la ciudadan\u00eda tener acceso a los servicios de luz, de gas,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, conocimos ayer,\n    por ejemplo, c\u00f3mo se han incrementado de forma exponencial los cortes de\n    luz por parte de las grandes empresas, se han m\u00e1s que duplicado desde\n    2006; en el a\u00f1o 2012, 1,4 millones de viviendas sufrieron cortes de luz\n    por efectos de la crisis y esto nos deber\u00eda llevar a la reflexi\u00f3n de que\n    se ha perdido precisamente la concepci\u00f3n de la electricidad y del acceso\n    a la electricidad como un bien b\u00e1sico, como un bien p\u00fablico que se debe\n    preservar, m\u00e1s all\u00e1 de c\u00f3mo lo regulemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta reforma discrimina a unos sectores, penaliza\n    especialmente a las energ\u00edas renovables, a la ciudadan\u00eda, al autoconsumo,\n    y tambi\u00e9n hipoteca el futuro industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [4, 5], "empresas": [3], "energ\u00e9tico": [2], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En la interpelaci\u00f3n que se\n    mantuvo la semana pasada el ministro de Industria, Energ\u00eda y Turismo ya\n    manifest\u00f3 un par de cosas que concuerdan con la preocupaci\u00f3n y la\n    filosof\u00eda de fondo que manifestaba el portavoz del PNV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es obvio,\n    es el lastre financiero que implica el d\u00e9ficit tarifario y la deuda, que\n    a mayo de este a\u00f1o ascend\u00eda a 26.000 millones de euros, que no es ninguna\n    broma, y que va lastrando sucesivamente en los ejercicios los costos que\n    se deben afrontar en el pago de la energ\u00eda y nos hacen perder\n    comparativamente competitividad con otros pa\u00edses de menor costo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como se pueden imaginar, subo a esta tribuna\n    para exponer la enmienda formulada por el Grupo Parlamentario Popular a\n    esta moci\u00f3n que trae hoy a la C\u00e1mara el Grupo Parlamentario Vasco\n    (EAJ-PNV), sobre las implicaciones de los cambios regulatorios en el\n    sector energ\u00e9tico, el\u00e9ctrico, en particular y su incidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto debe ser la\n    llave que abra la puerta que intentemos abrir entre todos, y\n    especialmente desde la perspectiva en que se ha enfocado esta iniciativa\n    pol\u00edtica, que ese mix reducci\u00f3n-costos no perdiera competitividad,\n    impulso a la competitividad industrial de nuestras empresas, y en\n    definitiva a lo que ha sido un objeto nuclear de lo que persigue el\n    Gobierno dentro de la dificultad que plantea esta cuesti\u00f3n, que nadie\n    niega y que no ha excluido de sus declaraciones p\u00fablicas el propio\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es obvio,\n    es el lastre financiero que implica el d\u00e9ficit tarifario y la deuda, que\n    a mayo de este a\u00f1o ascend\u00eda a 26.000 millones de euros, que no es ninguna\n    broma, y que va lastrando sucesivamente en los ejercicios los costos que\n    se deben afrontar en el pago de la energ\u00eda y nos hacen perder\n    comparativamente competitividad con otros pa\u00edses de menor costo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit tarifario -compartimos esa preocupaci\u00f3n-\n    de forma que se vehiculice no afectando sino al\n    contrario, mejorando y beneficiando la necesaria competitividad,\n    fundamentalmente de nuestro sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [13, 14], "energ\u00e9tico": [5], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [6], "empresas": [7, 8, 9], "renovables": [10, 11, 12]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... A pesar de todo esto, el Gobierno ha\n    culpabilizado sistem\u00e1ticamente del d\u00e9ficit tarifario a las primas a las\n    renovables, en una clara apuesta por las fuentes de energ\u00eda\n    tradicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galiza es\n    productora excedentaria de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta la aprobaci\u00f3n del Real\n    Decreto-ley 20/2012, los peajes que conforman la tarifa el\u00e9ctrica eran\n    iguales para todo el Estado, sin considerar, por ejemplo, que Galiza\n    lleva muchos a\u00f1os produciendo m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica de la que consume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se rompe,\n    pues, con la tarifa \u00fanica, pero penalizando a las comunidades aut\u00f3nomas\n    que, como la nuestra, tienen instalaciones de generaci\u00f3n y transporte de\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por\n    esa condici\u00f3n de productor excedentario de energ\u00eda que nos supone grandes\n    costes medioambientales y sociales, as\u00ed como un ahorro en las p\u00e9rdidas\n    provocadas por el transporte de energ\u00eda, seguimos insistiendo en nuestra\n    reclamaci\u00f3n de que en Galiza se disponga de unos precios de energ\u00eda\n    inferiores para compensar a la poblaci\u00f3n, aunque solo sea de manera muy\n    parcial, por los efectos negativos ocasionados y para que el tejido\n    comercial e industrial gallego pueda aprovechar la ventaja comparativa\n    que supone la proximidad de centros productores de electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tramitaci\u00f3n de todo el paquete legislativo energ\u00e9tico en los \u00faltimos dos\n    a\u00f1os, en la mayor\u00eda de las veces por urgencia, no ha permitido debatir y\n    analizar detenidamente los contenidos de una reforma profunda con tantas\n    consecuencias y que, finalmente, no resolver\u00e1 los graves problemas del\n    sector energ\u00e9tico en el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma, la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica en nuestra comunidad\n    aut\u00f3noma, que ya apenas tiene repercusi\u00f3n en nuestra econom\u00eda, con estos\n    nuevos suplementos tiene todav\u00eda un mayor efecto negativo en las rentas\n    de particulares y tambi\u00e9n de la actividad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Azpiazu, bajo la disculpa del d\u00e9ficit tarifario, la reforma del\n    sector el\u00e9ctrico impulsada desde el Ministerio de Industria y, por tanto,\n    las sucesivas y progresivas subidas del recibo de la luz, perjudica desde\n    hace tiempo a millones de consumidores y a miles de empresas, justamente\n    en un momento econ\u00f3mico en el que ser\u00eda necesario mayor apoyo para su\n    sostenibilidad econ\u00f3mica y para aumentar su competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las consecuencias m\u00e1s negativas de\n    este t\u00f3tum revol\u00fatum legislativo la est\u00e1n padeciendo las empresas; las\n    empresas del Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Azpiazu, y las empresas de todo el\n    territorio del Estado, salvando el m\u00fasculo industrial de unos territorios\n    mucho mayor que el de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    opci\u00f3n que ha escogido el Partido Popular no solo va en contra de la\n    sostenibilidad y la propia viabilidad de miles de peque\u00f1as y medianas\n    empresas en todo el Estado espa\u00f1ol, sino que castiga doblemente a\n    comunidades como Galiza, con un gran potencial de desarrollo del sector\n    de las energ\u00edas renovables, que adem\u00e1s podr\u00edan ser el motor industrial y\n    arrastrar inversiones asociadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo esto, el Gobierno ha\n    culpabilizado sistem\u00e1ticamente del d\u00e9ficit tarifario a las primas a las\n    renovables, en una clara apuesta por las fuentes de energ\u00eda\n    tradicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas tomadas en este sentido han supuesto la paralizaci\u00f3n de\n    inversiones que ya estaban en marcha y de nuevas instalaciones de\n    producci\u00f3n de energ\u00edas renovables, que contribuir\u00edan a reducir la\n    dependencia externa de materias primas para la producci\u00f3n energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    opci\u00f3n que ha escogido el Partido Popular no solo va en contra de la\n    sostenibilidad y la propia viabilidad de miles de peque\u00f1as y medianas\n    empresas en todo el Estado espa\u00f1ol, sino que castiga doblemente a\n    comunidades como Galiza, con un gran potencial de desarrollo del sector\n    de las energ\u00edas renovables, que adem\u00e1s podr\u00edan ser el motor industrial y\n    arrastrar inversiones asociadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Azpiazu, bajo la disculpa del d\u00e9ficit tarifario, la reforma del\n    sector el\u00e9ctrico impulsada desde el Ministerio de Industria y, por tanto,\n    las sucesivas y progresivas subidas del recibo de la luz, perjudica desde\n    hace tiempo a millones de consumidores y a miles de empresas, justamente\n    en un momento econ\u00f3mico en el que ser\u00eda necesario mayor apoyo para su\n    sostenibilidad econ\u00f3mica y para aumentar su competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo esto, el Gobierno ha\n    culpabilizado sistem\u00e1ticamente del d\u00e9ficit tarifario a las primas a las\n    renovables, en una clara apuesta por las fuentes de energ\u00eda\n    tradicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [8], "empresas": [3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [2], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Votamos a favor porque hemos coincidido muchas veces con ustedes en las\n    discusiones eternas y redundantes que ha habido en la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Energ\u00eda y Turismo por los perjuicios que iban a causar -como\n    todo el mundo sab\u00eda, menos el Gobierno- las sucesivas reformas el\u00e9ctricas\n    al sector industrial, sobre todo con cuestiones con los peajes de acceso\n    y el trato a la cogeneraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la\n    semana de aprobar esta ley nos enteramos de que las primas a las\n    renovables quedan en el aire porque el propio ministerio hizo mal la\n    contrataci\u00f3n de las consultoras que ten\u00edan que decidir\n    cu\u00e1les eran las primas a las diferentes instalaciones de renovables, por\n    tanto, un mont\u00f3n de empresas de fuentes de energ\u00eda renovable tienen en el\n    aire ni m\u00e1s ni menos que su cuenta de resultados del a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las empresas industriales son las\n    que forman parte del sector exportador, que es el \u00fanico que est\u00e1 tirando\n    de la econom\u00eda productiva real en estos momentos, necesitar\u00edan un trato\n    de favor y no el trato que se les ha dado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las empresas industriales son las\n    que forman parte del sector exportador, que es el \u00fanico que est\u00e1 tirando\n    de la econom\u00eda productiva real en estos momentos, necesitar\u00edan un trato\n    de favor y no el trato que se les ha dado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la\n    semana de aprobar esta ley nos enteramos de que las primas a las\n    renovables quedan en el aire porque el propio ministerio hizo mal la\n    contrataci\u00f3n de las consultoras que ten\u00edan que decidir\n    cu\u00e1les eran las primas a las diferentes instalaciones de renovables, por\n    tanto, un mont\u00f3n de empresas de fuentes de energ\u00eda renovable tienen en el\n    aire ni m\u00e1s ni menos que su cuenta de resultados del a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso coincidimos\n    con los objetivos de esta moci\u00f3n, porque hay que hacer algo urgentemente,\n    ya que sigue habiendo un deterioro de la actividad industrial y cierres\n    de empresas industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Rajoy ha dicho hoy que en el a\u00f1o 2013\n    no se han destruido empleos; debe ser que no lee los peri\u00f3dicos y no se\n    entera, porque por desgracia sigue habiendo cierres de empresas\n    industriales, no solo ya de otros sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Euskadi tambi\u00e9n hay un deterioro de la actividad industrial,\n    sobre todo este a\u00f1o en el que est\u00e1 habiendo cierres de empresas muy\n    serias -como Fagor- o traslados de empresas hist\u00f3ricas a otras\n    comunidades como Tubacex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la\n    semana de aprobar esta ley nos enteramos de que las primas a las\n    renovables quedan en el aire porque el propio ministerio hizo mal la\n    contrataci\u00f3n de las consultoras que ten\u00edan que decidir\n    cu\u00e1les eran las primas a las diferentes instalaciones de renovables, por\n    tanto, un mont\u00f3n de empresas de fuentes de energ\u00eda renovable tienen en el\n    aire ni m\u00e1s ni menos que su cuenta de resultados del a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [5, 6], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En un informe reciente de\n    la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, adem\u00e1s, se ha puesto de manifiesto su\n    preocupaci\u00f3n por el negativo impacto que tienen sobre la competitividad\n    empresarial los altos precios de la energ\u00eda en Espa\u00f1a, en particular los\n    de la electricidad en relaci\u00f3n con los registrados en la mayor\u00eda de los\n    pa\u00edses europeos de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello a pesar de que el sector\n    industrial ha realizado en su conjunto un importante esfuerzo en materia\n    de eficiencia energ\u00e9tica, en inversi\u00f3n en tecnolog\u00edas energ\u00e9ticas que\n    ahorran energ\u00eda, optimizan el consumo de energ\u00eda primaria y aumentan el\n    rendimiento de los procesos de transformaci\u00f3n de una instalaci\u00f3n\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos cambios regulatorios aprobados por el\n    Gobierno no parece que tengan en cuenta esta perspectiva, a pesar de que\n    en su primera comparecencia el ministro de Industria, Energ\u00eda y Turismo\n    se\u00f1al\u00f3 la necesidad de mejorar la competitividad industrial, reconociendo\n    como uno de los ejes de actuaci\u00f3n para su consecuci\u00f3n la racionalizaci\u00f3n\n    del coste de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo no\n    puede dejar de apoyarla, y lo hace convencido porque pone de manifiesto\n    el alto coste que supondr\u00e1 la reforma energ\u00e9tica para un sector vital\n    para el impulso econ\u00f3mico y la generaci\u00f3n de empleo, porque reclama\n    medidas para impulsar la competitividad industrial y porque exige el\n    respeto de las competencias propias de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    materia de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por poner un ejemplo,\n    existe una reapropiaci\u00f3n de competencias de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    materia de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el proyecto de ley del\n    sector el\u00e9ctrico, en el que desaparece cualquier tipo de competencia de\n    las comunidades aut\u00f3nomas en el \u00e1mbito de la planificaci\u00f3n t\u00e9cnica de la\n    actividad de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica, incluida la aprobaci\u00f3n de\n    planes de inversi\u00f3n anuales y plurianuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos negarlo; adem\u00e1s, antes de la aprobaci\u00f3n\n    del paquete de reformas energ\u00e9ticas que est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno,\n    el coste energ\u00e9tico que est\u00e1 soportando el sector industrial es y era\n    superior al de una gran mayor\u00eda de los competidores m\u00e1s directos de la\n    propia industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    reforma del sector el\u00e9ctrico invade claramente las competencias en el\n    \u00e1mbito energ\u00e9tico de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [6], "econom\u00eda": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "energ\u00eda": [0], "energ\u00e9tico": [1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [15], "social": [7], "renovables": [16]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pues que escuchar al ministro de Energ\u00eda decir que el\n    mix energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds es s\u00f3lido y positivo porque est\u00e1\n    diversificado es, a mi juicio, una verdad a medias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, lo primero que tendremos que hacer ser\u00e1 acertar en el\n    diagn\u00f3stico de cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico en nuestro\n    pa\u00eds, cosa que no hace este Gobierno y que se ha dicho por parte de otros\n    grupos\n    intervinientes y tambi\u00e9n por el Grupo Parlamentario Socialista en la\n    enmienda a la totalidad y en el tr\u00e1mite parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que escuchar al ministro de Energ\u00eda decir que el\n    mix energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds es s\u00f3lido y positivo porque est\u00e1\n    diversificado es, a mi juicio, una verdad a medias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque al\n    final est\u00e1 obviando lo que es la clave, se\u00f1or\u00edas, y es que tenemos un\n    sistema energ\u00e9tico, un mix energ\u00e9tico muy dependiente del exterior, del\n    70 %, a a\u00f1os luz de la media de la Uni\u00f3n Europea, y en consecuencia lo\n    que hace es condenar a tener que transferir riqueza, renta por parte de\n    los espa\u00f1oles v\u00eda importaciones a pa\u00edses productores de petr\u00f3leo y de gas\n    de miles de millones de euros al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no lo resuelve la Ley del Sector El\u00e9ctrico propuesta por\n    el Gobierno del Partido Popular, pues precisamente penaliza a todas\n    aquellas fuentes de generaci\u00f3n energ\u00e9tica que lo que hacen es trabajar\n    por la autonom\u00eda del sector energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds, y me estoy\n    refiriendo a las renovables, al autoconsumo y tambi\u00e9n al ahorro\n    energ\u00e9tico, es decir, energ\u00edas limpias, que favorecen la competencia de\n    nuestro sector energ\u00e9tico, que reducen en consecuencia la factura de la\n    luz y que combaten tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, contra el cambio clim\u00e1tico, que es\n    una cuesti\u00f3n que aqu\u00ed no se ha puesto de manifiesto por parte de los\n    grupos proponentes de las distintas enmiendas, y me refiero al PNV y al\n    Grupo Parlamentario Popular, y no as\u00ed a La Izquierda Plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que apostar por la competitividad\n    de nuestra econom\u00eda y de nuestra industria, se\u00f1or Azpiazu, del grupo\n    proponente de esta moci\u00f3n, tiene mucho que ver con reducir la dependencia\n    energ\u00e9tica de nuestro sector energ\u00e9tico; reducir tambi\u00e9n los niveles de\n    inseguridad jur\u00eddica... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plano\n    social es la puntilla para millares de familias y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas que destinaron muchos de sus ahorros, muchas de sus inversiones\n    a la fotovoltaica y que el Gobierno del Partido Popular condena a la\n    absoluta ruina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plano\n    social es la puntilla para millares de familias y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas que destinaron muchos de sus ahorros, muchas de sus inversiones\n    a la fotovoltaica y que el Gobierno del Partido Popular condena a la\n    absoluta ruina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, subo a la tribuna para fijar la posici\u00f3n de mi grupo\n    parlamentario en relaci\u00f3n con una moci\u00f3n cuyo sue\u00f1o es hacer de la\n    reforma del sector el\u00e9ctrico un sector competitivo, que ayude a la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tratar de defender que se puede aumentar la\n    competitividad del sector industrial en nuestra econom\u00eda aumentando el\n    precio de la factura de la luz simplemente me parece que no es posible,\n    como se hace tambi\u00e9n recortando la competencia, que es lo que hace\n    precisamente este Gobierno con esta reforma del sector el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, si queremos de verdad apoyar al sector industrial, si queremos de\n    verdad mejorar la competitividad de nuestro sector industrial y de la\n    econom\u00eda tendremos que hacer otra Ley del Sector El\u00e9ctrico, pero esta no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final consolida esta\n    dependencia energ\u00e9tica y ese es el principal golpe que da esta Ley del\n    Sector El\u00e9ctrico a la competitividad de la econom\u00eda y de la industria\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, habr\u00e1 que decir\n    que el intervencionismo del Gobierno en esta propuesta de reforma del\n    sector el\u00e9ctrico de fijar unilateralmente, para instalaciones que se\n    construyeron hace cinco o diez a\u00f1os, el coste al que se deber\u00eda de haber\n    realizado la operaci\u00f3n, el coste al que deber\u00edan haber operado y la\n    rentabilidad que deber\u00edan haber obtenido, a mi juicio, se\u00f1or\u00edas, es un\n    golpe clar\u00edsimo en la l\u00ednea de flotaci\u00f3n de la seguridad jur\u00eddica, justo\n    en el momento en el que el Gobierno, precisamente, est\u00e1 sacando pecho\n    porque hay un inter\u00e9s creciente de los inversores extranjeros en venir a\n    Espa\u00f1a y en apostar por la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, un absoluto\n    desprop\u00f3sito, porque lo que hace es precisamente frenar y crear barreras\n    a la inversi\u00f3n extranjera en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que apostar por la competitividad\n    de nuestra econom\u00eda y de nuestra industria, se\u00f1or Azpiazu, del grupo\n    proponente de esta moci\u00f3n, tiene mucho que ver con reducir la dependencia\n    energ\u00e9tica de nuestro sector energ\u00e9tico; reducir tambi\u00e9n los niveles de\n    inseguridad jur\u00eddica... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plano\n    social es la puntilla para millares de familias y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas que destinaron muchos de sus ahorros, muchas de sus inversiones\n    a la fotovoltaica y que el Gobierno del Partido Popular condena a la\n    absoluta ruina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no lo resuelve la Ley del Sector El\u00e9ctrico propuesta por\n    el Gobierno del Partido Popular, pues precisamente penaliza a todas\n    aquellas fuentes de generaci\u00f3n energ\u00e9tica que lo que hacen es trabajar\n    por la autonom\u00eda del sector energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds, y me estoy\n    refiriendo a las renovables, al autoconsumo y tambi\u00e9n al ahorro\n    energ\u00e9tico, es decir, energ\u00edas limpias, que favorecen la competencia de\n    nuestro sector energ\u00e9tico, que reducen en consecuencia la factura de la\n    luz y que combaten tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, contra el cambio clim\u00e1tico, que es\n    una cuesti\u00f3n que aqu\u00ed no se ha puesto de manifiesto por parte de los\n    grupos proponentes de las distintas enmiendas, y me refiero al PNV y al\n    Grupo Parlamentario Popular, y no as\u00ed a La Izquierda Plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "d\u00e9ficit tarifario": [3], "empresas": [2], "energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Creo que el mejor\n    favor que le puede hacer el Gobierno de Espa\u00f1a a la competitividad y a la\n    competencia del sector energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds pasa porque,\n    precisamente, retiren esta reforma del sector el\u00e9ctrico que actualmente\n    est\u00e1 en tramitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... que introduce esta reforma del sector el\u00e9ctrico en muchos operadores;\n    y tambi\u00e9n, claro que s\u00ed, reducir el d\u00e9ficit tarifario pero no a\n    caponazos, como hace el Gobierno, sino actuando sobre el origen, es\n    decir, sobre la demanda, y hacer, entre otras cuestiones, que la factura\n    de la luz baje para las empresas y las familias introduciendo mayor\n    competencia en el sector el\u00e9ctrico, cuesti\u00f3n \u00e9sta que no hace el Gobierno\n    en su propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... que introduce esta reforma del sector el\u00e9ctrico en muchos operadores;\n    y tambi\u00e9n, claro que s\u00ed, reducir el d\u00e9ficit tarifario pero no a\n    caponazos, como hace el Gobierno, sino actuando sobre el origen, es\n    decir, sobre la demanda, y hacer, entre otras cuestiones, que la factura\n    de la luz baje para las empresas y las familias introduciendo mayor\n    competencia en el sector el\u00e9ctrico, cuesti\u00f3n \u00e9sta que no hace el Gobierno\n    en su propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... que introduce esta reforma del sector el\u00e9ctrico en muchos operadores;\n    y tambi\u00e9n, claro que s\u00ed, reducir el d\u00e9ficit tarifario pero no a\n    caponazos, como hace el Gobierno, sino actuando sobre el origen, es\n    decir, sobre la demanda, y hacer, entre otras cuestiones, que la factura\n    de la luz baje para las empresas y las familias introduciendo mayor\n    competencia en el sector el\u00e9ctrico, cuesti\u00f3n \u00e9sta que no hace el Gobierno\n    en su propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO IMPULSAR EL GOBIERNO PARA PALIAR LA POBREZA INFANTIL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO IMPULSAR EL GOBIERNO PARA PALIAR LA POBREZA INFANTIL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "educaci\u00f3n": [0], "seguridad social": [25], "familias": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "pobreza infantil": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "social": [24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Cu\u00e1ntas familias con\n    hijos a cargo, con unos ingresos insuficientes para asumir los costes de\n    las necesidades b\u00e1sicas, se encuentran en la disyuntiva de que si pagan\n    el alquiler o pagan la hipoteca no pueden costear la alimentaci\u00f3n, la\n    educaci\u00f3n, el calzado, etc\u00e9tera, de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subo, en nombre de nuestro grupo parlamentario, a defender esta moci\u00f3n\n    consecuencia de la interpelaci\u00f3n urgente sobre las medidas que tiene\n    previsto impulsar el Gobierno para paliar la pobreza infantil, que\n    defendi\u00f3 la semana pasada mi compa\u00f1ero Carles Campuzano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo -y de ah\u00ed el t\u00edtulo de nuestra interpelaci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n de esta moci\u00f3n consecuente- queremos que estas medidas concretas\n    tengan efectos inmediatos en las familias con hijos a cargo para parar\n    cuanto antes la creciente pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa, por activa y por pasiva, nos lo\n    est\u00e1 diciendo; lleva insistiendo, mediante recomendaciones, que la\n    infancia y, en especial, erradicar esta pobreza infantil debe constituir\n    un objetivo prioritario en la agenda pol\u00edtica de todos los Estados\n    miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro Gobierno -hasta ahora- hace o\u00eddos sordos, por mucho que\n    se llene la boca con planes y programas aprobados -o en preparaci\u00f3n- con\n    objetivos para erradicar la pobreza en general y la pobreza infantil en\n    particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya dijo en la interpelaci\u00f3n mi compa\u00f1ero Campuzano, son las\n    comunidades aut\u00f3nomas las competentes en materia de servicios sociales y\n    las medidas para erradicar la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enlazado con los costes de\n    las necesidades b\u00e1sicas, hay que dar una respuesta tambi\u00e9n a la pobreza\n    energ\u00e9tica, \u00faltimos puntos de nuestra moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente la situaci\u00f3n de excepcionalidad en que nos\n    encontramos y estas cifras de pobreza infantil nunca imaginable requieren\n    una ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la tercera vez en esta legislatura, en dos\n    a\u00f1os, que hablamos de pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pobreza est\u00e1\n    llegando a cotas inimaginables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no solventamos los problemas de la\n    pobreza de estos ni\u00f1os de hoy que van a ser los adultos de ma\u00f1ana, poco\n    futuro va a tener nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subo, en nombre de nuestro grupo parlamentario, a defender esta moci\u00f3n\n    consecuencia de la interpelaci\u00f3n urgente sobre las medidas que tiene\n    previsto impulsar el Gobierno para paliar la pobreza infantil, que\n    defendi\u00f3 la semana pasada mi compa\u00f1ero Carles Campuzano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo -y de ah\u00ed el t\u00edtulo de nuestra interpelaci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n de esta moci\u00f3n consecuente- queremos que estas medidas concretas\n    tengan efectos inmediatos en las familias con hijos a cargo para parar\n    cuanto antes la creciente pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa, por activa y por pasiva, nos lo\n    est\u00e1 diciendo; lleva insistiendo, mediante recomendaciones, que la\n    infancia y, en especial, erradicar esta pobreza infantil debe constituir\n    un objetivo prioritario en la agenda pol\u00edtica de todos los Estados\n    miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro Gobierno -hasta ahora- hace o\u00eddos sordos, por mucho que\n    se llene la boca con planes y programas aprobados -o en preparaci\u00f3n- con\n    objetivos para erradicar la pobreza en general y la pobreza infantil en\n    particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente la situaci\u00f3n de excepcionalidad en que nos\n    encontramos y estas cifras de pobreza infantil nunca imaginable requieren\n    una ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la tercera vez en esta legislatura, en dos\n    a\u00f1os, que hablamos de pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta moci\u00f3n\n    nuestro grupo pretende que se aprueben medidas concretas que tengan\n    efectos directos en las familias sin recursos o con recursos\n    insuficientes para cubrir con sus ingresos las necesidades b\u00e1sicas\n    m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo -y de ah\u00ed el t\u00edtulo de nuestra interpelaci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n de esta moci\u00f3n consecuente- queremos que estas medidas concretas\n    tengan efectos inmediatos en las familias con hijos a cargo para parar\n    cuanto antes la creciente pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ni\u00f1os viven en familias y\n    por ello hay que ayudar m\u00e1s que nunca a estas familias con hijos a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que se acuerde de estas familias con hijos o de las personas con\n    situaci\u00f3n de dependencia que tienen rentas bajas o medias y que est\u00e1n\n    sufriendo la crisis m\u00e1s que nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a\n    entrar en el drama de las familias desahuciadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cu\u00e1ntas familias con\n    hijos a cargo, con unos ingresos insuficientes para asumir los costes de\n    las necesidades b\u00e1sicas, se encuentran en la disyuntiva de que si pagan\n    el alquiler o pagan la hipoteca no pueden costear la alimentaci\u00f3n, la\n    educaci\u00f3n, el calzado, etc\u00e9tera, de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que dar opciones a las\n    familias que no pueden hacer frente al pago de los suministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    incremento de la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social por hijos a cargo\n    siempre ha sido una constante de nuestro grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    incremento de la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social por hijos a cargo\n    siempre ha sido una constante de nuestro grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "familias": [12], "educaci\u00f3n": [0], "pobreza infantil": [8, 9, 10, 11], "social": [13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos planteado la revocaci\u00f3n de\n    los recortes en educaci\u00f3n o la recuperaci\u00f3n del car\u00e1cter universal de la\n    sanidad y la revocaci\u00f3n de los copagos que tanto est\u00e1n afectando a\n    nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os, y hemos pedido la modificaci\u00f3n inicial\n    del p\u00e1rrafo primero de la moci\u00f3n incluyendo a las entidades locales por\n    el valor de proximidad y cercan\u00eda y, por tanto, la eficiencia y la\n    eficacia en la gesti\u00f3n de las pol\u00edticas de lucha contra la pobreza y\n    tambi\u00e9n que las fuerzas pol\u00edticas con representaci\u00f3n parlamentaria\n    podamos compartir el trabajo con las organizaciones del tercer sector,\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y con el propio ministerio, de manera que\n    demos la fortaleza que tiene a este Parlamento, la fortaleza que debe\n    tener en representaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aceleraci\u00f3n de la pobreza\n    infantil es una evidencia que no solo constata la Uni\u00f3n Europea, sino\n    todas las organizaciones sociales, aunque la ministra se empe\u00f1e en\n    negarla en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una situaci\u00f3n\n    de aut\u00e9ntica emergencia en lo que respecta a la pobreza general y a la\n    pobreza infantil en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso agradecemos a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que de nuevo nos d\u00e9 la\n    oportunidad en esta C\u00e1mara de debatir algo tan importante, tan\n    tremendamente cruel como la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos realizado\n    varias enmiendas con la voluntad, como bien dec\u00eda la portavoz de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, de concitar acuerdos, de construir para responder\n    con acierto a la situaci\u00f3n que nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os est\u00e1n viviendo y\n    para que demos una oportunidad para que en esta C\u00e1mara podamos contraer\n    compromisos de verdad, compromisos de fondo que nos permitan combatir la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado la revocaci\u00f3n de\n    los recortes en educaci\u00f3n o la recuperaci\u00f3n del car\u00e1cter universal de la\n    sanidad y la revocaci\u00f3n de los copagos que tanto est\u00e1n afectando a\n    nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os, y hemos pedido la modificaci\u00f3n inicial\n    del p\u00e1rrafo primero de la moci\u00f3n incluyendo a las entidades locales por\n    el valor de proximidad y cercan\u00eda y, por tanto, la eficiencia y la\n    eficacia en la gesti\u00f3n de las pol\u00edticas de lucha contra la pobreza y\n    tambi\u00e9n que las fuerzas pol\u00edticas con representaci\u00f3n parlamentaria\n    podamos compartir el trabajo con las organizaciones del tercer sector,\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y con el propio ministerio, de manera que\n    demos la fortaleza que tiene a este Parlamento, la fortaleza que debe\n    tener en representaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos planteado l\u00f3gicamente\n    un fondo de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda la\n    portavoz de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, en una moci\u00f3n como la suya de car\u00e1cter\n    transversal, hemos venido a complementar y a completar de manera que la\n    respuesta pueda ser integral y pueda ser una respuesta con contenido\n    cierto para acertar lo suficiente que nos permita el objetivo de combatir\n    la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una situaci\u00f3n\n    de aut\u00e9ntica emergencia en lo que respecta a la pobreza general y a la\n    pobreza infantil en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso agradecemos a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que de nuevo nos d\u00e9 la\n    oportunidad en esta C\u00e1mara de debatir algo tan importante, tan\n    tremendamente cruel como la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos realizado\n    varias enmiendas con la voluntad, como bien dec\u00eda la portavoz de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, de concitar acuerdos, de construir para responder\n    con acierto a la situaci\u00f3n que nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os est\u00e1n viviendo y\n    para que demos una oportunidad para que en esta C\u00e1mara podamos contraer\n    compromisos de verdad, compromisos de fondo que nos permitan combatir la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda la\n    portavoz de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, en una moci\u00f3n como la suya de car\u00e1cter\n    transversal, hemos venido a complementar y a completar de manera que la\n    respuesta pueda ser integral y pueda ser una respuesta con contenido\n    cierto para acertar lo suficiente que nos permita el objetivo de combatir\n    la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    realidad que viven millones de familias en nuestro pa\u00eds y a esta realidad\n    hemos de responder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hay ni voluntad pol\u00edtica ni sensibilidad social por parte del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos planteado l\u00f3gicamente\n    un fondo de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "familias": [13], "educaci\u00f3n": [0], "pobreza infantil": [10, 11, 12], "social": [14, 15, 16, 17]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, hay que recordar que para\n    mantener y garantizar el bienestar social es necesario que todas las\n    administraciones trabajen, no solamente es responsabilidad del Gobierno\n    central sino tambi\u00e9n de las comunidades aut\u00f3nomas y de los ayuntamientos,\n    y este Gobierno ha hecho m\u00e1s por las comunidades aut\u00f3nomas que ning\u00fan\n    otro Gobierno y si no, recordemos el Plan de pago a proveedores,\n    m\u00e1s de 50.000 millones m\u00e1s los 13.000 del II Plan de pago a proveedores,\n    de los cuales 5.400 se dedican a ayudar a los servicios sociales, a la\n    sanidad y la educaci\u00f3n, a pagar aquellas deudas, aquellas facturas que el\n    Gobierno anterior hab\u00eda dejado en los cajones, sin olvidarnos del Fondo\n    de liquidez auton\u00f3mica para ayudar a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la pobreza infantil es un drama social sobre el que es necesario\n    actuar con responsabilidad, con seriedad y con el m\u00e1ximo consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos nos demuestran que desde el a\u00f1o 2008 la\n    pobreza en Espa\u00f1a empieza a crecer de forma alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    a\u00f1o 2004 -2004, se\u00f1ora Aguilar- hasta el a\u00f1o 2011, la tasa de pobreza\n    crece en Espa\u00f1a un 11 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como dato para la esperanza, que tambi\u00e9n hay que\n    tenerla, la encuesta de condiciones de vida de 2013 muestra un descenso\n    del nivel de poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras el Gobierno anterior, el suyo, se\u00f1ora Aguilar,\n    no se enter\u00f3 de que una crisis brutal se acercaba, llegaba y nos\n    atrapaba, una crisis que tra\u00eda destrucci\u00f3n de empleo, pobreza y ruina;\n    mientras esos mismos que hoy utilizan este drama de forma demag\u00f3gica y\n    partidista intentando sacar un r\u00e9dito pol\u00edtico; mientras esos mismos que\n    hoy dan lecciones y a los que solamente se les ocurren las buenas ideas\n    cuando est\u00e1n en la oposici\u00f3n, para desgracia de los espa\u00f1oles, no\n    reaccionaban, este Gobierno, mi Gobierno, el Gobierno del Partido\n    Popular, est\u00e1 trabajando, est\u00e1 reconociendo el problema y est\u00e1 intentando\n    ponerle remedio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues convirti\u00e9ndolo en una prioridad como nunca\n    antes hab\u00eda ocurrido, poni\u00e9ndolo en la agenda pol\u00edtica como una\n    prioridad; trabajando para su soluci\u00f3n desde distintos puntos de vista:\n    en primer lugar, mediante una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, porque hay que\n    hacer las reformas necesarias para crecer y crear empleo, porque sin\n    empleo no hay bienestar, y sin duda la pobreza crece con el desempleo, y\n    en segundo lugar, poniendo en marcha planes con dotaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    destinados a combatir la pobreza y centrados especialmente en la pobreza\n    infantil, como es el Penia, un plan que nunca antes hab\u00eda contado con\n    dotaci\u00f3n econ\u00f3mica, un plan que es ya hoy una realidad gracias a este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos presentado una enmienda realista, posible y\n    realizable; una enmienda que no es una declaraci\u00f3n de intenciones, que\n    insiste en que la pobreza, y especialmente la pobreza infantil, es una\n    prioridad y una lucha constante de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno que est\u00e1\n    recuperando el pa\u00eds; que est\u00e1 aprobando planes con dotaci\u00f3n econ\u00f3mica y\n    con medidas encaminadas a luchar para apoyar a los m\u00e1s vulnerables,\n    especialmente los ni\u00f1os; que ha incluido en los Presupuestos Generales\n    del Estado para 2014 m\u00e1s de 280 millones de euros para luchar contra la\n    pobreza -por tanto, dinero y recursos inmediatos para su ejecuci\u00f3n-; que\n    en unas semanas va a presentar el plan de inclusi\u00f3n y tambi\u00e9n el plan de\n    ayuda a la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para finalizar, quiero decirles a todos los grupos que este Gobierno tuvo\n    hace dos a\u00f1os el respaldo mayoritario de la sociedad para gobernar y\n    aplicar su pol\u00edtica, sus medidas, que es lo que est\u00e1 haciendo y lo que va\n    a seguir haciendo; que este Gobierno y el Grupo Parlamentario Popular\n    siempre estamos dispuestos a consensos y a pactos, especialmente en temas\n    tan delicados y tan importantes como la pobreza y la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la pobreza infantil es un drama social sobre el que es necesario\n    actuar con responsabilidad, con seriedad y con el m\u00e1ximo consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos presentado una enmienda realista, posible y\n    realizable; una enmienda que no es una declaraci\u00f3n de intenciones, que\n    insiste en que la pobreza, y especialmente la pobreza infantil, es una\n    prioridad y una lucha constante de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para finalizar, quiero decirles a todos los grupos que este Gobierno tuvo\n    hace dos a\u00f1os el respaldo mayoritario de la sociedad para gobernar y\n    aplicar su pol\u00edtica, sus medidas, que es lo que est\u00e1 haciendo y lo que va\n    a seguir haciendo; que este Gobierno y el Grupo Parlamentario Popular\n    siempre estamos dispuestos a consensos y a pactos, especialmente en temas\n    tan delicados y tan importantes como la pobreza y la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis en Espa\u00f1a ha sido devastadora\n    para muchas familias y lo m\u00e1s dram\u00e1tico y lo m\u00e1s triste es que muchos\n    ni\u00f1os la sufren diariamente con consecuencias para el presente y para su\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la pobreza infantil es un drama social sobre el que es necesario\n    actuar con responsabilidad, con seriedad y con el m\u00e1ximo consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante esta\n    legislatura hemos tenido numerosos debates originados por todos los\n    grupos, tambi\u00e9n por el m\u00edo, que hace poco tra\u00eda una iniciativa para\n    impulsar el plan de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n el plan de inclusi\u00f3n social, que ver\u00e1 la luz dentro\n    de muy pocas semanas, que ser\u00e1 bastante m\u00e1s de lo que ha habido nunca,\n    bastante m\u00e1s de lo que hemos tenido y que demuestra sin duda voluntad\n    pol\u00edtica, compromiso y ganas de resolver el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hay que recordar que para\n    mantener y garantizar el bienestar social es necesario que todas las\n    administraciones trabajen, no solamente es responsabilidad del Gobierno\n    central sino tambi\u00e9n de las comunidades aut\u00f3nomas y de los ayuntamientos,\n    y este Gobierno ha hecho m\u00e1s por las comunidades aut\u00f3nomas que ning\u00fan\n    otro Gobierno y si no, recordemos el Plan de pago a proveedores,\n    m\u00e1s de 50.000 millones m\u00e1s los 13.000 del II Plan de pago a proveedores,\n    de los cuales 5.400 se dedican a ayudar a los servicios sociales, a la\n    sanidad y la educaci\u00f3n, a pagar aquellas deudas, aquellas facturas que el\n    Gobierno anterior hab\u00eda dejado en los cajones, sin olvidarnos del Fondo\n    de liquidez auton\u00f3mica para ayudar a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1, 2], "sistema educativo": [5], "social": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La realidad es efectivamente que las pol\u00edticas de este Gobierno han tra\u00eddo\n    un preocupante y alarmante incremento de la pobreza de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es efectivamente que las pol\u00edticas de este Gobierno han tra\u00eddo\n    un preocupante y alarmante incremento de la pobreza de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los efectos devastadores que est\u00e1n teniendo las\n    pol\u00edticas del Partido Popular est\u00e1n llevando a miles de familias a la\n    indigencia y a carecer de medios para atender sus necesidades m\u00e1s\n    b\u00e1sicas, desde la alimentaci\u00f3n hasta la ropa,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprende por ejemplo que en materia\n    educativa se nos citen una y otra vez informes internacionales cr\u00edticos\n    con nuestro sistema educativo y que, contrariamente, en materia social se\n    obvien no solo los informes internacionales, sino tambi\u00e9n los elaborados\n    y hechos p\u00fablicos por ONG y entidades del Estado espa\u00f1ol como C\u00e1ritas o\n    los elaborados por la Defensora del Pueblo, y que se intente por parte\n    del Gobierno esconder una realidad que nada, absolutamente nada tiene que\n    ver con la que imp\u00fadicamente nos describen todos los d\u00edas el se\u00f1or\n    Montoro o el se\u00f1or Bot\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo esto es el momento de hacer frente a la situaci\u00f3n social que\n    tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprende por ejemplo que en materia\n    educativa se nos citen una y otra vez informes internacionales cr\u00edticos\n    con nuestro sistema educativo y que, contrariamente, en materia social se\n    obvien no solo los informes internacionales, sino tambi\u00e9n los elaborados\n    y hechos p\u00fablicos por ONG y entidades del Estado espa\u00f1ol como C\u00e1ritas o\n    los elaborados por la Defensora del Pueblo, y que se intente por parte\n    del Gobierno esconder una realidad que nada, absolutamente nada tiene que\n    ver con la que imp\u00fadicamente nos describen todos los d\u00edas el se\u00f1or\n    Montoro o el se\u00f1or Bot\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "calidad": [2], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lejos de\n    las propuestas gen\u00e9ricas de los grandes discursos y de los debates de\n    sal\u00f3n que en demasiadas ocasiones protagonizamos en esta C\u00e1mara, esta\n    moci\u00f3n propone ocho medidas para mitigar el creciente y dram\u00e1tico\n    problema de la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lejos de\n    las propuestas gen\u00e9ricas de los grandes discursos y de los debates de\n    sal\u00f3n que en demasiadas ocasiones protagonizamos en esta C\u00e1mara, esta\n    moci\u00f3n propone ocho medidas para mitigar el creciente y dram\u00e1tico\n    problema de la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00danicamente les dir\u00e9 que compartimos la visi\u00f3n de\n    CiU y que compartimos la urgencia a la hora de adoptar las medidas\n    propuestas que permitan reorientar las estrategias para hacer del Estado\n    espa\u00f1ol un verdadero Estado del bienestar, donde los ni\u00f1os y ni\u00f1as, la\n    mejora de su bienestar y de su calidad de vida, constituyan uno de los\n    ejes prioritarios de la acci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "social": [3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, desde el punto de vista de nuestro grupo, para combatir\n    realmente la pobreza y no para simplemente hablar de ella es necesario\n    tener voluntad pol\u00edtica y es necesario hacer el diagn\u00f3stico correcto, y\n    en mi opini\u00f3n esta moci\u00f3n no hace el diagn\u00f3stico correcto, porque, como\n    dec\u00eda el antrop\u00f3logo Marshall Sahlins -ya lo he citado alguna vez en este\n    Pleno, pero lo repetir\u00e9 tantas veces como sea necesario-, la pobreza es\n    una relaci\u00f3n entre personas, la pobreza no trata de la cantidad de bienes\n    ni de la relaci\u00f3n entre medios y fines, trata de la relaci\u00f3n entre\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, cuando hablamos de pobreza, de lo que estamos\n    hablando en realidad y de lo que debemos hablar es de desigualdad, pero\n    la desigualdad es una palabra que no aparece en esta moci\u00f3n ni una sola\n    vez, no aparece en el texto dispositivo, en las medidas que nos sugiere\n    el Grupo Catal\u00e1n que deben ser tomadas para abordar el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda parte -que yo creo que es necesaria para abordar el problema-,\n    la voluntad pol\u00edtica, creo que est\u00e1 afectada por otro hecho muy grave que\n    llevo viendo en esta C\u00e1mara en los dos a\u00f1os que llevamos aqu\u00ed cada vez\n    que se aborda el tema de la pobreza o la desigualdad, que es la\n    hipocres\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, la hipocres\u00eda nacionalista -lamento dec\u00edrselo en\n    estos t\u00e9rminos, se\u00f1ora Tarruella, siento mucho aprecio personal por\n    usted, se lo digo en t\u00e9rminos estrictamente pol\u00edticos-, porque en esta\n    moci\u00f3n se proponen algunas medidas que afectan directamente a la pol\u00edtica\n    social y a la pol\u00edtica de vivienda -se ha se\u00f1alado- que son competencia\n    auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, a aprobar el plan nacional para la inclusi\u00f3n social\n    2013-2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda cosa que se aprob\u00f3 en aquella proposici\u00f3n no de\n    ley fue que se elaborara por parte del Gobierno el informe social\n    nacional que solicita la Comisi\u00f3n Europea, esa Comisi\u00f3n Europea a la que\n    este Gobierno culpa de todos los males que tiene el pa\u00eds cuando le\n    conviene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131127_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 54, 69, 70, 72, 88, 90, 106, 110, 119], "party": "Joan Coscubiela Conesa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 6, 8, 9, 12, 14, 16, 19, 21, 23, 25, 27, 28, 29, 33, 34, 36, 38, 40, 41, 44, 46, 48, 56, 59, 61, 62, 64, 65, 71, 73, 75, 77, 79, 81, 85, 87, 89, 91, 93, 95, 97, 108, 111, 120], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 7, 10, 11, 13, 15, 17, 18, 20, 22, 24, 26, 30, 31, 32, 35, 37, 52, 53, 60, 63, 66, 67, 68, 74, 76, 78, 82, 83, 84, 86, 96, 98, 115, 116], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [39, 50, 80, 104, 109, 122], "party": "<group>", "name": "PNV"}, {"block_indices": [42, 43, 45, 51, 55, 58, 107, 114, 117, 118], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [47, 105, 113, 123], "party": "<group>", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [49, 57, 92, 94, 99, 100, 101, 102, 103, 112, 121], "party": "Rafael Larreina Valderrama", "name": "Mixto"}]}