{"blocks": [{"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En el acuerdo de 1979\n    se establece que la Iglesia cat\u00f3lica declarar\u00e1 su prop\u00f3sito de lograr por\n    s\u00ed misma los recursos suficientes para la atenci\u00f3n de sus necesidades y\n    que mientras tanto habr\u00eda un per\u00edodo de transitoriedad en el que a\u00fan\n    estamos, y el Gobierno no tiene ninguna prisa en alterar esta situaci\u00f3n\n    de transitoriedad y de dialogar y negociar con la Iglesia cat\u00f3lica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 USTED\n    SATISFECHO CON EL FUNCIONAMIENTO DEL MINISTERIO DE LA VIVIENDA ANTE LOS\n    \u00daLTIMOS HECHOS CONOCIDOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [6, 7, 8, 9], "suelo": [10], "precio": [15], "ayudas": [11, 12], "viviendas protegidas": [14], "espa\u00f1oles": [13]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el tema de la vivienda preocupa a muchos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted fue muy cr\u00edtico con el anterior Gobierno, ten\u00eda grandes\n    recetas, con usted todos iban a disponer de una vivienda y a precio\n    barato, y cre\u00f3 un ministerio, a pesar de que no tiene competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s se ces\u00f3 al subsecretario de la Vivienda sin\n    que nadie nos explicara por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s se dijo que no se iban a dar a\n    conocer los precios de la vivienda y al cabo de unas horas se rectific\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan de choque se limit\u00f3 a\n    tres medidas para el alquiler, que est\u00e1n en vigor, que no van a\n    solucionar el problema de la vivienda, y un presupuesto donde en los\n    cap\u00edtulos 1 y 2 el gasto corriente crece, como no pod\u00eda ser de otra\n    forma, de manera desmesurada, cerca de un mil por cien, y donde las\n    ayudas para viviendas se incrementan en 200 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La impresi\u00f3n que tiene todo el mundo y que\n    usted sin duda alguna puede disipar hoy, es que usted ni ten\u00eda entonces\n    ni tiene hoy un criterio de lo que hay que hacer en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos anunci\u00f3 que se iban a construir 180.000 viviendas, luego\n    eran actuaciones, luego soluciones habitacionales y luego nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    nos anunci\u00f3 que se iba a poner el suelo p\u00fablico para hacer viviendas, y\n    los ministros de Defensa y de Fomento manifestaron un criterio distinto y\n    no se ha hecho nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan de choque se limit\u00f3 a\n    tres medidas para el alquiler, que est\u00e1n en vigor, que no van a\n    solucionar el problema de la vivienda, y un presupuesto donde en los\n    cap\u00edtulos 1 y 2 el gasto corriente crece, como no pod\u00eda ser de otra\n    forma, de manera desmesurada, cerca de un mil por cien, y donde las\n    ayudas para viviendas se incrementan en 200 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o\n    2003 se hacen 8.000 viviendas protegidas menos que las que figuran en el\n    presupuesto del a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    nos anunci\u00f3 que se iba a poner el suelo p\u00fablico para hacer viviendas, y\n    los ministros de Defensa y de Fomento manifestaron un criterio distinto y\n    no se ha hecho nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos\n    anunci\u00f3 que se iban a suprimir las desgravaciones del IRPF, que se iban a\n    hacer ayudas directas, luego se dijo que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan de choque se limit\u00f3 a\n    tres medidas para el alquiler, que est\u00e1n en vigor, que no van a\n    solucionar el problema de la vivienda, y un presupuesto donde en los\n    cap\u00edtulos 1 y 2 el gasto corriente crece, como no pod\u00eda ser de otra\n    forma, de manera desmesurada, cerca de un mil por cien, y donde las\n    ayudas para viviendas se incrementan en 200 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el tema de la vivienda preocupa a muchos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o\n    2003 se hacen 8.000 viviendas protegidas menos que las que figuran en el\n    presupuesto del a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted fue muy cr\u00edtico con el anterior Gobierno, ten\u00eda grandes\n    recetas, con usted todos iban a disponer de una vivienda y a precio\n    barato, y cre\u00f3 un ministerio, a pesar de que no tiene competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3], "precio": [5, 6], "ayudas": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En\n    los \u00faltimos ocho a\u00f1os de Gobierno, gobernando el Partido Popular, aument\u00f3\n    el precio de la vivienda el 120 por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que\n    ayer el \u00faltimo dato conocido por el Colegio de Registradores -supongo que\n    a esta instituci\u00f3n le dar\u00e1 usted bastante credibilidad- dice\n    textualmente: El avance de los resultados correspondientes al tercer\n    trimestre de 2004 permite ratificar la suave desaceleraci\u00f3n del\n    incremento del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno ha\n    aprobado un plan de choque para facilitar el acceso a la vivienda,\n    incrementando en 71.000 las ayudas para ese acceso a la vivienda, un 65\n    por ciento m\u00e1s que el plan que ustedes ten\u00edan en vigor para el a\u00f1o 2004,\n    lo que va a permitir que en este a\u00f1o las viviendas de promoci\u00f3n iniciadas\n    vayan a superar a todos los a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular y va a\n    ser el mayor n\u00famero desde el a\u00f1o 1987. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno ha\n    aprobado un plan de choque para facilitar el acceso a la vivienda,\n    incrementando en 71.000 las ayudas para ese acceso a la vivienda, un 65\n    por ciento m\u00e1s que el plan que ustedes ten\u00edan en vigor para el a\u00f1o 2004,\n    lo que va a permitir que en este a\u00f1o las viviendas de promoci\u00f3n iniciadas\n    vayan a superar a todos los a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular y va a\n    ser el mayor n\u00famero desde el a\u00f1o 1987. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno ha\n    aprobado un plan de choque para facilitar el acceso a la vivienda,\n    incrementando en 71.000 las ayudas para ese acceso a la vivienda, un 65\n    por ciento m\u00e1s que el plan que ustedes ten\u00edan en vigor para el a\u00f1o 2004,\n    lo que va a permitir que en este a\u00f1o las viviendas de promoci\u00f3n iniciadas\n    vayan a superar a todos los a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular y va a\n    ser el mayor n\u00famero desde el a\u00f1o 1987. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    los \u00faltimos ocho a\u00f1os de Gobierno, gobernando el Partido Popular, aument\u00f3\n    el precio de la vivienda el 120 por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que\n    ayer el \u00faltimo dato conocido por el Colegio de Registradores -supongo que\n    a esta instituci\u00f3n le dar\u00e1 usted bastante credibilidad- dice\n    textualmente: El avance de los resultados correspondientes al tercer\n    trimestre de 2004 permite ratificar la suave desaceleraci\u00f3n del\n    incremento del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas protegidas": [10], "viviendas": [2, 3], "ayudas": [8, 9], "suelo": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por cierto, tambi\u00e9n en materia de suelo p\u00fablico, s\u00f3lo en\n    seis meses se ha movilizado suelo p\u00fablico de Defensa en Zaragoza y en\n    Guadalajara; se ha movilizado suelo p\u00fablico de Defensa para vivienda\n    protegida en Cantabria; se ha movilizado y aumentado el n\u00famero de\n    viviendas protegidas en el proyecto del puerto de A Coru\u00f1a y Guadalajara\n    tambi\u00e9n por parte del Sepes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El suelo p\u00fablico\n    se est\u00e1 empezando a movilizar a favor de la vivienda, lo que ustedes no\n    hicieron nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, tambi\u00e9n en materia de suelo p\u00fablico, s\u00f3lo en\n    seis meses se ha movilizado suelo p\u00fablico de Defensa en Zaragoza y en\n    Guadalajara; se ha movilizado suelo p\u00fablico de Defensa para vivienda\n    protegida en Cantabria; se ha movilizado y aumentado el n\u00famero de\n    viviendas protegidas en el proyecto del puerto de A Coru\u00f1a y Guadalajara\n    tambi\u00e9n por parte del Sepes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Total, en seis meses, 10.000 viviendas m\u00e1s\n    de promoci\u00f3n, cediendo suelo p\u00fablico a un suelo razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, tambi\u00e9n en materia de suelo p\u00fablico, s\u00f3lo en\n    seis meses se ha movilizado suelo p\u00fablico de Defensa en Zaragoza y en\n    Guadalajara; se ha movilizado suelo p\u00fablico de Defensa para vivienda\n    protegida en Cantabria; se ha movilizado y aumentado el n\u00famero de\n    viviendas protegidas en el proyecto del puerto de A Coru\u00f1a y Guadalajara\n    tambi\u00e9n por parte del Sepes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Total, en seis meses, 10.000 viviendas m\u00e1s\n    de promoci\u00f3n, cediendo suelo p\u00fablico a un suelo razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora no hay\n    subastas, no ha habido subastas para suelo residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El suelo p\u00fablico\n    se est\u00e1 empezando a movilizar a favor de la vivienda, lo que ustedes no\n    hicieron nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por ejemplo, las\n    ayudas al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, este Gobierno ha puesto en marcha\n    ayudas a los inquilinos hasta 240 euros al mes, con determinados l\u00edmites\n    en los ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, tambi\u00e9n en materia de suelo p\u00fablico, s\u00f3lo en\n    seis meses se ha movilizado suelo p\u00fablico de Defensa en Zaragoza y en\n    Guadalajara; se ha movilizado suelo p\u00fablico de Defensa para vivienda\n    protegida en Cantabria; se ha movilizado y aumentado el n\u00famero de\n    viviendas protegidas en el proyecto del puerto de A Coru\u00f1a y Guadalajara\n    tambi\u00e9n por parte del Sepes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "precio": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Si usted debe fiarse de alg\u00fan dato, supongo que se fiar\u00e1\n    de los datos que da el Ministerio de la Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los \u00faltimos datos que\n    da es que en el \u00faltimo trimestre subi\u00f3 m\u00e1s el precio de la vivienda\n    que en los siete trimestres anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos los ha dado usted, su\n    ministra de la Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que para el a\u00f1o 2005 ha crecido\n    el presupuesto en 30.000 millones de pesetas, con lo cual me temo que\n    ustedes no vayan a arreglar el problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los \u00faltimos datos que\n    da es que en el \u00faltimo trimestre subi\u00f3 m\u00e1s el precio de la vivienda\n    que en los siete trimestres anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Un plan con cuatro objetivos concretos: en\n    primer lugar, pol\u00edticos, persiguiendo claramente la profundizaci\u00f3n en las\n    relaciones bilaterales y multilaterales con esta importante regi\u00f3n; en\n    segundo lugar, econ\u00f3micos, a partir del an\u00e1lisis de un volumen cada vez\n    mayor de importaciones y exportaciones entre Asia y aquella regi\u00f3n; en\n    tercer lugar, de cooperaci\u00f3n con pa\u00edses que tradicionalmente han venido\n    siendo muy importantes desde el punto de vista de la estrategia de\n    cooperaci\u00f3n internacional espa\u00f1ola, como Filipinas, China, Vietnam,\n    Indonesia y Tailandia; y en cuarto lugar, tur\u00edsticos, intereses por todos\n    conocidos y valorados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan con cuatro objetivos concretos: en\n    primer lugar, pol\u00edticos, persiguiendo claramente la profundizaci\u00f3n en las\n    relaciones bilaterales y multilaterales con esta importante regi\u00f3n; en\n    segundo lugar, econ\u00f3micos, a partir del an\u00e1lisis de un volumen cada vez\n    mayor de importaciones y exportaciones entre Asia y aquella regi\u00f3n; en\n    tercer lugar, de cooperaci\u00f3n con pa\u00edses que tradicionalmente han venido\n    siendo muy importantes desde el punto de vista de la estrategia de\n    cooperaci\u00f3n internacional espa\u00f1ola, como Filipinas, China, Vietnam,\n    Indonesia y Tailandia; y en cuarto lugar, tur\u00edsticos, intereses por todos\n    conocidos y valorados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... He\n    tenido ocasi\u00f3n de mantener encuentros bilaterales con siete pa\u00edses en los\n    que, adem\u00e1s de tratar de la agenda bilateral desde el punto de vista\n    pol\u00edtico, comercial y cultural, he llevado a su \u00e1nimo intereses\n    estrat\u00e9gicos para Espa\u00f1a, como es el tema de la Exposici\u00f3n Universal de\n    Zaragoza 2008 o el de la exportaci\u00f3n naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lo primero que hay que tener en cuenta para entender la posici\u00f3n\n    del Gobierno antes expresada es el propio texto formulado por el\n    Parlamento y por el Gobierno de B\u00e9lgica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno cubano emiti\u00f3 a\n    continuaci\u00f3n una amenazante nota para justificar la expulsi\u00f3n y\n    posteriormente el ministro de Asuntos Exteriores insult\u00f3 directamente al\n    se\u00f1or Moragas llam\u00e1ndole buf\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno cubano emiti\u00f3 a\n    continuaci\u00f3n una amenazante nota para justificar la expulsi\u00f3n y\n    posteriormente el ministro de Asuntos Exteriores insult\u00f3 directamente al\n    se\u00f1or Moragas llam\u00e1ndole buf\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Todos, absolutamente\n    todos menos usted y su Gobierno han puesto claramente al Gobierno de la\n    dictadura castrista contra las cuerdas y han apostado por la libertad y\n    por los derechos humanos, y usted y su Gobierno eran quienes m\u00e1s\n    obligaci\u00f3n ten\u00edan de haberlo hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00eda la obligaci\u00f3n, se\u00f1or ministro,\n    como Gobierno que es, de defender sin ambig\u00fcedades a un ciudadano espa\u00f1ol\n    y ten\u00eda la obligaci\u00f3n de defender la libertad y los derechos humanos como\n    dem\u00f3crata, y no ha hecho de forma clara ni una cosa ni la otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [2, 3], "exteriores": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [5], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno y el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    reaccionaron inmediatamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, en cuanto el departamento que yo\n    dirijo conoci\u00f3 la noticia public\u00f3 un comunicado que es intachable porque\n    defiende a todos los espa\u00f1oles, y l\u00f3gicamente con mayor \u00e9nfasis a un\n    diputado de esta C\u00e1mara y parece que responsable de asuntos exteriores\n    del PP, aunque no s\u00e9 qui\u00e9n manda en la pol\u00edtica exterior del PP porque\n    todav\u00eda no se ponen ustedes de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno y el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    reaccionaron inmediatamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, en cuanto el departamento que yo\n    dirijo conoci\u00f3 la noticia public\u00f3 un comunicado que es intachable porque\n    defiende a todos los espa\u00f1oles, y l\u00f3gicamente con mayor \u00e9nfasis a un\n    diputado de esta C\u00e1mara y parece que responsable de asuntos exteriores\n    del PP, aunque no s\u00e9 qui\u00e9n manda en la pol\u00edtica exterior del PP porque\n    todav\u00eda no se ponen ustedes de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, en cuanto el departamento que yo\n    dirijo conoci\u00f3 la noticia public\u00f3 un comunicado que es intachable porque\n    defiende a todos los espa\u00f1oles, y l\u00f3gicamente con mayor \u00e9nfasis a un\n    diputado de esta C\u00e1mara y parece que responsable de asuntos exteriores\n    del PP, aunque no s\u00e9 qui\u00e9n manda en la pol\u00edtica exterior del PP porque\n    todav\u00eda no se ponen ustedes de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno y el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    reaccionaron inmediatamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, evidentemente, tan pronto como el Gobierno y mi departamento\n    conocieron acerca de ese acuerdo que ustedes denominan de prospecci\u00f3n que\n    pod\u00eda afecta a los derechos espa\u00f1oles, el Gobierno se puso en contacto\n    inmediato con las autoridades marroqu\u00edes y obtuvo la garant\u00eda de que\n    ninguna acci\u00f3n ir\u00eda en detrimento de los derechos espa\u00f1oles.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [3, 4], "asuntos exteriores": [2], "exteriores": [0, 1], "precio": [6], "intereses": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yo le he planteado si usted, en su reciente\n    visita al Rey de Marruecos, le plante\u00f3 la revocaci\u00f3n de esos contratos de\n    prospecci\u00f3n de crudo, que ya sabemos desde julio de este a\u00f1o que se ten\u00eda\n    intenci\u00f3n de hacerlo por parte de las autoridades de Rabat, se\n    comprometi\u00f3 el ministro de Asuntos Exteriores de Marruecos a paralizarlo,\n    y ahora en su visita le ha recibido en plena ebullici\u00f3n con al parecer la\n    puesta en marcha de dichos contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted y su Gobierno tienen que conseguir la revocaci\u00f3n de\n    esos contratos, que esos contratos sean anulados por Marruecos, a lo que,\n    por otra parte, el ministro de Exteriores de Marruecos se comprometi\u00f3 en\n    su visita del mes de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le he planteado si usted, en su reciente\n    visita al Rey de Marruecos, le plante\u00f3 la revocaci\u00f3n de esos contratos de\n    prospecci\u00f3n de crudo, que ya sabemos desde julio de este a\u00f1o que se ten\u00eda\n    intenci\u00f3n de hacerlo por parte de las autoridades de Rabat, se\n    comprometi\u00f3 el ministro de Asuntos Exteriores de Marruecos a paralizarlo,\n    y ahora en su visita le ha recibido en plena ebullici\u00f3n con al parecer la\n    puesta en marcha de dichos contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le he planteado si usted, en su reciente\n    visita al Rey de Marruecos, le plante\u00f3 la revocaci\u00f3n de esos contratos de\n    prospecci\u00f3n de crudo, que ya sabemos desde julio de este a\u00f1o que se ten\u00eda\n    intenci\u00f3n de hacerlo por parte de las autoridades de Rabat, se\n    comprometi\u00f3 el ministro de Asuntos Exteriores de Marruecos a paralizarlo,\n    y ahora en su visita le ha recibido en plena ebullici\u00f3n con al parecer la\n    puesta en marcha de dichos contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted y su Gobierno tienen que conseguir la revocaci\u00f3n de\n    esos contratos, que esos contratos sean anulados por Marruecos, a lo que,\n    por otra parte, el ministro de Exteriores de Marruecos se comprometi\u00f3 en\n    su visita del mes de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo creo que su misi\u00f3n primordial en este viaje era,\n    aunque s\u00f3lo fuera para tratar directamente con las autoridades\n    marroqu\u00edes, defender -no me cabe duda de que lo hizo, pero me gustar\u00eda\n    que fuera m\u00e1s expl\u00edcito- los intereses de Espa\u00f1a y los de Melilla, porque\n    tengo la obligaci\u00f3n, como melillense y como diputado por mi ciudad, de\n    record\u00e1rselo aqu\u00ed en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro, es bueno\n    llevarse bien con todo el mundo, pero me preocupa tambi\u00e9n que al llevarse\n    bien con todo el mundo siempre tengamos los dem\u00e1s un precio que pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0], "espa\u00f1oles": [1], "intereses": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no le he contestado porque no era necesario contestarle\n    sencillamente porque ya ten\u00eda las garant\u00edas del ministro de Asuntos\n    Exteriores de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro Gobierno conf\u00eda en su vecino del sur\n    porque tenemos la suficiente capacidad de interlocuci\u00f3n y di\u00e1logo, y por\n    lo tanto, tan pronto como supe que exist\u00eda esa posibilidad, precisamente,\n    como usted ha se\u00f1alado, en Asilah, en el mes de julio, tuve ocasi\u00f3n de\n    se\u00f1alar al ministro marroqu\u00ed que no aceptar\u00edamos ning\u00fan acuerdo, ninguna\n    firma, ning\u00fan contrato que pusiese en duda o que hiciese da\u00f1o a los\n    derechos de los espacios mar\u00edtimos espa\u00f1oles y, por lo tanto, a los que\n    usted se refiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si yo no suscit\u00e9\n    el problema con el rey Mohamed VI es porque el problema est\u00e1 resuelto, y\n    puede usted trasladar a sus ciudadanos de Melilla que con este Gobierno\n    estar\u00e1n m\u00e1s seguros en la defensa de esos intereses que con los\n    anteriores gobiernos y que por lo tanto no tengan ning\u00fan miedo ni ninguna\n    intranquilidad porque queremos desarrollar, dentro del esp\u00edritu del\n    Tratado de amistad y buena vecindad con Marruecos, una relaci\u00f3n de\n    di\u00e1logo, de transparencia y de respeto mutuo de nuestros derechos, y\n    desde luego nos interesan los derechos mar\u00edtimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DEL RECIENTE VIAJE A\n    MARRUECOS DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y DE COOPERACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DEL RECIENTE VIAJE A\n    MARRUECOS DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y DE COOPERACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [1], "cooperaci\u00f3n": [2], "exteriores": [0], "intereses": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hemos pasado de presentar la inmigraci\u00f3n como una amenaza y de\n    querer trasladar al vecino del sur la responsabilidad del control de las\n    fronteras exteriores y de la inmigraci\u00f3n a una acci\u00f3n de patrullas\n    conjuntas para perseguir la inmigraci\u00f3n irregular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l ha sido el resultado de la valoraci\u00f3n de su reciente visita a\n    Marruecos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a esas voces que\n    nos llegan del pasado  -del pasado de otros, no del nuestro- que dicen\n    que Al Qaeda es la heredera de los moros que invadieron Espa\u00f1a hace 13\n    siglos, rechazamos ese choque de civilizaciones y hablamos de alianza de\n    civilizaciones y cooperaci\u00f3n entre Espa\u00f1a, Francia y Marruecos para\n    luchar contra el terrorismo internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, estableciendo\n    un di\u00e1logo abierto, transparente, solidario, en pie de igualdad, con\n    respeto mutuo, intenso con Marruecos, estamos proyectando una relaci\u00f3n\n    igualmente intensa con Argelia y estamos tratando de incorporar esa\n    dimensi\u00f3n mediterr\u00e1nea a la estrategia de nuevos vecinos como un elemento\n    m\u00e1s para defender los intereses y el proyecto europeo de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0], "derechos humanos": [2], "cooperaci\u00f3n": [7, 8, 9], "intereses": [10], "visita": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Era mi primera visita oficial a Marruecos como ministro de\n    Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, era una visita enmarcada dentro del\n    claro compromiso que tiene el Gobierno pero tambi\u00e9n la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola de mejorar las relaciones con su vecino del sur, y era una\n    visita preparatoria de lo que considero va a ser una importante visita de\n    Estado de Sus Majestades los Reyes el pr\u00f3ximo mes de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era mi primera visita oficial a Marruecos como ministro de\n    Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, era una visita enmarcada dentro del\n    claro compromiso que tiene el Gobierno pero tambi\u00e9n la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola de mejorar las relaciones con su vecino del sur, y era una\n    visita preparatoria de lo que considero va a ser una importante visita de\n    Estado de Sus Majestades los Reyes el pr\u00f3ximo mes de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, la visita que efectu\u00e9 a T\u00e1nger\n    permiti\u00f3 no solamente abordar las cuestiones de cooperaci\u00f3n bilateral,\n    esenciales para los intereses de Estado que tiene Espa\u00f1a, intereses en\n    materia de lucha contra la inmigraci\u00f3n, en materia de lucha\n    antiterrorista, en materia de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y social, en materia\n    de comprensi\u00f3n mutua cultural, de valores, de ideolog\u00eda, y al mismo\n    tiempo buscar el anclaje de Marruecos hacia Europa, hacia un mundo\n    similar en principios, en respeto de derechos humanos, de Estado de\n    derecho, todo lo que constituye el acervo que Europa y Espa\u00f1a quieren\n    defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era mi primera visita oficial a Marruecos como ministro de\n    Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, era una visita enmarcada dentro del\n    claro compromiso que tiene el Gobierno pero tambi\u00e9n la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola de mejorar las relaciones con su vecino del sur, y era una\n    visita preparatoria de lo que considero va a ser una importante visita de\n    Estado de Sus Majestades los Reyes el pr\u00f3ximo mes de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordar a la C\u00e1mara que la \u00fanica visita de Estado llevada a cabo por Sus\n    Majestades los Reyes a Marruecos fue en el a\u00f1o 1979 y que, dado el nuevo\n    grado de cooperaci\u00f3n, de di\u00e1logo, de compromiso hist\u00f3rico de estrategia\n    com\u00fan, se ha decidido que Sus Majestades los Reyes visiten en visita de\n    Estado, repito, Marruecos el pr\u00f3ximo mes de enero de 2005, precisamente\n    para labrar y consolidar una alianza estrat\u00e9gica, una relaci\u00f3n que est\u00e9\n    mucho m\u00e1s all\u00e1 de los vaivenes que toda vecindad lleva consigo y que\n    pueda por lo tanto beneficiar mutuamente a la sociedad marroqu\u00ed y a la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, la visita que efectu\u00e9 a T\u00e1nger\n    permiti\u00f3 no solamente abordar las cuestiones de cooperaci\u00f3n bilateral,\n    esenciales para los intereses de Estado que tiene Espa\u00f1a, intereses en\n    materia de lucha contra la inmigraci\u00f3n, en materia de lucha\n    antiterrorista, en materia de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y social, en materia\n    de comprensi\u00f3n mutua cultural, de valores, de ideolog\u00eda, y al mismo\n    tiempo buscar el anclaje de Marruecos hacia Europa, hacia un mundo\n    similar en principios, en respeto de derechos humanos, de Estado de\n    derecho, todo lo que constituye el acervo que Europa y Espa\u00f1a quieren\n    defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, la evaluaci\u00f3n fue extremadamente positiva y\n    espero que la visita cuente con el apoyo de esta C\u00e1mara, de todos los\n    grupos pol\u00edticos, para hacer con Marruecos una pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era mi primera visita oficial a Marruecos como ministro de\n    Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, era una visita enmarcada dentro del\n    claro compromiso que tiene el Gobierno pero tambi\u00e9n la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola de mejorar las relaciones con su vecino del sur, y era una\n    visita preparatoria de lo que considero va a ser una importante visita de\n    Estado de Sus Majestades los Reyes el pr\u00f3ximo mes de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordar a la C\u00e1mara que la \u00fanica visita de Estado llevada a cabo por Sus\n    Majestades los Reyes a Marruecos fue en el a\u00f1o 1979 y que, dado el nuevo\n    grado de cooperaci\u00f3n, de di\u00e1logo, de compromiso hist\u00f3rico de estrategia\n    com\u00fan, se ha decidido que Sus Majestades los Reyes visiten en visita de\n    Estado, repito, Marruecos el pr\u00f3ximo mes de enero de 2005, precisamente\n    para labrar y consolidar una alianza estrat\u00e9gica, una relaci\u00f3n que est\u00e9\n    mucho m\u00e1s all\u00e1 de los vaivenes que toda vecindad lleva consigo y que\n    pueda por lo tanto beneficiar mutuamente a la sociedad marroqu\u00ed y a la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, la visita que efectu\u00e9 a T\u00e1nger\n    permiti\u00f3 no solamente abordar las cuestiones de cooperaci\u00f3n bilateral,\n    esenciales para los intereses de Estado que tiene Espa\u00f1a, intereses en\n    materia de lucha contra la inmigraci\u00f3n, en materia de lucha\n    antiterrorista, en materia de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y social, en materia\n    de comprensi\u00f3n mutua cultural, de valores, de ideolog\u00eda, y al mismo\n    tiempo buscar el anclaje de Marruecos hacia Europa, hacia un mundo\n    similar en principios, en respeto de derechos humanos, de Estado de\n    derecho, todo lo que constituye el acervo que Europa y Espa\u00f1a quieren\n    defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, la visita que efectu\u00e9 a T\u00e1nger\n    permiti\u00f3 no solamente abordar las cuestiones de cooperaci\u00f3n bilateral,\n    esenciales para los intereses de Estado que tiene Espa\u00f1a, intereses en\n    materia de lucha contra la inmigraci\u00f3n, en materia de lucha\n    antiterrorista, en materia de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y social, en materia\n    de comprensi\u00f3n mutua cultural, de valores, de ideolog\u00eda, y al mismo\n    tiempo buscar el anclaje de Marruecos hacia Europa, hacia un mundo\n    similar en principios, en respeto de derechos humanos, de Estado de\n    derecho, todo lo que constituye el acervo que Europa y Espa\u00f1a quieren\n    defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y la semana pasada, tras una reuni\u00f3n con los\n    consejeros de Agricultura, una consejera de su partido, la de Castilla-La\n    Mancha, anunciaba que el Gobierno reducir\u00eda el IRPF y dar\u00eda ayudas a los\n    agricultores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0], "ayudas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, adoptaron\n    medidas inapropiadas que supusieron un mal uso de los recursos p\u00fablicos\n    y, por \u00faltimo, medidas que inmediatamente despu\u00e9s del acuerdo no se\n    cumplieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otra parte, se ha trabajado conjuntamente con los ministerios implicados\n    para que las medidas que se tomen sean compatibles con lo que se\n    consideran ayudas de Estado y de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 NOVEDADES APORTA LA NUEVA LEY\n    DE SEMILLAS Y PLANTAS DE VIVERO Y DE RECURSOS FITOGEN\u00c9TICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay que a\u00f1adir a ello que la variedad y la calidad de los recursos\n    fitogen\u00e9ticos, que en el caso de Espa\u00f1a es un patrimonio important\u00edsimo,\n    es una garant\u00eda fundamental de la alimentaci\u00f3n de hoy y de las\n    generaciones futuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La legislaci\u00f3n vigente con relaci\u00f3n a este tema es\n    la ley 11/1971, es decir, que el marco jur\u00eddico actual es\n    preconstitucional y por tanto completamente obsoleto, teniendo en cuenta\n    las muchas modificaciones que se han hecho como consecuencia de la\n    incorporaci\u00f3n en nuestro ordenamiento jur\u00eddico de las directivas europeas\n    y teniendo en cuenta tambi\u00e9n el cambio constitucional en cuanto a la\n    distribuci\u00f3n de competencias entre la Administraci\u00f3n central y las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sin olvidar la firma por parte de Espa\u00f1a tanto del\n    Convenio sobre la diversidad biol\u00f3gica como del Tratado internacional\n    sobre recursos fitogen\u00e9ticos para la alimentaci\u00f3n y la agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario y urgente regular las actividades en materia de semillas y\n    plantas de vivero en su producci\u00f3n y en su comercializaci\u00f3n y de los\n    recursos fitogen\u00e9ticos en cuanto a lo relativo a su conservaci\u00f3n y a la\n    utilizaci\u00f3n sostenible, en concordancia con la nueva realidad jur\u00eddica y\n    tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, \u00bfnos puede indicar qu\u00e9 novedades\n    aportar\u00e1 la nueva ley de semillas y plantas de viveros y de recursos\n    fitogen\u00e9ticos que tiene previsto su ministerio presentar lo m\u00e1s\n    r\u00e1pidamente posible en este Parlamento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, como usted ha mencionado, es\n    necesario tener en cuenta la gran riqueza en recursos fitogen\u00e9ticos de\n    nuestro pa\u00eds y que estos son la fuente de los materiales de reproducci\u00f3n\n    disponibles y que constituyen una garant\u00eda de la seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello Espa\u00f1a se ha implicado\n    activamente en la ratificaci\u00f3n del Tratado internacional sobre recursos\n    fitogen\u00e9ticos para la alimentaci\u00f3n y la agricultura y se ha solicitado a\n    la FAO la organizaci\u00f3n de la primera reuni\u00f3n del consejo rector del\n    tratado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar que por primera vez se incluir\u00e1n con rango de ley los\n    preceptos relativos a la protecci\u00f3n y gesti\u00f3n de los recursos\n    fitogen\u00e9ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [1], "guerra civil": [2], "archivo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES QUE JUSTIFICAN EL TRASPASO A LA\n    GENERALIDAD DE CATALU\u00d1A DEL FONDO DOCUMENTAL SOBRE LA GUERRA CIVIL\n    CONSERVADO EN EL ARCHIVO DE LA CORONA DE ARAG\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES QUE JUSTIFICAN EL TRASPASO A LA\n    GENERALIDAD DE CATALU\u00d1A DEL FONDO DOCUMENTAL SOBRE LA GUERRA CIVIL\n    CONSERVADO EN EL ARCHIVO DE LA CORONA DE ARAG\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES QUE JUSTIFICAN EL TRASPASO A LA\n    GENERALIDAD DE CATALU\u00d1A DEL FONDO DOCUMENTAL SOBRE LA GUERRA CIVIL\n    CONSERVADO EN EL ARCHIVO DE LA CORONA DE ARAG\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [2], "generalitat": [1], "archivo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuestro grupo desconoce si el reciente\n    traspaso a la Generalitat de Catalunya de fondos depositados en el\n    Archivo de la Corona de Arag\u00f3n ha contado con el criterio favorable de\n    los \u00f3rganos consultivos de car\u00e1cter cient\u00edfico de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo desconoce si el reciente\n    traspaso a la Generalitat de Catalunya de fondos depositados en el\n    Archivo de la Corona de Arag\u00f3n ha contado con el criterio favorable de\n    los \u00f3rganos consultivos de car\u00e1cter cient\u00edfico de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, su departamento es\n    responsable de la custodia y conservaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico\n    espa\u00f1ol, que debe estar por encima de los intereses de partido y al\n    margen de los avatares pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [1], "guerra civil": [2], "archivo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lo primero que he de aclararle es que no son fondos del Archivo\n    de la guerra civil, sino que son fondos de gesti\u00f3n de la antigua\n    Delegaci\u00f3n del Ministerio de Cultura en Barcelona, que fueron depositados\n    en el Archivo de la Corona de Arag\u00f3n a petici\u00f3n de la propia delegada del\n    Gobierno, de la se\u00f1ora Julia Garc\u00eda Valdecasas, en su momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo primero que he de aclararle es que no son fondos del Archivo\n    de la guerra civil, sino que son fondos de gesti\u00f3n de la antigua\n    Delegaci\u00f3n del Ministerio de Cultura en Barcelona, que fueron depositados\n    en el Archivo de la Corona de Arag\u00f3n a petici\u00f3n de la propia delegada del\n    Gobierno, de la se\u00f1ora Julia Garc\u00eda Valdecasas, en su momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo primero que he de aclararle es que no son fondos del Archivo\n    de la guerra civil, sino que son fondos de gesti\u00f3n de la antigua\n    Delegaci\u00f3n del Ministerio de Cultura en Barcelona, que fueron depositados\n    en el Archivo de la Corona de Arag\u00f3n a petici\u00f3n de la propia delegada del\n    Gobierno, de la se\u00f1ora Julia Garc\u00eda Valdecasas, en su momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [4], "guerra civil": [5], "archivo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, quien debe no\n    intentar confundir a la opini\u00f3n p\u00fablica es usted, porque en el real\n    decreto de transferencia aparece que esos fondos son fondos de\n    titularidad p\u00fablica depositados en el Archivo de la Corona de Arag\u00f3n, no\n    en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y segundo, una cosa es traspasar\n    copias de pel\u00edculas conservando la Administraci\u00f3n central copia id\u00e9ntica\n    y quedando ambas administraciones, central y auton\u00f3mica, como cotitulares\n    de los derechos de explotaci\u00f3n y preservaci\u00f3n de las mismas, que es lo\n    que se dice en el Real Decreto de 2001 que usted ha mencionado, y otra\n    cosa es lo que ustedes han hecho, que es traspasar \u00edntegramente la\n    titularidad de fondos documentales, que estaban depositados en un archivo\n    nacional, en el Archivo de la Corona de Arag\u00f3n, cuando ni siquiera se ha\n    constituido su patronato\n    y sin consultar a los expertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es un mal\n    precedente, se\u00f1ora ministra, y mucho nos tememos que pueda ser el bot\u00f3n\n    de muestra de la suerte que pueden correr los fondos depositados en otros\n    archivos, como por ejemplo el Archivo de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, yo no s\u00e9 si son fondos de gesti\u00f3n o de otra naturaleza,\n    pero, como este es un tema de gran sensibilidad, para despejar dudas y\n    dado que este Gobierno presume de buen talante, yo le pedir\u00eda que antes\n    de hacer efectivo ese traspaso constituya el patronato del Archivo de la\n    Corona de Arag\u00f3n y, junto a los expertos, estudien la naturaleza de esos\n    fondos y emitan un informe que se\u00f1ale d\u00f3nde deben conservarse esos\n    documentos, entre otras cosas por pura coherencia, porque convendr\u00e1\n    conmigo en que lo que vale para el Archivo de Salamanca tiene que valer\n    tambi\u00e9n para el Archivo de la Corona de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    realidad, como explicaba muy bien un medio de comunicaci\u00f3n nacional hace\n    unos d\u00edas, es que se trata de fondos, algunos de los cuales podr\u00edan tener\n    relaci\u00f3n con fondos de la guerra civil; y algunos pueden tener relaci\u00f3n\n    con bienes culturales de otras comunidades aut\u00f3nomas que se han\n    traspasado por decreto y sin consultar a los expertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    realidad, como explicaba muy bien un medio de comunicaci\u00f3n nacional hace\n    unos d\u00edas, es que se trata de fondos, algunos de los cuales podr\u00edan tener\n    relaci\u00f3n con fondos de la guerra civil; y algunos pueden tener relaci\u00f3n\n    con bienes culturales de otras comunidades aut\u00f3nomas que se han\n    traspasado por decreto y sin consultar a los expertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [5, 6, 7, 8], "guerra civil": [9, 10, 11, 12], "archivo": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Ella misma destaca que se trasladen provisionalmente\n    al Archivo de la Corona de Arag\u00f3n porque no hay sitio, porque Barcelona\n    no tiene archivo hist\u00f3rico provincial, es la \u00fanica ciudad de Espa\u00f1a que\n    no lo tiene, y no hay sitio f\u00edsico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00e9aselo usted y no confunda a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica hablando del Archivo de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son fondos\n    del Archivo de la guerra civil; corresponden al per\u00edodo de la guerra\n    civil, como much\u00edsimos fondos archiv\u00edsticos que en este pa\u00eds coinciden\n    con las fechas de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conviene que ni usted ni yo ni nadie contribuya a confundir sobre\n    un tema, y yo coincido con usted, sensible, que est\u00e1 focalizado en el\n    Archivo de la guerra civil en Salamanca y el Archivo de la Corona de\n    Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, at\u00e9ngase a la verdad, fondos de gesti\u00f3n, puramente\n    administrativos, de la Delegaci\u00f3n del ministerio en la provincia de\n    Barcelona, inexistencia de un archivo provincial, y f\u00edsicamente en el\n    Archivo de la Corona de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00e9aselo usted y no confunda a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica hablando del Archivo de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son fondos\n    del Archivo de la guerra civil; corresponden al per\u00edodo de la guerra\n    civil, como much\u00edsimos fondos archiv\u00edsticos que en este pa\u00eds coinciden\n    con las fechas de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto que coincide con las fechas\n    de la guerra civil el decreto de 2001, que se refiere a fondos de 1936 a\n    1939. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conviene que ni usted ni yo ni nadie contribuya a confundir sobre\n    un tema, y yo coincido con usted, sensible, que est\u00e1 focalizado en el\n    Archivo de la guerra civil en Salamanca y el Archivo de la Corona de\n    Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00e9aselo usted y no confunda a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica hablando del Archivo de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son fondos\n    del Archivo de la guerra civil; corresponden al per\u00edodo de la guerra\n    civil, como much\u00edsimos fondos archiv\u00edsticos que en este pa\u00eds coinciden\n    con las fechas de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto que coincide con las fechas\n    de la guerra civil el decreto de 2001, que se refiere a fondos de 1936 a\n    1939. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conviene que ni usted ni yo ni nadie contribuya a confundir sobre\n    un tema, y yo coincido con usted, sensible, que est\u00e1 focalizado en el\n    Archivo de la guerra civil en Salamanca y el Archivo de la Corona de\n    Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como es as\u00ed, si usted mira bien los\n    presupuestos ver\u00e1 que en la Direcci\u00f3n General de Cooperaci\u00f3n y\n    Comunicaci\u00f3n Cultural aparecen dos nuevos conceptos presupuestarios s\u00f3lo\n    para el a\u00f1o que viene en el cap\u00edtulo 2, apartado 334.A y 144.A. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [3, 4, 5], "guerra civil": [6, 7, 8], "generalitat": [9, 10, 11, 12, 13], "archivo": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Gracias a este valioso\n    archivo, el del Servicio de Recuperaci\u00f3n del Patrimonio Art\u00edstico de la\n    Generalitat de Catalunya, pudo devolverse las obras de arte a sus lugares\n    de origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1997 y con ocasi\u00f3n de la supresi\u00f3n de la Delegaci\u00f3n\n    Provincial del Ministerio de Cultura en Barcelona, el Gobierno del PP,\n    sorprendentemente, con manifiesta falta de lealtad institucional e\n    incluso incumpliendo la Ley de Archivos Estatales, lejos de devolver este\n    fondo documental a su leg\u00edtima propietaria, la Generalitat de Catalunya,\n    sin ning\u00fan criterio archiv\u00edstico decidi\u00f3 incorporarlo al Archivo de la\n    Corona de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata en\n    el presente caso, como en los fondos y documentos expoliados despu\u00e9s de\n    la guerra civil a la Generalitat y que se encuentran depositados en\n    Salamanca, sino que en este caso se trata de documentos de la Generalitat\n    que siempre han estado en Catalu\u00f1a y que ya en 1997 el Gobierno del\n    Partido Popular deber\u00eda haber traspasado a la Generalitat y no\n    incorporarlo al Archivo de la Corona de Arag\u00f3n, con el que no guarda\n    ninguna coherencia archiv\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la Generalitat de Catalunya en la II Rep\u00fablica, a trav\u00e9s\n    del Servicio del Patrimonio y del Comisariado de Museos, recogi\u00f3\n    aproximadamente en un mill\u00f3n de cifras la descripci\u00f3n de objetos de arte\n    p\u00fablicos y privados del patrimonio art\u00edstico catal\u00e1n incautados para su\n    protecci\u00f3n ante el estallido de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizada la guerra civil, esta documentaci\u00f3n qued\u00f3 en manos\n    de la Administraci\u00f3n franquista: una parte result\u00f3 destruida y otra parte\n    qued\u00f3 depositada en la Delegaci\u00f3n Provincial del Ministerio de Cultura en\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata en\n    el presente caso, como en los fondos y documentos expoliados despu\u00e9s de\n    la guerra civil a la Generalitat y que se encuentran depositados en\n    Salamanca, sino que en este caso se trata de documentos de la Generalitat\n    que siempre han estado en Catalu\u00f1a y que ya en 1997 el Gobierno del\n    Partido Popular deber\u00eda haber traspasado a la Generalitat y no\n    incorporarlo al Archivo de la Corona de Arag\u00f3n, con el que no guarda\n    ninguna coherencia archiv\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la Generalitat de Catalunya en la II Rep\u00fablica, a trav\u00e9s\n    del Servicio del Patrimonio y del Comisariado de Museos, recogi\u00f3\n    aproximadamente en un mill\u00f3n de cifras la descripci\u00f3n de objetos de arte\n    p\u00fablicos y privados del patrimonio art\u00edstico catal\u00e1n incautados para su\n    protecci\u00f3n ante el estallido de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizada la guerra civil, esta documentaci\u00f3n qued\u00f3 en manos\n    de la Administraci\u00f3n franquista: una parte result\u00f3 destruida y otra parte\n    qued\u00f3 depositada en la Delegaci\u00f3n Provincial del Ministerio de Cultura en\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata en\n    el presente caso, como en los fondos y documentos expoliados despu\u00e9s de\n    la guerra civil a la Generalitat y que se encuentran depositados en\n    Salamanca, sino que en este caso se trata de documentos de la Generalitat\n    que siempre han estado en Catalu\u00f1a y que ya en 1997 el Gobierno del\n    Partido Popular deber\u00eda haber traspasado a la Generalitat y no\n    incorporarlo al Archivo de la Corona de Arag\u00f3n, con el que no guarda\n    ninguna coherencia archiv\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la Generalitat de Catalunya en la II Rep\u00fablica, a trav\u00e9s\n    del Servicio del Patrimonio y del Comisariado de Museos, recogi\u00f3\n    aproximadamente en un mill\u00f3n de cifras la descripci\u00f3n de objetos de arte\n    p\u00fablicos y privados del patrimonio art\u00edstico catal\u00e1n incautados para su\n    protecci\u00f3n ante el estallido de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a este valioso\n    archivo, el del Servicio de Recuperaci\u00f3n del Patrimonio Art\u00edstico de la\n    Generalitat de Catalunya, pudo devolverse las obras de arte a sus lugares\n    de origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1997 y con ocasi\u00f3n de la supresi\u00f3n de la Delegaci\u00f3n\n    Provincial del Ministerio de Cultura en Barcelona, el Gobierno del PP,\n    sorprendentemente, con manifiesta falta de lealtad institucional e\n    incluso incumpliendo la Ley de Archivos Estatales, lejos de devolver este\n    fondo documental a su leg\u00edtima propietaria, la Generalitat de Catalunya,\n    sin ning\u00fan criterio archiv\u00edstico decidi\u00f3 incorporarlo al Archivo de la\n    Corona de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pleno de la Comisi\u00f3n mixta de transferencias del pasado 13 de\n    septiembre acord\u00f3 la ampliaci\u00f3n de medios adscritos a los servicios\n    traspasados a la Generalitat de Catalunya en materia de cultura con el\n    traspaso de este fondo documental, fondo documental que consiste\n    \u00fanicamente en un fichero mueble de madera de 24 gavetas y de los\n    documentos sueltos y fragmentarios del servicio de recuperaci\u00f3n del\n    patrimonio art\u00edstico\n    de la Generalitat de Catalunya contenidos en siete cajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata en\n    el presente caso, como en los fondos y documentos expoliados despu\u00e9s de\n    la guerra civil a la Generalitat y que se encuentran depositados en\n    Salamanca, sino que en este caso se trata de documentos de la Generalitat\n    que siempre han estado en Catalu\u00f1a y que ya en 1997 el Gobierno del\n    Partido Popular deber\u00eda haber traspasado a la Generalitat y no\n    incorporarlo al Archivo de la Corona de Arag\u00f3n, con el que no guarda\n    ninguna coherencia archiv\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"archivo": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un fondo de gesti\u00f3n de los servicios perif\u00e9ricos del\n    Ministerio de Cultura en una provincia que, como he dicho antes\n    contestando a otra intervenci\u00f3n, no existe archivo provincial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tipo\n    de fondos en cualquier otra provincia de nuestro pa\u00eds est\u00e1 en el archivo\n    provincial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice que se adscriban provisionalmente y de manera s\u00f3lo f\u00edsica\n    al Archivo de la Corona de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DE LA MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE DEL\n    \u00daLTIMO INFORME AMBIENTAL DE LA OCDE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1], "medio ambiente": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado d\u00eda 5 de octubre se present\u00f3 el informe sobre\n    las conclusiones y recomendaciones en materia medioambiental que ha sido\n    elaborado por la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo\n    Econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    afrontar estos desaf\u00edos en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, Espa\u00f1a tendr\u00e1 que\n    profundizar en la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas medioambientales que mejoren la\n    relaci\u00f3n coste-beneficio y la coordinaci\u00f3n entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas, adem\u00e1s de seguir integrando las consideraciones\n    medioambientales en las decisiones econ\u00f3micas y sectoriales, y esto\n    dentro de un marco de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos podido leer en la prensa estos d\u00edas\n    titulares como: El Plan Hidrol\u00f3gico Nacional suspende el examen\n    econ\u00f3mico; la OCDE recomienda a Espa\u00f1a reformar el Plan Hidrol\u00f3gico del\n    PP; la OCDE recomienda a Espa\u00f1a el uso de ecotasas e impuestos\n    ambientales; la OCDE insta a Espa\u00f1a a revisar los impuestos para\n    favorecer el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos titulares que les cito en clave\n    medi\u00e1tica y que hacen referencia a algunas de las recomendaciones en\n    materia de medio ambiente que la OCDE hace a Espa\u00f1a evidencian grandes\n    carencias que supondr\u00e1n un importante desaf\u00edo para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Usted se\u00f1alaba que con esa nueva pol\u00edtica del agua lo que iban a intentar\n    resolver es que llegase agua a Murcia, a Almer\u00eda y a la Comunidad\n    Valenciana, pero siempre respetando la normativa europea, que estamos\n    legalmente obligados a cumplir, y el medio ambiente, que es lo viene\n    pidiendo durante a\u00f1os toda la comunidad cient\u00edfica, pero Espa\u00f1a ha estado\n    totalmente de espaldas a estas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [2], "ayudas": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el Gobierno est\u00e1 intentando explicar a los ciudadanos c\u00f3mo\n    debe orientarse la pol\u00edtica del agua para garantizar de verdad que haya\n    agua disponible en toda Espa\u00f1a -por supuesto, en las cuencas\n    mediterr\u00e1neas, pero tambi\u00e9n en el resto de Espa\u00f1a-, que esa agua sea de\n    calidad, que se controle mucho mejor su uso y, por tanto, que exista una\n    adecuaci\u00f3n a los criterios de la pol\u00edtica europea en la cual nos\n    encontramos inmersos, y a la nos dirigimos para solicitar ayudas para\n    nuestros proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 20 de septiembre, en la reuni\u00f3n con el\n    comisario de Pol\u00edtica\n    Regional, he tenido ocasi\u00f3n, igual que lo hab\u00eda hecho con anterioridad con\n    la comisaria europea de Medio Ambiente, de explicar las 105 actuaciones\n    que est\u00e1n previstas en el caso de las cuencas mediterr\u00e1neas y cuyas\n    ayudas espec\u00edficas se van a ir tramitando de una en una,\n    correspondi\u00e9ndose con la maduraci\u00f3n de cada uno de los proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 20 de septiembre, en la reuni\u00f3n con el\n    comisario de Pol\u00edtica\n    Regional, he tenido ocasi\u00f3n, igual que lo hab\u00eda hecho con anterioridad con\n    la comisaria europea de Medio Ambiente, de explicar las 105 actuaciones\n    que est\u00e1n previstas en el caso de las cuencas mediterr\u00e1neas y cuyas\n    ayudas espec\u00edficas se van a ir tramitando de una en una,\n    correspondi\u00e9ndose con la maduraci\u00f3n de cada uno de los proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A\n    DISTRIBUIR EL GOBIERNO LAS 25.000 VIVIENDAS DE NUEVA CONSTRUCCI\u00d3N\n    ESTABLECIDAS EN EL PLAN DE CHOQUE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "recursos": [12], "viviendas": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "viviendas protegidas": [14, 15, 16], "ayudas": [13]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En su\n    comparecencia de 27 de mayo, en la que anunci\u00f3 su famoso plan de choque,\n    manifest\u00f3 que modificar\u00eda el Real Decreto 1/2002 para incrementar los\n    objetivos de vivienda para 2004, hasta 90.000 viviendas de nueva\n    construcci\u00f3n; es decir, un 30 por ciento m\u00e1s de las construidas por el\n    Gobierno del Partido Popular en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted modific\u00f3 el real decreto,\n    pero no increment\u00f3 para 2004 ni en una sola las viviendas previstas en el\n    Plan de vivienda vigente, ni habilit\u00f3 para ello ninguna partida\n    presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las viviendas iniciadas este a\u00f1o han sido\n    calificadas dentro del Plan de vivienda, y ninguna ha resultado producto\n    de su plan de choque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una\n    cantidad rid\u00edcula para que usted la llame plan de choque, tan rid\u00edcula\n    que, si distribuy\u00e9ramos estas viviendas en proporci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de\n    los municipios de Espa\u00f1a en una ciudad como Madrid, de 3.600.000\n    habitantes, su plan de choque significar\u00eda ninguna vivienda para 2004 y\n    755 viviendas para 2005; en una ciudad como la m\u00eda, Santa Cruz de\n    Tenerife, de 200.000 habitantes, significar\u00eda ninguna vivienda para 2004\n    y 47 viviendas para 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, en su programa electoral, prometieron la construcci\u00f3n de 180.000\n    viviendas protegidas, casi tres veces m\u00e1s de las construidas por el\n    Gobierno del Partido Popular en el a\u00f1o 2003, que fueron 69.652. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    comparecencia de 27 de mayo, en la que anunci\u00f3 su famoso plan de choque,\n    manifest\u00f3 que modificar\u00eda el Real Decreto 1/2002 para incrementar los\n    objetivos de vivienda para 2004, hasta 90.000 viviendas de nueva\n    construcci\u00f3n; es decir, un 30 por ciento m\u00e1s de las construidas por el\n    Gobierno del Partido Popular en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted modific\u00f3 el real decreto,\n    pero no increment\u00f3 para 2004 ni en una sola las viviendas previstas en el\n    Plan de vivienda vigente, ni habilit\u00f3 para ello ninguna partida\n    presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las viviendas iniciadas este a\u00f1o han sido\n    calificadas dentro del Plan de vivienda, y ninguna ha resultado producto\n    de su plan de choque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame usted el\n    art\u00edculo del real decreto en el que se ampl\u00eda el n\u00famero de viviendas a\n    construir durante este a\u00f1o, o d\u00edgame la resoluci\u00f3n en la que se ha\n    acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegan los Presupuestos Generales del Estado es cuando hay que\n    poner las cosas negro sobre blanco; en la presentaci\u00f3n de los\n    presupuestos usted ha fijado el n\u00famero de viviendas protegidas de nueva\n    construcci\u00f3n para 2005 en 62.500 en venta y 15.800 en alquiler; es decir,\n    78.300 viviendas; es decir, 8.600 viviendas protegidas m\u00e1s de las\n    construidas por el Gobierno del Partido Popular en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una\n    cantidad rid\u00edcula para que usted la llame plan de choque, tan rid\u00edcula\n    que, si distribuy\u00e9ramos estas viviendas en proporci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de\n    los municipios de Espa\u00f1a en una ciudad como Madrid, de 3.600.000\n    habitantes, su plan de choque significar\u00eda ninguna vivienda para 2004 y\n    755 viviendas para 2005; en una ciudad como la m\u00eda, Santa Cruz de\n    Tenerife, de 200.000 habitantes, significar\u00eda ninguna vivienda para 2004\n    y 47 viviendas para 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su famoso plan de choque se ha quedado exclusivamente en\n    las ayudas al arrendador y al arrendatario de viviendas ya existentes; de\n    viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n adicionales, cero para 2004 y\n    8.600 para toda Espa\u00f1a en 2005; de recursos adicionales para 2004, cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su famoso plan de choque se ha quedado exclusivamente en\n    las ayudas al arrendador y al arrendatario de viviendas ya existentes; de\n    viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n adicionales, cero para 2004 y\n    8.600 para toda Espa\u00f1a en 2005; de recursos adicionales para 2004, cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su famoso plan de choque se ha quedado exclusivamente en\n    las ayudas al arrendador y al arrendatario de viviendas ya existentes; de\n    viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n adicionales, cero para 2004 y\n    8.600 para toda Espa\u00f1a en 2005; de recursos adicionales para 2004, cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, en su programa electoral, prometieron la construcci\u00f3n de 180.000\n    viviendas protegidas, casi tres veces m\u00e1s de las construidas por el\n    Gobierno del Partido Popular en el a\u00f1o 2003, que fueron 69.652. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegan los Presupuestos Generales del Estado es cuando hay que\n    poner las cosas negro sobre blanco; en la presentaci\u00f3n de los\n    presupuestos usted ha fijado el n\u00famero de viviendas protegidas de nueva\n    construcci\u00f3n para 2005 en 62.500 en venta y 15.800 en alquiler; es decir,\n    78.300 viviendas; es decir, 8.600 viviendas protegidas m\u00e1s de las\n    construidas por el Gobierno del Partido Popular en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su famoso plan de choque se ha quedado exclusivamente en\n    las ayudas al arrendador y al arrendatario de viviendas ya existentes; de\n    viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n adicionales, cero para 2004 y\n    8.600 para toda Espa\u00f1a en 2005; de recursos adicionales para 2004, cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4, 5, 6, 7], "suelo": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Ustedes han pretendido seguir una estrategia que consiste, primero, en\n    considerar la vivienda como una mercanc\u00eda, en lugar de como un derecho,\n    despu\u00e9s, en confundir la vivienda con una mera discusi\u00f3n sem\u00e1ntica, y\n    ahora pretenden confundir la vivienda con una discusi\u00f3n meramente\n    cuantitativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer presentaron ustedes un plan de vivienda de novecientas mil no s\u00e9 qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo\n    tienen: el Plan de vivienda no cumpli\u00f3 m\u00e1s de un tercio de sus objetivos\n    del a\u00f1o pasado -estoy hablando de 2000-; Fomento culpa al coste del suelo\n    del incumplimiento del 46 por ciento del Plan de vivienda protegida; el\n    Plan de vivienda de 2000 s\u00f3lo se cumpli\u00f3 en un 73 por ciento; Fomento\n    s\u00f3lo ha financiado el 40 por ciento del Plan de vivienda 2000; las\n    soluciones exigidas al Plan de vivienda contin\u00faan sin llegar; el Plan de\n    vivienda no cumpli\u00f3 sus objetivos en 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y as\u00ed todos los a\u00f1os porque\n    sus presupuestos en vivienda, como en todo, han sido virtuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que hemos aprobado un plan de choque que supone\n    71.000 viviendas cada a\u00f1o de esta legislatura, m\u00e1s que las presupuestadas\n    por el Partido Popular, lo cual significa un 65 por ciento m\u00e1s de las\n    viviendas que ten\u00edan actualmente, y un 32 por ciento m\u00e1s de presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llama la atenci\u00f3n, teniendo en cuenta que, en ocho a\u00f1os, s\u00f3lo han\n    iniciado 448.000 viviendas: 225.000 en una legislatura, y 56.000\n    viviendas por a\u00f1o, en ocho a\u00f1os de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que no s\u00e9 qu\u00e9 espa\u00f1ol se\n    va a creer que van a hacer ustedes 900.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros distribuiremos las 71.000 viviendas m\u00e1s de cada a\u00f1o como se viene\n    haciendo, mediante convenio con las comunidades aut\u00f3nomas, seg\u00fan sus\n    necesidades y seg\u00fan la ejecuci\u00f3n del plan hasta hoy, a diferencia de lo\n    que hac\u00edan ustedes, que distribu\u00edan el 20 por ciento a la comunidad\n    aut\u00f3noma que quer\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo\n    tienen: el Plan de vivienda no cumpli\u00f3 m\u00e1s de un tercio de sus objetivos\n    del a\u00f1o pasado -estoy hablando de 2000-; Fomento culpa al coste del suelo\n    del incumplimiento del 46 por ciento del Plan de vivienda protegida; el\n    Plan de vivienda de 2000 s\u00f3lo se cumpli\u00f3 en un 73 por ciento; Fomento\n    s\u00f3lo ha financiado el 40 por ciento del Plan de vivienda 2000; las\n    soluciones exigidas al Plan de vivienda contin\u00faan sin llegar; el Plan de\n    vivienda no cumpli\u00f3 sus objetivos en 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Le he escuchado a usted\n    motivos para justificar su posici\u00f3n, pero no razones hasta el momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS QUE PIENSA\n    ADOPTAR EL GOBIERNO PARA PROMOVER LA DEMOCRATIZACI\u00d3N DE CUBA Y DEFENDER\n    LOS DERECHOS HUMANOS DE LOS DISIDENTES Y DE LOS PRESOS DE CONCIENCIA\n    CUBANOS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [7, 8], "exteriores": [2, 3, 4], "asuntos exteriores": [5, 6], "posici\u00f3n": [0, 1], "precio": [9]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Primero, intent\u00f3 -y as\u00ed lo reconoci\u00f3- cambiar la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n\n    Europea que incluye, como sabe, la invitaci\u00f3n de los disidentes a las\n    fiestas nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al no encontrar suficiente apoyo en los dem\u00e1s pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n, usted trat\u00f3 incluso de romper esa posici\u00f3n de forma\n    unilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Moratinos, desde su nombramiento como ministro de exteriores usted\n    s\u00f3lo se ha preocupado por aproximarse al r\u00e9gimen castrista, realizando\n    para ello todo tipo de actuaciones que siempre han agradado al dictador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido mayores las\n    explicaciones pedidas o m\u00e1s contundentes las quejas expresadas por el\n    Parlamento de Holanda, por el Partido Popular Europeo, por el propio\n    ministro de Asuntos Exteriores de Holanda que, por cierto, ahora, como\n    sabe, preside la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se ha\n    le\u00eddo el ministro de Asuntos Exteriores los informes de Amnist\u00eda\n    Internacional y de Reporteros sin Fronteras del \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido mayores las\n    explicaciones pedidas o m\u00e1s contundentes las quejas expresadas por el\n    Parlamento de Holanda, por el Partido Popular Europeo, por el propio\n    ministro de Asuntos Exteriores de Holanda que, por cierto, ahora, como\n    sabe, preside la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se ha\n    le\u00eddo el ministro de Asuntos Exteriores los informes de Amnist\u00eda\n    Internacional y de Reporteros sin Fronteras del \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No est\u00e1 de m\u00e1s recordar que en Cuba se encarcela a la gente por tener una\n    fotocopia de la declaraci\u00f3n de los derechos humanos o por poseer una\n    simple m\u00e1quina de escribir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe como yo que muchos de los que sufren en las\n    prisiones cubanas son hombres y mujeres que dedican su relativo tiempo\n    libre a ser poetas, periodistas, bibliotecarios y defensores siempre de\n    los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su propia naturaleza les lleva a pagar\n    cualquier precio, en forma de represi\u00f3n, para mantenerse en el poder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [2], "asuntos exteriores": [3], "posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No hay otra posici\u00f3n digna para el\n    Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que acabar de una vez con esa posici\u00f3n ambigua,\n    que lo \u00fanico que hace es reforzar al dictador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como miembro del Gobierno\n    de Espa\u00f1a y como ministro de Asuntos Exteriores, tiene que defender la\n    dignidad de nuestro pa\u00eds y de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como miembro del Gobierno\n    de Espa\u00f1a y como ministro de Asuntos Exteriores, tiene que defender la\n    dignidad de nuestro pa\u00eds y de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [10], "exteriores": [9], "derechos humanos": [11, 12], "espa\u00f1oles": [13], "intereses": [14], "posici\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... ha se\u00f1alado, los objetivos de la pol\u00edtica de la\n    Uni\u00f3n Europea en relaci\u00f3n con Cuba, recogidos precisamente en la posici\u00f3n\n    com\u00fan del a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo me cabe se\u00f1alar aqu\u00ed que quien desconoce los\n    mecanismos de trabajo en el seno de la Uni\u00f3n Europea puede decir que el\n    Gobierno se propon\u00eda modificar unilateralmente la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n\n    Europea respecto de Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le puedo se\u00f1alar que la lista que ha mencionado de\n    Francia, Gran Breta\u00f1a, son precisamente los que apoyan decididamente la\n    revisi\u00f3n que pide Espa\u00f1a y que hay una petici\u00f3n a los embajadores de la\n    Uni\u00f3n en La Habana para modificar esa posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 seguimos empe\u00f1ados en cambiar esa posici\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No la actitud anterior, no la posici\u00f3n\n    anterior del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n, y es lo m\u00e1s\n    importante, lo que nos lleva a modificar de manera consensuada esa\n    posici\u00f3n es que se ha roto, se ha interrumpido la interlocuci\u00f3n\n    diplom\u00e1tica normal que toda embajada tiene que tener con las autoridades\n    cubanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la cuesti\u00f3n\n    que nos mueve a revisar esa posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La defensa de\n    la posici\u00f3n com\u00fan de 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, esa es nuestra posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hizo tambi\u00e9n la anterior ministra de Asuntos Exteriores, que se\n    entrevist\u00f3 con el canciller cubano y despu\u00e9s vino la congelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hizo tambi\u00e9n la anterior ministra de Asuntos Exteriores, que se\n    entrevist\u00f3 con el canciller cubano y despu\u00e9s vino la congelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Zaplana, antes de explicar, una vez\n    m\u00e1s, las l\u00edneas generales de la pol\u00edtica\n    del Gobierno en nuestras relaciones con Cuba, perm\u00edtanme que, tambi\u00e9n una\n    vez m\u00e1s, por si hubiese la menor duda o ambig\u00fcedad, empiece reiterando\n    nuestro compromiso con los valores democr\u00e1ticos, el respeto a los\n    derechos humanos y la liberaci\u00f3n de todos los presos de conciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos contribuir verdadera y eficazmente a\n    la consolidaci\u00f3n de la democracia, al respeto de los derechos humanos y a\n    las libertades p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que no ser\u00e1 un di\u00e1logo f\u00e1cil y que\n    probablemente no tendr\u00e1 resultados espectaculares, pero es la \u00fanica\n    estrategia que Espa\u00f1a, que los distintos partidos pol\u00edticos espa\u00f1oles\n    tenemos que defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coherencia de todas las fuerzas pol\u00edticas y constancia de\n    todas las fuerzas pol\u00edticas, porque los otros ya han demostrado que ir\n    con contradicciones y subordin\u00e1ndolos a intereses sectarios y puntuales\n    limitados no dan resultados positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo\n    que estamos aqu\u00ed juzgando en su posici\u00f3n pol\u00edtica y su pol\u00edtica, la que\n    usted defiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9\n    les hubiera parecido entonces a los dem\u00f3cratas espa\u00f1oles que luchaban por\n    la libertad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [3], "asuntos exteriores": [4], "posici\u00f3n": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Las cuatro precisiones y la reflexi\u00f3n no hacen sino consolidar lo que es\n    la posici\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, tengo ese cr\u00e9dito, que\n    llevo siete a\u00f1os conociendo todos los entresijos de la Uni\u00f3n Europea y s\u00e9\n    c\u00f3mo se negocia y c\u00f3mo se avanza en la negociaci\u00f3n de una posici\u00f3n com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted s\u00ed es un gran protagonista de desmentidos; desmiente a\n    sus propios portavoces cuando acuden a las reuniones; cuando tomamos una\n    decisi\u00f3n, usted sale a desmentir la posici\u00f3n de su propio portavoz para\n    se\u00f1alar que se ha decidido y aprobado que el refer\u00e9ndum sea el 20 de\n    febrero, y usted lo desmiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque tienen a dos grandes defensores y conocedores de la diplomacia\n    internacional: el se\u00f1or Fraga, que fue embajador en Londres, y un gran\n    ministro de Asuntos Exteriores, se\u00f1or Matutes, y ellos comprender\u00e1n lo\n    que estoy haciendo y lo que est\u00e1 haciendo este Gobierno sobre Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque tienen a dos grandes defensores y conocedores de la diplomacia\n    internacional: el se\u00f1or Fraga, que fue embajador en Londres, y un gran\n    ministro de Asuntos Exteriores, se\u00f1or Matutes, y ellos comprender\u00e1n lo\n    que estoy haciendo y lo que est\u00e1 haciendo este Gobierno sobre Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    no quiere consolidar la sociedad civil en Cuba; usted no quiere ampliar\n    los espacios de libertad y de prosperidad de los cubanos; usted no quiere\n    que esa sociedad est\u00e9 preparada para que cuando tenga que asumir la\n    responsabilidad hist\u00f3rica y pol\u00edtica est\u00e9 en condiciones de hacerlo;\n    usted no s\u00e9, pero desde luego este Gobierno y la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles\n    y de los grupos pol\u00edticos s\u00ed que est\u00e1n de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041020_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 4, 6, 7, 8, 11, 12, 14, 15, 16, 17, 19, 20, 21, 22, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 37, 38, 42, 45], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 5, 9, 10, 13, 18, 23, 24, 26, 35, 36, 39, 40, 41, 43, 44], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}]}