{"blocks": [{"words": {"servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mire, en una situaci\u00f3n como esta de reducciones\n    presupuestarias en todas las administraciones, en toda Espa\u00f1a, nosotros\n    hemos mantenido las bonificaciones al transporte a\u00e9reo y mar\u00edtimo para\n    los residentes, hemos financiado las obligaciones de servicio p\u00fablico\n    cuyas operaciones han dejado de ser prestadas por navieras o por\n    aerol\u00edneas en condiciones de libre mercado, hemos mantenido las\n    bonificaciones de las tasas aeroportuarias todo el a\u00f1o y adem\u00e1s hemos\n    ampliado las de los d\u00edas valle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Desde luego, usted puede tener la total seguridad de que no\n    vamos a imponer a nadie obligaciones de desinversi\u00f3n para que se pueda\n    perder ninguna mayor\u00eda ni ninguna participaci\u00f3n de control y estamos\n    negociando con la Uni\u00f3n Europea que aquellos que lo hagan bien, porque es\n    lisa y llanamente un acto de justicia, si son mayoritarios en el capital,\n    sigan siendo mayoritarios en el capital, porque \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n quien lo\n    hace bien no va a poder seguir siendo mayoritario en el capital? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, usted puede tener la total seguridad de que no\n    vamos a imponer a nadie obligaciones de desinversi\u00f3n para que se pueda\n    perder ninguna mayor\u00eda ni ninguna participaci\u00f3n de control y estamos\n    negociando con la Uni\u00f3n Europea que aquellos que lo hagan bien, porque es\n    lisa y llanamente un acto de justicia, si son mayoritarios en el capital,\n    sigan siendo mayoritarios en el capital, porque \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n quien lo\n    hace bien no va a poder seguir siendo mayoritario en el capital? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto llevar\u00e1 su tiempo, pero tenga la seguridad\n    de que vamos a conseguir con la ayuda de todos que Espa\u00f1a salga de esta\n    crisis, no le quepa la m\u00e1s m\u00ednima duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "desempleo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque usted, y solo usted, decidi\u00f3 abaratar el\n    despido, dar un poder omn\u00edmodo a los empresarios, decidi\u00f3 destrozar la\n    negociaci\u00f3n colectiva y el resultado es desempleo y desesperaci\u00f3n, y\n    usted lo hizo, se\u00f1or Rajoy, porque quiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted y solo usted decidi\u00f3 cobrar a los\n    inmigrantes irregulares por la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo que no lo\n    son, que nosotros, cuando gobernemos, derogaremos la reforma laboral, que\n    volveremos a dar car\u00e1cter p\u00fablico a los hospitales que ustedes han\n    privatizado y que impediremos que alguien quede sin atenci\u00f3n sanitaria en\n    Espa\u00f1a, porque no es un pa\u00eds decente el que deja que la gente sufra a la\n    puerta de los ambulatorios por no poder pagar la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "sanidad": [0], "sanidad p\u00fablica": [3], "oportunidades": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso, no se enga\u00f1en,\n    la gente est\u00e1 en la calle defendiendo su derecho a la sanidad p\u00fablica,\n    defendiendo su educaci\u00f3n p\u00fablica, defendiendo sus pensiones, su derecho\n    constitucional a acceder a la justicia, defendiendo sus derechos\n    laborales, sus ayudas a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    dif\u00edcil es crear oportunidades, hacer a la gente m\u00e1s feliz, darles una\n    oportunidad... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, no se enga\u00f1en,\n    la gente est\u00e1 en la calle defendiendo su derecho a la sanidad p\u00fablica,\n    defendiendo su educaci\u00f3n p\u00fablica, defendiendo sus pensiones, su derecho\n    constitucional a acceder a la justicia, defendiendo sus derechos\n    laborales, sus ayudas a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, no se enga\u00f1en,\n    la gente est\u00e1 en la calle defendiendo su derecho a la sanidad p\u00fablica,\n    defendiendo su educaci\u00f3n p\u00fablica, defendiendo sus pensiones, su derecho\n    constitucional a acceder a la justicia, defendiendo sus derechos\n    laborales, sus ayudas a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "sanidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, a m\u00ed me preocupa la sanidad; dice que a usted tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia ha funcionado mal en Espa\u00f1a desde\n    hace muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes han subido alg\u00fan\n    tipo de tributo a los asalariados, a los propietarios, a los ahorradores,\n    a las empresas, a los enfermos, a los universitarios, a los consumidores,\n    a los fumadores, a los compradores de vivienda, hasta a los ganadores de\n    la loter\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    de las renovables, los investigadores, los rectores, los funcionarios,\n    los dependientes, que esperen; pero, para la banca, alfombra roja,\n    determinaci\u00f3n, celeridad y reverencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, si conociera usted las leyes que se aprueban en esta\n    C\u00e1mara, se habr\u00eda dado cuenta de que este Gobierno y la mayor\u00eda de esta\n    C\u00e1mara han modificado el impuesto sobre sociedades precisamente haciendo\n    que las grandes empresas de nuestro pa\u00eds y los bancos aporten mucho m\u00e1s a\n    la\n    Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le sugiero -se lo pido, por favor- que se lo lea y que entienda\n    cu\u00e1l es el significado del l\u00edmite del gasto deducible en t\u00e9rminos de los\n    intereses para las grandes empresas, que se lea esto, que se lea los\n    cambios relativos a la amortizaci\u00f3n, que se lea el contenido del impuesto\n    sobre sociedades y vea que efectivamente en esta C\u00e1mara se han tomado\n    decisiones tributarias muy importantes y muy equitativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tal como coment\u00e1bamos ayer en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, la\n    situaci\u00f3n del Banco de Valencia era extremadamente delicada desde el\n    punto de vista de liquidez y solvencia, y la Comisi\u00f3n Europea no autoriz\u00f3\n    su recapitalizaci\u00f3n y mantenimiento en solitario porque no era una\n    entidad viable y, por lo tanto, hab\u00eda dos alternativas: liquidaci\u00f3n o\n    venta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es una econom\u00eda en la cual, a pesar de la desaceleraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica que se est\u00e1 viviendo en Europa, sus exportaciones tanto de\n    bienes como de servicios ganan cuota de mercado; y eso se est\u00e1 haciendo\n    con el esfuerzo de una pol\u00edtica econ\u00f3mica correcta y a su vez\n    especialmente con el esfuerzo de las empresas espa\u00f1olas, y ah\u00ed es donde\n    hemos de continuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es una econom\u00eda\n    extremadamente competitiva, Espa\u00f1a es una econom\u00eda cuyas exportaciones\n    est\u00e1n creciendo muy por encima de lo que es el crecimiento del comercio\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una econom\u00eda en la cual, a pesar de la desaceleraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica que se est\u00e1 viviendo en Europa, sus exportaciones tanto de\n    bienes como de servicios ganan cuota de mercado; y eso se est\u00e1 haciendo\n    con el esfuerzo de una pol\u00edtica econ\u00f3mica correcta y a su vez\n    especialmente con el esfuerzo de las empresas espa\u00f1olas, y ah\u00ed es donde\n    hemos de continuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo creo que usted est\u00e1 volcado en que vayan muy bien las\n    empresas de armamento, seguramente porque lo conoce bien y sabe de qu\u00e9 va\n    esto, pero yo le pido que tenga el mismo inter\u00e9s por Talarn, porque no\n    puede ser que al cabo de ocho meses de haber empezado a hablar de este\n    tema todav\u00eda no sepamos nada, y no es verdad que estemos igual, se\u00f1or\n    ministro, estamos peor porque, mientras tanto, se ha trasladado el curso\n    de brigadas a Calatayud, se ha trasladado el de cabos a C\u00e1diz, se va\n    desmantelando poco a poco la Academia de Talarn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [1, 2, 3], "desempleo": [4], "desempleo juvenil": [5], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Y en estos\n    d\u00edas se acaba de aprobar un nuevo paquete de pol\u00edtica de empleo promovida\n    por la Uni\u00f3n Europea en la que introduce un nuevo concepto, una garant\u00eda\n    juvenil, una garant\u00eda joven, que consiste en la obligaci\u00f3n de los Estados\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea de ofrecer a todos aquellos j\u00f3venes que\n    lleven cuatro meses desempleados o cuatro meses desde que han finalizado\n    su formaci\u00f3n, una oferta de empleo, un contrato de formaci\u00f3n, un contrato\n    en pr\u00e1cticas, un programa de formaci\u00f3n, unas pr\u00e1cticas no laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde diciembre del a\u00f1o pasado, cuando ustedes empezaron\n    a gobernar, la Comisi\u00f3n Europea les viene exigiendo la puesta en marcha\n    de pol\u00edticas espec\u00edficas de lucha contra el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en estos\n    d\u00edas se acaba de aprobar un nuevo paquete de pol\u00edtica de empleo promovida\n    por la Uni\u00f3n Europea en la que introduce un nuevo concepto, una garant\u00eda\n    juvenil, una garant\u00eda joven, que consiste en la obligaci\u00f3n de los Estados\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea de ofrecer a todos aquellos j\u00f3venes que\n    lleven cuatro meses desempleados o cuatro meses desde que han finalizado\n    su formaci\u00f3n, una oferta de empleo, un contrato de formaci\u00f3n, un contrato\n    en pr\u00e1cticas, un programa de formaci\u00f3n, unas pr\u00e1cticas no laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    cuesti\u00f3n, se\u00f1ora ministra, es c\u00f3mo piensan cumplir con esa garant\u00eda\n    juvenil que la Uni\u00f3n Europea nos va a imponer en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde diciembre del a\u00f1o pasado, cuando ustedes empezaron\n    a gobernar, la Comisi\u00f3n Europea les viene exigiendo la puesta en marcha\n    de pol\u00edticas espec\u00edficas de lucha contra el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde diciembre del a\u00f1o pasado, cuando ustedes empezaron\n    a gobernar, la Comisi\u00f3n Europea les viene exigiendo la puesta en marcha\n    de pol\u00edticas espec\u00edficas de lucha contra el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [2], "desempleo": [3], "desempleo juvenil": [4], "oportunidades": [5, 6], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hay dos datos que son demoledores: en\n    primer lugar, que uno de cada dos j\u00f3venes de nuestro pa\u00eds no tiene\n    oportunidades ni empleo y, en segundo lugar, que el 23 % de ellos no\n    tienen ni formaci\u00f3n ni empleo; es decir, ni estudian ni trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, mejorando la formaci\u00f3n\n    de los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, porque un joven mejor formado tiene m\u00e1s\n    oportunidades, y segundo, con reformas para el empleo, para que se\n    inserten mejor, tengan mayor empleabilidad y se incorporen al mercado de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los grandes retos que\n    tenemos por delante es superar las altas tasas de desempleo juvenil en\n    Espa\u00f1a porque son inaceptables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los grandes retos que\n    tenemos por delante es superar las altas tasas de desempleo juvenil en\n    Espa\u00f1a porque son inaceptables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los grandes retos que\n    tenemos por delante es superar las altas tasas de desempleo juvenil en\n    Espa\u00f1a porque son inaceptables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos datos que son demoledores: en\n    primer lugar, que uno de cada dos j\u00f3venes de nuestro pa\u00eds no tiene\n    oportunidades ni empleo y, en segundo lugar, que el 23 % de ellos no\n    tienen ni formaci\u00f3n ni empleo; es decir, ni estudian ni trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, mejorando la formaci\u00f3n\n    de los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, porque un joven mejor formado tiene m\u00e1s\n    oportunidades, y segundo, con reformas para el empleo, para que se\n    inserten mejor, tengan mayor empleabilidad y se incorporen al mercado de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0, 1], "oportunidades": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En 2012, las pol\u00edticas\n    activas de empleo, que son precisamente aquellas que hacen posible que\n    esas obligaciones que implica esa garant\u00eda juvenil se puedan poner en\n    marcha, se redujeron en 1.563 millones; y en 2013, en el presupuesto que\n    ma\u00f1ana aprobaremos, en 1.994 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es imposible que esa garant\u00eda juvenil se pueda poner\n    en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si uno mira aquello que est\u00e1n realizando el\n    resto de Gobiernos europeos en esta materia, ver\u00e1 que invierten en esas\n    pol\u00edticas activas de empleo para garantizar que las reformas laborales\n    que ponemos en marcha, que generan oportunidades de empleo en el medio\n    plazo, vayan acompa\u00f1adas de pol\u00edticas que en el corto plazo tambi\u00e9n\n    generen empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [3], "agentes sociales": [7, 8], "desempleo juvenil": [5], "desempleo": [4], "oportunidades": [6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por eso hemos puesto en\n    marcha un paquete de medidas en la reforma laboral para mejorar el empleo\n    en los j\u00f3venes, con mayor estabilidad en el empleo; con nuevas formas de\n    contrataci\u00f3n pensando en los j\u00f3venes como el contrato de emprendedores,\n    que ya hay 75.000 firmados, la mitad de ellos con j\u00f3venes; con el\n    contrato para la formaci\u00f3n y el aprendizaje, que ha subido un 10 % en\n    estos meses y el 63 % de los j\u00f3venes que han firmado ese contrato no\n    ten\u00edan estudios primarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n con\n    la contrataci\u00f3n estable a tiempo parcial y el teletrabajo como dos nuevas\n    formas de contrataci\u00f3n para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mire, en las pr\u00f3ximas semanas, lo estamos\n    hablando con los agentes sociales y van muy avanzadas las negociaciones,\n    vamos a presentar en esta C\u00e1mara, en l\u00ednea y coordinaci\u00f3n con la Uni\u00f3n\n    Europea, con recursos del Fondo Social Europeo, la estrategia de\n    emprendimiento y empleo joven, que va a suponer una nueva oportunidad,\n    una suma de esfuerzos en la b\u00fasqueda de empleo para nuestros j\u00f3venes y en\n    la apuesta por el emprendimiento, que es una nueva f\u00f3rmula de autoempleo,\n    para que encuentren oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han bajado sobre todo\n    las bonificaciones porque las hemos racionalizado; pero hemos hecho por\n    primera vez en Espa\u00f1a un plan anual de empleo en colaboraci\u00f3n con todas\n    las comunidades aut\u00f3nomas cuyo primer objetivo es luchar contra el\n    desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han bajado sobre todo\n    las bonificaciones porque las hemos racionalizado; pero hemos hecho por\n    primera vez en Espa\u00f1a un plan anual de empleo en colaboraci\u00f3n con todas\n    las comunidades aut\u00f3nomas cuyo primer objetivo es luchar contra el\n    desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han bajado sobre todo\n    las bonificaciones porque las hemos racionalizado; pero hemos hecho por\n    primera vez en Espa\u00f1a un plan anual de empleo en colaboraci\u00f3n con todas\n    las comunidades aut\u00f3nomas cuyo primer objetivo es luchar contra el\n    desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mire, en las pr\u00f3ximas semanas, lo estamos\n    hablando con los agentes sociales y van muy avanzadas las negociaciones,\n    vamos a presentar en esta C\u00e1mara, en l\u00ednea y coordinaci\u00f3n con la Uni\u00f3n\n    Europea, con recursos del Fondo Social Europeo, la estrategia de\n    emprendimiento y empleo joven, que va a suponer una nueva oportunidad,\n    una suma de esfuerzos en la b\u00fasqueda de empleo para nuestros j\u00f3venes y en\n    la apuesta por el emprendimiento, que es una nueva f\u00f3rmula de autoempleo,\n    para que encuentren oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mire, en las pr\u00f3ximas semanas, lo estamos\n    hablando con los agentes sociales y van muy avanzadas las negociaciones,\n    vamos a presentar en esta C\u00e1mara, en l\u00ednea y coordinaci\u00f3n con la Uni\u00f3n\n    Europea, con recursos del Fondo Social Europeo, la estrategia de\n    emprendimiento y empleo joven, que va a suponer una nueva oportunidad,\n    una suma de esfuerzos en la b\u00fasqueda de empleo para nuestros j\u00f3venes y en\n    la apuesta por el emprendimiento, que es una nueva f\u00f3rmula de autoempleo,\n    para que encuentren oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suma de esfuerzos de todas las\n    administraciones p\u00fablicas, suma de esfuerzos de los agentes sociales y\n    espero que tambi\u00e9n de todos los grupos de esta C\u00e1mara, incluido el suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfcree el Gobierno que los\n    j\u00f3venes y las j\u00f3venes se van de Espa\u00f1a por un impulso aventurero, como\n    dijo su responsable de inmigraci\u00f3n y emigraci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [1], "desempleo": [2], "desempleo juvenil": [3], "oportunidades": [4], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Los j\u00f3venes se van de Espa\u00f1a buscando empleo porque hoy en Espa\u00f1a no\n    tienen tantas oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe tambi\u00e9n la causa: porque el\n    Gobierno socialista dej\u00f3 la tasa de desempleo juvenil en el 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe tambi\u00e9n la causa: porque el\n    Gobierno socialista dej\u00f3 la tasa de desempleo juvenil en el 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe tambi\u00e9n la causa: porque el\n    Gobierno socialista dej\u00f3 la tasa de desempleo juvenil en el 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes se van de Espa\u00f1a buscando empleo porque hoy en Espa\u00f1a no\n    tienen tantas oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [5, 6], "desempleo": [7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Porque aquellos j\u00f3venes que\n    abandonan su hogar, a su familia y amigos, decir que lo hacen porque son\n    una mezcla entre Willy Fog e Indiana Jones es de una crueldad\n    inaceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 est\u00e1n pensando para decir\n    que los j\u00f3venes que aplazan sus proyectos de vida, sus ilusiones y\n    sue\u00f1os; aquellos j\u00f3venes que pasar\u00e1n estas fiestas a miles de kil\u00f3metros\n    de su hogar, quieren descubrir mundo cual Crist\u00f3bal Col\u00f3n o Pizarro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les est\u00e1n haciendo la vida\n    imposible a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe da cuenta de que los j\u00f3venes hoy ya no emigran, \u00a1se\n    exilian!, que se est\u00e1n exiliando de nuestras tierras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mientras miles de\n    j\u00f3venes suben a un avi\u00f3n para buscar un trabajo, usted no es capaz de\n    subirse a uno para hacer el suyo, y se queda de c\u00f3ctel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa usted que es normal que hoy nos\n    vuelva a hablar de un plan de empleo juvenil y lo haga as\u00ed? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos\n    vuelve a hablar de un plan de empleo juvenil, \u00a1la en\u00e9sima vez que usted\n    nos cuenta esto, y ni una medida! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ministra que falta a una cumbre\n    europea donde se discuten los fondos de ayuda contra el desempleo porque\n    prefiere los canap\u00e9s y el cava. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [5, 6, 7, 8], "profesionales": [19], "agentes sociales": [18], "desempleo juvenil": [14, 15, 16, 17], "desempleo": [9, 10, 11, 12, 13], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Condenaron a los j\u00f3venes el 50 % de\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Condenar con contratos\n    basura a la temporalidad en los a\u00f1os ochenta a los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda pol\u00edtica de aventura del Gobierno socialista fue\n    cuando un se\u00f1or que usted debe conocer muy bien, P\u00e9rez Rubalcaba,\n    desprestigi\u00f3 la formaci\u00f3n profesional, lo que merm\u00f3 mucho la inserci\u00f3n\n    laboral para los j\u00f3venes profesionales en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el \u00faltimo Gobierno\n    socialista, la tercera gran aventura, negar la crisis, no hacer reformas\n    para condenar al 50 % de j\u00f3venes al desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compromiso\n    con los j\u00f3venes siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, el problema del desempleo juvenil es el gran reto y\n    desaf\u00edo que tenemos en este pa\u00eds toda la sociedad espa\u00f1ola y sobre todo\n    los grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, le voy a decir una cosa, hace unos d\u00edas usted aplicaba\n    sensatez, mire lo que dec\u00eda en una entrevista a un medio de comunicaci\u00f3n\n    sobre el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda lo siguiente: Es dif\u00edcil, porque si\n    tuvi\u00e9ramos la varita m\u00e1gica para acabar con el desempleo juvenil lo\n    hubi\u00e9ramos hecho nosotros, \u00bfno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos de coordinar todas las pol\u00edticas,\n    por supuesto, y apoyar que haya mayores recursos de todos los fondos\n    europeos para las pol\u00edticas de desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, el problema del desempleo juvenil es el gran reto y\n    desaf\u00edo que tenemos en este pa\u00eds toda la sociedad espa\u00f1ola y sobre todo\n    los grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, le voy a decir una cosa, hace unos d\u00edas usted aplicaba\n    sensatez, mire lo que dec\u00eda en una entrevista a un medio de comunicaci\u00f3n\n    sobre el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda lo siguiente: Es dif\u00edcil, porque si\n    tuvi\u00e9ramos la varita m\u00e1gica para acabar con el desempleo juvenil lo\n    hubi\u00e9ramos hecho nosotros, \u00bfno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el \u00faltimo Gobierno\n    socialista, la tercera gran aventura, negar la crisis, no hacer reformas\n    para condenar al 50 % de j\u00f3venes al desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos de coordinar todas las pol\u00edticas,\n    por supuesto, y apoyar que haya mayores recursos de todos los fondos\n    europeos para las pol\u00edticas de desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, el problema del desempleo juvenil es el gran reto y\n    desaf\u00edo que tenemos en este pa\u00eds toda la sociedad espa\u00f1ola y sobre todo\n    los grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, le voy a decir una cosa, hace unos d\u00edas usted aplicaba\n    sensatez, mire lo que dec\u00eda en una entrevista a un medio de comunicaci\u00f3n\n    sobre el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda lo siguiente: Es dif\u00edcil, porque si\n    tuvi\u00e9ramos la varita m\u00e1gica para acabar con el desempleo juvenil lo\n    hubi\u00e9ramos hecho nosotros, \u00bfno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos de coordinar todas las pol\u00edticas,\n    por supuesto, y apoyar que haya mayores recursos de todos los fondos\n    europeos para las pol\u00edticas de desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pr\u00f3ximos d\u00edas estar\u00e1 en marcha esa\n    estrategia de emprendimiento y empleo joven que estamos pactando con los\n    agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda pol\u00edtica de aventura del Gobierno socialista fue\n    cuando un se\u00f1or que usted debe conocer muy bien, P\u00e9rez Rubalcaba,\n    desprestigi\u00f3 la formaci\u00f3n profesional, lo que merm\u00f3 mucho la inserci\u00f3n\n    laboral para los j\u00f3venes profesionales en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INTENCIONES TIENE LA MINISTRA DE EMPLEO RESPECTO DE UNA\n    REDUCCI\u00d3N DE LOS JORNALES NECESARIOS PARA QUE LOS TRABAJADORES EVENTUALES\n    DEL CAMPO PUEDAN PERCIBIR LA PRESTACI\u00d3N POR DESEMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, \u00bfva a reducir el n\u00famero de jornales\n    necesarios para que los trabajadores eventuales del campo puedan recibir\n    el subsidio por desempleo o la renta agraria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los\n    trabajadores del campo est\u00e1n todav\u00eda peor porque no encuentran un puesto\n    de trabajo y porque ven peligrar esa ayuda, ven peligrar ese subsidio por\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a reducir los jornales necesarios para recibir\n    ese subsidio por desempleo o la renta agraria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfVan a reducir los jornales para\n    cubrir ese subsidio por desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "sanidad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En sanidad, como en educaci\u00f3n,\n    como\n    en justicia, cada viernes, cada Consejo de Ministros, ustedes convierten\n    su propia herencia ideol\u00f3gica en letra impresa en el BOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sanidad, como en educaci\u00f3n,\n    como\n    en justicia, cada viernes, cada Consejo de Ministros, ustedes convierten\n    su propia herencia ideol\u00f3gica en letra impresa en el BOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, ya estamos muy acostumbrados a su demagogia, pero\n    adem\u00e1s le digo que poner como ejemplo de buena gesti\u00f3n sanitaria a la\n    Junta de Andaluc\u00eda, que ha dejado 700.000 facturas sin pagar en los\n    cajones de la sanidad, tiene bastante delito y bastante cinismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... VA A HACER ALGO PARA IMPEDIR EL PROCESO DE\n    PRIVATIZACI\u00d3N DE LA SANIDAD P\u00daBLICA QUE SE DESARROLLA EN DIVERSAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS GOBERNADAS POR EL PARTIDO POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "sanidad p\u00fablica": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfva a hacer algo para impedir el\n    proceso de privatizaci\u00f3n de la sanidad p\u00fablica que se desarrolla en\n    diversas comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfva a hacer algo para impedir el\n    proceso de privatizaci\u00f3n de la sanidad p\u00fablica que se desarrolla en\n    diversas comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "sanidad p\u00fablica": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros no hacemos algo, lo hacemos todo para garantizar todos\n    los d\u00edas que los espa\u00f1oles sigan disfrutando de una sanidad p\u00fablica,\n    universal, gratuita y de la m\u00e1xima calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, respetamos las decisiones que adoptan todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas para garantizar la sostenibilidad de la sanidad en base al\n    marco constitucional y tambi\u00e9n a la legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros no hacemos algo, lo hacemos todo para garantizar todos\n    los d\u00edas que los espa\u00f1oles sigan disfrutando de una sanidad p\u00fablica,\n    universal, gratuita y de la m\u00e1xima calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "profesionales": [6, 7, 8], "sanidad p\u00fablica": [2], "profesionales sanitarios": [3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Mato, la marea blanca en Madrid es hoy la\n    expresi\u00f3n de una crisis de gran calado en la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola y\n    especialmente en la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles tienen que saber\n    que los socialistas cuando gobernemos rectificaremos todas estas\n    decisiones, volveremos a poner los centros sanitarios en manos p\u00fablicas,\n    los de Madrid y los de otras comunidades aut\u00f3nomas, porque ning\u00fan partido\n    -el suyo tampoco- tiene derecho a hacer que se acabe con un logro de toda\n    la sociedad espa\u00f1ola que tanto le ha costado, como ha sido la sanidad\n    p\u00fablica, universal y gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora Mato, la marea blanca en Madrid es hoy la\n    expresi\u00f3n de una crisis de gran calado en la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola y\n    especialmente en la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expresa la preocupaci\u00f3n de todos\n    nuestros profesionales sanitarios y de la ciudadan\u00eda por el futuro de sus\n    hospitales y sus centros p\u00fablicos, que han formado hasta ahora parte de\n    una de las mejores sanidades, que hoy est\u00e1 en riesgo y de ah\u00ed esa enorme\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n es la que me llega a cuestionarle: \u00bfUsted\n    comparte la preocupaci\u00f3n de miles y miles de profesionales sanitarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    la comparte, d\u00edgame qu\u00e9 va a hacer y si no la comparte, por favor,\n    expl\u00edqueme entonces en qu\u00e9 est\u00e1n equivocados miles y miles de\n    profesionales sanitarios y miles y miles de ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expresa la preocupaci\u00f3n de todos\n    nuestros profesionales sanitarios y de la ciudadan\u00eda por el futuro de sus\n    hospitales y sus centros p\u00fablicos, que han formado hasta ahora parte de\n    una de las mejores sanidades, que hoy est\u00e1 en riesgo y de ah\u00ed esa enorme\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n es la que me llega a cuestionarle: \u00bfUsted\n    comparte la preocupaci\u00f3n de miles y miles de profesionales sanitarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    la comparte, d\u00edgame qu\u00e9 va a hacer y si no la comparte, por favor,\n    expl\u00edqueme entonces en qu\u00e9 est\u00e1n equivocados miles y miles de\n    profesionales sanitarios y miles y miles de ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo estamos consiguiendo con un plan de pago a\n    proveedores en el que ha sido prioritario el sistema sanitario; lo\n    estamos consiguiendo a trav\u00e9s de reformas pactadas con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, y lo estamos consiguiendo a trav\u00e9s de decisiones que\n    significan mayor eficiencia e igualdad de derechos para todos los\n    espa\u00f1oles ante la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted tiene encima de\n    la mesa sendos informes de los organismos reguladores competentes, la\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y de la Competencia, que analizan\n    perfectamente cu\u00e1les son las causas de los problemas y una bater\u00eda de\n    medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un pa\u00eds serio los\n    ministros no se re\u00fanen o hablan con las empresas reguladas para\n    amenazarlas con que se van a hacer reformas, salvo que cambien los\n    precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son las reformas que necesita\n    nuestro pa\u00eds, reformas que no son recortes en el Estado del bienestar,\n    sino que mejoran la eficiencia y la competitividad de nuestras empresas\n    para mejorar la renta disponible de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Luego, en su segunda intervenci\u00f3n,\n    dec\u00eda que en un pa\u00eds serio los Gobiernos no se re\u00fanen con las empresas\n    para que intenten bajar los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo pregunto: \u00bfustedes hicieron algo\n    a lo largo no de los \u00faltimos diez, sino de los \u00faltimos ocho a\u00f1os que\n    gobernaron, reuni\u00e9ndose con las empresas o sin reunirse con las empresas,\n    para que esos precios bajaran, tal como han bajado, entre el mes de\n    octubre y el mes de noviembre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que\n    hemos hecho, en efecto, ha sido sentarnos con las empresas y decirles que\n    es inadmisible por parte del Gobierno que haya ese tipo de m\u00e1rgenes\n    comerciales, con el consiguiente impacto en el precio de los carburantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A lo\n    largo de todo este a\u00f1o 2012 han sido multitud las ocasiones en las que\n    desde el Ministerio de Industria y Energ\u00eda tanto el propio secretario de\n    Estado, el director general y yo mismo hemos tenido reuniones tanto con\n    representantes de los trabajadores del sector de la miner\u00eda como con\n    representantes de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    largo de todo este a\u00f1o 2012 han sido multitud las ocasiones en las que\n    desde el Ministerio de Industria y Energ\u00eda tanto el propio secretario de\n    Estado, el director general y yo mismo hemos tenido reuniones tanto con\n    representantes de los trabajadores del sector de la miner\u00eda como con\n    representantes de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sobre la planificaci\u00f3n que hab\u00eda de\n    la miner\u00eda usted en un solo a\u00f1o ha recortado sobre lo previsto un 63 % de\n    las ayudas al funcionamiento minero, un 70 % las destinadas al desarrollo\n    alternativo de sus comarcas, un 85 % los fondos para su modernizaci\u00f3n y\n    el cien por cien para las becas de sus j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso debe aclarar si la\n    miner\u00eda espa\u00f1ola del carb\u00f3n recibir\u00e1 ayudas del Gobierno para su\n    funcionamiento o tendr\u00e1 que dar cerrojazo; si va a dar ayudas a las\n    comarcas mineras para impulsar su econom\u00eda o los dejar\u00e1 abandonados a su\n    suerte; si dar\u00e1 becas a los j\u00f3venes para facilitarles un empleo o tendr\u00e1n\n    que buscarse la vida c\u00f3mo y d\u00f3nde puedan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se escudan en la econom\u00eda y nos atizan con la\n    ideolog\u00eda, y usted utiliza la miner\u00eda para exhibir m\u00fasculo de derechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso debe aclarar si la\n    miner\u00eda espa\u00f1ola del carb\u00f3n recibir\u00e1 ayudas del Gobierno para su\n    funcionamiento o tendr\u00e1 que dar cerrojazo; si va a dar ayudas a las\n    comarcas mineras para impulsar su econom\u00eda o los dejar\u00e1 abandonados a su\n    suerte; si dar\u00e1 becas a los j\u00f3venes para facilitarles un empleo o tendr\u00e1n\n    que buscarse la vida c\u00f3mo y d\u00f3nde puedan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A BENEFICIAR A ESPA\u00d1A LA\n    ESTRATEGIA EUROPEA SOBRE POL\u00cdTICA INDUSTRIAL Y DE APOYO AL SECTOR DEL\n    AUTOM\u00d3VIL DISCUTIDA EN EL RECIENTE CONSEJO EUROPEO PARA LA\n    COMPETITIVIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es por ello por lo que le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo va a beneficiar a Espa\u00f1a la estrategia europea\n    sobre pol\u00edtica industrial y de apoyo al sector del autom\u00f3vil discutida en\n    el reciente Consejo Europeo para la competitividad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay que decir que en paralelo a una situaci\u00f3n ciertamente adversa todav\u00eda\n    en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola hay ciertas se\u00f1ales positivas que\n    se est\u00e1n atisbando en algunos sectores, y uno de ellos es el del\n    autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las menciones que usted ha hecho a las decisiones de grandes\n    corporaciones de automovilismo multinacional que relocalizan actividades\n    en Espa\u00f1a, como es el caso de Iveco, el caso de Renault o el caso de\n    Ford, informan de apuestas de esas grandes compa\u00f1\u00edas por la perspectiva\n    del medio y del largo plazo de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, en el Consejo de Ministros de Competitividad que se celebr\u00f3 en\n    Bruselas el pasado 10 de diciembre uno de los puntos del orden del d\u00eda\n    era analizar la estrategia en materia industrial, concretamente en el\n    sector del autom\u00f3vil, conocida como el Plan Cars 2020, que est\u00e1 insertada\n    en la estrategia global de reindustrializaci\u00f3n que ha planteado en\n    Europa, liderada por el vicepresidente de la Comisi\u00f3n, el se\u00f1or Tajani. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia de reindustrializaci\u00f3n consiste fundamentalmente en tomar\n    medidas por parte de todos los pa\u00edses individualmente considerados pero\n    tambi\u00e9n a nivel de la Uni\u00f3n Europea con el fin de frenar en primer lugar\n    el proceso de desindustrializaci\u00f3n creciente que se est\u00e1 dando en Europa,\n    para ir paulatinamente aumentando ese peso, de tal forma que en el a\u00f1o\n    2020 tengamos alrededor de un 20 % de la actividad econ\u00f3mica total de la\n    Uni\u00f3n Europea en el sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [6], "industrial": [5], "empresas": [0, 1], "medio ambiente": [2], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La t\u00e9cnica\n    para liberar esos gases y llevarlos a la superficie consiste en fracturar\n    la roca, primero verticalmente hasta 5.000 metros, y luego\n    horizontalmente, unos 3 o 4 kil\u00f3metros, mediante explosiones y, sobre\n    todo, mediante la inyecci\u00f3n de enormes vol\u00famenes de agua con arena a alta\n    presi\u00f3n, una presi\u00f3n de 100 millones de pascales -esto es, mil veces la\n    presi\u00f3n atmosf\u00e9rica- y adem\u00e1s con una gran cantidad de productos qu\u00edmicos\n    disueltos en el agua, algunos altamente biot\u00f3xicos, aunque las empresas\n    se niegan a informar de cu\u00e1les son esos productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a continuar permitiendo que las empresas oculten\n    los componentes qu\u00edmicos que se disuelven en el agua que se emplea en los\n    pozos de fracking? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mal har\u00edan esos gobiernos\n    si ignoraran el informe de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente, Salud P\u00fablica y\n    Seguridad Alimentaria del Parlamento Europeo de 2010, en el que se\n    concluye que el fracking tendr\u00eda efectos devastadores sobre el\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mal har\u00edan esos gobiernos\n    si ignoraran el informe de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente, Salud P\u00fablica y\n    Seguridad Alimentaria del Parlamento Europeo de 2010, en el que se\n    concluye que el fracking tendr\u00eda efectos devastadores sobre el\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, el Parlamento\n    Europeo ha debatido diversas iniciativas y ha aprobado una resoluci\u00f3n a\n    favor de la cautela y de extremar las medidas de seguridad y de respeto\n    al medioambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto\n    que la composici\u00f3n exacta de estos productos constituye un secreto\n    industrial, pero los estudios que se han realizado en Estados Unidos en\n    zonas donde se desarrolla el fracking han detectado niveles\n    extremadamente altos de compuestos org\u00e1nicos vol\u00e1tiles t\u00f3xicos y\n    carcin\u00f3genos, como benceno, tolueno, xilenos, naftalenos y disulfuro de\n    carbono, as\u00ed como otros treinta y cinco compuestos qu\u00edmicos diferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las grandes corporaciones energ\u00e9ticas, ante el\n    previsible agotamiento de los yacimientos convencionales de combustibles\n    f\u00f3siles, fundamentalmente gas y petr\u00f3leo, en lugar de impulsar un cambio\n    de modelo basado en fuentes renovables y limpias, se est\u00e1n dedicando a\n    buscar nuevos yacimientos de combustibles f\u00f3siles y nuevas formas\n    tecnol\u00f3gicas para explotarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [6, 7], "empresas": [3], "medio ambiente": [4], "energ\u00eda": [0, 1, 2], "seguridad": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los procedimientos, como usted sabe muy bien, en las\n    administraciones p\u00fablicas, desde luego en la Administraci\u00f3n General del\n    Estado, son procedimientos reglados y cuando se hace un informe de un\n    expediente en relaci\u00f3n con una solicitud de extracci\u00f3n, de prospecci\u00f3n de\n    gas bas\u00e1ndose en esta t\u00e9cnica o en cualquier otra, ese expediente lo\n    instruyen los funcionarios del Estado, como no puede ser de otra manera,\n    y en el caso del Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo, en esta\n    materia lo instruyen los ingenieros industriales, que forman parte de un\n    prestigioso cuerpo de ingenieros industriales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al potencial de contaminaci\u00f3n de los acu\u00edferos, es la\n    preocupaci\u00f3n m\u00e1s importante y desde luego ampliamente difundida y sin\n    embargo es la menos relevante de acuerdo con lo que dice la Agencia\n    Internacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este riesgo se puede mitigar, de acuerdo con lo\n    que dice la Agencia Internacional de la Energ\u00eda, al menos de dos formas:\n    en primer lugar asegurando que haya una distancia suficiente entre los\n    acu\u00edferos y la formaci\u00f3n a fracturar -y esa ha de ser una de las\n    condiciones sobre cuya base se haga la autorizaci\u00f3n- y en segundo lugar\n    asegurando una protecci\u00f3n adecuada al sondeo que lo a\u00edsle en su tramo\n    vertical al atravesar el acu\u00edfero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta no hace mucho tiempo, la composici\u00f3n del fluido\n    de perforaci\u00f3n era considerada como sabe usted muy bien por parte de las\n    empresas que la utilizaban un secreto industrial, lo que hab\u00eda alimentado\n    las dudas sobre la utilizaci\u00f3n de productos t\u00f3xicos y radiactivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un consenso generalizado en\n    la comunidad cient\u00edfica respecto a que la t\u00e9cnica del fracking para la\n    extracci\u00f3n de gases no convencionales no lleva m\u00e1s negativas\n    consecuencias para la salud y el medio ambiente que otro tipo de\n    tecnolog\u00edas industriales, que, como ocurre en ellas, hay que regular y\n    controlar en cuanto a sus riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con lo cual, se ha aprobado\n    una resoluci\u00f3n, que este Gobierno comparte plenamente y sigue al pie de\n    la letra, para que se haga con extrema cautela y extremas medidas de\n    seguridad con respecto al medioambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta no hace mucho tiempo, la composici\u00f3n del fluido\n    de perforaci\u00f3n era considerada como sabe usted muy bien por parte de las\n    empresas que la utilizaban un secreto industrial, lo que hab\u00eda alimentado\n    las dudas sobre la utilizaci\u00f3n de productos t\u00f3xicos y radiactivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe extraer como conclusi\u00f3n por todo ello que esta t\u00e9cnica, como\n    cualquier actividad industrial, implica unos riesgos, es verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [4, 5, 6], "seguridad": [7, 8], "econom\u00eda": [1], "energ\u00eda": [0], "energ\u00e9tico": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El coste de extracci\u00f3n en cabecera de pozos se\n    sit\u00faa entre los 3 y 4 d\u00f3lares por cada mill\u00f3n de BTU, que es la unidad de\n    energ\u00eda que se usa habitualmente en la explotaci\u00f3n de gas, mientras que\n    el coste de extracci\u00f3n de gas convencional est\u00e1 en la mitad, en 1 o 2\n    d\u00f3lares por cada mill\u00f3n de BTU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a hablarle de econom\u00eda y de eficacia a ver si le convenzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    luego a nuestro juicio no, a nuestro juicio lo que hace falta es avanzar\n    hacia un modelo energ\u00e9tico m\u00e1s limpio, m\u00e1s justo y con menos impacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apostar por estas tecnolog\u00edas no hace m\u00e1s que prolongar de forma\n    inadmisible un modelo energ\u00e9tico da\u00f1ino, injusto, con un coste de\n    extracci\u00f3n m\u00e1s caro, el doble, la extracci\u00f3n cuesta el doble que en los\n    gases convencionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed llevan veinte a\u00f1os\n    practicando esta t\u00e9cnica y acumulando experiencias terribles para la\n    salud de las personas y para el medio ambiente, terremotos y de todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo entiende que no vale la pena asumir los riesgos que usted\n    nos ha planteado, que no vale la pena empe\u00f1arse con el fracking, y no le\n    voy a dar solo argumentos de salud o de medio ambiente, que creo que son\n    los argumentos de inter\u00e9s general que deber\u00edan mover tambi\u00e9n a su\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego los beneficios que pueda\n    aportar esta t\u00e9cnica no compensan los riesgos y los da\u00f1os que ustedes nos\n    hacen asumir, y eso tambi\u00e9n lo dice el Parlamento Europeo, eso tambi\u00e9n lo\n    dice la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente, Salud P\u00fablica y Seguridad Alimentaria\n    del Parlamento Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado de cautela, ha\n    hablado de medidas de seguridad y ha explicado algo, aunque creo que\n    insuficientemente y que no ha expresado medidas de cautela o de seguridad\n    que al menos a este portavoz le confirmen en las tesis de usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego los beneficios que pueda\n    aportar esta t\u00e9cnica no compensan los riesgos y los da\u00f1os que ustedes nos\n    hacen asumir, y eso tambi\u00e9n lo dice el Parlamento Europeo, eso tambi\u00e9n lo\n    dice la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente, Salud P\u00fablica y Seguridad Alimentaria\n    del Parlamento Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Si quiere energ\u00eda aut\u00f3ctona, \u00bfpor qu\u00e9 castiga a las energ\u00edas renovables,\n    que son aut\u00f3ctonas y que adem\u00e1s son limpias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere energ\u00eda aut\u00f3ctona, \u00bfpor qu\u00e9 castiga a las energ\u00edas renovables,\n    que son aut\u00f3ctonas y que adem\u00e1s son limpias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [14, 15], "econom\u00eda": [8, 9], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "energ\u00e9tico": [10, 11, 12, 13]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El impacto de este desarrollo en los precios de la energ\u00eda ha sido\n    radical. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, los\n    precios de la energ\u00eda no son lo de menos, porque despu\u00e9s, cuando vemos el\n    recibo de la luz a final de mes, decimos \u00bfy por qu\u00e9 el precio aqu\u00ed es\n    este y en otro lado es otro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo deseable ser\u00eda que toda la energ\u00eda nos viniera del\n    viento, del sol y adem\u00e1s que encendi\u00e9ramos el interruptor y no costara\n    nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a decir que claro que nos gustar\u00eda\n    que el cien por cien de la energ\u00eda producida en todo el mundo proviniera\n    del viento y del sol, pero eso no es posible, y usted lo sabe muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    lo que es peor, \u00bfsabe c\u00f3mo va a evolucionar el consumo de la energ\u00eda en\n    el mundo de aqu\u00ed a los pr\u00f3ximos veinte o veinticinco a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted lo que significa que mediante un mayor consumo de\n    energ\u00eda puedan tener acceso al agua? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, claro que es\n    importante disponer o no disponer de m\u00e1s energ\u00eda y tenerla m\u00e1s barata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la competitividad en relaci\u00f3n con los Estados Unidos, los bajos\n    precios que estas t\u00e9cnicas est\u00e1n posibilitando permiten el desarrollo y\n    la recuperaci\u00f3n de industrias intensivas en energ\u00eda y la sustituci\u00f3n de\n    energ\u00eda el\u00e9ctrica con carb\u00f3n a ciclo combinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    cualquier econom\u00eda del mundo intenta siempre procurar que el coste\n    energ\u00e9tico tenga un impacto menor en los procesos productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues para crecer m\u00e1s y para crear empleo, para que haya m\u00e1s\n    prosperidad en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ser\u00eda lo ideal,\n    pero, claro, yo creo que tambi\u00e9n tenemos que contrastar lo ideal con la\n    realidad, y el coste energ\u00e9tico es de los m\u00e1s importantes como usted sabe\n    en los procesos industriales de cualquier parte del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    cualquier econom\u00eda del mundo intenta siempre procurar que el coste\n    energ\u00e9tico tenga un impacto menor en los procesos productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al modelo energ\u00e9tico, Estados Unidos est\u00e1 pasando en cuanto a su\n    modelo energ\u00e9tico de ser un importador neto a ser autosuficiente y\n    potencial exportador y va camino de convertirse en el primer productor\n    mundial de hidrocarburos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY ese mayor consumo energ\u00e9tico sabe lo que va a producir? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Riesgo cero en cualquier proceso\n    industrial, no, en ninguno, no conozco ning\u00fan proceso industrial en que\n    sea as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que intentan\n    todas las industrias del mundo -del mundo- es minimizar los riesgos\n    asociados a la actividad de producci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfPueden\n    asumirlo las empresas industriales en su factura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted preguntaba por qu\u00e9 el Gobierno castiga a las\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos m\u00e1s partidarios\n    probablemente de lo que lo es usted, pero le voy a se\u00f1alar el \u00fanico\n    problema que tenemos con las fuentes de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica del r\u00e9gimen\n    especial, donde hay renovables y no renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [2, 3], "servicio p\u00fablico": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Digo que la han\n    asfixiado porque, aun compartiendo el l\u00f3gico compromiso en la salida de\n    la crisis, el esfuerzo que se pide a Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola como\n    servicio p\u00fablico es desproporcionado en comparaci\u00f3n con el que se pide a\n    otras unidades administrativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, nada m\u00e1s llegar al\n    Gobierno, precisamente el 31 de diciembre, decidieron, porque s\u00ed, hacer\n    un recorte de 204 millones de euros en la asignaci\u00f3n del presupuesto al\n    servicio p\u00fablico, porque s\u00ed, un 40 %, muy por encima del esfuerzo que se\n    exigi\u00f3 a otros departamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se ha\n    ido m\u00e1s all\u00e1; se ha hecho una caza de brujas que ha permitido sustituir\n    masivamente a profesionales con independencia de su val\u00eda, de su\n    cualificaci\u00f3n y de su profesionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente ha primado la capacidad\n    para influir en la l\u00ednea editorial, con un agravante, que ha habido todo\n    un desembarco de profesionales de otros medios afines al partido del\n    Gobierno, que no han acreditado m\u00e1s profesionalidad y que al mismo tiempo\n    han sido retribuidos muy por encima de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [8, 9], "profesionales": [10], "empresas": [0, 1], "servicio p\u00fablico": [2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo que define a una sociedad desarrollada y sobre todo a\n    una sociedad libre y democr\u00e1tica es tener unos medios de comunicaci\u00f3n\n    viables en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y sostenibles en t\u00e9rminos financieros, en\n    claves financieras; lo que lo hace viable es que empresas privadas\n    convivan con medios p\u00fablicos por iniciativa p\u00fablica y lo que lo hace\n    viable es que esos medios p\u00fablicos sean expresi\u00f3n de la representaci\u00f3n de\n    una sociedad que es plural, diversa, con contenidos, en la medida en que\n    los servicios p\u00fablicos de comunicaci\u00f3n est\u00e1n sostenidos por los\n    presupuestos p\u00fablicos, por los presupuestos de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    habilitados unos procedimientos financieros, algunos de ellos en riesgo,\n    es verdad, dependiendo del Tribunal Superior de Justicia de la Uni\u00f3n\n    Europea por haber abierto unos procedimientos la ley que promovi\u00f3 el\n    Gobierno socialista y que fue apoyada de forma entusiasta por el Grupo\n    Socialista, que lo que hace es que parte de esa financiaci\u00f3n recaiga\n    sobre las empresas de telecomunicaciones, que han reclamado ante la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no es\n    sostenible, se\u00f1or\u00edas, es cuando se desarrolla un modelo donde, como ha\n    hecho anta\u00f1o el Gobierno socialista, se desequilibra financieramente los\n    servicios p\u00fablicos para promover iniciativas privadas y, a su vez, se\n    dice que se fortalece el servicio p\u00fablico cuando a trav\u00e9s del presupuesto\n    de todos se est\u00e1 pagando un acceso a una audiencia con el presupuesto de\n    todos los ciudadanos, los que utilizan ese servicio p\u00fablico y los que no,\n    a trav\u00e9s de compras exageradas de producciones que no se realizan en el\n    propio servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo subo\n    a esta tribuna no solo representando al Gobierno sino a la secci\u00f3n del\n    Gobierno del que depende Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, del que depende el\n    funcionamiento de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, pero no ahora, se\u00f1or\u00edas, sino\n    desde el a\u00f1o 2000, cuando se establece esa dependencia funcional, por\n    tanto, ese argumento que ha montado usted en torno a otras personas del\n    Gobierno... Est\u00e1 subiendo a hablar el ministro competente, el que tiene\n    la responsabilidad de hacer viable financieramente ese servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son conjeturas, que por supuesto usted tiene todo el derecho de hacer,\n    pero no se debe utilizar esta interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con crear\n    incertidumbres sobre el presente y el futuro de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola,\n    menos a\u00fan incertidumbres sobre sus trabajadores y sus profesionales y\n    sobre qu\u00e9 es o qu\u00e9 debe ser el contenido de ese servicio p\u00fablico,\n    conviviendo -si quiere- en competencia con medios privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una opci\u00f3n libre por parte de unos medios de\n    comunicaci\u00f3n emitir ese tipo de programas que se dirigen a una\n    determinada audiencia, pero un servicio p\u00fablico no tiene que competir en\n    todas las \u00e1reas ni mucho menos,\n    y todos estamos pensando en un tipo de programas que tienen bastante\n    audiencia y con los que un servicio p\u00fablico por definici\u00f3n no debe\n    participar por el contenido de ese tipo de programas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estamos hablando\n    de medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablicos, de servicio p\u00fablico sostenido con los\n    presupuestos de todos los ciudadanos, utilicen o no ese servicio p\u00fablico,\n    debemos hablar tambi\u00e9n en otros t\u00e9rminos de lo que es el valor, el\n    significado de esas audiencias y lo que significa de cara al futuro en\n    t\u00e9rminos de esa financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que no es compatible con\n    un servicio p\u00fablico de comunicaci\u00f3n y esa es la pol\u00edtica que est\u00e1\n    desarrollando este Gobierno, que entiende que el contenido de ese\n    servicio p\u00fablico de comunicaci\u00f3n debe tener una gesti\u00f3n muy rigurosa en\n    t\u00e9rminos econ\u00f3mico-presupuestarios y no perjudicar la financiaci\u00f3n de los\n    medios de comunicaci\u00f3n privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    habilitados unos procedimientos financieros, algunos de ellos en riesgo,\n    es verdad, dependiendo del Tribunal Superior de Justicia de la Uni\u00f3n\n    Europea por haber abierto unos procedimientos la ley que promovi\u00f3 el\n    Gobierno socialista y que fue apoyada de forma entusiasta por el Grupo\n    Socialista, que lo que hace es que parte de esa financiaci\u00f3n recaiga\n    sobre las empresas de telecomunicaciones, que han reclamado ante la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos pendientes de las consecuencias de esa decisi\u00f3n del\n    Tribunal Superior de Justicia de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son conjeturas, que por supuesto usted tiene todo el derecho de hacer,\n    pero no se debe utilizar esta interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con crear\n    incertidumbres sobre el presente y el futuro de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola,\n    menos a\u00fan incertidumbres sobre sus trabajadores y sus profesionales y\n    sobre qu\u00e9 es o qu\u00e9 debe ser el contenido de ese servicio p\u00fablico,\n    conviviendo -si quiere- en competencia con medios privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Solamente el pido al Gobierno, le pido a\n    usted, pero tambi\u00e9n a la vicepresidenta del Gobierno como principal\n    responsable, que no maten a la radiotelevisi\u00f3n p\u00fablica, que tiene un\n    servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que el IVA est\u00e1 discriminando a Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola frente a otros entes p\u00fablicos, rompiendo el criterio del\n    Tribunal Superior de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Tiene un servicio p\u00fablico esencial, seg\u00fan el mandato\n    marco que le ha dado esta C\u00e1mara, de educaci\u00f3n, de formaci\u00f3n en valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121219_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 5, 7, 12, 14, 16, 18, 23, 26, 28, 30, 31, 33, 34, 35, 37, 40, 41, 43], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 8, 9, 10, 15, 17, 19, 20, 21, 22, 24, 25, 27, 29, 32, 42, 44, 45], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [11, 13], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [36, 38, 39], "party": "Ches\u00fas Yuste Cabello", "name": "Izquierda Unida"}]}