{"blocks": [{"words": {"centros": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, en los centros de acogida de ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, en los centros de acogida de\n    Canarias hay actualmente 850 menores inmigrantes no acompa\u00f1ados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 15 de\n    septiembre su Gobierno se comprometi\u00f3 con el Gobierno de Canarias a\n    derivar a la red de centros de acogida del conjunto del Estado a todos\n    aquellos que sobrepasaran la cifra de 300. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esto hace que en estos momentos en los centros de Canarias\n    tengamos alrededor de 350 menores no acompa\u00f1ados del reino alau\u00ed, lo que\n    hace muy dif\u00edcil la convivencia entre los subsaharianos y los menores\n    marroqu\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estos d\u00edas, a ra\u00edz de las elecciones y de la consiguiente formaci\u00f3n del\n    Gobierno de Catalu\u00f1a, se habla mucho de apoyos parlamentarios que tendr\u00e1\n    o que dejar\u00e1 de tener el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n": [1], "ense\u00f1anza": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Puedo coincidir tambi\u00e9n con el se\u00f1or Duran en que esta\n    reforma de nuestras universidades debe caminar en la direcci\u00f3n de dotar\n    de m\u00e1s autonom\u00eda a las universidades, de dotarlas de una mayor capacidad\n    de vinculaci\u00f3n con las empresas y de incorporar r\u00e1pidamente a las\n    universidades con el espacio europeo de Educaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo coincidir tambi\u00e9n con el se\u00f1or Duran en que esta\n    reforma de nuestras universidades debe caminar en la direcci\u00f3n de dotar\n    de m\u00e1s autonom\u00eda a las universidades, de dotarlas de una mayor capacidad\n    de vinculaci\u00f3n con las empresas y de incorporar r\u00e1pidamente a las\n    universidades con el espacio europeo de Educaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    son los objetivos de la ley, son unos objetivos positivos para nuestra\n    ense\u00f1anza superior y, por tanto, espero poder contar con el apoyo de su\n    grupo y de la mayor\u00eda de los grupos de la C\u00e1mara para dicha reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Son actos de presi\u00f3n que han sido denunciados por profesionales,\n    asociaciones, el Consejo General del Poder Judicial o por cualquier\n    dem\u00f3crata normal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso es justicia\n    y eso es seguridad y si alguien no est\u00e1 de acuerdo con la ley en esta\n    C\u00e1mara puede propiciar su cambio, pero la ley hay que aplicarla y eso le\n    corresponde a los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desde luego no da seguridad a nadie son las declaraciones de\n    algunos dirigentes pol\u00edticos, el silencio de otros y actuaciones como las\n    del fiscal general del Estado, que interpreta la ley seg\u00fan sopla el\n    viento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es justicia\n    y eso es seguridad y si alguien no est\u00e1 de acuerdo con la ley en esta\n    C\u00e1mara puede propiciar su cambio, pero la ley hay que aplicarla y eso le\n    corresponde a los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda que ese grupo que usted preside tambi\u00e9n\n    respetara la instrucci\u00f3n de alg\u00fan sumario como el del 11-M despu\u00e9s de\n    llevar dos a\u00f1os cuestionando la actuaci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cerd\u00e0, el Gobierno quiere que este\n    sea un esfuerzo conjunto, especialmente con los gobiernos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero si este esfuerzo conjunto no es posible, el\n    Gobierno asumir\u00e1 su responsabilidad y seguir\u00e1 avanzando en la l\u00ednea, que\n    conf\u00edo que usted comparta, de garantizar que nuestro crecimiento sea\n    compatible con el respeto al medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO, ANTE LA\n    PETICI\u00d3N DE ORGANIZACIONES REPRESENTATIVAS DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA Y DE\n    DERECHOS HUMANOS DE RETIRADA DEL PROYECTO POR LA QUE SE RECONOCEN Y\n    AMPL\u00cdAN DERECHOS Y SE ESTABLECEN MEDIDAS A FAVOR DE QUIENES PADECIERON\n    PERSECUCI\u00d3N O VIOLENCIA DURANTE LA GUERRA CIVL Y LA DICTADURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... sabe,\n    trata de revisar la historia, sino de ampliar derechos, de resolver\n    situaciones jur\u00eddicas individuales injustas, colectivas, econ\u00f3micas y\n    jur\u00eddicas, profesionales y personales, y el proyecto lo hace, adem\u00e1s,\n    completando un trabajo intenso y constante desarrollado a lo largo de la\n    transici\u00f3n y de toda la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno cree que lo m\u00e1s adecuado en\n    estos momentos es continuar normalmente con la tramitaci\u00f3n en este\n    Parlamento, escuchando a todos hasta que consigamos reflejar el acuerdo\n    mayoritario que existe en la sociedad espa\u00f1ola sobre el car\u00e1cter injusto,\n    efectivamente, de las condenas, de las sanciones y las expresiones de\n    violencia personal sufridas por motivos pol\u00edticos e ideol\u00f3gicos, la\n    mejora de derechos econ\u00f3micos, as\u00ed como, en su caso, la necesidad de un\n    procedimiento de reparaci\u00f3n individual, moral y jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... TIENE\n    PENSADO EL GOBIERNO SUSTITUIR CON PRONTITUD A LOS MINISTROS QUE EST\u00c1N\n    OCUPANDO SU CARGO COMO \"MUERTOS VIVIENTES\", UTILIZANDO LA TERMINOLOG\u00cdA\n    CON LA QUE SE HA REFERIDO EL MINISTRO DE JUSTICIA A LOS MIEMBROS DEL\n    CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE\n    PENSADO EL GOBIERNO SUSTITUIR CON PRONTITUD A LOS MINISTROS QUE EST\u00c1N\n    OCUPANDO SU CARGO COMO \"MUERTOS VIVIENTES\", UTILIZANDO LA TERMINOLOG\u00cdA\n    CON LA QUE SE HA REFERIDO EL MINISTRO DE JUSTICIA A LOS MIEMBROS DEL\n    CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, este mismo mes hace muy pocos d\u00edas ha vencido el\n    periodo de mandato del Consejo General del Poder Judicial, pero desde que\n    ustedes gobiernan se ha producido un hecho ins\u00f3lito, ya que nunca desde\n    el Gobierno se hab\u00edan realizado descalificaciones hacia el Poder\n    Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo -por no citarle todos- ha sido nada m\u00e1s y nada menos\n    que el propio ministro de Justicia, que les ha llamado muertos\n    vivientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3, 4], "consejo general": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, los miembros del Consejo General del Poder Judicial\n    son los responsables, l\u00f3gicamente de forma transitoria, de un poder\n    b\u00e1sico de nuestra democracia y de nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que dice usted que\n    el ministro de Justicia ha dicho lo que ten\u00eda que decir, le voy a citar a\n    otros portavoces destacados de su Gobierno que han dicho tambi\u00e9n algunas\n    cosas sobre los miembros del Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no ha sido el \u00fanico caso el del presidente\n    del Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que dice usted que\n    el ministro de Justicia ha dicho lo que ten\u00eda que decir, le voy a citar a\n    otros portavoces destacados de su Gobierno que han dicho tambi\u00e9n algunas\n    cosas sobre los miembros del Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso del ministro de Justicia ha sido el \u00faltimo, tan\n    aficionado que es a la caricatura, en retratar a su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Precisamente el Consejo General del\n    Poder Judicial es un \u00f3rgano pol\u00edtico que deber\u00eda responder de la pol\u00edtica\n    judicial que tiene constitucionalmente encomendada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "investigaci\u00f3n": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes, desde el Gobierno, est\u00e1n sometiendo a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado a una presi\u00f3n que jam\u00e1s se\n    hab\u00eda vivido en nuestra democracia, y todo para que sus intereses\n    partidistas queden salvaguardados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No acosen con \u00f3rdenes ilegales a quienes tienen encomendada la\n    digna tarea de proteger y velar por la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1ora vicepresidenta, tambi\u00e9n se ha\n    ordenado que se paralice una determinada investigaci\u00f3n -en estos \u00faltimos\n    d\u00edas lo hemos conocido- por la que personas de su partido est\u00e1n acusadas\n    de corrupci\u00f3n urban\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro del\n    Interior lo podr\u00e1 seguir negando, pero la justicia va a poner a cada uno\n    en su sitio, porque jueces, magistrados y fiscales no se van a plegar a\n    sus intereses como ustedes desear\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "investigaci\u00f3n": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todo lo dem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, son\n    especulaciones\n    partidarias, intentos por cuestionar la profesionalidad de los Cuerpos y\n    Fuerzas de Seguridad del Estado (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la prueba me remito: al v\u00eddeo que\n    ustedes han tenido que hacer en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que tanto dice que la respeta, primero, habla de un\n    caso que en estos momentos est\u00e1 sometido a una investigaci\u00f3n judicial\n    para determinar si tiene relevancia judicial un documento en orden a su\n    consideraci\u00f3n como prueba pericial -deje que termine la investigaci\u00f3n\n    judicial- (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    obligaci\u00f3n, como siempre, es colaborar con la justicia y respetar su\n    independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hoy\n    ser\u00eda un buen d\u00eda para que nos explicase qu\u00e9 est\u00e1 pasando en el\n    Ministerio del Interior cuando, mientras se baten r\u00e9cords de delitos\n    conocidos, ustedes est\u00e1n a la gresca con las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado; cuando, mientras se conocen novedades de\n    contradicciones y manipulaciones en el 11-M, en el Ministerio del\n    Interior se asciende por hacer los documentos en la sede del Partido\n    Socialista -algunos de ellos est\u00e1n imputados-; cuando, mientras sube la\n    kale borroka, se incrementan las extorsiones y Francia nos tiene que\n    decir que ETA sigue robando armas, se produce una cumbre hispano-francesa\n    y ustedes se dedican a hablar de Israel y Palestina; cuando, mientras el\n    Gobierno y el Partido Socialista insultan a las v\u00edctimas del terrorismo,\n    desde la sede de su partido parece que se producen chivatazos para\n    proteger a los etarras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  La verdad es que\n    usted no lo creer\u00e1, se\u00f1or\u00eda, pero yo entiendo que se sienta inc\u00f3modo con\n    el papel\u00f3n que le ha tocado hoy hacer aqu\u00ed, porque es un papel\u00f3n, despu\u00e9s\n    del espect\u00e1culo que ustedes est\u00e1n dando en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Si realmente se pudiera llegar a una\n    alianza de civilizaciones, lo primero que habr\u00eda que saber es lo que\n    usted entiende por civilizaci\u00f3n, y despu\u00e9s de eso, defender los\n    principios, los valores, las ra\u00edces, la cultura, la filosof\u00eda de la\n    civilizaci\u00f3n propia, y despu\u00e9s y a partir de ah\u00ed es cuando se puede\n    iniciar un di\u00e1logo con una cultura tan diferente, porque le recuerdo,\n    se\u00f1ora vicepresidenta, que es nuestra civilizaci\u00f3n de ra\u00edces\n    judeocristianas la que reconoce la dignidad de la persona (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfUsted cree que la cultura isl\u00e1mica es\n    injusta con la mujer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la propuesta del Grupo de alto nivel de la Alianza de\n    Civilizaciones presentada por el secretario general de Naciones Unidas\n    contempla expresamente el respeto a los derechos humanos como la base\n    sobre la que se asientan las sociedades estables y las relaciones\n    internacionales pac\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, se afirma que esa\n    opresi\u00f3n es causa de retraso econ\u00f3mico y social y ataca al pluralismo\n    pol\u00edtico, y se se\u00f1ala literalmente -le cito- que la soluci\u00f3n pasa\n    necesariamente por la aplicaci\u00f3n de leyes que fomenten la plena igualdad\n    de g\u00e9nero, de conformidad con las normas internacionales reconocidas en\n    materia de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, solo me resta decirle dos cosas en relaci\u00f3n con este tema:\n    primera, que resulta evidente que la Alianza de Civilizaciones hace suyo\n    sin ning\u00fan g\u00e9nero de dudas el objetivo de fomentar las pol\u00edticas de\n    pluralismo, de respeto a los derechos humanos, de respeto a la igualdad\n    y, de forma muy particular, de promoci\u00f3n de pol\u00edticas para la igualdad de\n    g\u00e9nero; y segunda, que cuando usted habla de Alianza de Civilizaciones no\n    lo hace con conocimiento de causa, lo hace de o\u00eddas, porque, como acaba\n    de demostrar, en realidad no conoce las propuestas formuladas por el\n    Grupo de alto nivel (La se\u00f1ora M\u00e9ndez Monasterio muestra unos papeles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de eso, le\n    repito: \u00bfUsted cree que la cultura isl\u00e1mica es injusta con la mujer?,\n    porque no he o\u00eddo su respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE EL RECORTE DE LIBERTADES Y\n    DERECHOS ES LA FORMA DE AVANZAR EN LA ALIANZA DE CIVILIZACIONES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta primera del Gobierno, aun a riesgo de saber que\n    tiene usted una extra\u00f1a costumbre de hablar mucho en las preguntas y\n    contestar muy poco, lo que demuestra muy poco respeto por la oposici\u00f3n\n    democr\u00e1ticamente elegida por 10.300.000 espa\u00f1oles y que tienen derecho a\n    saber la opini\u00f3n del Gobierno sobre las cuestiones que preocupan a\n    much\u00edsimos espa\u00f1oles, incluso a aquellos que les votan a ustedes, le\n    vamos a hacer una pregunta sobre lo que consideramos una peligrosa\n    iniciativa, que no es otra cosa que un potente disolvente de los derechos\n    y libertades fundamentales que es la Alianza de las Civilizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, ustedes tienen mucha complacencia con quienes les gusta\n    decir que los derechos y libertades fundamentales son el peor instrumento\n    de dominio de Occidente sobre el islam. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora va la pregunta: \u00bfCree el Gobierno que el\n    recorte de libertades y derechos es la forma de avanzar en la Alianza de\n    Civilizaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la \u00fanica\n    manera de avanzar no ya en la Alianza de Civilizaciones sino en\n    democracia es, por supuesto, la salvaguarda a toda costa de los derechos\n    y libertades de las personas, incluido el derecho a discrepar porque lo\n    que yo le conteste no le guste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, los derechos y libertades\n    fundamentales son universales, atemporales e irrenunciables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo les insto a ustedes a que demuestren que los reg\u00edmenes democr\u00e1ticos\n    son la salida, que demuestren que ustedes est\u00e1n a favor de los derechos\n    de los homosexuales, por ejemplo, en Ir\u00e1n donde 6.000 han sido\n    ejecutados, asesinados desde el a\u00f1o 1979. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo les insto a que defiendan\n    los derechos de las mujeres, que son constantemente masacrados por muchos\n    de esos que ustedes dicen que van a ser sus aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el problema\n    que tienen ustedes, que confunden las prioridades y confunden claramente\n    lo que son los derechos y libertades fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en primer\n    lugar, por supuesto que voy a defender con usted todos los derechos\n    humanos aqu\u00ed y en todas las partes del mundo, como he hecho toda mi vida\n    desde que nac\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se hubiera molestado en leer el\n    informe que ha hecho el grupo de expertos sabr\u00eda que, entre los\n    principios rectores de la Alianza de Civilizaciones, se subrayan de\n    manera muy especial la Carta de Naciones Unidas y la Declaraci\u00f3n\n    Universal de Derechos Humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es eso,\n    se\u00f1or\u00eda, es precisamente eso, luchar por que se ampl\u00eden y garanticen los\n    derechos y libertades de todos, incluso de todos aquellos que tampoco\n    est\u00e1n de acuerdo con nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Mientras\n    que cerca del 90 por ciento de la aportaci\u00f3n del inmigrante se la queda\n    el Estado, las comunidades y ayuntamientos soportan la mayor parte de los\n    gastos en educaci\u00f3n, en sanidad y en pol\u00edticas de integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... De hecho, es respetuoso con el medio\n    ambiente y nos hace llegar a algo en lo que estamos trabajando much\u00edsimo\n    en los \u00faltimos a\u00f1os: al turismo sostenible, al turismo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "consumo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a cuenta con unos recursos\n    hidrominerales y termales muy amplios y variados cuya puesta en valor\n    como producto susceptible de consumo tur\u00edstico tiene todav\u00eda un largo\n    camino por recorrer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El turismo termal es un producto del futuro, es\n    moderno, es respetuoso con el medio ambiente y adem\u00e1s contribuir\u00e1 a la\n    consecuci\u00f3n de dos de los principales objetivos de nuestra pol\u00edtica\n    tur\u00edstica: la desestacionalizaci\u00f3n en el tiempo y la diversificaci\u00f3n\n    geogr\u00e1fica en nuestra oferta tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Sabemos que existe entre\n    nosotros, que es un problema de salud que afecta a nuestra colectividad,\n    igual que afecta al resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merece al Ministerio\n    de Sanidad y Consumo el incremento del 96,6 por ciento de las\n    subvenciones destinadas al desarrollo del programa de prevenci\u00f3n y\n    control del sida por parte de entidades sin \u00e1nimo de lucro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [1], "salud": [0], "calidad": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, valoramos muy positivamente este\n    incremento y estamos satisfechos por los programas y la calidad de las\n    ONG, fundamentalmente porque trabajando con ellas ese retorno de la\n    inversi\u00f3n est\u00e1 asegurado en t\u00e9rminos de salud, respeto y dignidad para\n    una enfermedad que hoy... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos programas los van a desarrollar organizaciones no\n    gubernamentales que se han distinguido en la defensa de los derechos\n    humanos de los afectados, que han contribuido a configurar respuestas\n    nacionales e internacionales a la epidemia y que son cr\u00edticas para evitar\n    esa variable de estigma y discriminaci\u00f3n que todav\u00eda sufren incluso en\n    nuestro pa\u00eds los enfermos de sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, valoramos muy positivamente este\n    incremento y estamos satisfechos por los programas y la calidad de las\n    ONG, fundamentalmente porque trabajando con ellas ese retorno de la\n    inversi\u00f3n est\u00e1 asegurado en t\u00e9rminos de salud, respeto y dignidad para\n    una enfermedad que hoy... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DEL PROYECTO DE LEY DE MEDIDAS\n    SANITARIAS PARA LA PROTECCI\u00d3N DE LA SALUD Y LA PREVENCI\u00d3N DEL CONSUMO DE\n    BEBIDAS ALCOH\u00d3LICAS POR MENORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DEL PROYECTO DE LEY DE MEDIDAS\n    SANITARIAS PARA LA PROTECCI\u00d3N DE LA SALUD Y LA PREVENCI\u00d3N DEL CONSUMO DE\n    BEBIDAS ALCOH\u00d3LICAS POR MENORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "salud": [1, 2, 3], "consumo": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pero la soluci\u00f3n no es tan simple ni se limita a la restricci\u00f3n, por lo\n    que mi grupo estar\u00eda m\u00e1s cercano a los principios \u00e9ticos y a las metas\n    para promover y proteger la salud y el bienestar de la poblaci\u00f3n de la\n    Carta europea sobre alcohol, de 1995, que habla de protecci\u00f3n, de\n    educaci\u00f3n e informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, dentro del contexto de las pol\u00edticas que se est\u00e1n\n    llevando a cabo en el Ministerio de Sanidad y Consumo de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud como son la Ley del Tabaco, la estrategia NAOS\n    destinada a la nutrici\u00f3n saludable de los m\u00e1s peque\u00f1os sobre todo, la\n    prevenci\u00f3n del consumo de drogas, el uso del preservativo por un sexo\n    seguro, entre otras, no se pod\u00eda olvidar la prevenci\u00f3n del consumo de\n    alcohol por menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la soluci\u00f3n no es tan simple ni se limita a la restricci\u00f3n, por lo\n    que mi grupo estar\u00eda m\u00e1s cercano a los principios \u00e9ticos y a las metas\n    para promover y proteger la salud y el bienestar de la poblaci\u00f3n de la\n    Carta europea sobre alcohol, de 1995, que habla de protecci\u00f3n, de\n    educaci\u00f3n e informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, le pregunto acerca de cu\u00e1les son los objetivos del proyecto de\n    ley de medidas sanitarias para la protecci\u00f3n de la salud y la prevenci\u00f3n\n    del consumo de bebidas alcoh\u00f3licas por menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, dentro del contexto de las pol\u00edticas que se est\u00e1n\n    llevando a cabo en el Ministerio de Sanidad y Consumo de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud como son la Ley del Tabaco, la estrategia NAOS\n    destinada a la nutrici\u00f3n saludable de los m\u00e1s peque\u00f1os sobre todo, la\n    prevenci\u00f3n del consumo de drogas, el uso del preservativo por un sexo\n    seguro, entre otras, no se pod\u00eda olvidar la prevenci\u00f3n del consumo de\n    alcohol por menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las estad\u00edsticas nos muestran que cada vez es m\u00e1s\n    precoz el consumo de alcohol por menores, estando m\u00e1s cercano casi a la\n    infancia que a la adolescencia y, aunque el consumo de alcohol est\u00e1\n    aceptado socialmente, no debemos olvidar los problemas que se derivan de\n    su consumo temprano y abuso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque es cierto que las diferentes comunidades aut\u00f3nomas tienen normas\n    sobre el consumo de alcohol, \u00e9stas son dispares en sus criterios, no\n    abarcan todos los \u00e1mbitos de la cuesti\u00f3n y se limitan a la prohibici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, le pregunto acerca de cu\u00e1les son los objetivos del proyecto de\n    ley de medidas sanitarias para la protecci\u00f3n de la salud y la prevenci\u00f3n\n    del consumo de bebidas alcoh\u00f3licas por menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4], "consumo": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Sabemos que el consumo masivo de alcohol es un importante problema de\n    salud p\u00fablica que est\u00e1 relacionado con el desarrollo de m\u00e1s de 60\n    enfermedades y es el tercer factor de riesgo para la salud en los pa\u00edses\n    desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es de tal\n    dimensi\u00f3n que, sin esperar a los resultados de un estudio cl\u00ednico sobre\n    los efectos del alcohol en menores que estamos desarrollando, ya el\n    pasado 15 de septiembre present\u00e9 en el Consejo de Ministros un informe\n    sobre el anteproyecto de ley de medidas sanitarias para la protecci\u00f3n de\n    la salud y la prevenci\u00f3n del consumo de bebidas alcoh\u00f3licas por menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un proyecto que est\u00e1 en sinton\u00eda con los planes de actuaci\u00f3n de la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y de la Comisi\u00f3n Europea, que recoge\n    recomendaciones de expertos nacionales y extranjeros, que recoge\n    experiencias eficaces en pa\u00edses de nuestro entorno y que se basa tambi\u00e9n\n    en un estudio cualitativo que hemos realizado entre los propios j\u00f3venes,\n    los educadores y los padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la ley prev\u00e9 un conjunto de medidas que\n    se apoyan en tres l\u00edneas de actuaci\u00f3n: prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la\n    salud, restricciones a la venta y consumo de bebidas alcoh\u00f3licas y, por\n    \u00faltimo, limitaciones a la publicidad y promoci\u00f3n del tipo de bebidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que el objetivo de este anteproyecto\n    es sobre todo el contribuir a la protecci\u00f3n de la salud de nuestros\n    j\u00f3venes y es el resultado de un esfuerzo de an\u00e1lisis e identificaci\u00f3n de\n    aquellas pol\u00edticas preventivas que m\u00e1s beneficiosas y efectivas se han\n    mostrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el consumo masivo de alcohol es un importante problema de\n    salud p\u00fablica que est\u00e1 relacionado con el desarrollo de m\u00e1s de 60\n    enfermedades y es el tercer factor de riesgo para la salud en los pa\u00edses\n    desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es de tal\n    dimensi\u00f3n que, sin esperar a los resultados de un estudio cl\u00ednico sobre\n    los efectos del alcohol en menores que estamos desarrollando, ya el\n    pasado 15 de septiembre present\u00e9 en el Consejo de Ministros un informe\n    sobre el anteproyecto de ley de medidas sanitarias para la protecci\u00f3n de\n    la salud y la prevenci\u00f3n del consumo de bebidas alcoh\u00f3licas por menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la ley prev\u00e9 un conjunto de medidas que\n    se apoyan en tres l\u00edneas de actuaci\u00f3n: prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la\n    salud, restricciones a la venta y consumo de bebidas alcoh\u00f3licas y, por\n    \u00faltimo, limitaciones a la publicidad y promoci\u00f3n del tipo de bebidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de las primeras se incluyen aquellas que tratan de prevenir el\n    consumo y retrasar la edad de inicio, la informaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n sobre\n    da\u00f1os asociados y la implantaci\u00f3n de programas en los \u00e1mbitos educativo,\n    familiar y comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, se ha recibido ya la depuradora de Benidorm,\n    construida por la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del J\u00facar, a la que en estos\n    momentos se est\u00e1n incorporando mejoras adicionales de seguridad para\n    hacer frente a lo que fue en su momento un grav\u00edsimo incidente, que cost\u00f3\n    incluso el fallecimiento de una persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 desarrollando obras que estaban\n    previstas en el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional y que ten\u00edan un baj\u00edsimo grado\n    de ejecuci\u00f3n en la Comunidad Valenciana, desde luego en la provincia de\n    Valencia, con menos del 8 por ciento de ejecuci\u00f3n al inicio de esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS POSITIVOS VA A APORTAR EL PLAN ESPECIAL DE\n    SEGURIDAD DE PRESAS ELABORADO RECIENTEMENTE POR EL MINISTERIO DE MEDIO\n    AMBIENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, el Grupo Parlamentario Socialista le\n    manifiesta su satisfacci\u00f3n por la elaboraci\u00f3n del Plan especial de\n    seguridad de presas, y le preguntamos esto porque este tema fue objeto de\n    un amplio trabajo parlamentario en la anterior legislatura por parte del\n    Grupo Parlamentario Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desarrollamos ese amplio trabajo\n    parlamentario porque el tema de seguridad de presas fue tratado de forma\n    fr\u00edvola y preocupante por el Partido Popular, que hizo una clara dejaci\u00f3n\n    de funciones, ya que incumpli\u00f3 la legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy\n    refiriendo a la Orden de 12 de marzo de 1996, por la que se aprob\u00f3 el\n    reglamento t\u00e9cnico sobre la seguridad de presas y embalses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es solamente que no cumplieran la normativa en vigor;\n    es que tambi\u00e9n eliminaron la unidad de seguridad de presas, de la que\n    dispon\u00eda el Ministerio de Medio Ambiente, y tambi\u00e9n disminuyeron las\n    partidas presupuestarias en esta materia desde el a\u00f1o 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, porque somos un pa\u00eds con un rico patrimonio de presas y\n    embalses y por el hecho del envejecimiento t\u00e9cnico estructural de la\n    mayor\u00eda de ellas es por lo que valoramos eficazmente la elaboraci\u00f3n del\n    Plan especial de seguridad de presas y por lo que nos gustar\u00eda conocer\n    qu\u00e9 aspectos positivos tendr\u00e1 en la salvaguarda de las personas, los\n    bienes econ\u00f3micos y el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, el Grupo Parlamentario Socialista le\n    manifiesta su satisfacci\u00f3n por la elaboraci\u00f3n del Plan especial de\n    seguridad de presas, y le preguntamos esto porque este tema fue objeto de\n    un amplio trabajo parlamentario en la anterior legislatura por parte del\n    Grupo Parlamentario Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es solamente que no cumplieran la normativa en vigor;\n    es que tambi\u00e9n eliminaron la unidad de seguridad de presas, de la que\n    dispon\u00eda el Ministerio de Medio Ambiente, y tambi\u00e9n disminuyeron las\n    partidas presupuestarias en esta materia desde el a\u00f1o 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, porque somos un pa\u00eds con un rico patrimonio de presas y\n    embalses y por el hecho del envejecimiento t\u00e9cnico estructural de la\n    mayor\u00eda de ellas es por lo que valoramos eficazmente la elaboraci\u00f3n del\n    Plan especial de seguridad de presas y por lo que nos gustar\u00eda conocer\n    qu\u00e9 aspectos positivos tendr\u00e1 en la salvaguarda de las personas, los\n    bienes econ\u00f3micos y el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En esa\n    reforma de la Ley de Aguas habr\u00e1 una clasificaci\u00f3n y registro de todas\n    las presas y balsas de una altura mayor de 5 metros y 50.000 metros\n    c\u00fabicos de capacidad, en funci\u00f3n de su riesgo potencial, con una clara\n    definici\u00f3n de la titularidad y de las responsabilidades respecto del\n    mantenimiento y la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se crear\u00e1 la agencia estatal de seguridad\n    encargada de la gesti\u00f3n de la seguridad de las presas y los embalses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    est\u00e1 modificando todo el conjunto de normativa t\u00e9cnica sobre seguridad de\n    presas en Espa\u00f1a, algo absolutamente necesario para adecuar esa normativa\n    a los conocimientos cient\u00edficos y t\u00e9cnicos actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se\u00f1or\u00eda,\n    puedo decirle que desde el principio de la legislatura hemos incrementado\n    significativamente el gasto del ministerio para llevar a cabo tanto las\n    labores de mantenimiento y conservaci\u00f3n de presas\n    como la adecuaci\u00f3n a la normativa de seguridad y la implantaci\u00f3n de\n    sistemas de alarma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como digo, se trata sobre todo de\n    preservar la seguridad de las personas y tambi\u00e9n de poder hacer un uso\n    \u00f3ptimo de las infraestructuras de almacenamiento de agua en nuestro pa\u00eds,\n    que en algunos casos no pueden almacenar todo el agua que ser\u00eda posible\n    simplemente porque no se han tenido suficientemente en cuenta cuestiones\n    de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Ministerio de Medio Ambiente ha trabajado a lo\n    largo de los \u00faltimos meses para culminar esa reforma de la Ley de Aguas,\n    que tiene su precedente en los trabajos que se llevaron a cabo por parte\n    del Grupo Parlamentario Socialista en la anterior legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido objeto de aprobaci\u00f3n en la\n    Conferencia Sectorial de Medio Ambiente, en el Consejo Asesor de Medio\n    Ambiente y tambi\u00e9n en el Consejo Nacional del Agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n": [3, 4], "centros": [1], "cultura": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El esfuerzo conjunto por primera vez del Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Xunta de Galicia, CSIC y las universidades gallegas apuesta\n    por promover \u00e1reas estrat\u00e9gicas del conocimiento para lograr hacer real\n    aquello que dijo Arist\u00f3teles: Las ciencias tienen las ra\u00edces amargas pero\n    muy dulces los frutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha logrado sola\n    en ocasiones o en compa\u00f1\u00eda de otros, como los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n, las universidades y los centros tecnol\u00f3gicos o de empresas\n    que se han implicado en la tarea y el compromiso de estimular y fomentar\n    el desarrollo de iniciativas que permiten impulsar el esfuerzo\n    investigador y nuestro tejido productivo mediante la mejora de la\n    productividad y la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es parte esencial de la cultura moderna y ha\n    aportado una nueva visi\u00f3n del mundo y de la humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo tecnol\u00f3gico y\n    su aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica forman el tri\u00e1ngulo b\u00e1sico de cualquier proceso\n    innovador que busca ser eficaz y lograr que los nuevos conocimientos,\n    ideas y tecnolog\u00edas se pongan al servicio de la sociedad y se transformen\n    en nuevos productos que generen riqueza y bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha logrado sola\n    en ocasiones o en compa\u00f1\u00eda de otros, como los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n, las universidades y los centros tecnol\u00f3gicos o de empresas\n    que se han implicado en la tarea y el compromiso de estimular y fomentar\n    el desarrollo de iniciativas que permiten impulsar el esfuerzo\n    investigador y nuestro tejido productivo mediante la mejora de la\n    productividad y la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [5, 6, 7], "centros": [2, 3], "consumo": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, de las actuaciones del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia en\n    materia de I+D+i en la Comunidad Aut\u00f3noma gallega me gustar\u00eda distinguir\n    dos tipos de iniciativas: por un lado las ayudas en concurrencia\n    competitiva y por otro los convenios de colaboraci\u00f3n en temas m\u00e1s\n    concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he dicho al principio, tambi\u00e9n hay convenios espec\u00edficos con la\n    comunidad aut\u00f3noma, entre los que figura el programa I3, que ha permitido\n    financiar once puestos de trabajo en 2005 y diez en 2006, con 3 millones\n    de euros de aportaci\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo hay\n    ayudas a proyectos de infraestructuras cient\u00edficas, que suponen una\n    inversi\u00f3n de casi 44 millones de euros, de las que se beneficiar\u00e1n las\n    universidades de A Coru\u00f1a, Vigo y Santiago de Compostela, as\u00ed como varios\n    centros de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en este momento se est\u00e1 trabajando\n    en otro convenio para un centro de I+D+i en electr\u00f3nica avanzada del\n    autom\u00f3vil y, muy recientemente, hemos firmado un acuerdo con la Xunta de\n    Galicia para trabajar conjuntamente en la constituci\u00f3n de cuatro nuevos\n    centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en Galicia con la\n    participaci\u00f3n del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas y las\n    universidades gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galicia cuenta tambi\u00e9n con dos iniciativas\n    financiadas dentro del programa de proyectos singulares estrat\u00e9gicos,\n    proyectos que recibir\u00e1n un respaldo que supera los 9 millones de euros y\n    se enfocan hacia la reducci\u00f3n del consumo energ\u00e9tico en la pesca y el\n    control de toxinas en el cultivo del mejill\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las primeras, con las de concurrencia\n    competitiva, hay programas de ayudas otorgadas en convocatorias p\u00fablicas\n    y, por ejemplo, en la convocatoria de 2005, en proyectos de\n    investigaci\u00f3n, Galicia recibir\u00e1 casi 13 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo hay\n    ayudas a proyectos de infraestructuras cient\u00edficas, que suponen una\n    inversi\u00f3n de casi 44 millones de euros, de las que se beneficiar\u00e1n las\n    universidades de A Coru\u00f1a, Vigo y Santiago de Compostela, as\u00ed como varios\n    centros de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en este momento se est\u00e1 trabajando\n    en otro convenio para un centro de I+D+i en electr\u00f3nica avanzada del\n    autom\u00f3vil y, muy recientemente, hemos firmado un acuerdo con la Xunta de\n    Galicia para trabajar conjuntamente en la constituci\u00f3n de cuatro nuevos\n    centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en Galicia con la\n    participaci\u00f3n del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas y las\n    universidades gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "sistema educativo": [22, 23, 24, 25], "ense\u00f1anza": [31], "alumnos": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "calidad": [29, 30], "centros": [11, 12], "comunidad educativa": [26, 27, 28]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 ha hecho usted como\n    responsable de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que\n    esta tarde reconociera que en este pa\u00eds hubo un Gobierno, el Gobierno del\n    Partido Popular, que aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n,\n    una norma que reformaba la ense\u00f1anza adapt\u00e1ndola a la realidad del\n    momento y que apostaba por el esfuerzo, la calidad de la educaci\u00f3n, el\n    respeto y la convivencia en las aulas y, adem\u00e1s, dignificaba a los\n    profesores y a toda la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sin ning\u00fan motivo,\n    simplemente porque era una ley del Partido Popular, fue derogada por el\n    Gobierno socialista, que aprob\u00f3 una nueva ley, la LOE, que sigue la\n    p\u00e9sima y fracasada filosof\u00eda de la Logse, sin resolver los grandes\n    problemas que hoy presenta la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a los\n    principios del dejar hacer y la permisividad en las aulas como\n    principales se\u00f1as de identidad de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la LOE, lejos de acabar con los problemas de la educaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a, no combate la indisciplina y ha perjudicado el clima de\n    convivencia y estudio que debe existir en las aulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero\n    decirle -y usted lo sabe como yo- que sin convivencia y respeto no hay\n    educaci\u00f3n, y sin educaci\u00f3n un pueblo no tiene futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, vuelvo a\n    preguntarle, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 pasando con la educaci\u00f3n de\n    nuestros ni\u00f1os y nuestras ni\u00f1as? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos encontramos con\n    profesores y profesoras desmotivados y sin alicientes que piden la puesta\n    en marcha de medidas urgentes que les devuelvan la autoridad necesaria,\n    que no el autoritarismo, para poder continuar con su tarea de ense\u00f1antes,\n    en un ambiente normalizado de convivencia y propicio para el aprendizaje,\n    porque la convivencia unida a la educaci\u00f3n y al estudio es lo que permite\n    a una sociedad avanzar, desarrollarse y prosperar en el ejercicio de su\n    propia libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda,\n    atajar la violencia y el acoso en el entorno educativo es tarea de todos\n    los que participamos en el proceso -padres, madres, profesores y\n    responsables pol\u00edticos-, pero corresponde a usted, como m\u00e1xima autoridad\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n del Gobierno de la naci\u00f3n, establecer unas\n    normas de convivencia, as\u00ed como poner en marcha herramientas adecuadas\n    que permitan que en los centros educativos se establezca el clima de\n    trabajo adecuado para formar a los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, que ser\u00e1n\n    los adultos del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la educaci\u00f3n en valores como el esfuerzo, la tolerancia y el\n    respeto debe ser prioridad en nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el mayor\n    compromiso debe ser el de usted, como m\u00e1xima responsable del Ministerio\n    de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alumnos que piden un buen ambiente en los centros\n    educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda,\n    atajar la violencia y el acoso en el entorno educativo es tarea de todos\n    los que participamos en el proceso -padres, madres, profesores y\n    responsables pol\u00edticos-, pero corresponde a usted, como m\u00e1xima autoridad\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n del Gobierno de la naci\u00f3n, establecer unas\n    normas de convivencia, as\u00ed como poner en marcha herramientas adecuadas\n    que permitan que en los centros educativos se establezca el clima de\n    trabajo adecuado para formar a los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, que ser\u00e1n\n    los adultos del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, dos a\u00f1os despu\u00e9s, se\u00f1ora\n    ministra, vemos d\u00eda a d\u00eda historias de ni\u00f1os y ni\u00f1as que sufren las\n    agresiones f\u00edsicas y verbales de sus iguales, y de profesores que son\n    agredidos y acosados por sus alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vemos alumnos\n    indefensos y profesores a los que se ha despojado de su total autoridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley recoge el derecho de la inasistencia a clase por\n    decisi\u00f3n de los alumnos, los famosos novillos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no me los\n    invento, ni mi grupo parlamentario; son datos de organizaciones\n    importantes y serias, que dicen que uno de cada cuatro alumnos sufre el\n    acoso y la violencia de sus compa\u00f1eros, lo que supone que un 25 por\n    ciento de los escolares en Espa\u00f1a es v\u00edctima de acoso y de violencia\n    escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguiendo con los mismos estudios que se han realizado, el 5 por\n    ciento de los alumnos, entre los 11 y los 18 a\u00f1os, se siente maltratado\n    por sus compa\u00f1eros; el 3 por ciento admite que comete maltrato, y el 8,2\n    por ciento reconoce hacerlo algunas veces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese estudio, el 59 por ciento de\n    los alumnos reclama mejores medidas en el sistema educativo para poder\n    estudiar, medidas que hagan posible que exista la autoridad del profesor\n    y que el silencio se haga en las aulas para que el profesor pueda\n    explicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alumnos que piden un buen ambiente en los centros\n    educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 86 por ciento de los profesores y profesoras se\n    sienten menospreciados por sus alumnos y han sufrido alguna vez la falta\n    de respeto, mientras que el 13 por ciento de los maestros y maestras\n    reconocen haber sido agredidos f\u00edsicamente en alguna ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acoso y\n    la violencia ejercida contra los profesores, tanto por parte de alumnos\n    como de padres, hace que una de cada tres bajas por enfermedad de los\n    docentes se deban a los factores de ansiedad y estr\u00e9s en los que\n    desembocan estas situaciones que, en muchos casos, tienen que vivir d\u00eda\n    tras d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese estudio, el 59 por ciento de\n    los alumnos reclama mejores medidas en el sistema educativo para poder\n    estudiar, medidas que hagan posible que exista la autoridad del profesor\n    y que el silencio se haga en las aulas para que el profesor pueda\n    explicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que, con estos datos, nuestro sistema educativo est\u00e1 fallando\n    y la gravedad del problema no solo queda ah\u00ed, sino que tambi\u00e9n se\n    extiende a un profesorado que ve impotente c\u00f3mo ha ido perdiendo su\n    autoridad y que tambi\u00e9n es v\u00edctima de las agresiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la educaci\u00f3n en valores como el esfuerzo, la tolerancia y el\n    respeto debe ser prioridad en nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ahora, se\u00f1ora\n    ministra, cuando la sociedad y todos los sectores implicados en el\n    sistema educativo denuncian la envergadura del problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que\n    esta tarde reconociera que en este pa\u00eds hubo un Gobierno, el Gobierno del\n    Partido Popular, que aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n,\n    una norma que reformaba la ense\u00f1anza adapt\u00e1ndola a la realidad del\n    momento y que apostaba por el esfuerzo, la calidad de la educaci\u00f3n, el\n    respeto y la convivencia en las aulas y, adem\u00e1s, dignificaba a los\n    profesores y a toda la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad, el bulling es un fen\u00f3meno que\n    afecta a la comunidad educativa en general y que se encuentra por igual\n    en colegios p\u00fablicos, privados o concertados, que no distingue edades,\n    que no distingue niveles econ\u00f3micos ni culturales ni sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que estamos esperando toda la sociedad, en especial\n    la comunidad educativa, y espero que esta tarde nos diga cu\u00e1les son esas\n    medidas que va a poner en marcha para erradicar una lacra social que\n    nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as y la comunidad educativa no se merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que\n    esta tarde reconociera que en este pa\u00eds hubo un Gobierno, el Gobierno del\n    Partido Popular, que aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n,\n    una norma que reformaba la ense\u00f1anza adapt\u00e1ndola a la realidad del\n    momento y que apostaba por el esfuerzo, la calidad de la educaci\u00f3n, el\n    respeto y la convivencia en las aulas y, adem\u00e1s, dignificaba a los\n    profesores y a toda la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un sistema que\n    debe buscar la calidad, no solo en las materias curriculares sino tambi\u00e9n\n    a la hora de formar \u00edntegramente a ni\u00f1os y ni\u00f1as, que ser\u00e1n los hombres y\n    mujeres del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que\n    esta tarde reconociera que en este pa\u00eds hubo un Gobierno, el Gobierno del\n    Partido Popular, que aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n,\n    una norma que reformaba la ense\u00f1anza adapt\u00e1ndola a la realidad del\n    momento y que apostaba por el esfuerzo, la calidad de la educaci\u00f3n, el\n    respeto y la convivencia en las aulas y, adem\u00e1s, dignificaba a los\n    profesores y a toda la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "sistema educativo": [37, 38, 39], "ense\u00f1anza": [52, 53], "alumnos": [32, 33, 34], "formaci\u00f3n": [49, 50, 51], "cultural": [35], "calidad": [46, 47, 48], "derechos": [42, 43, 44, 45], "centros": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "comunidad educativa": [41], "investigaci\u00f3n": [40], "cultura": [36]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no hace falta que usted me reclame responsabilidad; me educaron a\n    ser responsable desde peque\u00f1a y he continuado si\u00e9ndolo a lo largo de toda\n    mi vida, o por lo menos lo he intentado, y desde luego lo sigo intentando\n    al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que estemos ante casos\n    aislados que de ninguna manera reflejan el clima habitual que se vive en\n    los centros, no rebaja ni un\n    \u00e1pice la preocupaci\u00f3n de este Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia ni la\n    disposici\u00f3n a hacer frente a este fen\u00f3meno, pero tambi\u00e9n debemos tener en\n    cuenta que en la mayor\u00eda de ocasiones no es responsable el centro\n    escolar, sino que el centro escolar debe formar parte de la soluci\u00f3n del\n    problema, de la mano, por supuesto, de otras administraciones, instancias\n    e instituciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, la puesta en marcha de una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que no surgi\u00f3\n    porque hubiera una ley que por el simple hecho de ser del Partido Popular\n    nos pareciera err\u00f3nea, sino porque pens\u00e1bamos que hab\u00eda alternativas\n    mejores a lo que planteaba la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva ley, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, incorpora medidas de\n    \u00e9xito probado en el resto de Europa que van a mejorar sin duda la calidad\n    de nuestro sistema educativo, que es lo que efectivamente nos preocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a reforzar las tutor\u00edas, vamos a practicar una educaci\u00f3n m\u00e1s\n    individualizada, vamos a impulsar las competencias b\u00e1sicas, la\n    diversificaci\u00f3n curricular, los desdobles de grupos y la mayor autonom\u00eda\n    de los centros para que desarrollen mejor su proyecto docente, y todo\n    ello -ya lo he repetido, pero no me cansar\u00e9 de hacerlo- con una memoria\n    econ\u00f3mica detr\u00e1s que redundar\u00e1 sin duda en la mejora de la calidad y la\n    equidad de nuestra educaci\u00f3n y, del mismo modo -estoy segura-, de la\n    convivencia escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Partiendo del convencimiento de que ni las medidas\n    ocasionales ni los modelos puramente punitivos ni el tratamiento\n    excesivamente reglamentista sirven para abordar con \u00e9xito los problemas\n    de acoso e indisciplina, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n plantea un modelo\n    integrado de educaci\u00f3n para la convivencia que supone un planteamiento\n    global del centro escolar con implicaciones organizativas, recursos\n    espec\u00edficos para la prevenci\u00f3n, el tratamiento y la resoluci\u00f3n pac\u00edfica y\n    educativa de los conflictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, es\n    una ley exigente; es una ley que valora el esfuerzo e incluye el deber de\n    estudiar como la primera obligaci\u00f3n del estudiante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de estas\n    exigencias, la ley pretende que todos los agentes implicados en el\n    sistema educativo se involucren en las mejoras previstas, porque en la\n    sociedad de hoy es necesario que todos apostemos por la mejora de la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n se sustenta en cuatro pilares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar -me alegro que lo\n    haya mencionado-, la educaci\u00f3n en valores, porque la escuela, adem\u00e1s de\n    instruir en conocimiento, debe ense\u00f1ar a aprender a convivir, y creo que\n    esto es fundamental, e insistir\u00e9 despu\u00e9s en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la ley ha tenido muy en cuenta que\n    la educaci\u00f3n para la convivencia est\u00e9 presente en el desarrollo de todo\n    el articulado: en los fines de la educaci\u00f3n, en los objetivos de las\n    diferentes etapas, en el plan de convivencia que debe figurar en el\n    proyecto educativo de los centros, en las normas de organizaci\u00f3n y\n    funcionamiento, en la programaci\u00f3n general anual, en las competencias del\n    consejo escolar del centro, en las competencias del claustro de\n    profesores y en las competencias del director. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    deber\u00edamos hacer es apoyar el desarrollo de esta ley org\u00e1nica de\n    educaci\u00f3n, una ley org\u00e1nica que se adapta a una sociedad cada vez m\u00e1s\n    compleja y diversificada en el plano cultural, donde el papel de la\n    escuela como servicio p\u00fablico pone de manifiesto su funci\u00f3n indispensable\n    en la cohesi\u00f3n social y el aprendizaje de la vida en comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n se caracteriza por su car\u00e1cter preventivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es precisamente uno de los objetivos de la educaci\u00f3n\n    para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, una materia que la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n incorpora al curriculo de la ense\u00f1anza primaria y\n    secundaria, y, en vista de su intervenci\u00f3n, estoy convencida que usted\n    coincidir\u00e1 conmigo en la importancia de esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto es la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, una ley que ha entrado en vigor hace unos meses y\n    que, salvo efectos milagrosos, tiene poco que ver con los casos de\n    violencia que estamos viviendo ahora mismo, salvo que tenga una capacidad\n    de influencia sobre la realidad inmediata realmente vertiginosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, lo que estamos intentando hacer con la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n es contribuir a ese clima preventivo de situaciones de\n    conflicto y de deterioro de la convivencia en los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar,\n    proporcionar orientaciones, estrategias y material para la puesta en\n    pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en la convivencia y el desarrollo de habilidades\n    sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida adulta y su\n    incorporaci\u00f3n a una formaci\u00f3n superior o al mercado de trabajo de manera\n    que puedan ser utilizadas por las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    centros y profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n por supuesto que asume su responsabilidad -la\n    lleva asumiendo desde hace bastante tiempo- para hacer frente a un\n    problema que lamentablemente no es de ahora mismo por mucho que sea en\n    d\u00edas recientes cuando este tipo de conflictos, desgraciadamente, ha\n    ocupado las primeras p\u00e1ginas de la prensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lamento que la imagen\n    apocal\u00edptica y catastrofista de nuestro sistema educativo que usted ha\n    presentado no haya sabido acompa\u00f1arla de una imagen positiva que impulse\n    y refuerce lo que en los centros escolares se est\u00e1 haciendo ya, lo que\n    las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo ya y lo que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de que la aparici\u00f3n de\n    algunos casos en los centros educativos est\u00e1 suscitando una mayor\n    preocupaci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica sobre el tema, opini\u00f3n y preocupaci\u00f3n\n    que por supuesto tambi\u00e9n compartimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que estemos ante casos\n    aislados que de ninguna manera reflejan el clima habitual que se vive en\n    los centros, no rebaja ni un\n    \u00e1pice la preocupaci\u00f3n de este Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia ni la\n    disposici\u00f3n a hacer frente a este fen\u00f3meno, pero tambi\u00e9n debemos tener en\n    cuenta que en la mayor\u00eda de ocasiones no es responsable el centro\n    escolar, sino que el centro escolar debe formar parte de la soluci\u00f3n del\n    problema, de la mano, por supuesto, de otras administraciones, instancias\n    e instituciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a reforzar las tutor\u00edas, vamos a practicar una educaci\u00f3n m\u00e1s\n    individualizada, vamos a impulsar las competencias b\u00e1sicas, la\n    diversificaci\u00f3n curricular, los desdobles de grupos y la mayor autonom\u00eda\n    de los centros para que desarrollen mejor su proyecto docente, y todo\n    ello -ya lo he repetido, pero no me cansar\u00e9 de hacerlo- con una memoria\n    econ\u00f3mica detr\u00e1s que redundar\u00e1 sin duda en la mejora de la calidad y la\n    equidad de nuestra educaci\u00f3n y, del mismo modo -estoy segura-, de la\n    convivencia escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en cuarto lugar, una\n    mayor autonom\u00eda de los centros para adecuar sus intervenciones a las\n    caracter\u00edsticas del alumnado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la ley ha tenido muy en cuenta que\n    la educaci\u00f3n para la convivencia est\u00e9 presente en el desarrollo de todo\n    el articulado: en los fines de la educaci\u00f3n, en los objetivos de las\n    diferentes etapas, en el plan de convivencia que debe figurar en el\n    proyecto educativo de los centros, en las normas de organizaci\u00f3n y\n    funcionamiento, en la programaci\u00f3n general anual, en las competencias del\n    consejo escolar del centro, en las competencias del claustro de\n    profesores y en las competencias del director. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, esta materia, crucial para la prevenci\u00f3n\n    de situaciones de conflicto en los centros escolares, se imparte en 19\n    pa\u00edses europeos, 16 de ellos socios nuestros en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, lo que estamos intentando hacer con la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n es contribuir a ese clima preventivo de situaciones de\n    conflicto y de deterioro de la convivencia en los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s\n    del desarrollo normativo de esta ley que ha entrado en vigor, el\n    ministerio ha puesto en marcha, desde el mes de marzo, un plan para la\n    promoci\u00f3n y mejora de la convivencia escolar, que est\u00e1 sustentado,\n    apoyado y firmado por las siete mayores organizaciones sindicales, la\n    mayor\u00eda representantes de padres y madres de alumnos y los titulares de\n    centros educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la investigaci\u00f3n\n    sobre los problemas de convivencia en los centros educativos para tener\n    el mejor conocimiento posible de esta cuesti\u00f3n y no utilizarla para\n    presentar im\u00e1genes catastrofistas de la situaci\u00f3n del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, este plan tiene como objetivo fomentar la mejora de la convivencia\n    en los centros educativos, colaborando con las comunidades aut\u00f3nomas que,\n    por cierto, tienen planes de convivencia desde hace mucho tiempo, como\n    los tienen muchos centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar,\n    proporcionar orientaciones, estrategias y material para la puesta en\n    pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en la convivencia y el desarrollo de habilidades\n    sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida adulta y su\n    incorporaci\u00f3n a una formaci\u00f3n superior o al mercado de trabajo de manera\n    que puedan ser utilizadas por las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    centros y profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, un marco normativo que nos va\n    a permitir afrontar este problema de la convivencia en los centros\n    escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lamento que la imagen\n    apocal\u00edptica y catastrofista de nuestro sistema educativo que usted ha\n    presentado no haya sabido acompa\u00f1arla de una imagen positiva que impulse\n    y refuerce lo que en los centros escolares se est\u00e1 haciendo ya, lo que\n    las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo ya y lo que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para analizar este fen\u00f3meno\n    deber\u00edamos deslindar y tener mucho cuidado en separar y saber distinguir\n    entre el acoso escolar y los incidentes violentos aislados u ocasionales\n    entre alumnos o estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s\n    del desarrollo normativo de esta ley que ha entrado en vigor, el\n    ministerio ha puesto en marcha, desde el mes de marzo, un plan para la\n    promoci\u00f3n y mejora de la convivencia escolar, que est\u00e1 sustentado,\n    apoyado y firmado por las siete mayores organizaciones sindicales, la\n    mayor\u00eda representantes de padres y madres de alumnos y los titulares de\n    centros educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar,\n    proporcionar orientaciones, estrategias y material para la puesta en\n    pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en la convivencia y el desarrollo de habilidades\n    sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida adulta y su\n    incorporaci\u00f3n a una formaci\u00f3n superior o al mercado de trabajo de manera\n    que puedan ser utilizadas por las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    centros y profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    deber\u00edamos hacer es apoyar el desarrollo de esta ley org\u00e1nica de\n    educaci\u00f3n, una ley org\u00e1nica que se adapta a una sociedad cada vez m\u00e1s\n    compleja y diversificada en el plano cultural, donde el papel de la\n    escuela como servicio p\u00fablico pone de manifiesto su funci\u00f3n indispensable\n    en la cohesi\u00f3n social y el aprendizaje de la vida en comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    si estamos de acuerdo en que la prevenci\u00f3n es fundamental para evitar\n    conflictos en las escuelas, debemos conseguir que el respeto al otro sea\n    uno de los pilares de la formaci\u00f3n, debemos fomentar la cultura de la\n    convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva ley, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, incorpora medidas de\n    \u00e9xito probado en el resto de Europa que van a mejorar sin duda la calidad\n    de nuestro sistema educativo, que es lo que efectivamente nos preocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de estas\n    exigencias, la ley pretende que todos los agentes implicados en el\n    sistema educativo se involucren en las mejoras previstas, porque en la\n    sociedad de hoy es necesario que todos apostemos por la mejora de la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lamento que la imagen\n    apocal\u00edptica y catastrofista de nuestro sistema educativo que usted ha\n    presentado no haya sabido acompa\u00f1arla de una imagen positiva que impulse\n    y refuerce lo que en los centros escolares se est\u00e1 haciendo ya, lo que\n    las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo ya y lo que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la investigaci\u00f3n\n    sobre los problemas de convivencia en los centros educativos para tener\n    el mejor conocimiento posible de esta cuesti\u00f3n y no utilizarla para\n    presentar im\u00e1genes catastrofistas de la situaci\u00f3n del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que tiene muy en cuenta el valor formativo de la\n    disciplina, entendida, eso s\u00ed, como la necesidad de exigir que todos los\n    miembros de la comunidad educativa respeten las normas que ellos mismos\n    se han dado para garantizar el respeto y la libertad de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra el acoso escolar\n    es un imperativo derivado del reconocimiento de los derechos humanos y de\n    la necesidad de colocar el respeto de la dignidad de la persona como\n    principio fundamental del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es precisamente uno de los objetivos de la educaci\u00f3n\n    para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, una materia que la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n incorpora al curriculo de la ense\u00f1anza primaria y\n    secundaria, y, en vista de su intervenci\u00f3n, estoy convencida que usted\n    coincidir\u00e1 conmigo en la importancia de esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una asignatura\n    que responde a los mandatos y recomendaciones de organismos\n    internacionales, aunque a veces nos olvidemos de ello, como la\n    Conferencia Mundial de Derechos Humanos, el Consejo de Europa o la Uni\u00f3n\n    Europea, referencias de las que resulta dif\u00edcil discrepar, aunque algunos\n    insistan en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    materia que pretende lo que usted ha se\u00f1alado: formar individuos\n    plenamente conscientes de sus deberes con la sociedad y comprometidos con\n    los derechos humanos y los valores constitucionales, una materia que\n    pretende ayudar a convivir en democracia y a conocer los fundamentos y la\n    organizaci\u00f3n de un Estado democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, la puesta en marcha de una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que no surgi\u00f3\n    porque hubiera una ley que por el simple hecho de ser del Partido Popular\n    nos pareciera err\u00f3nea, sino porque pens\u00e1bamos que hab\u00eda alternativas\n    mejores a lo que planteaba la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva ley, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, incorpora medidas de\n    \u00e9xito probado en el resto de Europa que van a mejorar sin duda la calidad\n    de nuestro sistema educativo, que es lo que efectivamente nos preocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a reforzar las tutor\u00edas, vamos a practicar una educaci\u00f3n m\u00e1s\n    individualizada, vamos a impulsar las competencias b\u00e1sicas, la\n    diversificaci\u00f3n curricular, los desdobles de grupos y la mayor autonom\u00eda\n    de los centros para que desarrollen mejor su proyecto docente, y todo\n    ello -ya lo he repetido, pero no me cansar\u00e9 de hacerlo- con una memoria\n    econ\u00f3mica detr\u00e1s que redundar\u00e1 sin duda en la mejora de la calidad y la\n    equidad de nuestra educaci\u00f3n y, del mismo modo -estoy segura-, de la\n    convivencia escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, actuaciones de atenci\u00f3n a la diversidad, entre las que destaca el\n    plan de promoci\u00f3n, refuerzo, orientaci\u00f3n y apoyo en colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas que pretende atenuar las desigualdades y garantizar\n    una atenci\u00f3n espec\u00edfica a los colectivos m\u00e1s vulnerables, de forma que\n    puedan mejorar su formaci\u00f3n y prevengamos los riesgos de exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    si estamos de acuerdo en que la prevenci\u00f3n es fundamental para evitar\n    conflictos en las escuelas, debemos conseguir que el respeto al otro sea\n    uno de los pilares de la formaci\u00f3n, debemos fomentar la cultura de la\n    convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar,\n    proporcionar orientaciones, estrategias y material para la puesta en\n    pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en la convivencia y el desarrollo de habilidades\n    sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida adulta y su\n    incorporaci\u00f3n a una formaci\u00f3n superior o al mercado de trabajo de manera\n    que puedan ser utilizadas por las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    centros y profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, la puesta en marcha de una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que no surgi\u00f3\n    porque hubiera una ley que por el simple hecho de ser del Partido Popular\n    nos pareciera err\u00f3nea, sino porque pens\u00e1bamos que hab\u00eda alternativas\n    mejores a lo que planteaba la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es precisamente uno de los objetivos de la educaci\u00f3n\n    para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, una materia que la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n incorpora al curriculo de la ense\u00f1anza primaria y\n    secundaria, y, en vista de su intervenci\u00f3n, estoy convencida que usted\n    coincidir\u00e1 conmigo en la importancia de esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creo que es important\u00edsimo\n    que en ese observatorio -aunque se re\u00fane una vez al a\u00f1o- y en la comisi\u00f3n\n    permanente, que se va a reunir m\u00e1s, est\u00e9n representados los padres como\n    figura y como pilar important\u00edsimo en la educaci\u00f3n de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, desde nuestro grupo parlamentario estamos dispuestos a tenderle la\n    mano, a trabajar codo a codo con el Ministerio de Educaci\u00f3n para poner en\n    marcha medidas que ya le anuncio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero por otro lado ya le he dado un dato clave, y\n    es que el 59 por ciento de los alumnos en Espa\u00f1a quiere estudiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [8, 9], "educaci\u00f3n": [0, 1], "centros": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "comunidad educativa": [10, 11]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtame, se\u00f1or\u00eda, que le lea las conclusiones de la\n    asamblea celebrada a finales del mes de octubre de este a\u00f1o, es decir,\n    hace pocos d\u00edas, por la Federaci\u00f3n de asociaciones de directivos de\n    centros educativos p\u00fablicos y los representantes de los directores de los\n    institutos de educaci\u00f3n secundaria de 15 comunidades aut\u00f3nomas del\n    Estado, conclusiones que dicen cosas como las siguientes: En nuestros\n    centros p\u00fablicos las relaciones entre sus miembros se caracterizan por el\n    respeto mutuo, la solidaridad, la tolerancia e incluso el afecto, aunque,\n    como en toda colectividad, surjan problemas, tensiones y conflictos que\n    en ocasiones puedan revestir gravedad y que demanden soluciones\n    inmediatas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quepa ninguna duda, como he dicho en mi intervenci\u00f3n, que no\n    solamente la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n sale al paso de estas cuestiones,\n    en todos y cada uno de los escalones necesarios para hacer frente a este\n    problema, sino que adem\u00e1s hemos puesto en marcha un plan de convivencia\n    que tiene un respaldo mayoritario en la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame, se\u00f1or\u00eda, que le lea las conclusiones de la\n    asamblea celebrada a finales del mes de octubre de este a\u00f1o, es decir,\n    hace pocos d\u00edas, por la Federaci\u00f3n de asociaciones de directivos de\n    centros educativos p\u00fablicos y los representantes de los directores de los\n    institutos de educaci\u00f3n secundaria de 15 comunidades aut\u00f3nomas del\n    Estado, conclusiones que dicen cosas como las siguientes: En nuestros\n    centros p\u00fablicos las relaciones entre sus miembros se caracterizan por el\n    respeto mutuo, la solidaridad, la tolerancia e incluso el afecto, aunque,\n    como en toda colectividad, surjan problemas, tensiones y conflictos que\n    en ocasiones puedan revestir gravedad y que demanden soluciones\n    inmediatas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El clima de convivencia y las relaciones entre los miembros\n    de la comunidad educativa son sustancialmente mejores en los centros\n    escolares que en el entorno en que se ubican. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento profundamente que la\n    \u00fanica imagen p\u00fablica que estemos dando del sistema educativo de este pa\u00eds\n    y del funcionamiento de los centros escolares sea esta, cuando -me ha\n    preguntado usted por mi agenda- usted se re\u00fane con muchos y no le quepa\n    duda de que yo tambi\u00e9n lo hago y en reuniones con directores de centros\n    escolares me han transmitido exactamente esta preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos\n    centros escolares con planes de convivencia en funcionamiento desde hace\n    mucho tiempo absolutamente eficaces en la resoluci\u00f3n de conflictos que, a\n    Dios gracias, no salen a la luz y que por tanto no son explotados de\n    manera intencionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta otra imagen del sistema educativo que no somos\n    capaces de transmitir y en la que a algunos nos caben m\u00e1s\n    responsabilidades que a otros es la que deber\u00edamos estar emitiendo,\n    porque es la \u00fanica que va a ser \u00fatil para mejorar el clima de convivencia\n    en los centros escolares: el apoyo sistem\u00e1tico a quienes est\u00e1n poniendo\n    en vigor desde hace mucho tiempo planes de este tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decir que no\n    se est\u00e1 haciendo nada es profundamente injusto no ya con el ministerio,\n    que ser\u00eda un problema menor, sino con el funcionamiento de los centros\n    escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento profundamente que la\n    \u00fanica imagen p\u00fablica que estemos dando del sistema educativo de este pa\u00eds\n    y del funcionamiento de los centros escolares sea esta, cuando -me ha\n    preguntado usted por mi agenda- usted se re\u00fane con muchos y no le quepa\n    duda de que yo tambi\u00e9n lo hago y en reuniones con directores de centros\n    escolares me han transmitido exactamente esta preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta otra imagen del sistema educativo que no somos\n    capaces de transmitir y en la que a algunos nos caben m\u00e1s\n    responsabilidades que a otros es la que deber\u00edamos estar emitiendo,\n    porque es la \u00fanica que va a ser \u00fatil para mejorar el clima de convivencia\n    en los centros escolares: el apoyo sistem\u00e1tico a quienes est\u00e1n poniendo\n    en vigor desde hace mucho tiempo planes de este tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El clima de convivencia y las relaciones entre los miembros\n    de la comunidad educativa son sustancialmente mejores en los centros\n    escolares que en el entorno en que se ubican. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quepa ninguna duda, como he dicho en mi intervenci\u00f3n, que no\n    solamente la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n sale al paso de estas cuestiones,\n    en todos y cada uno de los escalones necesarios para hacer frente a este\n    problema, sino que adem\u00e1s hemos puesto en marcha un plan de convivencia\n    que tiene un respaldo mayoritario en la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [18], "cine": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "lenguas": [19, 20, 21, 22], "formaci\u00f3n": [24], "cultural": [13, 14, 15, 16], "cultura": [17], "investigaci\u00f3n": [23]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la interpelaci\u00f3n que hoy presentamos no tiene mayor\n    pretensi\u00f3n que la de poner a debate en sede parlamentaria la necesidad y\n    el compromiso de su Gobierno de presentar, a poder ser de inmediato, un\n    proyecto de ley del cine y a la vez comprobar si existen los mimbres de\n    complicidades suficientes para que, una vez llegada a esta C\u00e1mara, sea\n    posible un debate constructivo en beneficio de un texto legislativo que\n    permita afrontar los retos que la industria cinematogr\u00e1fica tiene ante s\u00ed\n    en estos inicios del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de la importante actividad legislativa de esta C\u00e1mara relacionada\n    con su ministerio, y me refiero a la celebrada y felicitada Ley de\n    retorno de la documentaci\u00f3n de Salamanca, a la Ley de Propiedad\n    Intelectual que nos dej\u00f3 a todos un cierto sabor agridulce y en nuestro\n    caso incluso nos oblig\u00f3 a abstenernos de su aprobaci\u00f3n por la falta de\n    ambici\u00f3n a la hora de afrontar algunos de los temas m\u00e1s espinosos, y la\n    tarea inmediata que va a ocuparnos en las pr\u00f3ximas semanas relacionada\n    con el proyecto de ley del libro, entendemos que la ley del cine deber\u00eda\n    ser la ley estrella, si se me permite la expresi\u00f3n, de esta legislatura\n    de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, a nuestro modesto entender, la ley del\n    cine deber\u00eda tener el mismo rango en el haber de esta legislatura en el\n    \u00e1mbito cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En verdad, se\u00f1ora ministra, a lo largo de esta legislatura ha habido\n    escasas ocasiones para hablar de cine, a pesar -repito- de la intenci\u00f3n\n    que ya mostr\u00f3 el presidente del Gobierno y a la que hac\u00eda referencia en\n    esta tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al decir\n    que est\u00e1 a las puertas de, muchos coincidir\u00e1n en rebatir tal concepto de\n    predicci\u00f3n, puesto que resulta evidente que el cine ya est\u00e1 metido de\n    lleno en el profundo cambio tecnol\u00f3gico y globalizador de \u00e1mbito\n    internacional, y que este cambio act\u00faa como un temblor en su estructura\n    que lo sacude hasta los cimientos y, aunque si bien se mantiene en pie de\n    manera bastante heroica -en el caso catal\u00e1n, seguro, porque los\n    profesionales son, como decimos en catal\u00e1n, da pedra picada, de m\u00e1rmol-,\n    es perceptible que empieza a tambalearse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cine europeo, que es un cine de nacionalidades -lo\n    sabe muy bien-, produce m\u00e1s que Estado Unidos pero solo alcanza un 23 por\n    ciento de la cuota de mercado europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mundo el p\u00fablico ve en el 80\n    por ciento de los casos cine americano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que pensar en el\n    futuro desde ahora y\n    el presente de nuestro cine necesita de una nueva legislaci\u00f3n auton\u00f3mica y\n    estatal -sabemos perfectamente cu\u00e1l es el problema de competencias que\n    tenemos, las concurrencias son evidentes- o, mejor dicho, de unas nuevas\n    legislaciones auton\u00f3mica y estatal que armonicen los tiempos de cambio\n    con la realidad del sector, m\u00e1xime teniendo en cuenta la fase hist\u00f3rica\n    que estamos iniciando de profundizaci\u00f3n de los autogobiernos mediante las\n    modificaciones estatutarias que para algunos son excesivas, para nosotros\n    cortas y para ustedes, como es l\u00f3gico, son las adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    que evitar que la concentraci\u00f3n empresarial descontrolada ahogue el\n    acceso al mercado de los productores independientes, que junto con los\n    directores y guionistas son las fuentes reconocidas de la renovaci\u00f3n y de\n    la creatividad del cine en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insistimos en las recientes\n    tecnolog\u00edas: DVD, Internet, m\u00f3viles, filmaci\u00f3n y proyecci\u00f3n digital,\n    etc\u00e9tera, en su particular proceso de integraci\u00f3n con el cine, adem\u00e1s de\n    la dualidad fotoqu\u00edmico y digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que profundizar y\n    prever en qu\u00e9 sentido hemos de incentivar y promover esa integraci\u00f3n para\n    que se lleve a cabo aqu\u00ed y en beneficio de la mundializaci\u00f3n de nuestro\n    cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos tambi\u00e9n que, al formular las bases de la nueva ley del\n    cine, se debe mantener el criterio que permita su articulaci\u00f3n con los\n    esfuerzos que llevan a cabo aquellas naciones del Estado que tienen como\n    objetivo cultural prioritario proteger el cine e incentivar y actualizar\n    la formaci\u00f3n, la conservaci\u00f3n, la producci\u00f3n, la distribuci\u00f3n y la\n    exhibici\u00f3n cinematogr\u00e1fica de sus cines, de sus culturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esto porque su ley, la ley del cine que ustedes\n    deber\u00edan presentar, tiene que asumir tambi\u00e9n su responsabilidad en la\n    parte al\u00edcuota que le corresponde en el compromiso con las culturas\n    nacionales del Estado minoritarias y minorizadas, y este Estado, que es\n    pluricultural y pluriling\u00fc\u00edstico, todav\u00eda no tiene todas las herramientas\n    legislativas necesarias para alcanzar el pleno reconocimiento de lo que\n    realmente es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, a nuestro modesto entender, la ley del\n    cine deber\u00eda tener el mismo rango en el haber de esta legislatura en el\n    \u00e1mbito cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deber\u00edamos deslumbrarnos con\n    los \u00e9xitos evidentes de algunos autores, \u00e9xitos por los que hay que velar\n    con el fin de que se mantengan y acrecienten, y seamos conscientes de que\n    lo que est\u00e1 en juego no es solo la suerte de algunos sino la de un sector\n    creativo, claramente estrat\u00e9gico, a la hora de dise\u00f1ar una pol\u00edtica\n    cultural de alcance global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos tambi\u00e9n que, al formular las bases de la nueva ley del\n    cine, se debe mantener el criterio que permita su articulaci\u00f3n con los\n    esfuerzos que llevan a cabo aquellas naciones del Estado que tienen como\n    objetivo cultural prioritario proteger el cine e incentivar y actualizar\n    la formaci\u00f3n, la conservaci\u00f3n, la producci\u00f3n, la distribuci\u00f3n y la\n    exhibici\u00f3n cinematogr\u00e1fica de sus cines, de sus culturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero a\n    los criterios que tiene el ministerio a la hora de formular la ley\n    respecto al fomento de la cultura y de la promoci\u00f3n de la diversidad\n    cultural y ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero a\n    los criterios que tiene el ministerio a la hora de formular la ley\n    respecto al fomento de la cultura y de la promoci\u00f3n de la diversidad\n    cultural y ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sea la instancia que sea, desde el mundo local, ustedes\n    mismos como Gobierno central, pasando por los gobiernos auton\u00f3micos,\n    hablamos de transversalidad en todo momento; transversalidad en pol\u00edticas\n    de g\u00e9nero, transversalidad en pol\u00edticas de medio ambiente,\n    transversalidad en pol\u00edticas de sostenibilidad y un largo etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la sociedad actual, las lenguas y culturas\n    nacionales del Estado minoritarias requieren un gran compromiso, en\n    algunas ocasiones hablamos incluso de discriminaci\u00f3n positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    mismo ocurre con las lenguas y las culturas del Estado minorizadas,\n    aquellas que -me entender\u00e1n si se lo digo de una manera bien llana- no\n    tienen asegurada su pervivencia en el mundo global y globalizador del\n    siglo XXI, aun cuando estemos radicados en la Europa rica y culta del\n    primer mundo, porque es evidente que situadas en un mundo empobrecido ya\n    no existir\u00edamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El solo hecho de que hubi\u00e9ramos sido capaces de debatir la\n    ley de lenguas que presentamos y que fue rechazada a la espera de mejores\n    coyunturas, seg\u00fan argument\u00f3 el Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol, hubiera\n    posibilitado la disponibilidad de las obras y producciones audiovisuales\n    distribuidas en Espa\u00f1a en la lengua oficial de las comunidades aut\u00f3nomas\n    con lengua propia, la garant\u00eda de la distribuci\u00f3n efectiva de la versi\u00f3n\n    en dicha lengua simult\u00e1nea a la versi\u00f3n castellana, tanto en lo referente\n    a las proyecciones en salas como a la venta o alquiler en soporte DVD o\n    similar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho que estamos donde estamos y aceptada la realidad, porque la realidad\n    es imperativa, tambi\u00e9n es cierto que hay que actuar en clave progresista,\n    y actuar en clave progresista -clave de izquierdas, si se me permite-\n    significa asumir el hecho de que actuamos contrarreloj, porque las\n    lenguas y las culturas minorizadas en general en alguna ocasi\u00f3n en otros\n    tiempos no lo fueron, y la variable tiempo es importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cineastas\n    de todo el mundo avanzan en la b\u00fasqueda y en la investigaci\u00f3n de nuevas\n    v\u00edas de producci\u00f3n y difusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos tambi\u00e9n que, al formular las bases de la nueva ley del\n    cine, se debe mantener el criterio que permita su articulaci\u00f3n con los\n    esfuerzos que llevan a cabo aquellas naciones del Estado que tienen como\n    objetivo cultural prioritario proteger el cine e incentivar y actualizar\n    la formaci\u00f3n, la conservaci\u00f3n, la producci\u00f3n, la distribuci\u00f3n y la\n    exhibici\u00f3n cinematogr\u00e1fica de sus cines, de sus culturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [30], "cultural": [19, 20, 21, 22], "cine": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "cultura": [23, 24, 25, 26, 27], "lenguas": [28, 29]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La principal fortaleza que tiene en este momento el cine en nuestro pa\u00eds,\n    con los \u00faltimos datos que tenemos -los del a\u00f1o pasado-, es que hay tres\n    puntos y medio m\u00e1s de espectadores, 2.000.000 m\u00e1s de ciudadanos viendo\n    cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es verdad que se vea menos cine, es justo lo contrario, se ve\n    m\u00e1s cine que nunca pero en formatos diferentes, no solamente en salas\n    sino en otras pantallas, la descarga legal en Internet, el m\u00f3vil de\n    manera incipiente y, naturalmente, el v\u00eddeo en alquiler o en compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, hemos de ir desterrando un mensaje que es radicalmente falso y es\n    que los ciudadanos, los espa\u00f1oles en particular, no vean cine, sino que\n    ven mucho m\u00e1s cine porque forma parte del lenguaje de contemporaneidad de\n    la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos datos razonablemente buenos seg\u00fan las \u00faltimas cifras,\n    especialmente de algunas de las \u00faltimas pel\u00edculas tambi\u00e9n del a\u00f1o en\n    curso que han sido notablemente importantes, algunas de las cuales tienen\n    reconocimientos y premios extranjeros que desde el punto de vista del\n    hecho art\u00edstico, desde el punto de vista del valor cultural de las\n    pel\u00edculas, tambi\u00e9n nos reconfortan, independientemente de que el cine\n    suponga tambi\u00e9n ocio en t\u00e9rminos puros y una aut\u00e9ntica industria, como\n    usted bien dec\u00eda, en el caso de los Estados Unidos, la segunda industria\n    econ\u00f3mica y la primera industria, entre comillas, ideol\u00f3gica de\n    traslaci\u00f3n de valores y de visiones de la vida al resto del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... dec\u00eda de las\n    escuelas que hay en nuestro pa\u00eds y especialmente del trabajo de fondo que\n    se hace sobre ello, es decir, del entrenamiento que se hace en cortos, en\n    otro formato del cine, para convertirlos en unos buenos directores de\n    largos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cine europeo -porque el cine espa\u00f1ol en los\n    idiomas cooficiales del Estado hay que incluirlo en la l\u00f3gica del cine\n    europeo- produce alrededor de 730 pel\u00edculas al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un tal\u00f3n de Aquiles en la distribuci\u00f3n\n    europea y tenemos un tal\u00f3n de Aquiles tambi\u00e9n en la distribuci\u00f3n del cine\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hemos tardado un a\u00f1o es porque en el\n    Ministerio de Cultura hemos estado esperando a que el sector, que es\n    complejo por la articulaci\u00f3n de los diferentes intereses que hay en toda\n    la cadena de producci\u00f3n del cine, a trav\u00e9s de la f\u00f3rmula que ha\n    considerado oportuna -pensaron que un congreso y as\u00ed me lo comunicaron-\n    encontrara acuerdos internos para plantear las propuestas sobre las que\n    se quer\u00eda que el Gobierno diera una respuesta a la Ley de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha\n    sido una tardanza sino un acuerdo de di\u00e1logo con todos los sectores que\n    componen el cine y el audiovisual de nuestro pa\u00eds, para bien de la ley\n    que vamos a tener en esta legislatura y tambi\u00e9n, como dec\u00eda S.S., para\n    encontrar soluciones a los problemas que nos aquejan en este momento,\n    independientemente -repito- de los saltos cualitativos que vamos dando en\n    el cine de nuestro pa\u00eds y especialmente en el apoyo del p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce muy bien, especialmente aquellas que tienen que ver con la\n    creaci\u00f3n de un fondo de garant\u00edas rec\u00edprocas, con el aumento del fondo de\n    la cinematograf\u00eda, con el apoyo decidido que el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Hacienda ha\n    dado a la propuesta que se hizo desde el Ministerio de Cultura para que en\n    la reforma del impuesto sobre sociedades se retardara el recorte que iba\n    a ayudar a la inversi\u00f3n del cine no cinematogr\u00e1fico, es decir, a la\n    inversi\u00f3n pura y dura en el \u00e1mbito de la cinematograf\u00eda, lo cual\n    significa un avance importante del que estamos viendo frutos en este\n    momento, adem\u00e1s de la trasposici\u00f3n de la Directiva de Televisi\u00f3n sin\n    Fronteras que realizamos el Ministerio de Industria y el Ministerio de\n    Cultura muy al inicio de la legislatura para cumplir en nuestro pa\u00eds con\n    el famoso 5 por ciento que protege el cine comunitario y particularmente\n    el cine de cada uno de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no hemos parado de hacer\n    cosas, y la prueba evidente es que tenemos algunas cifras que nos colocan\n    en una perspectiva razonable pero buena, y alguna he dado a su se\u00f1or\u00eda,\n    pero en este momento le puedo decir que estamos en 142 largometrajes de\n    los que tenemos conocimiento, en 185 cortometrajes que se est\u00e1n haciendo\n    entre 2005 y 2006, lo que da la medida de que hay m\u00e1s dinero, m\u00e1s apoyo y\n    m\u00e1s instrumentos que est\u00e1n permitiendo al mundo industrial del cine\n    espa\u00f1ol arriesgarse a hacer proyectos que despu\u00e9s nos tenemos que\n    encargar de que sean queridos, aplaudidos y apoyados por el p\u00fablico, por\n    la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El diagn\u00f3stico se puede hacer desde\n    muchas \u00f3rbitas, pero es verdad que la pirater\u00eda afecta de una manera\n    fundamental al cine en general, al cine en todo el planeta, porque se\n    cierran salas y el il\u00edcito que comporta la vulneraci\u00f3n de los derechos de\n    autor a trav\u00e9s de las copias piratas en la cinematograf\u00eda se persigue\n    aqu\u00ed, en Estados Unidos y en cualquier pa\u00eds del resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que en nuestro caso, con una comunidad de hispanohablantes muy\n    amplia, se nos agrava, y se nos agrava de tal manera que tomamos medidas,\n    pero hay que seguir intensificando esta consciencia porque es uno de los\n    problemas que tiene el cine de nuestro pa\u00eds a la hora de tener en cuenta\n    las medidas que hemos de seguir tomando, insistiendo en algunas y\n    reflej\u00e1ndolas en la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    nuevas tecnolog\u00edas impulsan, por un lado, el cine en nuevos formatos y la\n    actividad il\u00edcita de una manera importante, pero por otro lado facilitan\n    formatos extraordinariamente importantes y r\u00e1pidos, especialmente para\n    las generaciones j\u00f3venes de creadores y para las generaciones m\u00e1s j\u00f3venes\n    de consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos calculando que esos formatos, de aqu\u00ed\n    a 2010, van a suponer un incremento del 6,5 por ciento para la industria\n    espa\u00f1ola en general, para la industria del cine, pero tambi\u00e9n para los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n conoce, en la\n    distribuci\u00f3n, en la exhibici\u00f3n y en la propaganda de las pel\u00edculas para\n    que, una vez hechas, teniendo en cuenta que hemos tomado decisiones ya\n    con frutos de diversificar lo que dedicamos a largo, a animaci\u00f3n, a\n    documentales y naturalmente a cortos, que era una decisi\u00f3n importante que\n    hab\u00eda que tomar y que ahora vemos en los medios de comunicaci\u00f3n pero que\n    est\u00e1 tomada en el ministerio, que ya est\u00e1 funcionando y que se reforzar\u00e1\n    en la ley porque necesitamos diversificar el apoyo del dinero p\u00fablico a\n    los diferentes formatos de cine, porque unos son formativos, otros son\n    necesarios y porque, como dec\u00eda al principio, 730 pel\u00edculas en el \u00e1mbito\n    europeo -la cuota espa\u00f1ola se la acabo de dar a usted- nos parecen a\n    veces m\u00e1s que suficientes para el entrenamiento, la diversidad cultural\n    de esos formatos y la oferta que el p\u00fablico tambi\u00e9n espera y necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    lo hac\u00eda para el doblaje pero lo podemos llevar a otros t\u00e9rminos donde es\n    dif\u00edcil el control taquilla a taquilla, sala a sala, si no contamos con\n    una convergencia de actuaciones que van a favorecer al espectador pero\n    tambi\u00e9n a la red de salas, a la distribuci\u00f3n y a la cuota de las\n    pel\u00edculas en el cine espa\u00f1ol dentro del cine europeo y tambi\u00e9n a las que\n    se hagan en las lenguas cooficiales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subtitular es ayudar al conocimiento de las lenguas,\n    respetar la lengua original de la pel\u00edcula o del hecho cultural en soporte\n    audiovisual y permitir en este caso que en el tr\u00e1nsito de los mercados\n    internacionales en los que el cine espa\u00f1ol est\u00e9 puedan estar tambi\u00e9n las\n    lenguas cooficiales, lenguas minoritarias en cuanto a la cantidad de los\n    usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos seguros de\n    que en las circunstancias en las que nos movemos estamos en condiciones\n    de dar una respuesta que, repito, es parte de lo que el sector demanda,\n    parte de lo que hemos hecho, parte de lo que hemos reflexionado y parte\n    tambi\u00e9n del modelo de cooperaci\u00f3n en este caso territorial, no solo en\n    las comunidades con lengua propia sino tambi\u00e9n en el marco del\n    favorecimiento de las pol\u00edticas auton\u00f3micas en materia de cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos datos razonablemente buenos seg\u00fan las \u00faltimas cifras,\n    especialmente de algunas de las \u00faltimas pel\u00edculas tambi\u00e9n del a\u00f1o en\n    curso que han sido notablemente importantes, algunas de las cuales tienen\n    reconocimientos y premios extranjeros que desde el punto de vista del\n    hecho art\u00edstico, desde el punto de vista del valor cultural de las\n    pel\u00edculas, tambi\u00e9n nos reconfortan, independientemente de que el cine\n    suponga tambi\u00e9n ocio en t\u00e9rminos puros y una aut\u00e9ntica industria, como\n    usted bien dec\u00eda, en el caso de los Estados Unidos, la segunda industria\n    econ\u00f3mica y la primera industria, entre comillas, ideol\u00f3gica de\n    traslaci\u00f3n de valores y de visiones de la vida al resto del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    experiencia que tenemos desde el punto de vista cultural es que los\n    directores j\u00f3venes nuevos, con algunas pel\u00edculas verdaderamente\n    importantes estrenadas en los \u00faltimos cuatro o cinco meses, vienen todos\n    de entrenarse en cortos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n conoce, en la\n    distribuci\u00f3n, en la exhibici\u00f3n y en la propaganda de las pel\u00edculas para\n    que, una vez hechas, teniendo en cuenta que hemos tomado decisiones ya\n    con frutos de diversificar lo que dedicamos a largo, a animaci\u00f3n, a\n    documentales y naturalmente a cortos, que era una decisi\u00f3n importante que\n    hab\u00eda que tomar y que ahora vemos en los medios de comunicaci\u00f3n pero que\n    est\u00e1 tomada en el ministerio, que ya est\u00e1 funcionando y que se reforzar\u00e1\n    en la ley porque necesitamos diversificar el apoyo del dinero p\u00fablico a\n    los diferentes formatos de cine, porque unos son formativos, otros son\n    necesarios y porque, como dec\u00eda al principio, 730 pel\u00edculas en el \u00e1mbito\n    europeo -la cuota espa\u00f1ola se la acabo de dar a usted- nos parecen a\n    veces m\u00e1s que suficientes para el entrenamiento, la diversidad cultural\n    de esos formatos y la oferta que el p\u00fablico tambi\u00e9n espera y necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subtitular es ayudar al conocimiento de las lenguas,\n    respetar la lengua original de la pel\u00edcula o del hecho cultural en soporte\n    audiovisual y permitir en este caso que en el tr\u00e1nsito de los mercados\n    internacionales en los que el cine espa\u00f1ol est\u00e9 puedan estar tambi\u00e9n las\n    lenguas cooficiales, lenguas minoritarias en cuanto a la cantidad de los\n    usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, hemos de ir desterrando un mensaje que es radicalmente falso y es\n    que los ciudadanos, los espa\u00f1oles en particular, no vean cine, sino que\n    ven mucho m\u00e1s cine porque forma parte del lenguaje de contemporaneidad de\n    la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de\n    vista de los ministros de Cultura son muchas pero se distribuyen mal, se\n    ven poco en el conjunto de los Estados de la Uni\u00f3n y, naturalmente,\n    siendo as\u00ed, es un asunto fallido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hemos tardado un a\u00f1o es porque en el\n    Ministerio de Cultura hemos estado esperando a que el sector, que es\n    complejo por la articulaci\u00f3n de los diferentes intereses que hay en toda\n    la cadena de producci\u00f3n del cine, a trav\u00e9s de la f\u00f3rmula que ha\n    considerado oportuna -pensaron que un congreso y as\u00ed me lo comunicaron-\n    encontrara acuerdos internos para plantear las propuestas sobre las que\n    se quer\u00eda que el Gobierno diera una respuesta a la Ley de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce muy bien, especialmente aquellas que tienen que ver con la\n    creaci\u00f3n de un fondo de garant\u00edas rec\u00edprocas, con el aumento del fondo de\n    la cinematograf\u00eda, con el apoyo decidido que el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Hacienda ha\n    dado a la propuesta que se hizo desde el Ministerio de Cultura para que en\n    la reforma del impuesto sobre sociedades se retardara el recorte que iba\n    a ayudar a la inversi\u00f3n del cine no cinematogr\u00e1fico, es decir, a la\n    inversi\u00f3n pura y dura en el \u00e1mbito de la cinematograf\u00eda, lo cual\n    significa un avance importante del que estamos viendo frutos en este\n    momento, adem\u00e1s de la trasposici\u00f3n de la Directiva de Televisi\u00f3n sin\n    Fronteras que realizamos el Ministerio de Industria y el Ministerio de\n    Cultura muy al inicio de la legislatura para cumplir en nuestro pa\u00eds con\n    el famoso 5 por ciento que protege el cine comunitario y particularmente\n    el cine de cada uno de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que la opini\u00f3n que sostenemos desde el Ministerio de Cultura -y\n    en la ley tendr\u00e1 cabida muy especial este asunto- es que lo que conviene\n    es subtitular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    lo hac\u00eda para el doblaje pero lo podemos llevar a otros t\u00e9rminos donde es\n    dif\u00edcil el control taquilla a taquilla, sala a sala, si no contamos con\n    una convergencia de actuaciones que van a favorecer al espectador pero\n    tambi\u00e9n a la red de salas, a la distribuci\u00f3n y a la cuota de las\n    pel\u00edculas en el cine espa\u00f1ol dentro del cine europeo y tambi\u00e9n a las que\n    se hagan en las lenguas cooficiales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subtitular es ayudar al conocimiento de las lenguas,\n    respetar la lengua original de la pel\u00edcula o del hecho cultural en soporte\n    audiovisual y permitir en este caso que en el tr\u00e1nsito de los mercados\n    internacionales en los que el cine espa\u00f1ol est\u00e9 puedan estar tambi\u00e9n las\n    lenguas cooficiales, lenguas minoritarias en cuanto a la cantidad de los\n    usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El diagn\u00f3stico se puede hacer desde\n    muchas \u00f3rbitas, pero es verdad que la pirater\u00eda afecta de una manera\n    fundamental al cine en general, al cine en todo el planeta, porque se\n    cierran salas y el il\u00edcito que comporta la vulneraci\u00f3n de los derechos de\n    autor a trav\u00e9s de las copias piratas en la cinematograf\u00eda se persigue\n    aqu\u00ed, en Estados Unidos y en cualquier pa\u00eds del resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [7, 8, 9], "cine": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "cultura": [10, 11, 12], "lenguas": [13]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo creo que s\u00ed es refrescante decirle a los espa\u00f1oles desde el\n    Congreso de los Diputados que afortunadamente hablamos de cine y que no\n    tenemos que hablar ya de subdesarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura\n    hemos alcanzado un formato bastante homologable en tres presupuestos,\n    independientemente de las caracter\u00edsticas del cine de estos pa\u00edses que\n    les he nombrado y de las caracter\u00edsticas propias del nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si en su intervenci\u00f3n anterior\n    dec\u00eda ley estrella; da igual, lo que es importante es el sector del\n    libro, de la lectura, de las bibliotecas, del cine, con lo que eso\n    representa de rapidez y de democratizaci\u00f3n en el acceso a la cultura, a\n    la cultura contempor\u00e1nea, a la modernidad de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero me sigue preocupando, se\u00f1or\u00eda, una cosa: cada vez habr\u00e1\n    m\u00e1s cine en Internet, especialmente para la gente joven y en el m\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo porque cualquier cifra de p\u00e9rdidas del\n    cine en Espa\u00f1a, en el resto de Europa o en cualquier lugar del mundo es\n    muy grave para la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Ministerio de Cultura, pol\u00edticamente hablando, hemos hecho\n    un ejercicio de coherencia entre Espa\u00f1a y las posiciones internacionales,\n    pero es verdad que nada de esto es importante si no conseguimos el\n    compromiso de la propia industria para atajar el tema mayor, que es todo\n    lo que destruye a esa industria, y para persuadir a quienes quieren\n    iniciarse por ese camino, porque es dificil\u00edsimo pelear en el peque\u00f1o y\n    en el mediano formato, cuando se arranca, con el destrozo que causa la\n    pirater\u00eda sobre todo en la m\u00fasica y en el cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hagamos ese discurso, porque la industria y el\n    mundo del cine esperan esto y no lo contrario, que supondr\u00eda algo as\u00ed\n    como una micronizaci\u00f3n de recorte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que dif\u00edcilmente encontrar\u00e1 un Gobierno que haya\n    peleado m\u00e1s por la diversidad cultural dentro y fuera del Estado que\n    este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a trabaja con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en pol\u00edtica cultural como nunca se hab\u00eda hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, tendr\u00edamos que alcanzar un fondo de acuerdo en algunos de\n    los criterios sobre contenidos, en los que no me va a dar tiempo a\n    entrar, que tendr\u00edamos que tener como m\u00ednimo en la conferencia sectorial\n    -repito- y que deber\u00eda ser la t\u00f3nica de muchas otras cuestiones de la\n    pol\u00edtica cultural del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si en su intervenci\u00f3n anterior\n    dec\u00eda ley estrella; da igual, lo que es importante es el sector del\n    libro, de la lectura, de las bibliotecas, del cine, con lo que eso\n    representa de rapidez y de democratizaci\u00f3n en el acceso a la cultura, a\n    la cultura contempor\u00e1nea, a la modernidad de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso estamos hablando de las\n    pel\u00edculas como espacio de traslaci\u00f3n de valores, de cultura, de est\u00e9tica\n    y de lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Ministerio de Cultura, pol\u00edticamente hablando, hemos hecho\n    un ejercicio de coherencia entre Espa\u00f1a y las posiciones internacionales,\n    pero es verdad que nada de esto es importante si no conseguimos el\n    compromiso de la propia industria para atajar el tema mayor, que es todo\n    lo que destruye a esa industria, y para persuadir a quienes quieren\n    iniciarse por ese camino, porque es dificil\u00edsimo pelear en el peque\u00f1o y\n    en el mediano formato, cuando se arranca, con el destrozo que causa la\n    pirater\u00eda sobre todo en la m\u00fasica y en el cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso estamos hablando de las\n    pel\u00edculas como espacio de traslaci\u00f3n de valores, de cultura, de est\u00e9tica\n    y de lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [3], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [4, 7, 8, 10, 14, 16, 18, 20, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 43, 45, 46, 47, 48], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 6, 11, 12, 13, 15, 17, 19, 21, 22, 23, 25, 27, 42, 44], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}]}