{"blocks": [{"words": {"datos": [0, 1], "seguridad social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esos son los datos que hemos manejado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra intenci\u00f3n era revalorizar\n    las pensiones, por eso hemos esperado hasta el \u00faltimo momento, pero esos\n    datos no nos lo han permitido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son la evaluaci\u00f3n a la baja de la evoluci\u00f3n de las cotizaciones de la\n    Seguridad Social, la evoluci\u00f3n del resto de los ingresos y del conjunto\n    de gastos de las administraciones p\u00fablicas, que son los factores que\n    determinan el nivel del d\u00e9ficit p\u00fablico y la cifra del IPC de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nos hemos visto obligados a utilizar el Fondo de reserva de\n    la Seguridad Social en dos ocasiones, nos hemos visto obligados a\n    utilizar el Fondo de las mutuas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos tomando medidas para reformar la\n    Seguridad Social y para generar crecimiento, empleo y para que tambi\u00e9n\n    haya cotizantes, que es la \u00fanica forma de que podamos mejorar las\n    pensiones en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "fraude": [4], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nos hemos tenido que enfrentar a una econom\u00eda en recesi\u00f3n, a\n    un elevado nivel de desempleo, a un d\u00e9ficit p\u00fablico que se desvi\u00f3 del 6\n    al 9 el a\u00f1o pasado por importe de 30.000 millones de euros, a un sistema\n    financiero en situaci\u00f3n complicada, a dificultades de financiaci\u00f3n, a una\n    econom\u00eda que necesitaba mejorar su competitividad y a un d\u00e9ficit exterior\n    que hab\u00eda que corregir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas,\n    en muchas ocasiones han sido duras y dif\u00edciles, llevan su tiempo pero no\n    le quepa a usted la m\u00e1s m\u00ednima duda de que producir\u00e1n efectos positivos y\n    generar\u00e1n un cambio en la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que nos\n    llevar\u00e1n a crecer y a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, al que se suma la situaci\u00f3n que\n    usted conoce de la zona euro, hemos puesto en marcha un plan para\n    corregir el d\u00e9ficit p\u00fablico -sin duda buena parte de nuestros males\n    derivan de la cifra de d\u00e9ficit p\u00fablico que tenemos en estos momentos- y\n    tambi\u00e9n un ambicioso plan de reformas estructurales: Ley de Estabilidad\n    Presupuestaria, reforma laboral, del sistema financiero, d\u00e9ficit\n    tarifario, lucha contra el fraude fiscal y laboral y otras muchas que\n    usted conoce porque las hemos tra\u00eddo a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas,\n    en muchas ocasiones han sido duras y dif\u00edciles, llevan su tiempo pero no\n    le quepa a usted la m\u00e1s m\u00ednima duda de que producir\u00e1n efectos positivos y\n    generar\u00e1n un cambio en la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que nos\n    llevar\u00e1n a crecer y a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, al que se suma la situaci\u00f3n que\n    usted conoce de la zona euro, hemos puesto en marcha un plan para\n    corregir el d\u00e9ficit p\u00fablico -sin duda buena parte de nuestros males\n    derivan de la cifra de d\u00e9ficit p\u00fablico que tenemos en estos momentos- y\n    tambi\u00e9n un ambicioso plan de reformas estructurales: Ley de Estabilidad\n    Presupuestaria, reforma laboral, del sistema financiero, d\u00e9ficit\n    tarifario, lucha contra el fraude fiscal y laboral y otras muchas que\n    usted conoce porque las hemos tra\u00eddo a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "amnist\u00eda fiscal": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Repase conmigo:\n    viven peor los pensionistas, cuyas pensiones han perdido poder\n    adquisitivo, a los que ustedes han subido el IVA y el IRPF, han impuesto\n    el copago y a muchos de ellos les han quitado la ayuda a la dependencia;\n    viven peor los estudiantes, que pagan m\u00e1s tasas y tienen menos becas; los\n    investigadores; los funcionarios; los trabajadores de la justicia; los\n    que trabajan en la cultura; viven peor las mujeres, que tienen temor,\n    razonable, de que sus derechos retrocedan muchos a\u00f1os (Rumores); viven\n    peor los dependientes, algunos de los cuales ustedes han dejado\n    sencillamente en el desamparo, se\u00f1or Rajoy; viven peor las clases medias,\n    a las que ustedes est\u00e1n friendo a impuestos a pesar de que dijeron que no\n    los iban a subir; viven peor los trabajadores, cuyos derechos laborales\n    ustedes han recortado; los desempleados, que han ido al paro con menos\n    indemnizaci\u00f3n por despido, que tienen menor cobertura del desempleo, que\n    si quieren recurrir sus despidos tienen que pagar tasas judiciales; viven\n    peor los trabajadores de la sanidad y de la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dinero\n    para educaci\u00f3n no hay, pero prorrogar los conciertos a seis a\u00f1os, eso s\u00ed\n    se puede hacer; dinero para la sanidad p\u00fablica no hay pero negocio debe\n    haber, se\u00f1or Rajoy, porque ustedes est\u00e1n haciendo lo que no se ha hecho\n    nunca, que es privatizar hospitales de gesti\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repase conmigo:\n    viven peor los pensionistas, cuyas pensiones han perdido poder\n    adquisitivo, a los que ustedes han subido el IVA y el IRPF, han impuesto\n    el copago y a muchos de ellos les han quitado la ayuda a la dependencia;\n    viven peor los estudiantes, que pagan m\u00e1s tasas y tienen menos becas; los\n    investigadores; los funcionarios; los trabajadores de la justicia; los\n    que trabajan en la cultura; viven peor las mujeres, que tienen temor,\n    razonable, de que sus derechos retrocedan muchos a\u00f1os (Rumores); viven\n    peor los dependientes, algunos de los cuales ustedes han dejado\n    sencillamente en el desamparo, se\u00f1or Rajoy; viven peor las clases medias,\n    a las que ustedes est\u00e1n friendo a impuestos a pesar de que dijeron que no\n    los iban a subir; viven peor los trabajadores, cuyos derechos laborales\n    ustedes han recortado; los desempleados, que han ido al paro con menos\n    indemnizaci\u00f3n por despido, que tienen menor cobertura del desempleo, que\n    si quieren recurrir sus despidos tienen que pagar tasas judiciales; viven\n    peor los trabajadores de la sanidad y de la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo se me ocurre un colectivo, solo uno,\n    al que ustedes han beneficiado: el de los evasores fiscales (rumores;\n    aplausos), esos s\u00ed, esos han tenido una generosa y vergonzosa al mismo\n    tiempo amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, el peor ataque al Estado del bienestar, a la\n    sanidad, a las pensiones, a la educaci\u00f3n, a las pol\u00edticas de\n    discapacitados son unas cuentas p\u00fablicas insostenibles, que es lo que nos\n    dejaron y nosotros estamos corrigiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    situaci\u00f3n tenemos much\u00edsimas dificultades de financiaci\u00f3n y cuanto m\u00e1s\n    d\u00e9ficit public\u00f3 tengamos mayores van a ser las dificultades para\n    financiar la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante problemas graves, se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, las\n    soluciones f\u00e1ciles desgraciadamente no existen, pero tenga la seguridad\n    de que lo que estamos haciendo va a servir para que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    se recupere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    situaci\u00f3n tenemos much\u00edsimas dificultades de financiaci\u00f3n y cuanto m\u00e1s\n    d\u00e9ficit public\u00f3 tengamos mayores van a ser las dificultades para\n    financiar la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante problemas graves, se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, las\n    soluciones f\u00e1ciles desgraciadamente no existen, pero tenga la seguridad\n    de que lo que estamos haciendo va a servir para que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    se recupere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace la vicepresidenta de las previsiones para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola para 2013? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno, como la inmensa mayor\u00eda de las instituciones y de los\n    analistas econ\u00f3micos sabe, primero, que nos enfrentamos a un\n    debilitamiento global de le econom\u00eda, a una recesi\u00f3n importante en la\n    zona euro y a un caso de una gran inestabilidad e incertidumbre de la que\n    Espa\u00f1a no es ajena habida cuenta de su dif\u00edcil situaci\u00f3n de partida, pero\n    tambi\u00e9n que las pol\u00edticas del Gobierno van en la direcci\u00f3n adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "educaci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, los espa\u00f1oles se preguntan que para qu\u00e9\n    tanto recorte y sufrimiento durante este \u00faltimo a\u00f1o, para qu\u00e9 liquidar la\n    Ley de Dependencia, los recortes en sanidad, en educaci\u00f3n, para qu\u00e9 esta\n    reforma laboral que solo abarata el despido y baja los salarios de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Pues por ah\u00ed, se\u00f1ora vicepresidenta, han metido\n    a la econom\u00eda espa\u00f1ola en una recesi\u00f3n profunda (Rumores); por ah\u00ed las\n    perspectivas de crecimiento para el a\u00f1o 2013 son muy malas, una\n    contracci\u00f3n de m\u00e1s del 1,5; por ah\u00ed, se\u00f1ora vicepresidenta, no van a\n    conseguir el objetivo de d\u00e9ficit, y por ah\u00ed, se\u00f1ora vicepresidenta, el\n    otro gran objetivo que es la reducci\u00f3n de la deuda p\u00fablica, que estaba en\n    el 69 % del PIB, se\u00f1or Montoro, la Comisi\u00f3n Europea dice que llegar\u00e1 al\n    92 % del PIB en 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, los espa\u00f1oles se preguntan que para qu\u00e9\n    tanto recorte y sufrimiento durante este \u00faltimo a\u00f1o, para qu\u00e9 liquidar la\n    Ley de Dependencia, los recortes en sanidad, en educaci\u00f3n, para qu\u00e9 esta\n    reforma laboral que solo abarata el despido y baja los salarios de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Pues por ah\u00ed, se\u00f1ora vicepresidenta, han metido\n    a la econom\u00eda espa\u00f1ola en una recesi\u00f3n profunda (Rumores); por ah\u00ed las\n    perspectivas de crecimiento para el a\u00f1o 2013 son muy malas, una\n    contracci\u00f3n de m\u00e1s del 1,5; por ah\u00ed, se\u00f1ora vicepresidenta, no van a\n    conseguir el objetivo de d\u00e9ficit, y por ah\u00ed, se\u00f1ora vicepresidenta, el\n    otro gran objetivo que es la reducci\u00f3n de la deuda p\u00fablica, que estaba en\n    el 69 % del PIB, se\u00f1or Montoro, la Comisi\u00f3n Europea dice que llegar\u00e1 al\n    92 % del PIB en 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, deber\u00eda ser\n    mucho m\u00e1s consciente de la gravedad de la situaci\u00f3n que atravesamos, una\n    situaci\u00f3n para Espa\u00f1a muy dif\u00edcil que adem\u00e1s se incrementa con las\n    dificultades que tiene la eurozona en la econom\u00eda global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con reformas, procurando\n    que las administraciones ayuden a la inversi\u00f3n de los emprendedores,\n    procurando apoyar a los aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as y medianas empresas\n    que quieren crear empleo y crear un entorno jur\u00eddico y econ\u00f3mico adecuado\n    para la inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CREE QUE LA REFORMA LABORAL LLEVADA A CABO POR EL GOBIERNO EN FEBRERO ES\n    LA QUE EXPLICA EL COMPORTAMIENTO DEL SECTOR EXTERIOR DE LA ECONOM\u00cdA\n    ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree que la reforma laboral aprobada en febrero es la que\n    explica el buen comportamiento del sector exterior de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree que la reforma laboral aprobada en febrero es la que\n    explica el buen comportamiento del sector exterior de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "seguridad social": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como se trataba del\n    cl\u00e1sico art\u00edculo a mitad de camino entre la propaganda y el autobombo, la\n    verdad es que no le conced\u00ed demasiada importancia, hasta que al leerlo\n    tropec\u00e9 con una afirmaci\u00f3n verdaderamente sorprendente: La reducci\u00f3n de\n    los desequilibrios externos de la econom\u00eda espa\u00f1ola -dec\u00eda usted- es en\n    gran parte debida a la reforma laboral que este Gobierno aprob\u00f3 tan\n    pronto como lleg\u00f3 al poder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como se trataba del\n    cl\u00e1sico art\u00edculo a mitad de camino entre la propaganda y el autobombo, la\n    verdad es que no le conced\u00ed demasiada importancia, hasta que al leerlo\n    tropec\u00e9 con una afirmaci\u00f3n verdaderamente sorprendente: La reducci\u00f3n de\n    los desequilibrios externos de la econom\u00eda espa\u00f1ola -dec\u00eda usted- es en\n    gran parte debida a la reforma laboral que este Gobierno aprob\u00f3 tan\n    pronto como lleg\u00f3 al poder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como podr\u00e1 comprender, uno enseguida repasa\n    mentalmente el balance de los primeros diez meses de reforma laboral: m\u00e1s\n    de 800.000 despedidos en el \u00faltimo a\u00f1o, m\u00e1s de 100.000 despidos en\n    expedientes de regulaci\u00f3n de empleo -el doble que el a\u00f1o pasado-, m\u00e1s de\n    780.000 empleos destruidos y casi un mill\u00f3n menos de asalariados en los\n    cuatro \u00faltimos trimestres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como se trataba del\n    cl\u00e1sico art\u00edculo a mitad de camino entre la propaganda y el autobombo, la\n    verdad es que no le conced\u00ed demasiada importancia, hasta que al leerlo\n    tropec\u00e9 con una afirmaci\u00f3n verdaderamente sorprendente: La reducci\u00f3n de\n    los desequilibrios externos de la econom\u00eda espa\u00f1ola -dec\u00eda usted- es en\n    gran parte debida a la reforma laboral que este Gobierno aprob\u00f3 tan\n    pronto como lleg\u00f3 al poder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    sistema de Seguridad Social, que ten\u00eda un ligero d\u00e9ficit el a\u00f1o pasado y\n    un Fondo de Reserva de casi 70.000 millones de euros, ahora tendr\u00e1 un\n    d\u00e9ficit de 10.000 millones de euros, y el a\u00f1o que viene puede que sean\n    otros 20.000 millones de d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como usted sabe perfectamente, el sector exterior fue el que nos meti\u00f3 en\n    la crisis, era el resumen de todos los desequilibrios, y en estos\n    momentos el sector exterior ser\u00e1 el que nos sacar\u00e1 de la crisis, como\n    siempre ha ocurrido en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe perfectamente, el sector exterior fue el que nos meti\u00f3 en\n    la crisis, era el resumen de todos los desequilibrios, y en estos\n    momentos el sector exterior ser\u00e1 el que nos sacar\u00e1 de la crisis, como\n    siempre ha ocurrido en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE LA MINISTRA DE LOS \u00daLTIMOS DATOS DE PARO\n    CONOCIDOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE LA MINISTRA DE LOS \u00daLTIMOS DATOS DE PARO\n    CONOCIDOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace la ministra de los \u00faltimos datos de paro conocidos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace la ministra de los \u00faltimos datos de paro conocidos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "gobiernos socialistas": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Siempre que sube el paro es una preocupaci\u00f3n para este\n    Gobierno porque son proyectos personales que se truncan, pero tambi\u00e9n es\n    motivo de mayor compromiso para dar oportunidad a tantos espa\u00f1oles que\n    hoy no la tienen a trav\u00e9s de nuestro compromiso con la agenda reformista,\n    que sacar\u00e1 a este pa\u00eds de la crisis, traer\u00e1 crecimiento y tambi\u00e9n empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ustedes esperamos, se\u00f1ora diputada, respeto y responsabilidad, porque\n    los m\u00e1s de 5 millones de parados tienen tambi\u00e9n que ver con las pol\u00edticas\n    de los Gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "paro": [2], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La semana pasada usted valor\u00f3 los datos del paro como malos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha desarbolado todo\n    el sistema de apoyo a trabajadores y trabajadoras, una reforma laboral\n    que ha debilitado el sistema de protecci\u00f3n a los desempleados, ha\n    recortado las pol\u00edticas activas de empleo dr\u00e1sticamente y, no contenta\n    con eso, hace usted dejaci\u00f3n de funciones, ausent\u00e1ndose del Consejo de\n    Ministros de Empleo Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada usted valor\u00f3 los datos del paro como malos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "formaci\u00f3n": [5], "gobiernos socialistas": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me habla de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reforma laboral que\n    est\u00e1 ayudando en el corto plazo a frenar la destrucci\u00f3n de empleo, porque\n    hoy las medidas colectivas, por ejemplo -y le doy un dato-, son en vez\n    del 16, del 20 o del 22 % de despidos como era en 2011, est\u00e1n empezando a\n    funcionar las medidas para la estabilidad en el empleo de los j\u00f3venes a\n    los que usted se refiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se ha cambiado con la\n    reforma laboral, ya hay 50.200 contratos en los que el 63 % de esos\n    j\u00f3venes no ten\u00edan ni estudios ni empleo; son los famosos ni-ni que nos\n    dejaron ustedes una vez que dejaron el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, lo que ha cambiado este Gobierno son dos cosas\n    fundamentalmente: que les decimos la verdad a los ciudadanos\n    (Rumores.-Risas) desde el primer d\u00eda y, segundo, nuestro compromiso cada\n    minuto de trabajar para sacar a este pa\u00eds de la crisis en la que los\n    Gobiernos socialistas lo metieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me hable de despidos, porque los\n    campeones del despido en Espa\u00f1a son los Gobiernos socialistas, 3.800.000\n    despidos y 1 mill\u00f3n de esos despidos a veinte d\u00edas; por cierto, tanto que\n    ustedes dicen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 funcionando el\n    contrato de aprendizaje y formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gobiernos socialistas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es bueno recordar, ya que hablamos\n    de crisis, que en contraposici\u00f3n a la pol\u00edtica de este Gobierno, los\n    Gobiernos anteriores, los Gobiernos socialistas, no tuvieron nunca\n    pol\u00edtica tur\u00edstica, degradaron el turismo, hipotecaron los presupuestos\n    futuros y arruinaron, entre otras cuestiones, Paradores Nacionales con\n    una gesti\u00f3n lamentable y una agujero econ\u00f3mico de m\u00e1s de 110 millones de\n    euros en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "actividad": [5], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como es sabido, tal como usted ha se\u00f1alado, el turismo constituye\n    el primer sector de la econom\u00eda espa\u00f1ola, aporta 11 de cada 100 euros que\n    se generan en toda la econom\u00eda y est\u00e1 teniendo un comportamiento\n    relativamente bueno, favorable, en relaci\u00f3n sobre todo con el\n    comportamiento de algunos otros sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para poder garantizar que en el futuro siga siendo un sector\n    importante en la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos dise\u00f1ado un plan nacional\n    integral de turismo consensuado con todas las comunidades aut\u00f3nomas y\n    tambi\u00e9n con los empresarios, donde perseguimos, en primer lugar,\n    profundizar en pol\u00edticas de promoci\u00f3n no solo en los mercados emisores\n    convencionales sino tambi\u00e9n en los emergentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que esa cifra no se vio en paralelo acompa\u00f1ada por una\n    pulsaci\u00f3n fuerte del turismo nacional, que est\u00e1 siendo un reflejo de la\n    propia actividad econ\u00f3mica, la ca\u00edda del consumo, la ca\u00edda de la renta\n    disponible y tambi\u00e9n la cifra elevada de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como es sabido, tal como usted ha se\u00f1alado, el turismo constituye\n    el primer sector de la econom\u00eda espa\u00f1ola, aporta 11 de cada 100 euros que\n    se generan en toda la econom\u00eda y est\u00e1 teniendo un comportamiento\n    relativamente bueno, favorable, en relaci\u00f3n sobre todo con el\n    comportamiento de algunos otros sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para poder garantizar que en el futuro siga siendo un sector\n    importante en la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos dise\u00f1ado un plan nacional\n    integral de turismo consensuado con todas las comunidades aut\u00f3nomas y\n    tambi\u00e9n con los empresarios, donde perseguimos, en primer lugar,\n    profundizar en pol\u00edticas de promoci\u00f3n no solo en los mercados emisores\n    convencionales sino tambi\u00e9n en los emergentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que esa cifra no se vio en paralelo acompa\u00f1ada por una\n    pulsaci\u00f3n fuerte del turismo nacional, que est\u00e1 siendo un reflejo de la\n    propia actividad econ\u00f3mica, la ca\u00edda del consumo, la ca\u00edda de la renta\n    disponible y tambi\u00e9n la cifra elevada de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... ES CONSCIENTE EL\n    GOBIERNO DE LA INCIDENCIA SOCIAL DE LA DISPOSICI\u00d3N FINAL PRIMERA DEL REAL\n    DECRETO-LEY 28/2012, DE 30 DE NOVIEMBRE, DE MEDIDAS DE CONSOLIDACI\u00d3N Y\n    GARANT\u00cdA DEL SISTEMA DE SEGURIDAD SOCIAL, LA CUAL ESTABLECE UN COPAGO EN\n    LA DISPENSACI\u00d3N DE MEDICAMENTOS DE FARMACIA HOSPITALARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3], "datos": [0], "seguridad social": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan\n    su ministerio, ya han admitido los datos del paro de noviembre y a estos\n    25.000 empleos perdidos se suman 38.000 desempleados adicionales\n    registrados tras el fin del convenio especial de cuidadores familiares\n    que ustedes se han cargado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le tengo que decir, se\u00f1ora ministra, es que es una\n    aut\u00e9ntica verg\u00fcenza pol\u00edtica que no quiera explicar sus medidas de\n    derecha extrema en relaci\u00f3n con los servicios sociales y la Ley de\n    Dependencia; unas medidas, las suyas, que generan paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 usted\n    sumando paro al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan\n    su ministerio, ya han admitido los datos del paro de noviembre y a estos\n    25.000 empleos perdidos se suman 38.000 desempleados adicionales\n    registrados tras el fin del convenio especial de cuidadores familiares\n    que ustedes se han cargado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus medidas, adem\u00e1s, quitan derechos a los\n    cuidadores familiares, a los que han sacado de la Seguridad Social; por\n    cierto, el 94 % de ellos, mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Delante tendr\u00e1n a profesores, alumnos, padres, a todo el mundo, en\n    defensa de un modelo de \u00e9xito, de treinta y cinco a\u00f1os de escuela\n    democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA USTED QUE, SIENDO EL EUSKERA Y EL CASTELLANO LENGUAS\n    COOFICIALES EN EUSKADI, EL SISTEMA EDUCATIVO DEBER\u00cdA GARANTIZAR A LOS\n    CIUDADANOS VASCOS LA ADQUISICI\u00d3N DE COMPETENCIAS COMUNICATIVAS PLENAS EN\n    AMBAS LENGUAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En consecuencia,\n    \u00bfconsidera usted que el sistema educativo deber\u00eda garantizar a los\n    ciudadanos vascos y a las ciudadanas vascas la adquisici\u00f3n de\n    competencias comunicativas plenas en ambas lenguas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n": [5], "comunidad educativa": [3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La educaci\u00f3n,\n    en infantil, primaria, secundaria, en formaci\u00f3n profesional, ha\n    demostrado buenos resultados, y en muchos casos es un ejemplo a seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace treinta a\u00f1os la Ley de normalizaci\u00f3n del uso del\n    euskera se puso en marcha y estableci\u00f3 como objetivo que la educaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, para quien la superase, tuviera un dominio suficiente de ambas\n    lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Euskadi el sistema educativo se ha\n    consensuado y es adecuado a las necesidades de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s lo hace usted sin\n    respeto a las competencias propias de las comunidades aut\u00f3nomas, y ni\n    siquiera a la propia comunidad educativa porque nos dice que lo va a\n    hacer con o sin consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Emprende usted un ataque contra las\n    competencias educativas de las comunidades aut\u00f3nomas, sin ninguna duda,\n    pero adem\u00e1s est\u00e1 siendo agresivo con los consensos que se han trabajado\n    durante muchos a\u00f1os en la comunidad educativa, con respecto en este caso\n    a la identidad ling\u00fc\u00edstica y cultural de todas las naciones del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n,\n    en infantil, primaria, secundaria, en formaci\u00f3n profesional, ha\n    demostrado buenos resultados, y en muchos casos es un ejemplo a seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le voy a leer -literalmente,\n    para no dar lugar a ning\u00fan tipo de equ\u00edvoco- lo que dice a este respecto\n    el anteproyecto: Las administraciones educativas podr\u00e1n dise\u00f1ar e\n    implantar sistemas en los que se garantice la impartici\u00f3n de \u00e1reas y\n    materias ling\u00fc\u00edsticas y no ling\u00fc\u00edsticas, en lengua castellana y\n    cooficial, en cada uno de los ciclos y cursos de las etapas obligatorias,\n    de manera que -y aqu\u00ed viene la parte importante- se procure el dominio de\n    ambas lenguas oficiales por los alumnos, sin perjuicio de la posibilidad\n    de incluir lenguas extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... ES CONSCIENTE EL MINISTRO DE QUE SU\n    REFORMA EDUCATIVA INCREMENTA LA DESIGUALDAD, SEPARANDO EL ALUMNADO POR\n    SEXO, LENGUA, NIVEL SOCIAL Y ACAD\u00c9MICO, ROMPIENDO UN MODELO EDUCATIVO QUE\n    HA JUGADO UN PAPEL CLAVE EN LA COHESI\u00d3N SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2, 3], "sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [0], "reforma laboral": [5], "formaci\u00f3n": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso\n    impulsan la mercantilizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n, apuestan por la\n    competitividad por encima de la cooperaci\u00f3n, y hacen de la doble red\n    p\u00fablico-privada el principal instrumento de segregaci\u00f3n social; una\n    segregaci\u00f3n tambi\u00e9n de g\u00e9nero al prefinanciar con recursos p\u00fablicos a una\n    secta como el Opus Dei que educa por separado en funci\u00f3n del sexo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, por mucho que lo vista de\n    mejora educativa su proyecto apuesta por la uniformizaci\u00f3n de comunidades\n    aut\u00f3nomas, de centros y de alumnos; por el adoctrinamiento ideol\u00f3gico, y\n    por la segmentaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tratan a los\n    alumnos como si fueran clones, intentando separar a los fracasados para\n    que no sean un obst\u00e1culo a los triunfadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00fanico problema son ustedes y su obsesi\u00f3n por utilizar la\n    lengua como elemento y fuente de conflicto, por segregar a los alumnos en\n    funci\u00f3n de la lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, un sistema educativo que busca la\n    uniformizaci\u00f3n social, incentiva la segregaci\u00f3n del alumnado por sexos,\n    encarga a la Iglesia funciones de adoctrinamiento, y niega el derecho a\n    la lengua es propio de un gobierno de talibanes (Rumores), y eso es lo\n    que son ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su proyecto es el\n    complemento educativo a su reforma laboral precarizadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta al abandono prematuro del\n    alumnado pasa por otros valores sociales, por m\u00e1s formaci\u00f3n al profesorado\n    y por m\u00e1s recursos a la atenci\u00f3n individualizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "sistema educativo": [2], "educaci\u00f3n": [0], "reforma educativa": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En ese momento en el que usted prev\u00e9 que la gente no se acordar\u00e1 de m\u00ed, s\u00ed\n    se acordar\u00e1 -no de m\u00ed, que no tengo la menor importancia en este\n    contexto- de una reforma educativa que puso en su lugar las asignaturas\n    instrumentales para que los ni\u00f1os aprendieran lo que ten\u00edan que aprender\n    para labrarse un futuro, que intent\u00f3 que cada uno encontrase su camino en\n    la educaci\u00f3n, porque no hay mayor segregaci\u00f3n, se\u00f1or Coscubiela, que\n    aquella que arroja a una cuarta parte de los estudiantes a un futuro sin\n    futuro, a la falta de perspectivas laborales, a la falta de posibilidad\n    de integrarse con \u00e9xito en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente una prueba realizada el a\u00f1o pasado acredita\n    que los alumnos de cuarto de primaria tienen un rendimiento muy\n    deficiente en las tres competencias b\u00e1sicas: en lectura, en matem\u00e1ticas y\n    en ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    importante es el rendimiento de nuestro sistema educativo, y usted me\n    est\u00e1 diciendo esto un 12 de diciembre de 2012, y ayer, 11 de diciembre de\n    ese mismo a\u00f1o, un organismo internacional prestigioso nos ha dicho c\u00f3mo\n    est\u00e1n en comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses nuestros ni\u00f1os de cuarto de\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese momento en el que usted prev\u00e9 que la gente no se acordar\u00e1 de m\u00ed, s\u00ed\n    se acordar\u00e1 -no de m\u00ed, que no tengo la menor importancia en este\n    contexto- de una reforma educativa que puso en su lugar las asignaturas\n    instrumentales para que los ni\u00f1os aprendieran lo que ten\u00edan que aprender\n    para labrarse un futuro, que intent\u00f3 que cada uno encontrase su camino en\n    la educaci\u00f3n, porque no hay mayor segregaci\u00f3n, se\u00f1or Coscubiela, que\n    aquella que arroja a una cuarta parte de los estudiantes a un futuro sin\n    futuro, a la falta de perspectivas laborales, a la falta de posibilidad\n    de integrarse con \u00e9xito en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9\n    INTERESES RESPONDE SU PROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "reforma educativa": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sabemos que despu\u00e9s hizo lo contrario, que present\u00f3 un\n    anteproyecto de ley que modifica radicalmente nuestro sistema educativo\n    aunque, eso s\u00ed, le gusta repetir que no es ideol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por estas\n    contradicciones le pregunto: \u00bfa qu\u00e9 intereses reales responde su proyecto\n    de reforma educativa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3], "formaci\u00f3n": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "comunidad educativa": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha empezando\n    eliminando la concepci\u00f3n de la educaci\u00f3n como servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Piensa en educaci\u00f3n en t\u00e9rminos de mercado, en t\u00e9rminos de\n    coste y de beneficio, por eso en alg\u00fan borrador que est\u00e1 usted\n    disimulando ahora llega a decir que la educaci\u00f3n debe medirse en funci\u00f3n\n    de inputs y outputs, como si de un proceso productivo se tratara, porque\n    usted ve a los alumnos como clientes, y cuando estos clientes no dan la\n    talla se les expulsa del sistema, porque es m\u00e1s barato echarles que\n    ponerles profesores de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Elimina definitivamente Educaci\u00f3n para la\n    Ciudadan\u00eda y crea una alternativa a la religi\u00f3n que pacta con los\n    obispos, en vez de pactar con la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Piensa en educaci\u00f3n en t\u00e9rminos de mercado, en t\u00e9rminos de\n    coste y de beneficio, por eso en alg\u00fan borrador que est\u00e1 usted\n    disimulando ahora llega a decir que la educaci\u00f3n debe medirse en funci\u00f3n\n    de inputs y outputs, como si de un proceso productivo se tratara, porque\n    usted ve a los alumnos como clientes, y cuando estos clientes no dan la\n    talla se les expulsa del sistema, porque es m\u00e1s barato echarles que\n    ponerles profesores de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Elimina definitivamente Educaci\u00f3n para la\n    Ciudadan\u00eda y crea una alternativa a la religi\u00f3n que pacta con los\n    obispos, en vez de pactar con la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resucita\n    un sistema de rev\u00e1lidas que degrada la formaci\u00f3n integral para\n    convertirla en un mero entrenamiento para simplemente superar la prueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Bedera, como le acabo de decir al se\u00f1or Coscubiela, creo que lo\n    importante es centrarse en lo que tiene de medular el proceso de\n    educaci\u00f3n, es decir, la transmisi\u00f3n de conocimientos y la adquisici\u00f3n de\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente acabamos de conocer un informe que nos saca\n    los colores, se\u00f1or Bedera, un informe que se remite a una prueba\n    realizada cuando su se\u00f1or\u00eda era secretario de Estado de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE SU PROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA CONTRIBUYE A\n    MEJORAR LA CONVIVENCIA LING\u00dc\u00cdSTICA EN CATALU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que su proyecto de reforma educativa contribuye\n    a mejorar la convivencia ling\u00fc\u00edstica en Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si lo suyo es\n    ignorancia, si ignora la realidad educativa de Catalu\u00f1a y la eficacia del\n    modelo de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n social y de\n    igualdad de oportunidades, creo sinceramente, se\u00f1or ministro, que usted\n    deber\u00eda estar inhabilitado para ejercer el cargo de ministro de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cambio la lengua catalana seguir\u00e1 ah\u00ed por mucho que usted se empe\u00f1e en\n    eliminarla, porque enfrente va a tener no \u00fanicamente la oposici\u00f3n de un\n    gobierno, enfrente, se\u00f1or ministro, se va a encontrar con la oposici\u00f3n de\n    todo un pueblo que entiende su menosprecio hacia el catal\u00e1n y sus\n    intentos de espa\u00f1olizar a los alumnos catalanes como una agresi\u00f3n\n    intolerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a no ha habido ninguna amnist\u00eda fiscal; ha habido un proceso de\n    regularizaci\u00f3n fiscal que ha aportado una recaudaci\u00f3n importante a la\n    Hacienda p\u00fablica, al servicio de la financiaci\u00f3n de nuestros servicios\n    p\u00fablicos, y tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de afloramiento de bases, que permitir\u00e1\n    financiar todav\u00eda m\u00e1s correctamente los servicios p\u00fablicos para el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [5, 6, 7], "amnist\u00eda fiscal": [2, 3, 4], "datos": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y es una inmoralidad porque se ha\n    destruido la conciencia fiscal en este pa\u00eds, y en los pr\u00f3ximos a\u00f1os habr\u00e1\n    m\u00e1s econom\u00eda sumergida, m\u00e1s fraude fiscal y menos recaudaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido una\n    desverg\u00fcenza, se\u00f1or ministro, y por tanto me llama la atenci\u00f3n que\n    todav\u00eda siga diciendo que no es una amnist\u00eda fiscal cuando esa\n    informaci\u00f3n no est\u00e1 disponible para las bases de datos de todos los\n    inspectores y de todos los subinspectores de la Agencia Tributaria; y es\n    una desverg\u00fcenza porque no se mira el origen de los fondos de las rentas\n    amnistiadas; y es una desverg\u00fcenza porque esos 1.191 millones de euros\n    representan un tercio de lo que se ten\u00eda previsto, los 3.300 que se\n    ten\u00edan previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a explicar a usted y a los espa\u00f1oles que nos puedan\n    ver, porque al final ni siquiera a los defraudadores se les ha aplicado\n    el 10 % que dice la\n    Ley de Amnist\u00eda Fiscal, ni siquiera el 10 % a los patrimonios amnistiados;\n    se les ha aplicado o el 1 % o el 2 % a esos patrimonios, porque solo al\n    final se ha aplicado a la rentabilidad de los patrimonios amnistiados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido una\n    desverg\u00fcenza, se\u00f1or ministro, y por tanto me llama la atenci\u00f3n que\n    todav\u00eda siga diciendo que no es una amnist\u00eda fiscal cuando esa\n    informaci\u00f3n no est\u00e1 disponible para las bases de datos de todos los\n    inspectores y de todos los subinspectores de la Agencia Tributaria; y es\n    una desverg\u00fcenza porque no se mira el origen de los fondos de las rentas\n    amnistiadas; y es una desverg\u00fcenza porque esos 1.191 millones de euros\n    representan un tercio de lo que se ten\u00eda previsto, los 3.300 que se\n    ten\u00edan previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, usted al final va a ser, se\u00f1or Montoro, el ministro de la\n    amnist\u00eda fiscal, el ministro que cobr\u00f3 entre el 1 % y el 2 % a los\n    patrimonios amnistiados, y por contra hizo la subida de impuestos m\u00e1s\n    importante de la democracia a la clase media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay v\u00edas m\u00e1s nobles, m\u00e1s decentes, como la lucha\n    contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anterior Gobierno obtuvo 56.000 millones de\n    euros luchando contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es una inmoralidad porque se ha\n    destruido la conciencia fiscal en este pa\u00eds, y en los pr\u00f3ximos a\u00f1os habr\u00e1\n    m\u00e1s econom\u00eda sumergida, m\u00e1s fraude fiscal y menos recaudaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Espasa Oliver, perteneciente a Izquierda\n    Unida-Iniciativa per Catalunya, dec\u00eda en aquel momento en una pregunta\n    oral al Gobierno socialista que hab\u00eda acometido una regularizaci\u00f3n\n    fiscal-: las \u00fanicas fuerzas pol\u00edticas que realmente plantearon\n    activamente una actitud positiva para erradicar el fraude en el IRPF,\n    para aflorar el dinero negro, fueron Izquierda Unida-Iniciativa per\n    Catalunya y el Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4, 5, 6, 7], "sistema educativo": [8, 9, 10], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "fracaso escolar": [15, 16, 17, 18], "comunidad educativa": [11, 12, 13, 14]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ha habido much\u00edsimas\n    leyes de educaci\u00f3n, como usted bien sabe, y se lo digo como testigo que\n    he sido, y tanto en la Ley Org\u00e1nica del Estatuto de Centros Escolares,\n    como en la LOCE, como en la LODE, como en la \u00faltima ley del Gobierno\n    socialista hubo capacidad de di\u00e1logo y cierto es tambi\u00e9n que en cambio no\n    la hubo ni con la ministra Esperanza Aguirre y no la ha habido hasta la\n    fecha con usted en este proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte hace gestos con las manos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran problema de la educaci\u00f3n -eso lo ha dicho usted y tiene\n    toda la raz\u00f3n- es el fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada Gobierno ha venido con su propio proyecto\n    de ley educativo, eso s\u00ed ha provocado inestabilidad en la comunidad\n    educativa, eso s\u00ed ha afectado tambi\u00e9n a la capacidad de aprendizaje de\n    los alumnos y, en consecuencia, ha provocado el fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora\n    entiendo, se\u00f1or ministro, sus palabras de espa\u00f1olizar a los alumnos\n    catalanes, no simplemente los quer\u00eda espa\u00f1olizar o los quiere espa\u00f1olizar\n    en cuanto a contenidos, sino tambi\u00e9n en cuanto a la lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1\n    una resistencia activa, habr\u00e1 una resistencia activa de la comunidad\n    educativa: de padres, de madres, incluso de alumnos, de profesores, por\n    supuesto, y no cabe duda de que tambi\u00e9n la habr\u00e1 de la gran mayor\u00eda de\n    fuerzas pol\u00edticas que representan al conjunto de la sociedad catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba del conocimiento del castellano es un sistema de\n    \u00e9xito en la medida en que nuestros alumnos sacan iguales o mejores notas\n    en castellano que en otras partes de Espa\u00f1a, en otras comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe saber\n    que los catalanes estamos orgullosos de \u00e9l, que no queremos separar a los\n    alumnos por raz\u00f3n de su lengua, que no queremos que haya una\n    diferenciaci\u00f3n en las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se confunda, se\u00f1or ministro, el sistema educativo catal\u00e1n est\u00e1 tan\n    integrado en la sociedad que no hay Gobierno que lo pueda cambiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el inter\u00e9s de la sociedad catalana es\n    permanecer con el actual sistema educativo, con el actual sistema de\n    inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo entiende el castellano y el catal\u00e1n, si en algo falla\n    nuestro sistema educativo, y no simplemente en Catalu\u00f1a, es en el\n    conocimiento a fondo, al igual que del catal\u00e1n y del castellano, de una\n    tercera lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni\n    ustedes, y hay que decir que tampoco el Partido Socialista, han sido\n    capaces de lograr ese pacto escolar que conllevara esa tranquilidad, esta\n    estabilidad en el sistema en la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El castellano, se\u00f1or ministro, no corre ning\u00fan peligro, somos los primeros\n    interesados en que se conozca esa lengua, pero a nuestra manera, y tal\n    como siempre lo ha defendido la comunidad educativa y la mayor\u00eda de\n    fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta que todos, comunidad educativa, Som Escola, sindicatos,\n    entidades, escuela cristiana, los rectores de las universidades, el\n    rector de la Complutense de Madrid, que despu\u00e9s citar\u00e9, partidos\n    pol\u00edticos, excepto Ciutadans y Partido Popular, todos vamos en una\n    direcci\u00f3n y resulta que la buena es la suya, que es la contraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe de las reacciones pol\u00edticas; hoy ha habido preguntas y\n    respuestas de otros grupos parlamentarios; sabe de las reacciones de la\n    sociedad; sabe de las manifestaciones en las principales ciudades; sabe\n    de las reacciones de la comunidad educativa; sabe de las reacciones, como\n    dec\u00eda antes, de Som Escola; le cit\u00e9 al rector de la Complutense de\n    Madrid, que dice claramente que su propuesta supone un ataque al modelo\n    de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada Gobierno ha venido con su propio proyecto\n    de ley educativo, eso s\u00ed ha provocado inestabilidad en la comunidad\n    educativa, eso s\u00ed ha afectado tambi\u00e9n a la capacidad de aprendizaje de\n    los alumnos y, en consecuencia, ha provocado el fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran problema de la educaci\u00f3n -eso lo ha dicho usted y tiene\n    toda la raz\u00f3n- es el fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es el catal\u00e1n, se\u00f1or Wert,\n    porque el fracaso escolar existe en\n    Catalu\u00f1a y fuera de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la raz\u00f3n de ese fracaso escolar\n    no es en cualquiera de los casos el catal\u00e1n; las razones del fracaso\n    escolar son varias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "ense\u00f1anza": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Segundo, que esa asignatura deber\u00e1 ser evaluada en las\n    evaluaciones finales de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria y de\n    Bachillerato, y se tendr\u00e1 en cuenta para el c\u00e1lculo de la nota obtenida\n    en dichas evaluaciones finales en la misma proporci\u00f3n que la asignatura\n    de lengua castellana y literatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    distingue dos situaciones: Las de biling\u00fcismo o triling\u00fcismo integrado,\n    sobre las que lo \u00fanico que se establece como objetivo es procurar el\n    dominio de ambas lenguas oficiales por los alumnos; y aquellas de\n    inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica, sobre las que se establecen tres principios -a dos\n    ya me he referido-: que no supongan de hecho la exclusi\u00f3n del castellano\n    y que se haga compatible el r\u00e9gimen de inmersi\u00f3n con el derecho de los\n    titulares a escoger la lengua vehicular de la ense\u00f1anza; y, por \u00faltimo,\n    el establecimiento de un mecanismo supletorio y excepcional mediante el\n    cual se pueda cumplir tambi\u00e9n el mandato jurisprudencial de dar eficacia\n    al derecho, para quienes lo quieran, de recibir la educaci\u00f3n con el uso\n    vehicular del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dice el borrador es lo siguiente: Primero, que en todas\n    las fases de todos los ciclos todos los alumnos deben cursar la materia\n    de lengua cooficial y literatura en las comunidades con lengua cooficial\n    reconocida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    distingue dos situaciones: Las de biling\u00fcismo o triling\u00fcismo integrado,\n    sobre las que lo \u00fanico que se establece como objetivo es procurar el\n    dominio de ambas lenguas oficiales por los alumnos; y aquellas de\n    inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica, sobre las que se establecen tres principios -a dos\n    ya me he referido-: que no supongan de hecho la exclusi\u00f3n del castellano\n    y que se haga compatible el r\u00e9gimen de inmersi\u00f3n con el derecho de los\n    titulares a escoger la lengua vehicular de la ense\u00f1anza; y, por \u00faltimo,\n    el establecimiento de un mecanismo supletorio y excepcional mediante el\n    cual se pueda cumplir tambi\u00e9n el mandato jurisprudencial de dar eficacia\n    al derecho, para quienes lo quieran, de recibir la educaci\u00f3n con el uso\n    vehicular del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera mentira: Se est\u00e1 atacando el\n    modelo ling\u00fc\u00edstico de la ense\u00f1anza de Catalu\u00f1a basado en la inmersi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice una cosa mucho m\u00e1s precisa:\n    Siendo as\u00ed que ambas lenguas han de ser no solo objeto de ense\u00f1anza, sino\n    tambi\u00e9n medio de comunicaci\u00f3n en el conjunto del proceso educativo, es\n    constitucionalmente obligado -atienda, se\u00f1or Duran- que las dos lenguas\n    cooficiales sean reconocidas por los poderes p\u00fablicos como vehiculares,\n    siendo en tales t\u00e9rminos los particulares titulares del derecho a recibir\n    la ense\u00f1anza en cualquiera de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, una de las primeras\n    sentencias que sobre la cuesti\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en la ense\u00f1anza pronuncia el\n    Tribunal Constitucional, la Sentencia 6/1982, se\u00f1ala que le corresponde\n    al Estado velar por el respeto de los derechos ling\u00fc\u00edsticos en el sistema\n    educativo y, en particular, el de recibir ense\u00f1anza en la lengua oficial\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    distingue dos situaciones: Las de biling\u00fcismo o triling\u00fcismo integrado,\n    sobre las que lo \u00fanico que se establece como objetivo es procurar el\n    dominio de ambas lenguas oficiales por los alumnos; y aquellas de\n    inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica, sobre las que se establecen tres principios -a dos\n    ya me he referido-: que no supongan de hecho la exclusi\u00f3n del castellano\n    y que se haga compatible el r\u00e9gimen de inmersi\u00f3n con el derecho de los\n    titulares a escoger la lengua vehicular de la ense\u00f1anza; y, por \u00faltimo,\n    el establecimiento de un mecanismo supletorio y excepcional mediante el\n    cual se pueda cumplir tambi\u00e9n el mandato jurisprudencial de dar eficacia\n    al derecho, para quienes lo quieran, de recibir la educaci\u00f3n con el uso\n    vehicular del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [2], "educaci\u00f3n": [0], "ense\u00f1anza": [3], "comunidad educativa": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero, adem\u00e1s, olvida que algunas de las sentencias a las que hace\n    referencia son anteriores a la Ley de Educaci\u00f3n de Catalu\u00f1a y que la Ley\n    de Educaci\u00f3n de Catalu\u00f1a corrige algunos de los aspectos que usted deduce\n    de la interpretaci\u00f3n que hace el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Encontrar\u00e1 resistencia en la comunidad educativa\n    y en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si realmente no hay problema, si\n    todo ya estaba bien, \u00bfpor qu\u00e9 -me pregunto yo, caray- hay que introducir\n    esta reforma educativa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando cita -yo tambi\u00e9n lo tengo, tambi\u00e9n puedo entrar en\n    cuestiones t\u00e9cnicas estrictamente, y le dije antes que estaba dispuesto a\n    hacerlo en el tr\u00e1mite de r\u00e9plica-, lee los art\u00edculos pero no los lee\n    completos y no hace referencia, por ejemplo, al coste en la ense\u00f1anza\n    privada del castellano y no hace referencia a otras incorporaciones que\n    aplica a este anteproyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando hablan ustedes\n    como hablan -y no solo ustedes, tambi\u00e9n otros- de la contribuci\u00f3n del\n    modelo de inmersi\u00f3n a la cohesi\u00f3n social, yo no la pongo en duda ni es mi\n    inter\u00e9s que ese modelo, que seg\u00fan ustedes tiene una contribuci\u00f3n muy\n    importante a la cohesi\u00f3n social, deje de tener esa contribuci\u00f3n, lo que\n    yo digo es lo que dice el Tribunal Constitucional y usted sabe\n    perfectamente, se\u00f1or Duran, que reiteradamente el Tribunal Constitucional\n    ha sentado el claro principio de que el sistema de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica\n    no empece que quienes deseen recibir la educaci\u00f3n con el castellano como\n    lengua vehicular puedan hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la sentencia de junio de\n    este a\u00f1o, que se refiere a un decreto del a\u00f1o 2008 -por cierto, que no\n    aprobaron ustedes sino que se aprob\u00f3 en \u00e9poca del tripartito y se refiere\n    a la educaci\u00f3n infantil en la etapa de 3 a 6 a\u00f1os-, se dice que el\n    sistema de atenci\u00f3n individualizada es un mero artificio y que no da\n    respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0], "datos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una\n    alternativa era decir: Esto para las comunidades aut\u00f3nomas; ya que es\n    constitucional, que las comunidades aut\u00f3nomas se lo gasten en sanidad, en\n    educaci\u00f3n y en servicios sociales, porque falta les hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los datos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, es un aut\u00e9ntico fraude de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un aut\u00e9ntico\n    fraude de ley por parte del Gobierno en el que usted est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1, 2], "empresas": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que necesitamos en Espa\u00f1a para\n    salir de esta crisis econ\u00f3mica -ya lo he explicado muchas veces desde\n    esta tribuna- es financiaci\u00f3n bancaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    cita literal, textual del pronunciamiento de la Uni\u00f3n Europea; la duda\n    sobre la legalidad, duda que resuelve nuestro Tribunal Constitucional en\n    lo relativo a la constitucionalidad de la norma, sin duda alguna y por\n    descontado, pero la Comisi\u00f3n Europea advierte de un problema que es el\n    que trata de evitar el Gobierno creando esa figura tributaria a tipo\n    cero, que es -lo quiero decir con toda claridad- una reserva que hace el\n    Estado en una figura tributaria ante la preocupaci\u00f3n de que la extensi\u00f3n\n    de esa figura tributaria segmente el sector bancario y en ese sentido\n    obstaculice la concesi\u00f3n de cr\u00e9dito bancario, que, insisto, es lo que\n    necesitamos para superar esta crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    s\u00ed, se\u00f1or Hurtado, para eso deje de utilizar t\u00e9rminos como los que ha\n    utilizado esta ma\u00f1ana en la tribuna, vuelva a un debate mucho m\u00e1s\n    sosegado, m\u00e1s razonado, con argumentos econ\u00f3micos de peso y donde el\n    valor de nuestra Constituci\u00f3n sea perfectamente acomodable a las\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas que necesitamos para salir cuanto antes de esta\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos cr\u00e9dito bancario, que\n    los emprendedores, que son los que nos tienen que sacar de la crisis, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, los aut\u00f3nomos y tambi\u00e9n las grandes\n    empresas de nuestro pa\u00eds y las multinacionales que operan en Espa\u00f1a\n    tengan acceso en las mejores condiciones al cr\u00e9dito bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos instalado una fiscalidad mucho m\u00e1s agresiva en relaci\u00f3n con\n    los contratos blindados que tienen algunos directivos, tanto en el sector\n    bancario como en grandes empresas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Niega el\n    perjuicio a las comunidades aut\u00f3nomas y niega el trato de favor a la\n    banca, al igual que ha negado hace dos minutos la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a tiene sus instituciones, y una cosa es reconocer la potestad\n    tributaria de estas comunidades aut\u00f3nomas y otra que todas y cada una de\n    ellas tienen sus planes econ\u00f3mico-financieros aprobados en el Consejo de\n    Pol\u00edtica Fiscal y Financiera y que lo que tienen que hacer es cumplirlos\n    tambi\u00e9n en el \u00e1mbito tributario, en lo que se refiere a medidas de orden\n    tributario y, a partir de ah\u00ed, establecer el equilibrio presupuestario,\n    cumplir con los objetivos de d\u00e9ficit y de esa manera recuperar el Estado\n    de las autonom\u00edas como un resorte fundamental para la superaci\u00f3n de la\n    crisis econ\u00f3mica de Espa\u00f1a, se\u00f1or Hurtado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es perfectamente compatible la sentencia de un\n    Constitucional -que lo que hace es reconocer la potestad tributaria de\n    las comunidades aut\u00f3nomas- con una acci\u00f3n de gobierno que, en virtud de\n    la organizaci\u00f3n del mercado interior y para evitar esos problemas de\n    desacoplamiento en la actividad bancaria en los diferentes territorios de\n    Espa\u00f1a, armoniza y homogeneiza ese tipo de fiscalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo\n    Socialista est\u00e1 aqu\u00ed sentado representando a una parte muy importante de\n    la sociedad espa\u00f1ola para ejercer su actividad de control del Gobierno,\n    pero tambi\u00e9n representa al mismo partido, o deber\u00eda serlo, que est\u00e1\n    gobernando en diferentes territorios de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121212_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 6, 8, 15, 17, 18, 19, 26, 29, 33, 37, 39, 41, 43, 45, 47], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 5, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 16, 30, 31, 32, 34, 35, 36, 38, 44, 46], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [20, 40, 42], "party": "MAR\u00cdA CONCEPCI\u00d3N TARRUELLA TOM\u00c0S", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [21, 27, 28], "party": "Rosa Aguilar Rivero", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [22], "party": "Alfred Bosch i Pascual", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [23, 24, 25], "party": "ARANTZA TAPIA OTAEGI", "name": "PNV"}]}