{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, desde 1996 usted, junto con su equipo, ha\n    desarrollado un nuevo modelo de pol\u00edtica econ\u00f3mica basado en la\n    estabilidad, liberalizando, introduciendo competencia y dotando de dosis\n    de flexibilidad a la econom\u00eda espa\u00f1ola, con el objetivo de converger con\n    los pa\u00edses europeos en nivel de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El saneamiento y el equilibrio presupuestario han sido, junto a\n    una adecuada financiaci\u00f3n de la econom\u00eda, con unos tipos de inter\u00e9s\n    estables, sin duda los m\u00e1s bajos de la historia reciente, lo que nos ha\n    permitido crecer, crear empleo y llegar a la cita del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, desde 1996 usted, junto con su equipo, ha\n    desarrollado un nuevo modelo de pol\u00edtica econ\u00f3mica basado en la\n    estabilidad, liberalizando, introduciendo competencia y dotando de dosis\n    de flexibilidad a la econom\u00eda espa\u00f1ola, con el objetivo de converger con\n    los pa\u00edses europeos en nivel de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero detallar lo que la C\u00e1mara conoce y es que el pasado mes de octubre\n    la inflaci\u00f3n cay\u00f3 a una tasa anual del 2,6 por ciento, lo cual creo que\n    es una muy buena noticia para la econom\u00eda espa\u00f1ola y para el empleo,\n    basada esta reducci\u00f3n principalmente en la evoluci\u00f3n de los productos\n    energ\u00e9ticos y los bienes industriales no energ\u00e9ticos, especialmente la\n    partida de vestido y calzado, que la C\u00e1mara recuerda hab\u00eda tenido\n    oscilaciones muy poderosas el a\u00f1o pasado, y tambi\u00e9n una evoluci\u00f3n menos\n    inflacionista de los alimentos no elaborados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar tambi\u00e9n la evoluci\u00f3n de la\n    moderaci\u00f3n del precio de los autom\u00f3viles y, en el sector servicios, el\n    tradicional sector m\u00e1s inflacionista de la econom\u00eda espa\u00f1ola, nos\n    situamos en estos momentos en el entorno del 3,7, con un incremento en\n    los precios de la hosteler\u00eda y el turismo de hasta el 4,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar tambi\u00e9n la evoluci\u00f3n de la\n    moderaci\u00f3n del precio de los autom\u00f3viles y, en el sector servicios, el\n    tradicional sector m\u00e1s inflacionista de la econom\u00eda espa\u00f1ola, nos\n    situamos en estos momentos en el entorno del 3,7, con un incremento en\n    los precios de la hosteler\u00eda y el turismo de hasta el 4,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero detallar lo que la C\u00e1mara conoce y es que el pasado mes de octubre\n    la inflaci\u00f3n cay\u00f3 a una tasa anual del 2,6 por ciento, lo cual creo que\n    es una muy buena noticia para la econom\u00eda espa\u00f1ola y para el empleo,\n    basada esta reducci\u00f3n principalmente en la evoluci\u00f3n de los productos\n    energ\u00e9ticos y los bienes industriales no energ\u00e9ticos, especialmente la\n    partida de vestido y calzado, que la C\u00e1mara recuerda hab\u00eda tenido\n    oscilaciones muy poderosas el a\u00f1o pasado, y tambi\u00e9n una evoluci\u00f3n menos\n    inflacionista de los alimentos no elaborados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar tambi\u00e9n la evoluci\u00f3n de la\n    moderaci\u00f3n del precio de los autom\u00f3viles y, en el sector servicios, el\n    tradicional sector m\u00e1s inflacionista de la econom\u00eda espa\u00f1ola, nos\n    situamos en estos momentos en el entorno del 3,7, con un incremento en\n    los precios de la hosteler\u00eda y el turismo de hasta el 4,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se han creado, adem\u00e1s, m\u00e1s de cuatro millones de puestos de\n    trabajo y nuestra econom\u00eda ha avanzado, a\u00f1o tras a\u00f1o, con cuotas de\n    crecimiento muy superiores a las de nuestros vecinos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante que los ciudadanos se sientan protegidos a la hora de\n    realizar todo tipo de transacciones econ\u00f3micas, puesto que esta es una\n    premisa fundamental para asegurar el tr\u00e1fico comercial, y para que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola siga ganando en dinamismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or vicepresidente, en estos casi ocho a\u00f1os de gobierno del\n    Partido Popular, los ciudadanos espa\u00f1oles nos hemos visto beneficiados\n    con dos rebajas consecutivas de los impuestos que gravan las rentas de\n    las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante que los ciudadanos se sientan protegidos a la hora de\n    realizar todo tipo de transacciones econ\u00f3micas, puesto que esta es una\n    premisa fundamental para asegurar el tr\u00e1fico comercial, y para que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola siga ganando en dinamismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, esta medida ha sido seguida de cerca por el departamento de\n    Sanidad y Consumo del Gobierno, de manera que los consumidores han podido\n    colaborar con el Gobierno en el dise\u00f1o de esta norma que va a permitir\n    que el usuario, primero, conozca a trav\u00e9s de un mensaje en la pantalla\n    del cajero qu\u00e9 red de comercializaci\u00f3n est\u00e1 utilizando, pudiendo desistir\n    de la misma una vez que conozca el coste; segundo, si el usuario est\u00e1\n    utilizando un cajero autom\u00e1tico de la misma entidad, podr\u00e1 conocer el\n    importe exacto de las comisiones y dem\u00e1s gastos adicionales a que queda\n    sujeta la operaci\u00f3n y si lo estuviera haciendo en una entidad distinta de\n    la del cajero que utiliza -que es s\u00f3lo el 7 por ciento del total de las\n    operaciones-, conocer\u00eda el valor m\u00e1ximo que puede carg\u00e1rsele por\n    comisiones y gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... RATIFICA EL SE\u00d1OR RATO QUE EL INCREMENTO DEL\n    PRECIO DE LA VIVIENDA SE VA A MODERAR EN LOS PR\u00d3XIMOS MESES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... RATIFICA EL SE\u00d1OR RATO QUE EL INCREMENTO DEL\n    PRECIO DE LA VIVIENDA SE VA A MODERAR EN LOS PR\u00d3XIMOS MESES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "precio": [5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, el precio de la vivienda no deja de subir en Espa\u00f1a y se est\u00e1\n    convirtiendo pr\u00e1cticamente en un art\u00edculo de lujo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vistos los salarios de\n    los espa\u00f1oles, la vivienda es inaccesible, salvo que un espa\u00f1ol se\n    endeude para toda la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo Monetario Internacional afirma en su \u00faltimo\n    an\u00e1lisis que su Gobierno no toma medidas para detener la subida de los\n    precios de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que hay pol\u00edticas posibles para\n    detener la subida del precio de la vivienda, lo que pasa es que ustedes\n    no las toman. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn un futuro pr\u00f3ximo se parar\u00e1 la subida de la vivienda,\n    se\u00f1or Rato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, el precio de la vivienda no deja de subir en Espa\u00f1a y se est\u00e1\n    convirtiendo pr\u00e1cticamente en un art\u00edculo de lujo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que hay pol\u00edticas posibles para\n    detener la subida del precio de la vivienda, lo que pasa es que ustedes\n    no las toman. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [5, 6], "alquiler": [4], "familias": [7], "madrid": [8], "precio": [9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Al\n    contrario, su pol\u00edtica es perversa; las pocas medidas que toman favorecen\n    la especulaci\u00f3n y la subida del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Aguirre\n    lo ha dicho en Madrid: Tiene que desaparecer la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial porque fomenta el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni una medida a favor\n    del alquiler de la vivienda, ni un solo suelo p\u00fablico para construcci\u00f3n\n    de vivienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, deje de atentar contra la sensibilidad de los espa\u00f1oles\n    diciendo que sube el precio de la vivienda porque hay muchas\n    posibilidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni una medida a favor\n    del alquiler de la vivienda, ni un solo suelo p\u00fablico para construcci\u00f3n\n    de vivienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o se han iniciado 700.000\n    viviendas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 5 por\n    ciento, 32.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, dice la se\u00f1ora Aguirre que la\n    \u00fanica medida de ayuda para muchas familias fomenta el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Aguirre\n    lo ha dicho en Madrid: Tiene que desaparecer la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial porque fomenta el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    contrario, su pol\u00edtica es perversa; las pocas medidas que toman favorecen\n    la especulaci\u00f3n y la subida del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, deje de atentar contra la sensibilidad de los espa\u00f1oles\n    diciendo que sube el precio de la vivienda porque hay muchas\n    posibilidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [5], "viviendas": [2, 3, 4], "precio": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Es que en el precio de la vivienda y en la demanda de viviendas se\n    encuentran datos positivos: la confianza de las familias en su futuro, la\n    reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s, el crecimiento del empleo, la\n    confianza en el empleo futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos han decidido adem\u00e1s en Espa\u00f1a tener\n    como una alternativa a la crisis burs\u00e1til, que empez\u00f3 en el  a\u00f1o 2000, la\n    inversi\u00f3n en vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar le dir\u00eda que es indudable que hay una oferta muy importante\n    de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda parece que no valora la cantidad de 700.000\n    viviendas al a\u00f1o, pero me parece que es un r\u00e9cord en nuestra historia y\n    que adem\u00e1s supone una diferencia muy notable con lo que suced\u00eda hace ocho\n    a\u00f1os, cuando eran 225.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que en el precio de la vivienda y en la demanda de viviendas se\n    encuentran datos positivos: la confianza de las familias en su futuro, la\n    reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s, el crecimiento del empleo, la\n    confianza en el empleo futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que en el precio de la vivienda y en la demanda de viviendas se\n    encuentran datos positivos: la confianza de las familias en su futuro, la\n    reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s, el crecimiento del empleo, la\n    confianza en el empleo futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que en el precio de la vivienda y en la demanda de viviendas se\n    encuentran datos positivos: la confianza de las familias en su futuro, la\n    reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s, el crecimiento del empleo, la\n    confianza en el empleo futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1], "precio": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... A LA VISTA DEL FUERTE INCREMENTO DEL PRECIO DE LA\n    VIVIENDA, PIENSA ADOPTAR ALGUNA MEDIDA DE CAR\u00c1CTER ECON\u00d3MICO PARA\n    FOMENTAR EL ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A LA VISTA DEL FUERTE INCREMENTO DEL PRECIO DE LA\n    VIVIENDA, PIENSA ADOPTAR ALGUNA MEDIDA DE CAR\u00c1CTER ECON\u00d3MICO PARA\n    FOMENTAR EL ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A LA VISTA DEL FUERTE INCREMENTO DEL PRECIO DE LA\n    VIVIENDA, PIENSA ADOPTAR ALGUNA MEDIDA DE CAR\u00c1CTER ECON\u00d3MICO PARA\n    FOMENTAR EL ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, visto que usted encuentra magn\u00edfico\n    que los precios de compra de vivienda escalen picos ignotos en Espa\u00f1a,\n    \u00bfpiensa adoptar alguna medida de car\u00e1cter econ\u00f3mico para fomentar el\n    alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, visto que usted encuentra magn\u00edfico\n    que los precios de compra de vivienda escalen picos ignotos en Espa\u00f1a,\n    \u00bfpiensa adoptar alguna medida de car\u00e1cter econ\u00f3mico para fomentar el\n    alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Para empezar, los precios de la vivienda, que en\n    nuestro pa\u00eds han crecido notablemente entre el a\u00f1o 1995 y el a\u00f1o 2002, un\n    80 por ciento, lo han hecho todav\u00eda sensiblemente menos que entre el a\u00f1o\n    1988 y 1995, un 170 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar debo decirle que hemos tomado muchas medidas\n    para fomentar el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "madrid": [14, 15], "viviendas": [10, 11, 12, 13], "alquiler": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1 usted de acuerdo con la propuesta anunciada por la\n    se\u00f1ora Aguirre en la Asamblea de Madrid para suprimir la vivienda\n    protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan ustedes a sacrificar tambi\u00e9n la vivienda protegida en el\n    altar de sus trifulcas madrile\u00f1as? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, el balance del Gobierno del PP en vivienda de alquiler es:\n    menos oferta y precios descontrolados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si alguna vez tuvieron un plan -el poco\n    recordado plan Badajoz-, este ha quedado en nada, y lo que se preguntan\n    los espa\u00f1oles es si alguien se toma en serio la dificultad para acceder a\n    la propiedad o al alquiler de una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, usted y yo debemos tener alg\u00fan\n    problema de c\u00f3digos de comunicaci\u00f3n, porque yo le hago preguntas sobre\n    contenidos econ\u00f3micos concretos de la pol\u00edtica y usted me hace\n    declaraciones ret\u00f3ricas -por cierto, al final, nada sobre alquiler- que no\n    esconden el grave problema que es el alquiler en Espa\u00f1a, con los j\u00f3venes\n    con dificultades para emanciparse porque no acceden a compra, o el gran\n    problema econ\u00f3mico que supone la falta de movilidad geogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda usted ese d\u00eda: Se trata de gravar esas otras\n    muchas casas que est\u00e1n completamente vac\u00edas -todo esto para aumentar la\n    oferta de alquiler- cuyos precios en Espa\u00f1a son desproporcionados y su\n    n\u00famero rid\u00edculo para la demanda existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, el balance del Gobierno del PP en vivienda de alquiler es:\n    menos oferta y precios descontrolados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y su gran medida, que pasar\u00e1 a la\n    historia, ha sido suprimir la deducci\u00f3n para inquilinos de viviendas en\n    alquiler en la reforma del IRPF de 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9, en lugar de facilitar\n    el alquiler, lo dificultan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si alguna vez tuvieron un plan -el poco\n    recordado plan Badajoz-, este ha quedado en nada, y lo que se preguntan\n    los espa\u00f1oles es si alguien se toma en serio la dificultad para acceder a\n    la propiedad o al alquiler de una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me pregunto si usted sigue siendo partidario de un recargo tributario a\n    los propietarios de viviendas vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo porque cuando usted afe\u00f3\n    esta medida a Ruiz-Gallard\u00f3n hace unas semanas en Madrid usted se estaba\n    negando a s\u00ed mismo, porque la idea de un recargo a las viviendas vac\u00edas\n    la acu\u00f1\u00f3 usted en Badajoz el d\u00eda 29 de octubre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque tambi\u00e9n usted alababa hace uno a\u00f1o en\n    Badajoz la relevancia del impulso del Gobierno a la creaci\u00f3n de viviendas\n    de protecci\u00f3n oficial, magn\u00edficamente acogida por las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y su gran medida, que pasar\u00e1 a la\n    historia, ha sido suprimir la deducci\u00f3n para inquilinos de viviendas en\n    alquiler en la reforma del IRPF de 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo porque cuando usted afe\u00f3\n    esta medida a Ruiz-Gallard\u00f3n hace unas semanas en Madrid usted se estaba\n    negando a s\u00ed mismo, porque la idea de un recargo a las viviendas vac\u00edas\n    la acu\u00f1\u00f3 usted en Badajoz el d\u00eda 29 de octubre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 usted de acuerdo con la propuesta anunciada por la\n    se\u00f1ora Aguirre en la Asamblea de Madrid para suprimir la vivienda\n    protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [8, 9, 10], "alquiler": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En cuanto a la realidad\n    de la vivienda, si usted me lo permite le recordar\u00e9 las cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esos dos millones y medio de\n    hogares, una mayor\u00eda abrumadora de espa\u00f1oles -2.300.000- han elegido\n    voluntariamente comprar una vivienda, probablemente por una decisi\u00f3n\n    racional, pero en cualquier caso ha sido una decisi\u00f3n libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto\n    incentivos fiscales muy generosos para los arrendadores, desde el punto\n    de vista de que arrendar una vivienda supone un ahorro del 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto en marcha un plan de\n    vivienda que considera por primera vez las viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, por tanto, se\u00f1or\u00eda, nos encontramos con que,\n    efectivamente, como en su partido hay una gran unidad, frente a lo que\n    usted vota aqu\u00ed, las comunidades aut\u00f3nomas en las que gobierna el Partido\n    Socialista ejecutan muy gustosas nuestros planes de vivienda que est\u00e1n\n    siendo ejecutados por encima del cien por cien en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    ha tomado muchas medidas para favorecer el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto en marcha un r\u00e9gimen especial para\n    fomentar la existencia de promotores de viviendas en alquiler a precios\n    muy reducidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto en marcha un plan de\n    vivienda que considera por primera vez las viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos 10 a\u00f1os en Espa\u00f1a se han terminado 3.600.000 viviendas y se han\n    formado dos millones y medio de hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto en marcha un r\u00e9gimen especial para\n    fomentar la existencia de promotores de viviendas en alquiler a precios\n    muy reducidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto en marcha un plan de\n    vivienda que considera por primera vez las viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No solamente la vivienda es un lujo,\n    sino que los tomates tambi\u00e9n se han convertido en un lujo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que caigan los\n    precios en origen, los que reciben los agricultores y los ganaderos, y\n    que a la vez el mismo producto aumente su precio para el consumidor es\n    inaceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por un lado, un sistema de distribuci\u00f3n, que tiene\n    algunos procesos de normalizaci\u00f3n y tipificaci\u00f3n comercial que los hacen\n    m\u00e1s costosos, y tambi\u00e9n algunas distorsiones, desde el punto de vista de\n    la competencia, que ya han sido puestas de manifiesto entre otros por el\n    Tribunal de Defensa de la Competencia en un informe, a petici\u00f3n del\n    Gobierno, y que deber\u00edan ser objeto de an\u00e1lisis, especialmente por las\n    administraciones competentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tambi\u00e9n\n    ha puesto en marcha, en lo que son sus competencias, al Servicio de\n    Defensa de la Competencia, que est\u00e1 realizando un an\u00e1lisis exhaustivo de\n    los productos que se han encarecido m\u00e1s en los \u00faltimos dos a\u00f1os, para\n    poder plantear -si las hubiere- las responsabilidades que pudieran\n    derivarse en su caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... pueda conocer\n    semanalmente la evoluci\u00f3n de los precios de muchos productos frescos, a\n    trav\u00e9s de la informaci\u00f3n que da el Gobierno, tanto en origen como en\n    destino, y, en algunos casos, utilizando un precio intermedio, como puede\n    ser el de Mercasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto mismo que usted acaba de decir ahora\n    sobre la distorsi\u00f3n en la competencia, en la formaci\u00f3n de precios de los\n    alimentos, lo que usted ha dicho del Tribunal de Defensa de la\n    Competencia, lo que usted ha dicho del Servicio de Defensa de la\n    Competencia, ya lo dijo hace un a\u00f1o y hace dos a\u00f1os y las cosas siguen no\n    igual, sino peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "precio": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N LE MERECE AL VICEPRESIDENTE PRIMERO\n    LA FUERTE REPERCUSI\u00d3N DEL PRECIO DE LA VIVIENDA EN LOS PROGRESIVOS\n    NIVELES DE ENDEUDAMIENTO DE LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N LE MERECE AL VICEPRESIDENTE PRIMERO\n    LA FUERTE REPERCUSI\u00d3N DEL PRECIO DE LA VIVIENDA EN LOS PROGRESIVOS\n    NIVELES DE ENDEUDAMIENTO DE LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N LE MERECE AL VICEPRESIDENTE PRIMERO\n    LA FUERTE REPERCUSI\u00d3N DEL PRECIO DE LA VIVIENDA EN LOS PROGRESIVOS\n    NIVELES DE ENDEUDAMIENTO DE LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "precio": [2], "familias espa\u00f1olas": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merece al vicepresidente primero la fuerte repercusi\u00f3n\n    del precio de la vivienda en los progresivos niveles de endeudamiento de\n    las familias espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merece al vicepresidente primero la fuerte repercusi\u00f3n\n    del precio de la vivienda en los progresivos niveles de endeudamiento de\n    las familias espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merece al vicepresidente primero la fuerte repercusi\u00f3n\n    del precio de la vivienda en los progresivos niveles de endeudamiento de\n    las familias espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merece al vicepresidente primero la fuerte repercusi\u00f3n\n    del precio de la vivienda en los progresivos niveles de endeudamiento de\n    las familias espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [2, 3], "familias espa\u00f1olas": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Como he tenido ocasi\u00f3n de informar a la C\u00e1mara, y lo hago otra vez m\u00e1s muy\n    gustoso, en este momento el esfuerzo inversor de las familias espa\u00f1olas\n    para adquirir una vivienda se sit\u00faa 21 puntos por debajo del del a\u00f1o\n    1991, por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el esfuerzo de una familia para\n    adquirir una vivienda de protecci\u00f3n oficial no alcanza el 13 por ciento\n    de su renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he tenido ocasi\u00f3n de informar a la C\u00e1mara, y lo hago otra vez m\u00e1s muy\n    gustoso, en este momento el esfuerzo inversor de las familias espa\u00f1olas\n    para adquirir una vivienda se sit\u00faa 21 puntos por debajo del del a\u00f1o\n    1991, por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera adem\u00e1s subrayar que el nivel de endeudamiento de\n    las familias espa\u00f1olas, que sin duda ha crecido, se sit\u00faa en estos\n    momentos aproximadamente en la media de la Uni\u00f3n Europea, por debajo de\n    pa\u00edses como Reino Unido, Alemania, Estados Unidos o Jap\u00f3n, y que, como\n    sabe muy bien la C\u00e1mara porque lo acabo de decir y lo repito otra vez con\n    mucho gusto, en estos momentos el nivel de riqueza neta, es decir,\n    descontados los pasivos de las familias espa\u00f1olas, se ha multiplicado por\n    dos desde 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he tenido ocasi\u00f3n de informar a la C\u00e1mara, y lo hago otra vez m\u00e1s muy\n    gustoso, en este momento el esfuerzo inversor de las familias espa\u00f1olas\n    para adquirir una vivienda se sit\u00faa 21 puntos por debajo del del a\u00f1o\n    1991, por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera adem\u00e1s subrayar que el nivel de endeudamiento de\n    las familias espa\u00f1olas, que sin duda ha crecido, se sit\u00faa en estos\n    momentos aproximadamente en la media de la Uni\u00f3n Europea, por debajo de\n    pa\u00edses como Reino Unido, Alemania, Estados Unidos o Jap\u00f3n, y que, como\n    sabe muy bien la C\u00e1mara porque lo acabo de decir y lo repito otra vez con\n    mucho gusto, en estos momentos el nivel de riqueza neta, es decir,\n    descontados los pasivos de las familias espa\u00f1olas, se ha multiplicado por\n    dos desde 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La \u00faltima vez que le pregunt\u00e9 sobre vivienda usted se\n    enfad\u00f3 conmigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Imag\u00ednese usted cu\u00e1nto les va a durar el enfado a los j\u00f3venes que compran\n    una vivienda y se hipotecan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "madrid": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Pues siga enfad\u00e1ndose, pero\n    por favor no paguen facturas inconfesables neg\u00e1ndose a hacer vivienda\n    protegida en Madrid, que es el pago de facturas inconfesables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el que se encarga de la recalificaci\u00f3n de los terrenos es un\n    hermano de don Luis de Grandes, otra de las familias del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues siga enfad\u00e1ndose, pero\n    por favor no paguen facturas inconfesables neg\u00e1ndose a hacer vivienda\n    protegida en Madrid, que es el pago de facturas inconfesables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1, 2, 3, 4], "familias espa\u00f1olas": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... venga aqu\u00ed a difamar, a mentir y a insultar, las\n    familias espa\u00f1olas no s\u00f3lo votan al Partido Popular, sino que contin\u00faan\n    comprando vivienda, porque a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho eso, se\u00f1or\u00eda, y no se enfade usted\n    conmigo porque le diga lo que no le dicen en su grupo parlamentario, le\n    dir\u00e9 lo que s\u00ed saben las familias espa\u00f1olas, y es que la riqueza\n    inmobiliaria de las familias espa\u00f1olas, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desprecia, est\u00e1 en estos\n    momentos en una cifra r\u00e9cord, porque supone casi 4,5 puntos el producto\n    interior bruto espa\u00f1ol; que, como he dicho, la riqueza de las familias\n    espa\u00f1olas, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desprecia, se ha multiplicado por dos, cosa que ellas\n    saben muy bien; que en los \u00faltimos 10 a\u00f1os la riqueza inmobiliaria de las\n    familias espa\u00f1olas, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... venga aqu\u00ed a difamar, a mentir y a insultar, las\n    familias espa\u00f1olas no s\u00f3lo votan al Partido Popular, sino que contin\u00faan\n    comprando vivienda, porque a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho eso, se\u00f1or\u00eda, y no se enfade usted\n    conmigo porque le diga lo que no le dicen en su grupo parlamentario, le\n    dir\u00e9 lo que s\u00ed saben las familias espa\u00f1olas, y es que la riqueza\n    inmobiliaria de las familias espa\u00f1olas, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desprecia, se ha multiplicado por dos, cosa que ellas\n    saben muy bien; que en los \u00faltimos 10 a\u00f1os la riqueza inmobiliaria de las\n    familias espa\u00f1olas, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... venga aqu\u00ed a difamar, a mentir y a insultar, las\n    familias espa\u00f1olas no s\u00f3lo votan al Partido Popular, sino que contin\u00faan\n    comprando vivienda, porque a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Torres, es evidente que ustedes no han asimilado a\u00fan la derrota de\n    Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO TRANSFERIR A LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS LA TITULARIDAD DE LOS BIENES DE LA SEGURIDAD SOCIAL\n    AFECTOS A LA PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS SANITARIOS QUE SE HALLAN ADSCRITOS A\n    DICHAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN FUNCI\u00d3N DE LOS CORRESPONDIENTES DECRETOS\n    DE TRASPASO DE LA SANIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO TRANSFERIR A LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS LA TITULARIDAD DE LOS BIENES DE LA SEGURIDAD SOCIAL\n    AFECTOS A LA PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS SANITARIOS QUE SE HALLAN ADSCRITOS A\n    DICHAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN FUNCI\u00d3N DE LOS CORRESPONDIENTES DECRETOS\n    DE TRASPASO DE LA SANIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  \u00bfTiene previsto el Gobierno transferir a las\n    comunidades aut\u00f3nomas la titularidad de los bienes de la Seguridad Social\n    afectos a las prestaciones de servicios sanitarios que se hallan\n    adscritos a las mismas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtanos una vez m\u00e1s insistir\n    en la necesidad de iniciar el proceso de traspaso de los bienes adscritos\n    a la Seguridad Social, entendiendo que la titularidad del patrimonio\n    \u00fanico de la Seguridad Social podr\u00e1 corresponder a la tesorer\u00eda general de\n    la misma o, respecto a los bienes y derechos situados en su territorio, a\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello ser\u00e1 necesario una implicaci\u00f3n de todos los ministerios\n    afectados para acordar un plan de trabajo iniciado por un balance\n    econ\u00f3mico financiero del patrimonio de la Seguridad Social que\n    permita... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como bien ha se\u00f1alado S.S., hay una diferencia clara entre traspaso de\n    funciones en materia de asistencia sanitaria y traspaso de esto que usted\n    ha definido bien como los derechos de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe,\n    se\u00f1or\u00eda, que habr\u00e1 que tener en cuenta que los bienes afectados por estos\n    traspasos formaban y forman hoy parte del patrimonio \u00fanico de la\n    Seguridad Social; un patrimonio que, por cierto, es distinto al del\n    Estado y cuya titularidad corresponde a la Tesorer\u00eda ineludiblemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este patrimonio constituye uno de los recursos que la Ley de Seguridad\n    Social, en su art\u00edculo 86, dice que son para la financiaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social y, como tal recurso financiero, hunde sus ra\u00edces en el\n    principio que todos hemos estudiado de caja \u00fanica y sobre todo de unidad\n    de caja y de exclusividad de titularidad estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "profesionales": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la ordenaci\u00f3n de las prestaciones sanitarias es\n    sin lugar a dudas una de las prioridades del Partido Popular en la medida\n    en que entendemos que el principal activo de los diferentes sistemas\n    sanitarios que componen el Sistema Nacional de Salud son sus\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que actualmente  se est\u00e1n consolidando los\n    empleos de aproximadamente 47.000 profesionales que se encontraban en\n    situaci\u00f3n de interinidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, nuestro ordenamiento jur\u00eddico,\n    y en concreto la Ley general de Sanidad de 25 de abril de 1986,\n    \u00fanicamente hace referencia al ejercicio libre de las profesiones\n    sanitarias, sin afrontar su regulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la aprobaci\u00f3n de esta ley, como sabe, va a significar en el\n    futuro que los profesionales sanitarios de nuestro pa\u00eds tengan un nuevo\n    marco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que hemos logrado un hito importante en un sistema\n    sanitario como el nuestro, p\u00fablico, en el que trabajan m\u00e1s  de 600.000\n    profesionales, y que sin duda va a redundar en beneficio de la calidad\n    asistencial de nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la evoluci\u00f3n cient\u00edfica y una l\u00f3gica mayor exigencia social, cada\n    vez mayor, sobre los conocimientos y las habilidades de los profesionales\n    han llevado al Gobierno a plantear en esta legislatura la aprobaci\u00f3n de\n    estas dos importantes normas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley\n    que, en primer lugar, compatibiliza perfectamente las pr\u00e1cticas m\u00e1s\n    modernas con las normas del trabajo profesional de licenciados, de\n    diplomados, de t\u00e9cnicos, y configura un nuevo sistema de retribuciones y\n    promoci\u00f3n m\u00e1s incentivador; en segundo lugar, es una ley que pone en\n    marcha el sistema de desarrollo profesional, lo que algunos llaman la\n    carrera profesional; en tercer lugar, es una ley que articula como\n    fundamento \u00faltimo del trabajo de los profesionales la formaci\u00f3n\n    continuada en calidad, entendiendo la formaci\u00f3n no como una obligaci\u00f3n,\n    sino como un derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo ya, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, dici\u00e9ndoles que estas dos leyes\n    van a impulsar nuevas formas de trabajo, van a establecer nuevos derechos\n    y nuevas obligaciones, van a flexibilizar el sistema, van a crear un\n    sistema de reconocimiento y, sobre todo, han hecho ya que haya una ley en\n    este pa\u00eds que es de los profesionales y para los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "sanidad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PLANES TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE LA GRAVE CRISIS DE LA\n    SANIDAD P\u00daBLICA EN LA COMUNIDAD DE MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    PLANES TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE LA GRAVE CRISIS DE LA\n    SANIDAD P\u00daBLICA EN LA COMUNIDAD DE MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "sanidad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 planes tiene previsto adoptar el Gobierno ante\n    la grave crisis de la sanidad p\u00fablica en la Comunidad de Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfQu\u00e9 planes tiene previsto adoptar el Gobierno ante\n    la grave crisis de la sanidad p\u00fablica en la Comunidad de Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2], "profesionales": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La Comunidad de Madrid cuenta con magn\u00edficos profesionales,\n    con 30 hospitales, con 500 centros sanitarios, con 63.000 profesionales,\n    y atiende a m\u00e1s de cinco millones de ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, f\u00edjese, los datos que me facilita la Comunidad de Madrid reflejan que\n    en las \u00faltimas semanas se ha producido un aumento de las urgencias por\n    complicaciones de patolog\u00edas previas en procesos gripales,\n    fundamentalmente en personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer frente a esta\n    contingencia, se ha ampliado en 400 camas el dispositivo en la Comunidad\n    de Madrid, y si no es suficiente, habr\u00e1 que ampliar estos medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comunidad de Madrid cuenta con magn\u00edficos profesionales,\n    con 30 hospitales, con 500 centros sanitarios, con 63.000 profesionales,\n    y atiende a m\u00e1s de cinco millones de ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "sanidad": [3, 4], "profesionales": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la sanidad en Madrid est\u00e1 en crisis por falta de\n    recursos, por la incompetencia del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido\n    Popular, su partido, lleva ocho a\u00f1os gobernando la sanidad en Espa\u00f1a y en\n    Madrid y es el \u00fanico responsable de que la sanidad madrile\u00f1a se encuentre\n    tan enferma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesionales y los pacientes est\u00e1n hartos, quieren\n    soluciones y no se las dan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la sanidad en Madrid est\u00e1 en crisis por falta de\n    recursos, por la incompetencia del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido\n    Popular, su partido, lleva ocho a\u00f1os gobernando la sanidad en Espa\u00f1a y en\n    Madrid y es el \u00fanico responsable de que la sanidad madrile\u00f1a se encuentre\n    tan enferma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "sanidad": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe que en Madrid es\n    donde m\u00e1s crecen las p\u00f3lizas de seguros m\u00e9dicos privados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los\n    resultados cuando se abandona la sanidad p\u00fablica: pocas camas, plantillas\n    escasas, centros desbordados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es la\n    ministra de Sanidad de todos los espa\u00f1oles, incluidos los madrile\u00f1os, no\n    lo olvide. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "sanidad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y se siguieron equivocando cuando alguna\n    persona de su grupo dijo que la ministra atribu\u00eda a la gripe las\n    urgencias en la Comunidad de Madrid y en otras comunidades; y se\n    equivocaron porque, como sabemos los m\u00e9dicos, la gente no es que vaya por\n    gripe a los hospitales, es que la gripe es un virus que precipita otro\n    tipo de patolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud\n    recomend\u00f3 a la ministra de Sanidad del Reino de Espa\u00f1a que pusiera en\n    marcha un dispositivo para hacer frente a la gripe, que aumentaba, y,\n    f\u00edjese, se\u00f1or\u00eda, aqu\u00ed est\u00e1n los datos de la gripe en todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas: Arag\u00f3n ha pasado a tener 343 casos en la \u00faltima\n    semana por cada 100.000 habitantes, frente a muchos menos, como usted\n    sabe, m\u00e1s de veinte veces menos en a\u00f1os anteriores, pero as\u00ed desde la\n    semana del 28 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En el mes de septiembre de 2002, cuando llevaba dos meses\n    como ministra, present\u00e9 un plan integral de pol\u00edtica farmac\u00e9utica; dije\n    que \u00edbamos a hacer una orden de precios de referencia, dije que \u00edbamos a\n    bajar los precios de los medicamentos, dije que llevar\u00edamos al Consejo\n    interterritorial una norma b\u00e1sica para ser cumplida respecto a la visita\n    y dije que hab\u00eda que potenciar la informaci\u00f3n a los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES QUE HAN MOTIVADO LA EXCLUSI\u00d3N DEL PROYECTO\n    FERROVIARIO DE ALTA VELOCIDAD VITORIA-DAX DEL LISTADO DE OBRAS\n    CORRESPONDIENTES A LA NUEVA INICIATIVA DE CRECIMIENTO PRESENTADA POR LA\n    COMISI\u00d3N EUROPEA CONOCIDA COMO QUICK START ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin embargo, la Comisi\u00f3n Europea, presidida por su\n    compa\u00f1era de partido, Loyola de Palacio, anunci\u00f3 el d\u00eda 11 de este mes un\n    cambio sobre lo acordado en la reuni\u00f3n del  d\u00eda 1 de octubre de este\n    mismo a\u00f1o, excluyendo de la lista de proyectos de ejecuci\u00f3n inmediata el\n    eje ferroviario Madrid-Vitoria-Dax. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde los acuerdos de Essen, de 1994, la construcci\u00f3n de\n    una red ferroviaria de alta velocidad que conecte la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica\n    con Europa y sirva de\n    eje vertebrador del arco atl\u00e1ntico ha sido considerada de m\u00e1xima prioridad\n    por la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, en esta lista no figura la l\u00ednea de alta\n    velocidad Madrid-Barcelona, ni tampoco figura el eje atl\u00e1ntico, proyecto\n    que forma parte del n\u00famero 8 de los 14 ya definidos como prioritarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el hist\u00f3rico enlace Madrid-Par\u00eds, a trav\u00e9s de la\n    frontera de Ir\u00fan, no es un capricho hist\u00f3rico ni una pretensi\u00f3n del Plan\n    Ibarretxe, es una consecuencia l\u00f3gica de la terca realidad geogr\u00e1fica,\n    porque ent\u00e9rense, se\u00f1or\u00edas, el enlace Madrid-Port Bou-Par\u00eds son 1.684\n    kil\u00f3metros y el enlace Madri-Ir\u00fan-Par\u00eds, 1.294 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CONCLUSIONES\n    SE ADOPTARON EN MATERIA DE CONEXIONES FERROVIARIAS TRANSFRONTERIZAS DE\n    ALTA VELOCIDAD EN LA XIX CUMBRE\n    HISPANO-PORTUGUESA DE FIGUEIRA DA FOZ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para acelerar estas\n    comunicaciones modernas estamos ejecutando un eje atl\u00e1ntico de alta\n    velocidad que nos conectar\u00e1 con Port en una infraestructura prioritaria\n    que acelerar\u00e1 nuestra convergencia con Europa Nadie puede dudar, se\u00f1or\n    ministro, de la excepcional importancia socioecon\u00f3mica para Espa\u00f1a y\n    Portugal de una red ferroviaria de alta velocidad ib\u00e9rica adecuada que,\n    integrada en las redes transeuropeas, permita el m\u00e1ximo desarrollo de las\n    distintas regiones y comunidades aut\u00f3nomas por las que discurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    le pregunto: \u00bfQu\u00e9 conclusiones se adoptaron en materia de conexiones\n    ferroviarias transfronterizas de alta velocidad en la Cumbre\n    hispano-portuguesa de Figueira da Foz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2, 3], "alta velocidad": [4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los dos\n    gobiernos acordamos cuatro conexiones transfronterizas de alta velocidad\n    entre Espa\u00f1a y Portugal: Oporto-Vigo, con calendario situado en el\n    horizonte del a\u00f1o 2009; la conexi\u00f3n Madrid-Lisboa, con horizonte 2010;\n    Aveiro-Salamanca, con horizonte 2015; y la conexi\u00f3n Faro-Huelva,\n    planificada en funci\u00f3n de los resultados de los estudios a desarrollar,\n    de forma que pueda estar concluida antes de 2018. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero se\u00f1alar que las\n    conexiones Lisboa-Madrid y Oporto-Vigo han sido propuestas recientemente\n    por la Comisi\u00f3n Europea entre los proyectos que forman parte de la lista\n    de ejecuci\u00f3n r\u00e1pida dentro de su iniciativa para el crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dos\n    gobiernos nombrar\u00e1n una comisi\u00f3n mixta para coordinar los estudios a\n    realizar por cada uno de los dos pa\u00edses, que servir\u00e1 de garant\u00eda para la\n    obtenci\u00f3n de trazados que permitan tiempos de recorrido entre Lisboa y\n    Madrid y entre Oporto y Madrid del orden de dos horas cuarenta y cinco\n    minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se acord\u00f3 que la conexi\u00f3n del corredor Lisboa-Madrid se\n    efectuara en las inmediaciones de las ciudades de Elvas y Badajoz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, la XIX Cumbre hispano-portuguesa de Figueira da Foz ha\n    tenido una excepcional importancia socioecon\u00f3mica para los dos pa\u00edses a\n    partir de los acuerdos sobre la construcci\u00f3n de una red ferroviaria de\n    alta velocidad que, integrada en las redes transeuropeas, permita el\n    m\u00e1ximo desarrollo de las distintas regiones por las que discurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dos\n    gobiernos acordamos cuatro conexiones transfronterizas de alta velocidad\n    entre Espa\u00f1a y Portugal: Oporto-Vigo, con calendario situado en el\n    horizonte del a\u00f1o 2009; la conexi\u00f3n Madrid-Lisboa, con horizonte 2010;\n    Aveiro-Salamanca, con horizonte 2015; y la conexi\u00f3n Faro-Huelva,\n    planificada en funci\u00f3n de los resultados de los estudios a desarrollar,\n    de forma que pueda estar concluida antes de 2018. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, se crear\u00e1 un grupo de trabajo para el desarrollo t\u00e9cnico de estas\n    conexiones, as\u00ed como un grupo de trabajo para la definici\u00f3n de una\n    pol\u00edtica de explotaci\u00f3n conjunta de los corredores internacionales de\n    alta velocidad, no s\u00f3lo de las infraestructuras, sino tambi\u00e9n explotaci\u00f3n\n    conjunta de los servicios que por ellas circulen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ha sintetizado muy adecuadamente lo que ya es un fruto de la\n    colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Defensa y el Gobierno canario como\n    consecuencia de esa lamentable incidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, d\u00e9jeme a\u00f1adir\n    la gratitud del Gobierno por el esfuerzo de la poblaci\u00f3n y del conjunto\n    de las instituciones de Fuerteventura en beneficio de la defensa nacional\n    que, quiero insistir una vez m\u00e1s, es tambi\u00e9n en beneficio muy\n    principalmente del archipi\u00e9lago canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, quiero a\u00f1adir\n    las disculpas del ministro que le habla, del Ministerio de Defensa y de\n    la Armada por muchas de las molestias que hemos causado en alguna ocasi\u00f3n\n    a los ciudadanos de Fuerteventura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro que tambi\u00e9n har\u00e1n un esfuerzo de comprensi\u00f3n,\n    al que no van a faltar la solidaridad y las disculpas del ministro de\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Monz\u00f3n, dejemos las cosas claras entre S.S., su grupo, los\n    representantes de distintos grupos del Archipi\u00e9lago y el Ministerio de\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [2], "apoyo": [3], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, dentro del proceso de modernizaci\u00f3n de las\n    Fuerzas Armadas llevado a cabo por el Ministerio de Defensa y debido\n    tambi\u00e9n al alto componente tecnol\u00f3gico que debe primar en las capacidades\n    operativas de las Fuerzas Armadas, el pasado mes de septiembre, mediante\n    cuatro acuerdos del Consejo de Ministros, el Gobierno autoriz\u00f3 al\n    Ministerio de Defensa a que iniciara el proceso y llevara a cabo las\n    actuaciones necesarias para la adquisici\u00f3n de cuatro programas de\n    armamento que van a suponer una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 4.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, el helic\u00f3ptero de ataque es uno de los programas de armamento\n    que ya era considerado como prioritario por el Ministerio de Defensa en\n    la revisi\u00f3n estrat\u00e9gica de la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos programas son cuatro submarinos S80, un buque de proyecci\u00f3n\n    estrat\u00e9gica, 212 veh\u00edculos de combate Pizarro  y 24 unidades de\n    helic\u00f3ptero de combate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de este programa es\n    dotar al Ej\u00e9rcito de Tierra con un helic\u00f3ptero de ataque multiplataforma,\n    con capacidad para desarrollar misiones de apoyo de fuego, de protecci\u00f3n\n    y lucha contra carro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De los 24\n    helic\u00f3pteros Tigre que ha citado, 18 ser\u00e1n en versi\u00f3n de apoyo y\n    destrucci\u00f3n y seis en versi\u00f3n de apoyo y protecci\u00f3n, que son los que\n    inicialmente se entregar\u00e1n a Espa\u00f1a procedentes de los que estaban\n    programados para el Ej\u00e9rcito franc\u00e9s y que luego, en su caso,\n    repondremos, aunque los recibiremos el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2004 \u00f3 2005, cuando se\n    entreguen las primeras unidades del modelo com\u00fan, que hemos conseguido en\n    un claro avance de lo que es defensa europea de verdad, no de ret\u00f3rica,\n    entre Francia, Alemania y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los 24\n    helic\u00f3pteros Tigre que ha citado, 18 ser\u00e1n en versi\u00f3n de apoyo y\n    destrucci\u00f3n y seis en versi\u00f3n de apoyo y protecci\u00f3n, que son los que\n    inicialmente se entregar\u00e1n a Espa\u00f1a procedentes de los que estaban\n    programados para el Ej\u00e9rcito franc\u00e9s y que luego, en su caso,\n    repondremos, aunque los recibiremos el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2004 \u00f3 2005, cuando se\n    entreguen las primeras unidades del modelo com\u00fan, que hemos conseguido en\n    un claro avance de lo que es defensa europea de verdad, no de ret\u00f3rica,\n    entre Francia, Alemania y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s colaborar\u00e1n en el proyecto, aparte del Grupo EADS en el que se\n    integra CASA, AISA (Aeron\u00e1uticas Industriales S.A.), ECESA (Eurocopter\n    Espa\u00f1a), y ser\u00e1n subcontratistas ITP (Industria de Turbopropulsores),\n    MTR, Indra para guerra electr\u00f3nica, Tecnobit, Santa B\u00e1rbara Sistemas y\n    EXPAL, todas ellas haciendo una importante contribuci\u00f3n en inversiones en\n    I+D+I, para lo que quiero agradecer p\u00fablicamente y volver a alabar, como\n    la semana anterior, el sistema de anticipos de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el\n    especial apoyo del ministro de Hacienda, aqu\u00ed presente, al aplanamiento\n    de las devoluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    Landaluce, me permite volver a concretar cu\u00e1les son los beneficios no\n    s\u00f3lo para la defensa nacional, sino tambi\u00e9n para el tejido industrial\n    espa\u00f1ol y el impacto laboral y, por tanto, de pol\u00edtica social que tienen\n    los programas aprobados por el Gobierno el pasado mes de septiembre, y lo\n    hace con relaci\u00f3n a los cuatro submarinos de la nueva serie S-80, que\n    tambi\u00e9n incorporan un gran componente de I+D y sobre el que vuelvo a dar\n    por reproducidas las argumentaciones que hice anteriormente sobre Ciencia\n    y Tecnolog\u00eda y el Ministerio de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto de que vaya a Cartagena s\u00ed es algo\n    de lo que el ministro de Defensa se congratula; lo de la Escuela de\n    Infanter\u00eda de Marina comprender\u00e1n que no es un tema que merezca ni\n    siquiera el debate parlamentario, como ha pretendido alg\u00fan alcalde y\n    alg\u00fan partido torpemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son\n    las ventajas de una pol\u00edtica de Defensa en la que se quiere equilibrar la\n    aportaci\u00f3n de la industria y desde luego la pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    EFECTOS ECON\u00d3MICOS TENDR\u00c1 PARA ESPA\u00d1A LA DECISI\u00d3N DE ADQUIRIR UN BUQUE DE\n    PROYECCI\u00d3N ESTRAT\u00c9GICA \"LL\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [2, 3], "apoyo": [4], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, que la modernizaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas sea una\n    prioridad para el Gobierno no puede extra\u00f1ar a nadie o por lo menos no\n    deber\u00eda extra\u00f1ar a nadie, m\u00e1s a\u00fan cuando este proceso de modernizaci\u00f3n\n    est\u00e1 vinculado a la creaci\u00f3n y a la consolidaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds de un\n    sector industrial de la defensa internacionalmente din\u00e1mico, competitivo\n    y tecnol\u00f3gicamente avanzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha entendido el Partido Popular desde\n    que tuvo la confianza de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, siendo este nuevo\n    programa, el buque de proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica, un ejemplo m\u00e1s del apoyo\n    del Gobierno del Partido Popular a este sector industrial, sector\n    esencial para la defensa y la garant\u00eda de los intereses nacionales, que\n    est\u00e1 formado por empresas que no hace muchos a\u00f1os atravesaban graves\n    situaciones financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha entendido el Partido Popular desde\n    que tuvo la confianza de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, siendo este nuevo\n    programa, el buque de proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica, un ejemplo m\u00e1s del apoyo\n    del Gobierno del Partido Popular a este sector industrial, sector\n    esencial para la defensa y la garant\u00eda de los intereses nacionales, que\n    est\u00e1 formado por empresas que no hace muchos a\u00f1os atravesaban graves\n    situaciones financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    efectos econ\u00f3micos tendr\u00e1 para Espa\u00f1a la decisi\u00f3n de adquirir un buque de\n    proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha entendido el Partido Popular desde\n    que tuvo la confianza de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, siendo este nuevo\n    programa, el buque de proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica, un ejemplo m\u00e1s del apoyo\n    del Gobierno del Partido Popular a este sector industrial, sector\n    esencial para la defensa y la garant\u00eda de los intereses nacionales, que\n    est\u00e1 formado por empresas que no hace muchos a\u00f1os atravesaban graves\n    situaciones financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es verdad\n    que para eso tambi\u00e9n se aprovechar\u00e1n las capacidades de Izar, pero no es\n    menos cierto que compartir\u00e1n el proyecto Sainsel, Saes y de nuevo Indra,\n    que son empresas espa\u00f1olas del sector que, como S.S., se\u00f1or Mu\u00f1oz\n    Gallego, muy bien ha se\u00f1alado, est\u00e1n reforzando su posici\u00f3n nacional e\n    internacional gracias a estas decisiones del Gobierno que benefician a la\n    defensa y al mismo tiempo a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Mu\u00f1oz Gallego, hace una presentaci\u00f3n del buque de proyecci\u00f3n\n    estrat\u00e9gica m\u00e1s en el \u00e1mbito de la industria y de la pol\u00edtica industrial\n    del Gobierno que de la pol\u00edtica y de la proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica en s\u00ed\n    misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total son 1.630 puestos\n    de trabajo durante los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os, que es el tiempo en el que se\n    construir\u00e1 ese important\u00edsimo buque de proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica que\n    demandar\u00e1 unos cuatro millones de horas de trabajo directo en Izar, a las\n    que hay que a\u00f1adir otros seis millones de horas en las restantes\n    empresas, por tanto, un total de diez millones de horas de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, Izar est\u00e1 reforzando su pol\u00edtica de I+D y de\n    cooperaci\u00f3n internacional, siendo de destacar el proyecto fast cheap ship\n    para transporte de mercanc\u00edas de alta velocidad que, aunque estamos\n    todav\u00eda en una fase preliminar, es un proyecto interesante para el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "seguridad social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con estos presupuestos hemos conseguido ser la\n    octava econom\u00eda mundial y reclamamos nuestro sitio en el G-8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la presentaci\u00f3n de los presupuestos es un hecho muy importante que\n    marca el papel del Estado en la econom\u00eda, tambi\u00e9n lo es el hecho de hacer\n    un seguimiento de los mismos para comprobar c\u00f3mo se est\u00e1n ejecutando\n    dichos presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fondo de reserva de la\n    Seguridad Social ha pasado de la quiebra a m\u00e1s de 10.000 millones de\n    euros y garantiza a millones de espa\u00f1oles seguridad cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto, en el a\u00f1o 2003, efectivamente un\n    a\u00f1o muy dif\u00edcil en la econom\u00eda mundial y europea, nuestros ingresos\n    tributarios han aumentado hasta octubre un 7 por ciento respecto al mismo\n    per\u00edodo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pago a cuenta del impuesto\n    sobre sociedades ha crecido, en concreto en octubre, por encima del 20\n    por ciento y el IVA un 11,2 por ciento, lo que viene a revelar la\n    positiva marcha que est\u00e1 manteniendo la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto explica en parte los datos publicados el pasado lunes por\n    el INE que muestran un crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola del 2,4 por\n    ciento y la creaci\u00f3n de 293.000 empleos a tiempo completo en los \u00faltimos\n    12 meses, lo que supone, a su vez, un aumento del empleo del 1,9 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pago a cuenta del impuesto\n    sobre sociedades ha crecido, en concreto en octubre, por encima del 20\n    por ciento y el IVA un 11,2 por ciento, lo que viene a revelar la\n    positiva marcha que est\u00e1 manteniendo la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto explica en parte los datos publicados el pasado lunes por\n    el INE que muestran un crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola del 2,4 por\n    ciento y la creaci\u00f3n de 293.000 empleos a tiempo completo en los \u00faltimos\n    12 meses, lo que supone, a su vez, un aumento del empleo del 1,9 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "apoyo": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Una pol\u00edtica exterior se juzga por su cuenta de resultados y\n    est\u00e1n fracasando en Irak y fuera de Irak y nos han colocado en una\n    dependencia absolutamente instrumental de un gran pa\u00eds que nunca va a\n    tener en cuenta los intereses de Madrid cuando tenga que tomar decisiones\n    propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 del\n    apoyo del gran aliado estrat\u00e9gico que nos iba a llevar inmensos\n    intereses, inmensos beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno va a seguir defendiendo, con toda convicci\u00f3n, su\n    pol\u00edtica europea y su pol\u00edtica de relaci\u00f3n atl\u00e1ntica con Estados Unidos\n    para garantizar nuestra paz y nuestra defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  En primer lugar, si uno tiene en cuenta las\n    elecciones que se han celebrado en Madrid, las de Catalu\u00f1a, las\n    elecciones municipales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... A tenor de lo sucedido en las elecciones municipales en Galicia, en la\n    zona afectada, en las elecciones de Catalu\u00f1a, en las elecciones de Madrid\n    y en las \u00faltimas elecciones gallegas, no parece que exista insatisfacci\u00f3n\n    con las pol\u00edticas de nuestro Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Eso no ha sido por arte de gracia ni tampoco por apoyo de la divinidad,\n    aunque nos hubiera venido muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias espa\u00f1olas": [9], "viviendas": [3], "familias": [4, 5], "precio": [6], "sanidad": [7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el \u00e1mbito de la vivienda hemos aprobado unos planes\n    de vivienda; en concreto, el del a\u00f1o 2002-2005 va a permitir que m\u00e1s de\n    400.000 familias en Espa\u00f1a tengan la oportunidad de adquirir una vivienda\n    protegida y puedan acogerse a las ayudas del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda recordar\n    esta tarde que los beneficios fiscales para la vivienda ascienden a 5.500\n    millones de euros en los presupuestos del Estado para el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto la preocupaci\u00f3n por la excesiva elevaci\u00f3n del precio de la\n    vivienda, pero estamos haciendo un esfuerzo presupuestario considerable\n    para permitir el acceso de las familias espa\u00f1olas a las viviendas, y ese\n    acceso se garantiza y se facilita desde la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto la preocupaci\u00f3n por la excesiva elevaci\u00f3n del precio de la\n    vivienda, pero estamos haciendo un esfuerzo presupuestario considerable\n    para permitir el acceso de las familias espa\u00f1olas a las viviendas, y ese\n    acceso se garantiza y se facilita desde la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la vivienda hemos aprobado unos planes\n    de vivienda; en concreto, el del a\u00f1o 2002-2005 va a permitir que m\u00e1s de\n    400.000 familias en Espa\u00f1a tengan la oportunidad de adquirir una vivienda\n    protegida y puedan acogerse a las ayudas del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto la preocupaci\u00f3n por la excesiva elevaci\u00f3n del precio de la\n    vivienda, pero estamos haciendo un esfuerzo presupuestario considerable\n    para permitir el acceso de las familias espa\u00f1olas a las viviendas, y ese\n    acceso se garantiza y se facilita desde la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto la preocupaci\u00f3n por la excesiva elevaci\u00f3n del precio de la\n    vivienda, pero estamos haciendo un esfuerzo presupuestario considerable\n    para permitir el acceso de las familias espa\u00f1olas a las viviendas, y ese\n    acceso se garantiza y se facilita desde la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde los gobiernos del Partido\n    Popular hemos acometido una transferencia de las grandes categor\u00edas de\n    servicios p\u00fablicos, sanidad y educaci\u00f3n, al sector p\u00fablico territorial,\n    comunidades aut\u00f3nomas y corporaciones locales: transferencias de las\n    pol\u00edticas activas de empleo; transferencia de las pol\u00edticas sociales;\n    transferencias de la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la sanidad, tambi\u00e9n transferida, el\n    gasto competencia del Estado se ha incrementado un 79 por ciento en\n    t\u00e9rminos per capita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto la preocupaci\u00f3n por la excesiva elevaci\u00f3n del precio de la\n    vivienda, pero estamos haciendo un esfuerzo presupuestario considerable\n    para permitir el acceso de las familias espa\u00f1olas a las viviendas, y ese\n    acceso se garantiza y se facilita desde la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "madrid": [4], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7], "sanidad": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... de aumento de inversiones\n    en t\u00e9rminos per c\u00e1pita en educaci\u00f3n, sanidad, seguridad ciudadana,\n    justicia, vivienda, etc\u00e9tera, los espa\u00f1oles, lo digan como lo digan en la\n    encuesta del CIS, piensan lo que piensan sobre los servicios p\u00fablicos; o\n    que los empleados p\u00fablicos, que tienen que llevar adelante con eficacia y\n    con responsabilidad la gesti\u00f3n de los servicios p\u00fablicos, nos digan lo\n    que piensan de cu\u00e1l es su pol\u00edtica y cu\u00e1l es la forma de llevar adelante\n    los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted no sabe de los\n    problemas de falta de competitividad en la econom\u00eda espa\u00f1ola, que lo dice\n    todo el mundo, en I+D o en competitividad en productividad por unidad de\n    producto producida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vivir en una\n    econom\u00eda de mercado no puede ser vivir s\u00f3lo en una sociedad de mercado,\n    sino que la Constituci\u00f3n, a la que tanto estamos homenajeando en estos\n    momentos despu\u00e9s de veinticinco a\u00f1os, dice cuales son las\n    responsabilidades ciudadanas y los derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    mayor econom\u00eda, a mayor desarrollo, a mayor empleo, a mayor actividad, se\n    necesitan m\u00e1s infraestructuras y ustedes no est\u00e1n haciendo la pol\u00edtica\n    necesaria para acompasarla al desarrollo que ustedes deciden seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy bien como\n    eslogan, pero detr\u00e1s de todo eso, \u00bfqu\u00e9 piensa el ciudadano que transita\n    por las carreteras colapsadas porque las autopistas radiales de la salida\n    de Madrid las privatizan o porque ponen las nuevas redes al servicio de\n    intereses econ\u00f3micos que no son los intereses p\u00fablicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de aumento de inversiones\n    en t\u00e9rminos per c\u00e1pita en educaci\u00f3n, sanidad, seguridad ciudadana,\n    justicia, vivienda, etc\u00e9tera, los espa\u00f1oles, lo digan como lo digan en la\n    encuesta del CIS, piensan lo que piensan sobre los servicios p\u00fablicos; o\n    que los empleados p\u00fablicos, que tienen que llevar adelante con eficacia y\n    con responsabilidad la gesti\u00f3n de los servicios p\u00fablicos, nos digan lo\n    que piensan de cu\u00e1l es su pol\u00edtica y cu\u00e1l es la forma de llevar adelante\n    los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, si ustedes son tan eficaces para\n    mejorar las cifras, lo que deben ser es muy poco eficaces para mejorar\n    los servicios realmente, \u00bfo es que no hay problemas en educaci\u00f3n o en\n    sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted no sabe de los\n    problemas de falta de competitividad en la econom\u00eda espa\u00f1ola, que lo dice\n    todo el mundo, en I+D o en competitividad en productividad por unidad de\n    producto producida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "seguridad social": [3], "defensa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed est\u00e1 el incremento del\n    n\u00famero de becarios, el incremento de las dotaciones de la sanidad, de las\n    dotaciones del presupuesto de seguridad ciudadana, de justicia, de\n    defensa nacional, el incremento de las dotaciones de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 el incremento del\n    n\u00famero de becarios, el incremento de las dotaciones de la sanidad, de las\n    dotaciones del presupuesto de seguridad ciudadana, de justicia, de\n    defensa nacional, el incremento de las dotaciones de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n- del Estado en Espa\u00f1a, cuando se han hecho las grandes\n    transferencias en educaci\u00f3n, en sanidad, en pol\u00edticas activas de empleo y\n    en justicia, que han sido llevadas  a cabo por el Gobierno del Partido\n    Popular desde el  a\u00f1o 1996 hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n la mejora de la protecci\u00f3n social y del sistema p\u00fablico\n    de pensiones de la Seguridad Social, que est\u00e1 permitiendo elevar a su vez\n    las pensiones m\u00e1s bajas del sistema y las pensiones de viudedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0], "lenguas oficiales": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE CAR\u00c1CTER GENERAL QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA DEFENDER\n    EL DERECHO DE LOS CIUDADANOS ESPA\u00d1OLES A DIRIGIRSE A LAS INSTITUCIONES\n    EUROPEAS EN CUALQUIERA DE LAS LENGUAS OFICIALES EXISTENTES EN ESPA\u00d1A.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    DE CAR\u00c1CTER GENERAL QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA DEFENDER\n    EL DERECHO DE LOS CIUDADANOS ESPA\u00d1OLES A DIRIGIRSE A LAS INSTITUCIONES\n    EUROPEAS EN CUALQUIERA DE LAS LENGUAS OFICIALES EXISTENTES EN ESPA\u00d1A.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "madrid": [28], "lenguas": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "lengua oficial": [22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En el\n    caso de la lengua catalana, de cerca de 11 millones de espa\u00f1oles, que son\n    tan s\u00fabditos del Gobierno de Su Majestad, como se dec\u00eda en otros tiempos,\n    como aqu\u00e9llos que tienen como \u00fanica lengua propia la lengua castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 11 millones de espa\u00f1oles que pagan sus impuestos, que est\u00e1n sometidos\n    a la Constituci\u00f3n y por los que usted y todos los dem\u00e1s ocupantes del\n    banco azul deben velar, proteger, tutelar y representar exactamente igual\n    que a aqu\u00e9llos que tienen como \u00fanica lengua la lengua castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se han presentado en Bruselas en todas las reuniones, insisto,\n    incluso con un representante socialista del Partido Socialista Catal\u00e1n y\n    el resto no originarios de lugares de Espa\u00f1a donde se habla una lengua\n    distinta del castellano, ignorando absolutamente la realidad ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el proyecto de Constituci\u00f3n\n    europea habla en varios lugares de la lengua, pero no habla de lengua\n    oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo aqu\u00ed no me voy a referir ni un momento a la lengua oficial de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me interesa cu\u00e1l es la lengua oficial de la Uni\u00f3n\n    Europea, entre otras cosas porque es una noci\u00f3n que no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay lengua\n    oficial de la Uni\u00f3n Europea y por tanto no estoy pidiendo, lo digo para\n    que lo dejemos claro, que el catal\u00e1n sea o no sea lengua oficial de la\n    Uni\u00f3n Europea, o el vasco o el gallego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la lengua catalana,\n    cerca de once millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir de d\u00f3nde sale esa cifra: de\n    aquellos que viven en un territorio donde el catal\u00e1n es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas personas que, seg\u00fan la Constituci\u00f3n y su estatuto,\n    tienen en\n    su actividad personal y empresarial una lengua oficial que usan, y que la\n    Constituci\u00f3n les impone a ustedes la obligaci\u00f3n de proteger e impulsar,\n    no pueden dirigirse a las instituciones de la Uni\u00f3n Europea en esa misma\n    lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted en qu\u00e9 lengua se pueden dirigir los ciudadanos de la Uni\u00f3n\n    Europea a sus instituciones, a las instituciones de la Uni\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trece idiomas de los que he le\u00eddo afectan a menor poblaci\u00f3n que la lengua\n    catalana; siete afectan a menos gente que los catalanohablantes\n    efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUstedes se van a\n    presentar pidiendo el voto afirmativo a esta Constituci\u00f3n y c\u00f3mo pueden\n    explicar que el Gobierno espa\u00f1ol apoya una constituci\u00f3n en la que ni por\n    un momento ha defendido el derecho de sus ciudadanos a utilizar su propia\n    lengua para recurrir una sanci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea, para ejercer su\n    derecho de petici\u00f3n ante el Defensor del Pueblo europeo, para dirigir una\n    carta al presidente de la Comisi\u00f3n Europea o para interponer alegaciones\n    a cualquier expediente de la Comisi\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo pueden hacer en catal\u00e1n, a pesar de\n    que haya millones, muchos millones, de gente que vive y trabaja con el\n    catal\u00e1n como lengua oficial en su propio espacio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, cuando salen de Espa\u00f1a, creen\n    que s\u00f3lo hablan castellano, creen que s\u00f3lo representan a los que hablan\n    castellano, y desprecian, olvidan o ignoran, en el mejor de los casos, a\n    todos aquellos que tenemos como lengua propia oficial, tan oficial como\n    la suya, otra lengua distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo habla de las lenguas la Constituci\u00f3n europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de las\n    lenguas cuando habla de derechos fundamentales tales como el derecho de\n    petici\u00f3n, el derecho a dirigirse a las administraciones comunitarias, el\n    derecho en general a dirigirse a aquellas autoridades que son las\n    autoridades de la Uni\u00f3n que tienen poder directo no s\u00f3lo a trav\u00e9s del\n    Estado espa\u00f1ol, sino poder directo sobre los ciudadanos espa\u00f1oles, igual\n    que todos los dem\u00e1s ciudadanos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    ning\u00fan sitio se dice que los espa\u00f1oles se tienen que dirigir en\n    castellano; se les da un elenco de lenguas en las cuales se pueden\n    dirigir a las instituciones de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles\n    pueden escoger cualquiera de estas lenguas, los ciudadanos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, desvinculando las lenguas en las que\n    uno se puede dirigir a la Uni\u00f3n Europea de un listado de lenguas que\n    aparece en otro art\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un art\u00edculo en la Constituci\u00f3n -hay tres,\n    de hecho, pero se puede cambiar uno, no voy a entrar en todo detalle\n    t\u00e9cnico-jur\u00eddico-, el art\u00edculo 3.12, que dice: Las lenguas en las que\n    todo ciudadano de la Uni\u00f3n podr\u00e1 dirigirse a las instituciones u\n    organismos consultivos -incluso a los consultivos, en virtud del art\u00edculo\n    1.8, que es un art\u00edculo que rehabla del derecho fundamental- son las que\n    se enumeran en el art\u00edculo 4.10. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda,\n    suponiendo que ustedes quieran corregir esta situaci\u00f3n, es desvincular el\n    derecho a dirigirse a las instituciones de la Uni\u00f3n en una serie de\n    lenguas del listado que aparece ah\u00ed.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo aqu\u00ed no me voy a referir ni un momento a la lengua oficial de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me interesa cu\u00e1l es la lengua oficial de la Uni\u00f3n\n    Europea, entre otras cosas porque es una noci\u00f3n que no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay lengua\n    oficial de la Uni\u00f3n Europea y por tanto no estoy pidiendo, lo digo para\n    que lo dejemos claro, que el catal\u00e1n sea o no sea lengua oficial de la\n    Uni\u00f3n Europea, o el vasco o el gallego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir de d\u00f3nde sale esa cifra: de\n    aquellos que viven en un territorio donde el catal\u00e1n es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas personas que, seg\u00fan la Constituci\u00f3n y su estatuto,\n    tienen en\n    su actividad personal y empresarial una lengua oficial que usan, y que la\n    Constituci\u00f3n les impone a ustedes la obligaci\u00f3n de proteger e impulsar,\n    no pueden dirigirse a las instituciones de la Uni\u00f3n Europea en esa misma\n    lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo pueden hacer en catal\u00e1n, a pesar de\n    que haya millones, muchos millones, de gente que vive y trabaja con el\n    catal\u00e1n como lengua oficial en su propio espacio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 cara se presentan ustedes ante\n    la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola distinta de la de Madrid, Valladolid o\n    Sevilla, para quien este problema le puede sonar absolutamente remoto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0], "lenguas oficiales": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Entre otras cosas, porque el d\u00eda que se quiera modificar este tema, y eso\n    es algo que les deber\u00eda preocupar, el d\u00eda que por razones de mayor\u00edas\n    parlamentarias o sencillamente porque es de sabios rectificar, decidan\n    ustedes aceptar que cualquiera de las lenguas oficiales espa\u00f1olas se\n    puede utilizar en las relaciones con la Uni\u00f3n Europea, como no lo\n    corrijan ahora, el d\u00eda que lo intenten hacer puede que sea tarde, porque\n    se encontrar\u00e1n con que tienen que cambiar la propia Constituci\u00f3n, y esa\n    modificaci\u00f3n, que hoy les dejar\u00eda alg\u00fan tipo de libertad, en ese momento\n    quedar\u00e1 congelada, fijada en el texto y deber\u00e1 ser ratificada por todos\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras cosas, porque el d\u00eda que se quiera modificar este tema, y eso\n    es algo que les deber\u00eda preocupar, el d\u00eda que por razones de mayor\u00edas\n    parlamentarias o sencillamente porque es de sabios rectificar, decidan\n    ustedes aceptar que cualquiera de las lenguas oficiales espa\u00f1olas se\n    puede utilizar en las relaciones con la Uni\u00f3n Europea, como no lo\n    corrijan ahora, el d\u00eda que lo intenten hacer puede que sea tarde, porque\n    se encontrar\u00e1n con que tienen que cambiar la propia Constituci\u00f3n, y esa\n    modificaci\u00f3n, que hoy les dejar\u00eda alg\u00fan tipo de libertad, en ese momento\n    quedar\u00e1 congelada, fijada en el texto y deber\u00e1 ser ratificada por todos\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "lenguas oficiales": [34, 35, 36, 37, 38, 39], "precio": [33], "lenguas": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "lengua oficial": [27, 28, 29, 30, 31, 32]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Me precio de conocer bien Catalu\u00f1a y tengo cierta\n    prevenci\u00f3n en los debates sobre la lengua, porque siempre he sostenido, y\n    admito que puedo estar en un error, que los debates ling\u00fc\u00edsticos,\n    especialmente en Catalu\u00f1a, tienen poco que ver con la realidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre he sostenido que la lengua en Catalu\u00f1a no es un problema de orden\n    social y que muchas veces, desde el \u00e1mbito de la responsabilidad p\u00fablica\n    o pol\u00edtica, con determinadas decisiones se crean problemas donde no\n    existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn esos 11 millones, por ejemplo, est\u00e1 incluyendo a los\n    millones de personas que viven en Catalu\u00f1a y cuya lengua materna es el\n    castellano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Luxemburgo, el luxemburgu\u00e9s; solamente se utiliza ahora el\n    franc\u00e9s y el ingl\u00e9s, pero el luxemburgu\u00e9s es lengua oficial estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tome nota tambi\u00e9n del caso del ga\u00e9lico, en Irlanda, que tambi\u00e9n es lengua\n    oficial estatal y que no lo usa Irlanda, pese al reconocimiento que\n    existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gal\u00e9s es lengua cooficial con el ingl\u00e9s, y\n    sin embargo no es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corso, como usted sabe, se habla una\n    barbaridad, y sin embargo no es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El bret\u00f3n se habla mucho,\n    y sin embargo no es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El flamenco es una lengua de su\n    propio pa\u00eds, pero no est\u00e1 entre las 21. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, hay que tener alguna cuesti\u00f3n\n    clara: la \u00fanica lengua oficial de todo el Estado espa\u00f1ol es el espa\u00f1ol,\n    el castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame si le digo que no hay ni un solo problema social por\n    que cualquiera que viva en Espa\u00f1a en este momento se tenga que dirigir a\n    la Uni\u00f3n Europea en castellano, utilizando la lengua oficial espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en ese territorio, en estricta igualdad est\u00e1n el\n    castellano, el espa\u00f1ol, la lengua com\u00fan, y el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido la responsabilidad en una etapa de la Administraci\u00f3n\n    electr\u00f3nica en Espa\u00f1a y creo que estamos avanzando tambi\u00e9n much\u00edsimo en\n    que se desarrolle teniendo en cuenta todas las lenguas oficiales, la\n    lengua del conjunto de Espa\u00f1a, que es el espa\u00f1ol, el castellano, y que\n    tenga tambi\u00e9n muy en cuenta la lengua espec\u00edfica oficial de cada\n    comunidad aut\u00f3noma en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco se ha planteado ese problema,\n    como le he dicho, con el bret\u00f3n ni en el caso del corso, y con toda\n    sinceridad me parece que no representa ning\u00fan problema que cualquier\n    catal\u00e1n se pueda dirigir a la Uni\u00f3n Europea en la lengua com\u00fan espa\u00f1ola,\n    porque estamos hablando del Estado, de la Constituci\u00f3n europea y de una\n    Europa como uni\u00f3n de Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, como es una uni\u00f3n de Estados, lo\n    que se ha hecho en la Uni\u00f3n Europea desde el principio es ser restrictivo\n    en el uso de las lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que al principio, en la fundaci\u00f3n de\n    la Uni\u00f3n (no era Uni\u00f3n entonces), se utilizaron cuatro lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos encontramos con que hay 12\n    lenguas oficiales en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hay dos\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que tienen lenguas oficiales estatales y que\n    han renunciado al uso de esas lenguas; lenguas oficiales estatales, tome\n    nota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, tenemos el art\u00edculo 314 del Tratado constitutivo\n    de la Comunidad Europea que, como bien sabe, se tradujo a estas 12\n    lenguas como lenguas oficiales de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, con la ampliaci\u00f3n,\n    se produce la incorporaci\u00f3n de nueve lenguas m\u00e1s, como usted ha dicho,\n    21, no tengo nada que achacarle a esa cifra, y estaremos hablando ya en\n    la Uni\u00f3n Europea de 25 Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el art\u00edculo 8 se dice que los ciudadanos de la Uni\u00f3n tienen\n    derecho a formular peticiones al Parlamento Europeo en una de las lenguas\n    de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en ese\n    art\u00edculo 10 se relatan las 21 lenguas de las que usted y yo estamos\n    hablando en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque son lenguas oficiales del\n    conjunto de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego hay lenguas cooficiales que, al amparo de la propia Constituci\u00f3n y\n    de la definici\u00f3n de la jurisprudencia constitucional, lo son en ese\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido la responsabilidad en una etapa de la Administraci\u00f3n\n    electr\u00f3nica en Espa\u00f1a y creo que estamos avanzando tambi\u00e9n much\u00edsimo en\n    que se desarrolle teniendo en cuenta todas las lenguas oficiales, la\n    lengua del conjunto de Espa\u00f1a, que es el espa\u00f1ol, el castellano, y que\n    tenga tambi\u00e9n muy en cuenta la lengua espec\u00edfica oficial de cada\n    comunidad aut\u00f3noma en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saben que hemos tenido muchos debates en cuanto a las lenguas de\n    trabajo, sobre las que cada vez hay una posici\u00f3n m\u00e1s restrictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    tenido que defender en muchas ocasiones la permanencia y la fortaleza del\n    castellano entre esas lenguas de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Luxemburgo, el luxemburgu\u00e9s; solamente se utiliza ahora el\n    franc\u00e9s y el ingl\u00e9s, pero el luxemburgu\u00e9s es lengua oficial estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gal\u00e9s es lengua cooficial con el ingl\u00e9s, y\n    sin embargo no es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corso, como usted sabe, se habla una\n    barbaridad, y sin embargo no es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El bret\u00f3n se habla mucho,\n    y sin embargo no es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, hay que tener alguna cuesti\u00f3n\n    clara: la \u00fanica lengua oficial de todo el Estado espa\u00f1ol es el espa\u00f1ol,\n    el castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame si le digo que no hay ni un solo problema social por\n    que cualquiera que viva en Espa\u00f1a en este momento se tenga que dirigir a\n    la Uni\u00f3n Europea en castellano, utilizando la lengua oficial espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me precio de conocer bien Catalu\u00f1a y tengo cierta\n    prevenci\u00f3n en los debates sobre la lengua, porque siempre he sostenido, y\n    admito que puedo estar en un error, que los debates ling\u00fc\u00edsticos,\n    especialmente en Catalu\u00f1a, tienen poco que ver con la realidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que al principio, en la fundaci\u00f3n de\n    la Uni\u00f3n (no era Uni\u00f3n entonces), se utilizaron cuatro lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos encontramos con que hay 12\n    lenguas oficiales en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hay dos\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que tienen lenguas oficiales estatales y que\n    han renunciado al uso de esas lenguas; lenguas oficiales estatales, tome\n    nota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, tenemos el art\u00edculo 314 del Tratado constitutivo\n    de la Comunidad Europea que, como bien sabe, se tradujo a estas 12\n    lenguas como lenguas oficiales de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque son lenguas oficiales del\n    conjunto de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido la responsabilidad en una etapa de la Administraci\u00f3n\n    electr\u00f3nica en Espa\u00f1a y creo que estamos avanzando tambi\u00e9n much\u00edsimo en\n    que se desarrolle teniendo en cuenta todas las lenguas oficiales, la\n    lengua del conjunto de Espa\u00f1a, que es el espa\u00f1ol, el castellano, y que\n    tenga tambi\u00e9n muy en cuenta la lengua espec\u00edfica oficial de cada\n    comunidad aut\u00f3noma en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El luxemburgu\u00e9s es un\n    dialecto de la lengua alemana, y todos los dem\u00e1s ejemplos que usted me ha\n    puesto, el bret\u00f3n, el corso, etc\u00e9tera, no son oficiales en su territorio,\n    no lo son (El se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de la\n    Presidencia, Arenas Bocanegra: Se equivoca.). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues le explico que no, que resulta que hay unos pocos millones\n    de gente que tienen el catal\u00e1n como lengua propia, que lo usan en su d\u00eda\n    a d\u00eda, en su vida econ\u00f3mica, y pasan del catal\u00e1n al ingl\u00e9s porque tienen\n    su propio mercado y cuando tienen que andar por ah\u00ed exportando lo hacen\n    en ingl\u00e9s, y les gustar\u00eda que ustedes, cuando defienden sus derechos en\n    Europa, les dieran los mismos derechos que a las empresas de Malta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si lo \u00fanico que le queda es\n    el gal\u00e9s, de cuya oficialidad podemos discutir, y que yo creo que no es\n    oficial, en todo caso podemos hacer una question time en el Parlamento\n    brit\u00e1nico sobre los derechos del gal\u00e9s, pero si toda su defensa es decir\n    que el gal\u00e9s no est\u00e1,\n    pues pongamos tambi\u00e9n el gal\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "lenguas": [7], "lengua oficial": [8, 9, 10]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es posible -y he visto las notas que me hab\u00edan preparado- que el flamenco\n    sea lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho en mi intervenci\u00f3n y mantengo\n    absolutamente que Luxemburgo ha renunciado a su lengua oficial estatal,\n    el luxemburgu\u00e9s, lo mantengo; le he dicho en mi intervenci\u00f3n, y se lo\n    mantengo, que el ga\u00e9lico no se utiliza por parte de Irlanda y le he dicho\n    tambi\u00e9n en mi intervenci\u00f3n que ni a efectos del corso ni del bret\u00f3n hay\n    ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de los que viven en Catalu\u00f1a se consideran tan catalanes como\n    espa\u00f1oles, tan espa\u00f1oles como catalanes, y muchos hablan lengua catalana\n    materna y muchos lengua materna espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me compute a los que tienen\n    lengua materna castellana como un problema tambi\u00e9n a efectos de\n    comunicaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha dirigido esta tarde -y me\n    imagino que su lengua materna es el catal\u00e1n-, como siempre, con\n    brillantez a nosotros en su exposici\u00f3n, y de la misma forma se va a poder\n    dirigir usted en castellano, en espa\u00f1ol, a la Uni\u00f3n Europea, porque sigo\n    sosteniendo que en Catalu\u00f1a, hasta que llegaron determinadas pol\u00edticas,\n    que algunos ciudadanos pueden considerar agresivas para ellos o para sus\n    hijos en materia ling\u00fc\u00edstica, no hab\u00eda un problema social con la lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no lo hay en la Comunidad Valenciana -y quiero tambi\u00e9n que me diga\n    si est\u00e1 computando en sus millones a la Comunidad Valenciana-, como no lo\n    hay con el valenciano, lengua oficial tambi\u00e9n -vamos a tener respeto\n    tambi\u00e9n hacia otras comunidades aut\u00f3nomas-, como no lo hay en Galicia y\n    como lo hay en este momento, aunque algunos est\u00e9n empe\u00f1ados en que lo\n    haya, en el Pa\u00eds Vasco en relaci\u00f3n con el euskera, porque es terrible que\n    algunos -y no lo digo por usted- pretendan identificar la buena o mala\n    ciudadan\u00eda por la condici\u00f3n de origen, por la condici\u00f3n de nacimiento o\n    por la lengua que se habla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy absolutamente convencido de que los\n    ciudadanos que viven en Catalu\u00f1a y que con la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola\n    tienen el derecho y la obligaci\u00f3n de conocer la lengua com\u00fan, no van a\n    tener ning\u00fan problema para dirigirse a las instituciones comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me diga usted que no reconozco la identidad de Catalu\u00f1a porque le estoy\n    diciendo que en la Uni\u00f3n Europea se utilizan las lenguas de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible -y he visto las notas que me hab\u00edan preparado- que el flamenco\n    sea lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho en mi intervenci\u00f3n y mantengo\n    absolutamente que Luxemburgo ha renunciado a su lengua oficial estatal,\n    el luxemburgu\u00e9s, lo mantengo; le he dicho en mi intervenci\u00f3n, y se lo\n    mantengo, que el ga\u00e9lico no se utiliza por parte de Irlanda y le he dicho\n    tambi\u00e9n en mi intervenci\u00f3n que ni a efectos del corso ni del bret\u00f3n hay\n    ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no lo hay en la Comunidad Valenciana -y quiero tambi\u00e9n que me diga\n    si est\u00e1 computando en sus millones a la Comunidad Valenciana-, como no lo\n    hay con el valenciano, lengua oficial tambi\u00e9n -vamos a tener respeto\n    tambi\u00e9n hacia otras comunidades aut\u00f3nomas-, como no lo hay en Galicia y\n    como lo hay en este momento, aunque algunos est\u00e9n empe\u00f1ados en que lo\n    haya, en el Pa\u00eds Vasco en relaci\u00f3n con el euskera, porque es terrible que\n    algunos -y no lo digo por usted- pretendan identificar la buena o mala\n    ciudadan\u00eda por la condici\u00f3n de origen, por la condici\u00f3n de nacimiento o\n    por la lengua que se habla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 7, 10, 12, 14, 18, 21, 22, 26, 27, 28, 31, 34, 35, 38, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 55, 56, 57, 58, 59, 61, 65, 67], "party": "Salvador Sanz Palacio", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 8, 9, 11, 13, 15, 16, 17, 19, 20, 29, 30, 32, 33, 54, 60], "party": "JES\u00daS CALDERA S\u00c1NCHEZ-CAPIT\u00c1N", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [23, 24, 25, 62, 63, 64, 66], "party": "INMACULADA RIERA Y RE\u00d1\u00c9", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [36, 37, 39], "party": "JUAN JOS\u00c9 OTXOA DE ERIBE ELORZA", "name": "PNV"}]}