{"blocks": [{"words": {"central nuclear": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L VA A SER LA DECISI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO RESPECTO A LA CENTRAL NUCLEAR DE GARO\u00d1A ...\""]}, {"words": {"seguridad nuclear": [0], "seguridad": [3, 4, 5], "renovables": [2], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Usted ha\n    referido que el Consejo de Seguridad Nuclear, en efecto, remiti\u00f3 al\n    Gobierno su informe sobre un periodo de renovaci\u00f3n por un plazo de diez\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Debo recordar que el informe aborda\n    \u00fanicamente lo que afecta a la seguridad y que, l\u00f3gicamente, no aborda\n    cuestiones de otra \u00edndole que deben tenerse en cuenta para la toma de\n    decisi\u00f3n, como por ejemplo la pol\u00edtica energ\u00e9tica, que es sin duda alguna\n    un gran instrumento de desarrollo econ\u00f3mico y social. ...\"", "\"... Ayer afirm\u00e9 en el\n    Senado lo que hoy voy a repetir ante usted y ante la C\u00e1mara: la decisi\u00f3n\n    sobre Garo\u00f1a ser\u00e1 coherente con nuestros compromisos program\u00e1ticos con\n    los que concurrimos a las elecciones generales hace un a\u00f1o, obteniendo el\n    respaldo mayoritario de los ciudadanos; un compromiso que, como usted\n    conoce, pasa por la sustituci\u00f3n gradual, ordenada, razonable,\n    garantizando la seguridad del suministro en favor de las energ\u00edas\n    renovables en nuestro pa\u00eds, es decir, de energ\u00edas m\u00e1s seguras, m\u00e1s\n    limpias y a largo plazo menos costosas para el conjunto de la econom\u00eda\n    nacional, siempre que est\u00e9 convenientemente garantizada la seguridad del\n    suministro para todos los ciudadanos y las empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Usted ha\n    referido que el Consejo de Seguridad Nuclear, en efecto, remiti\u00f3 al\n    Gobierno su informe sobre un periodo de renovaci\u00f3n por un plazo de diez\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Debo recordar que el informe aborda\n    \u00fanicamente lo que afecta a la seguridad y que, l\u00f3gicamente, no aborda\n    cuestiones de otra \u00edndole que deben tenerse en cuenta para la toma de\n    decisi\u00f3n, como por ejemplo la pol\u00edtica energ\u00e9tica, que es sin duda alguna\n    un gran instrumento de desarrollo econ\u00f3mico y social. ...\"", "\"... Ayer afirm\u00e9 en el\n    Senado lo que hoy voy a repetir ante usted y ante la C\u00e1mara: la decisi\u00f3n\n    sobre Garo\u00f1a ser\u00e1 coherente con nuestros compromisos program\u00e1ticos con\n    los que concurrimos a las elecciones generales hace un a\u00f1o, obteniendo el\n    respaldo mayoritario de los ciudadanos; un compromiso que, como usted\n    conoce, pasa por la sustituci\u00f3n gradual, ordenada, razonable,\n    garantizando la seguridad del suministro en favor de las energ\u00edas\n    renovables en nuestro pa\u00eds, es decir, de energ\u00edas m\u00e1s seguras, m\u00e1s\n    limpias y a largo plazo menos costosas para el conjunto de la econom\u00eda\n    nacional, siempre que est\u00e9 convenientemente garantizada la seguridad del\n    suministro para todos los ciudadanos y las empresas de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  ... en materia\n    europea, y en mi opini\u00f3n todos debemos contribuir a mejorar el debate\n    p\u00fablico, a mejorar las campa\u00f1as, pero no debemos contribuir a intentar\n    desde nuestra misma responsabilidad procurar desafecci\u00f3n o desinter\u00e9s\n    hacia la actividad p\u00fablica y pol\u00edtica, que en democracia debe contar con\n    el m\u00e1ximo respeto. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo creo que esto no\n    contribuye a generar confianza, es evidente, y no contribuye a que pueda\n    haber pronto un crecimiento sostenido y estable de la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    por tanto una creaci\u00f3n de empleo que nos coloque, en fin, en unas cifras\n    razonables en comparaci\u00f3n con nuestros socios de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... La\n    pregunta que le hago es si va usted a cambiar su pol\u00edtica econ\u00f3mica, a\n    hacer las reformas que necesita la econom\u00eda espa\u00f1ola, o va a seguir en\n    esta pol\u00edtica que no lleva a ninguna parte salvo al desastre. ...\"", "\"... Yo creo que esto no\n    contribuye a generar confianza, es evidente, y no contribuye a que pueda\n    haber pronto un crecimiento sostenido y estable de la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    por tanto una creaci\u00f3n de empleo que nos coloque, en fin, en unas cifras\n    razonables en comparaci\u00f3n con nuestros socios de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... La\n    pregunta que le hago es si va usted a cambiar su pol\u00edtica econ\u00f3mica, a\n    hacer las reformas que necesita la econom\u00eda espa\u00f1ola, o va a seguir en\n    esta pol\u00edtica que no lleva a ninguna parte salvo al desastre. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y como sabe S.S., porque as\u00ed lo he anunciado, en esta\n    C\u00e1mara estamos preparando como reforma modernizadora la ley de econom\u00eda\n    sostenible, una reforma de la formaci\u00f3n profesional, la ley de ciencia\n    -entre otras-, y todas caminar\u00e1n en la direcci\u00f3n de hacer una econom\u00eda\n    m\u00e1s productiva, m\u00e1s competitiva, m\u00e1s innovadora. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, austeridad y control del gasto, porque lo que est\u00e1\n    haciendo usted en el futuro son m\u00e1s impuestos o menos servicios y est\u00e1\n    dificultando el cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y medianas empresas y de las\n    familias, que ha bajado el 10 por ciento mientras que el de la\n    Administraci\u00f3n ha subido el 23 por ciento. ...\"", "\"... En primer lugar, austeridad y control del gasto, porque lo que est\u00e1\n    haciendo usted en el futuro son m\u00e1s impuestos o menos servicios y est\u00e1\n    dificultando el cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y medianas empresas y de las\n    familias, que ha bajado el 10 por ciento mientras que el de la\n    Administraci\u00f3n ha subido el 23 por ciento. ...\"", "\"... En primer lugar, austeridad y control del gasto, porque lo que est\u00e1\n    haciendo usted en el futuro son m\u00e1s impuestos o menos servicios y est\u00e1\n    dificultando el cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y medianas empresas y de las\n    familias, que ha bajado el 10 por ciento mientras que el de la\n    Administraci\u00f3n ha subido el 23 por ciento. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los ciudadanos rechazan\n    actitudes como las de su Gobierno porque no es tolerable esa forma de\n    gobernar, porque, se\u00f1or\u00eda, mientras en Espa\u00f1a se cierran muchas empresas\n    y 10 millones de familias pasan graves apuros no es decente que el\n    presidente del Partido Socialista, el vicepresidente del Gobierno, el\n    se\u00f1or Chaves, abuse de su cargo para dar 10 millones de euros a la\n    empresa de su hija. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, los ciudadanos rechazan\n    actitudes como las de su Gobierno porque no es tolerable esa forma de\n    gobernar, porque, se\u00f1or\u00eda, mientras en Espa\u00f1a se cierran muchas empresas\n    y 10 millones de familias pasan graves apuros no es decente que el\n    presidente del Partido Socialista, el vicepresidente del Gobierno, el\n    se\u00f1or Chaves, abuse de su cargo para dar 10 millones de euros a la\n    empresa de su hija. ...\"", "\"... Los ciudadanos\n    rechazan a los Gobiernos incapaces de hacer frente a la crisis y ya muy\n    pocos conf\u00edan en que ustedes sean capaces ni de relanzar la econom\u00eda ni\n    de dar empleo a 4 millones de parados. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed, los primeros resultados positivos, y lo vamos a hacer\n    invirtiendo, como estamos haciendo, en pol\u00edticas sociales, en obra\n    p\u00fablica, en empleo, apoyando al sector financiero, a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, a los sectores industriales, y \u00bfsabe lo que le digo?,\n    que estamos en el buen camino, en la buena direcci\u00f3n y por eso empieza a\n    haber resultados. ...\"", "\"... S\u00ed, los primeros resultados positivos, y lo vamos a hacer\n    invirtiendo, como estamos haciendo, en pol\u00edticas sociales, en obra\n    p\u00fablica, en empleo, apoyando al sector financiero, a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, a los sectores industriales, y \u00bfsabe lo que le digo?,\n    que estamos en el buen camino, en la buena direcci\u00f3n y por eso empieza a\n    haber resultados. ...\"", "\"... Le voy a decir que el Gobierno va a seguir\n    trabajando para modernizar la econom\u00eda, para mejorar la situaci\u00f3n laboral\n    y para consolidar los primeros resultados positivos de la crisis. ...\"", "\"... S\u00ed, los primeros resultados positivos, y lo vamos a hacer\n    invirtiendo, como estamos haciendo, en pol\u00edticas sociales, en obra\n    p\u00fablica, en empleo, apoyando al sector financiero, a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, a los sectores industriales, y \u00bfsabe lo que le digo?,\n    que estamos en el buen camino, en la buena direcci\u00f3n y por eso empieza a\n    haber resultados. ...\""]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuarto, es rotundamente falso que esa empresa haya tenido un trato de\n    favor; el proyecto se declar\u00f3 incentivable, se\u00f1or Bonilla, para que usted\n    se entere, en octubre del a\u00f1o 2007, previamente se comprob\u00f3 su\n    naturaleza, que no se hab\u00eda iniciado y que se localizaba en zona\n    adecuada; la intensidad del proyecto era del 15 por ciento, inferior a la\n    media del 24 por ciento; la determinaci\u00f3n de la cuant\u00eda se hizo y\n    respond\u00eda a criterios t\u00e9cnicos, los mismos que se han aplicado a todos\n    los proyectos aprobados por la Junta de Andaluc\u00eda. ...\""]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tras mi comparecencia\n    en esta C\u00e1mara, como saben, no se detectaron nuevos casos en Hoyo, de\n    forma que, siguiendo los criterios de las autoridades sanitarias y las\n    recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, pusimos fin al\n    r\u00e9gimen de movilidad restringida a partir del 30 de mayo; solo nueve\n    d\u00edas, se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... Y tambi\u00e9n queda acreditado, se\u00f1or\u00eda, que\n    lo responsable en un caso como este es respaldar a las autoridades\n    sanitarias y civiles que est\u00e1n al frente y no hacer nunca, nunca, una\n    utilizaci\u00f3n partidista de un caso de salud p\u00fablica como el que hemos\n    vivido. ...\""]}, {"words": {"transporte": [2], "alta velocidad": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL\n    CALENDARIO DE EJECUCI\u00d3N DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD AL QUE EL GOBIERNO\n    ESPA\u00d1OL VA A INSTAR AL GOBIERNO FRANC\u00c9S PARA EL RAMAL ATL\u00c1NTICO, EN\n    CONCRETO, PARA LOS TRAMOS BURDEOS-DAX Y DAX-IR\u00daN DEL PROYECTO EUROPEO\n    PRIORITARIO N.\u00ba 3, DENOMINADO EJE FERROVIARIO DE ALTA VELOCIDAD SUDOESTE\n    DE EUROPA, QUE FORMA PARTE DE LAS REDES TRANS- EUROPEAS DEL TRANSPORTE\n    (RTE-T) ...\"", "\"... CU\u00c1L ES EL\n    CALENDARIO DE EJECUCI\u00d3N DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD AL QUE EL GOBIERNO\n    ESPA\u00d1OL VA A INSTAR AL GOBIERNO FRANC\u00c9S PARA EL RAMAL ATL\u00c1NTICO, EN\n    CONCRETO, PARA LOS TRAMOS BURDEOS-DAX Y DAX-IR\u00daN DEL PROYECTO EUROPEO\n    PRIORITARIO N.\u00ba 3, DENOMINADO EJE FERROVIARIO DE ALTA VELOCIDAD SUDOESTE\n    DE EUROPA, QUE FORMA PARTE DE LAS REDES TRANS- EUROPEAS DEL TRANSPORTE\n    (RTE-T) ...\"", "\"... CU\u00c1L ES EL\n    CALENDARIO DE EJECUCI\u00d3N DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD AL QUE EL GOBIERNO\n    ESPA\u00d1OL VA A INSTAR AL GOBIERNO FRANC\u00c9S PARA EL RAMAL ATL\u00c1NTICO, EN\n    CONCRETO, PARA LOS TRAMOS BURDEOS-DAX Y DAX-IR\u00daN DEL PROYECTO EUROPEO\n    PRIORITARIO N.\u00ba 3, DENOMINADO EJE FERROVIARIO DE ALTA VELOCIDAD SUDOESTE\n    DE EUROPA, QUE FORMA PARTE DE LAS REDES TRANS- EUROPEAS DEL TRANSPORTE\n    (RTE-T) ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, quiero creer que ustedes -me refiero al Gobierno espa\u00f1ol y\n    al Gobierno franc\u00e9s- tienen previsiones, tienen un calendario de\n    ejecuci\u00f3n en el seno de la Comisi\u00f3n intergubernamental Dax-Vitoria para\n    la ejecuci\u00f3n a un lado y a otro de la frontera franco-espa\u00f1ola del tramo\n    propiamente transfronterizo del ramal atl\u00e1ntico del eje ferroviario de\n    alta velocidad sudoeste de Europa. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, quiero creer que ustedes -me refiero al Gobierno espa\u00f1ol y\n    al Gobierno franc\u00e9s- tienen previsiones, tienen un calendario de\n    ejecuci\u00f3n en el seno de la Comisi\u00f3n intergubernamental Dax-Vitoria para\n    la ejecuci\u00f3n a un lado y a otro de la frontera franco-espa\u00f1ola del tramo\n    propiamente transfronterizo del ramal atl\u00e1ntico del eje ferroviario de\n    alta velocidad sudoeste de Europa. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado, se\u00f1or\u00edas,\n    sabe que el desarrollo de las conexiones ferroviarias entre Espa\u00f1a y\n    Francia es un objetivo compartido por ambos pa\u00edses y as\u00ed se puso de\n    manifiesto en la reciente cumbre hispano-francesa celebrada en Madrid el\n    28 de abril del a\u00f1o 2009 y que ratific\u00f3 con sus palabras el presidente\n    Sarkozy en esta misma C\u00e1mara. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "alta velocidad": [0, 1], "tren": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 acuerdo, se\u00f1or ministro, qu\u00e9\n    acuerdo respecto a la construcci\u00f3n del tren de alta velocidad sobre el\n    que yo le pregunto? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 acuerdo, se\u00f1or ministro, que el\n    vicepresidente del Consejo Regional de Aquitania ha dicho que constituye\n    un golpe mortal a la l\u00ednea de alta velocidad? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 acuerdo, se\u00f1or ministro, que el\n    vicepresidente del Consejo Regional de Aquitania ha dicho que constituye\n    un golpe mortal a la l\u00ednea de alta velocidad? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 acuerdo, se\u00f1or ministro, qu\u00e9\n    acuerdo respecto a la construcci\u00f3n del tren de alta velocidad sobre el\n    que yo le pregunto? ...\"", "\"... Y los indios, se\u00f1or ministro, somos usted y yo, que estamos a la cola en\n    ese tren; usted y yo. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tramo": [1], "conexi\u00f3n": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n tuve la oportunidad de poner de manifiesto el impulso que le\n    vamos a dar a la alta velocidad, por cierto, tambi\u00e9n en el tramo que\n    ten\u00eda m\u00e1s retrasado el Gobierno vasco, que es la parte hacia Guipuzcoa,\n    que nos permita lo antes posible la conexi\u00f3n ferroviaria tambi\u00e9n con\n    Francia. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n tuve la oportunidad de poner de manifiesto el impulso que le\n    vamos a dar a la alta velocidad, por cierto, tambi\u00e9n en el tramo que\n    ten\u00eda m\u00e1s retrasado el Gobierno vasco, que es la parte hacia Guipuzcoa,\n    que nos permita lo antes posible la conexi\u00f3n ferroviaria tambi\u00e9n con\n    Francia. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n tuve la oportunidad de poner de manifiesto el impulso que le\n    vamos a dar a la alta velocidad, por cierto, tambi\u00e9n en el tramo que\n    ten\u00eda m\u00e1s retrasado el Gobierno vasco, que es la parte hacia Guipuzcoa,\n    que nos permita lo antes posible la conexi\u00f3n ferroviaria tambi\u00e9n con\n    Francia. ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    SE BASA EL MINISTRO PARA CUESTIONAR EL DISPOSITIVO QUE HA ACORDADO\n    PRESIDENCIA DEL GOBIERNO PARA LA SEGURIDAD DEL ANTERIOR PRESIDENTE DEL\n    EJECUTIVO ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, conviene recordar que el servicio de seguridad que\n    atiende al presidente Aznar es el designado por el departamento de\n    seguridad de la actual Presidencia del Gobierno. ...\"", "\"... Cuando usted cuestion\u00f3\n    ese aparato de seguridad estaba cuestionando la propia labor de la\n    Presidencia del Gobierno que a usted le ha nombrado. ...\"", "\"... El se\u00f1or Aznar tiene\n    el aparato de seguridad que designa Presidencia del Gobierno, igual que\n    el se\u00f1or Gonz\u00e1lez, igual que en su d\u00eda tuvo el se\u00f1or Calvo Sotelo y el\n    se\u00f1or don Adolfo Suarez. ...\"", "\"... Usted ha sido desautorizado por la Presidencia\n    del Gobierno en un comunicado de 3 de junio. ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Porque, como\n    usted dice muy bien, se\u00f1or diputado, el dispositivo de seguridad del\n    se\u00f1or Aznar lo establece Presidencia del Gobierno, pero tambi\u00e9n\n    Presidencia del Gobierno establece las condiciones de viaje y de\n    seguridad del se\u00f1or Zapatero. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL MINISTRO DE FOMENTO LA DECISI\u00d3N DEL GOBIERNO FRANC\u00c9S DE\n    PARALIZAR EL PROYECTO DE ALTA VELOCIDAD ENTRE HENDAYA Y DAX ...\"", "\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL MINISTRO DE FOMENTO LA DECISI\u00d3N DEL GOBIERNO FRANC\u00c9S DE\n    PARALIZAR EL PROYECTO DE ALTA VELOCIDAD ENTRE HENDAYA Y DAX ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "tramo": [4], "red": [2], "tren": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado 31 de mayo, como se acaba de exponer, la\n    ministra francesa, Mich\u00e8lle Alliot-Marie, plante\u00f3 que el Estado franc\u00e9s\n    no iba a ejecutar el tramo que comprende Bayona con la frontera espa\u00f1ola,\n    dentro del eje Dax-Bayona, del tren de alta velocidad; para ello aleg\u00f3\n    razones medioambientales y de car\u00e1cter econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Como usted sabe, la\n    citada actuaci\u00f3n pertenece al proyecto europeo prioritario n\u00famero 3, al\n    llamado eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa y forma\n    parte de la red de transportes transeuropea, y a tal fin cuenta con\n    aportaci\u00f3n financiera de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Como usted sabe, la\n    citada actuaci\u00f3n pertenece al proyecto europeo prioritario n\u00famero 3, al\n    llamado eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa y forma\n    parte de la red de transportes transeuropea, y a tal fin cuenta con\n    aportaci\u00f3n financiera de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado 31 de mayo, como se acaba de exponer, la\n    ministra francesa, Mich\u00e8lle Alliot-Marie, plante\u00f3 que el Estado franc\u00e9s\n    no iba a ejecutar el tramo que comprende Bayona con la frontera espa\u00f1ola,\n    dentro del eje Dax-Bayona, del tren de alta velocidad; para ello aleg\u00f3\n    razones medioambientales y de car\u00e1cter econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado 31 de mayo, como se acaba de exponer, la\n    ministra francesa, Mich\u00e8lle Alliot-Marie, plante\u00f3 que el Estado franc\u00e9s\n    no iba a ejecutar el tramo que comprende Bayona con la frontera espa\u00f1ola,\n    dentro del eje Dax-Bayona, del tren de alta velocidad; para ello aleg\u00f3\n    razones medioambientales y de car\u00e1cter econ\u00f3mico. ...\""]}, {"words": {"madrid": [2], "alta velocidad": [0], "conexi\u00f3n": [3, 4], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Puedo entender\n    que el ministro tenga preocupaci\u00f3n a la hora de negociar con Francia,\n    porque no demostr\u00f3 el cumplimiento de sus obligaciones con el eje de\n    Figueras y la conexi\u00f3n del tren de alta velocidad que se deb\u00eda haber\n    producido en febrero de este a\u00f1o y que, como pronto, llegar\u00e1 en el a\u00f1o\n    2012. ...\"", "\"... Puedo entender\n    que el ministro tenga preocupaci\u00f3n a la hora de negociar con Francia,\n    porque no demostr\u00f3 el cumplimiento de sus obligaciones con el eje de\n    Figueras y la conexi\u00f3n del tren de alta velocidad que se deb\u00eda haber\n    producido en febrero de este a\u00f1o y que, como pronto, llegar\u00e1 en el a\u00f1o\n    2012. ...\"", "\"... Se lo digo con el \u00e1nimo constructivo de ofrecerle el apoyo a un eje\n    que afecta, no solo como guipuzcoano, a Espa\u00f1a y a Portugal; hay que\n    mantener el eje de Burdeos, Dax, Hendaya, Ir\u00fan y la conexi\u00f3n\n    Par\u00eds-Madrid-Lisboa, con lo que implica tambi\u00e9n para el norte de Portugal\n    y su econom\u00eda y, por supuesto, para toda la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Puedo entender\n    que el ministro tenga preocupaci\u00f3n a la hora de negociar con Francia,\n    porque no demostr\u00f3 el cumplimiento de sus obligaciones con el eje de\n    Figueras y la conexi\u00f3n del tren de alta velocidad que se deb\u00eda haber\n    producido en febrero de este a\u00f1o y que, como pronto, llegar\u00e1 en el a\u00f1o\n    2012. ...\"", "\"... Se lo digo con el \u00e1nimo constructivo de ofrecerle el apoyo a un eje\n    que afecta, no solo como guipuzcoano, a Espa\u00f1a y a Portugal; hay que\n    mantener el eje de Burdeos, Dax, Hendaya, Ir\u00fan y la conexi\u00f3n\n    Par\u00eds-Madrid-Lisboa, con lo que implica tambi\u00e9n para el norte de Portugal\n    y su econom\u00eda y, por supuesto, para toda la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"transporte": [2], "fomento": [0], "eje atl\u00e1ntico": [1], "redes transeuropeas": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Muchas gracias, se\u00f1or\n    diputado, por su expresi\u00f3n y por su apoyo, pero le tengo que comunicar\n    que ayer mismo por la tarde, en respuesta a una iniciativa del ministro\n    de Fomento, se recibi\u00f3 una carta del secretario de Transportes franc\u00e9s,\n    se\u00f1or Bussereau, en la que se reafirma el compromiso pol\u00edtico del\n    Gobierno franc\u00e9s sobre el eje atl\u00e1ntico y se propone la convocatoria de\n    una pr\u00f3xima reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n intergubernamental hispano-francesa\n    antes del 15 de julio, a la que el Gobierno franc\u00e9s propone tambi\u00e9n\n    invitar a la Comisi\u00f3n Europea. ...\"", "\"...  Muchas gracias, se\u00f1or\n    diputado, por su expresi\u00f3n y por su apoyo, pero le tengo que comunicar\n    que ayer mismo por la tarde, en respuesta a una iniciativa del ministro\n    de Fomento, se recibi\u00f3 una carta del secretario de Transportes franc\u00e9s,\n    se\u00f1or Bussereau, en la que se reafirma el compromiso pol\u00edtico del\n    Gobierno franc\u00e9s sobre el eje atl\u00e1ntico y se propone la convocatoria de\n    una pr\u00f3xima reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n intergubernamental hispano-francesa\n    antes del 15 de julio, a la que el Gobierno franc\u00e9s propone tambi\u00e9n\n    invitar a la Comisi\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Le leo textualmente uno de los p\u00e1rrafos de\n    la carta y luego, con mucho gusto, le entregar\u00e9 la carta que hemos\n    recibido: Quiero asegurarles -dice el secretario de Transportes franc\u00e9s-\n    que el proyecto prioritario\n    n\u00famero 3 de las redes transeuropeas de transporte, eje ferroviario de alta\n    velocidad del sudoeste de Europa, reviste una gran importancia para el\n    Gobierno franc\u00e9s, especialmente en lo que se refiere a su rama atl\u00e1ntica\n    y al enlace Dax-Vitoria. ...\"", "\"... Le leo textualmente uno de los p\u00e1rrafos de\n    la carta y luego, con mucho gusto, le entregar\u00e9 la carta que hemos\n    recibido: Quiero asegurarles -dice el secretario de Transportes franc\u00e9s-\n    que el proyecto prioritario\n    n\u00famero 3 de las redes transeuropeas de transporte, eje ferroviario de alta\n    velocidad del sudoeste de Europa, reviste una gran importancia para el\n    Gobierno franc\u00e9s, especialmente en lo que se refiere a su rama atl\u00e1ntica\n    y al enlace Dax-Vitoria. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No es simplemente la incorporaci\u00f3n de tecnolog\u00eda sino\n    que es un proceso de innovaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la ense\u00f1anza y\n    queremos incorporar nuevas posibilidades, situar las TIC al servicio de\n    la innovaci\u00f3n educativa y de la mejora de las formas de aprender y de\n    ense\u00f1ar; es otra cultura de la comunicaci\u00f3n en un contexto en el que el\n    autoaprendizaje y la formaci\u00f3n y labor del profesor son compatibles. ...\"", "\"... No es simplemente la incorporaci\u00f3n de tecnolog\u00eda sino\n    que es un proceso de innovaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la ense\u00f1anza y\n    queremos incorporar nuevas posibilidades, situar las TIC al servicio de\n    la innovaci\u00f3n educativa y de la mejora de las formas de aprender y de\n    ense\u00f1ar; es otra cultura de la comunicaci\u00f3n en un contexto en el que el\n    autoaprendizaje y la formaci\u00f3n y labor del profesor son compatibles. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [2], "formaci\u00f3n": [1], "comunidad educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y adem\u00e1s en este\n    proyecto que estamos haciendo con las comunidades aut\u00f3nomas vamos a\n    sumarnos a iniciativas de toda la comunidad educativa, que tiene mucha\n    experiencia al respecto, que ya tienen programas espec\u00edficos, y queremos\n    coordinarnos a trav\u00e9s del programa Educa 2.0 As\u00ed que vamos a garantizar\n    la coherencia, la cohesi\u00f3n y la igualdad en el acceso a las tecnolog\u00edas\n    -lo que usted defiende y con raz\u00f3n- y la corresponsabilidad, en\n    colaboraci\u00f3n y cofinanciaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Vamos a dotar de manera completa las aulas digitales;\n    vamos a garantizar la conectividad dentro del aula y de los hogares;\n    vamos a asegurar la formaci\u00f3n del profesorado, como usted bien dice, en\n    aspectos t\u00e9cnicos y metodol\u00f3gicos; vamos a generar y facilitar el acceso\n    a materiales\n    digitales educativos; vamos a implicar a los alumnos y a las familias en\n    el desarrollo de estos recursos y vamos a llegar a acuerdos con\n    editoriales y con otras entidades para facilitar el acceso de profesores\n    y alumnos a nuevos materiales educativos. ...\"", "\"... Vamos a dotar de manera completa las aulas digitales;\n    vamos a garantizar la conectividad dentro del aula y de los hogares;\n    vamos a asegurar la formaci\u00f3n del profesorado, como usted bien dice, en\n    aspectos t\u00e9cnicos y metodol\u00f3gicos; vamos a generar y facilitar el acceso\n    a materiales\n    digitales educativos; vamos a implicar a los alumnos y a las familias en\n    el desarrollo de estos recursos y vamos a llegar a acuerdos con\n    editoriales y con otras entidades para facilitar el acceso de profesores\n    y alumnos a nuevos materiales educativos. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta subida, se\u00f1or ministro,\n    en su caso, se dar\u00eda en un contexto en el que m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    empresas se han dado de baja en la Seguridad Social, m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    familias tienen a todos sus miembros en paro y la tasa de paro de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola es del 18,1 por ciento, la m\u00e1s elevada de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... Esta subida, se\u00f1or ministro,\n    en su caso, se dar\u00eda en un contexto en el que m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    empresas se han dado de baja en la Seguridad Social, m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    familias tienen a todos sus miembros en paro y la tasa de paro de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola es del 18,1 por ciento, la m\u00e1s elevada de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Todos los ciudadanos con una\n    potencia de menos de 3 kilovatios/hora, todos los hogares con sus\n    miembros en paro, los pensionistas de pensiones m\u00ednimas y las familias\n    numerosas. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO QUE EL\n    GOBIERNO HA ACTUADO CON LA DILIGENCIA DEBIDA RESPECTO A LA PROBLEM\u00c1TICA\n    DE LA FACTOR\u00cdA DE OPEL EN FIGUERUELAS ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno -creo que es reconocido- ha actuado con absoluta\n    diligencia en todo lo que se refiere a la crisis econ\u00f3mica y, en\n    particular, al sector del autom\u00f3vil. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, su desinter\u00e9s tard\u00edo les ha abocado a que terminemos avalando a\n    una empresa austriacocanadiense y a un banco ruso, sin poder plantear\n    otras soluciones o participar de las decisiones. ...\""]}, {"words": {"industrial": [1], "econom\u00eda": [2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha\n    ido generando en estos veintisiete a\u00f1os una capacidad enorme de\n    producci\u00f3n, de valor a\u00f1adido, hasta el punto de que casi 15.000\n    trabajadores de la industria aragonesa est\u00e1n afectados por la planta\n    Figueruelas. ...\"", "\"... Supone el 20 por ciento de nuestro PIB industrial, produce el 28 por\n    ciento de unidades de toda Europa, con una plantilla de 7.400\n    trabajadores de los 55.000 que hay en Europa. ...\"", "\"... Me record\u00f3, desgraciadamente, a aquel personaje y me record\u00f3 que ustedes\n    los \u00fanicos hechos que saben realizar para defender una planta de estas\n    caracter\u00edsticas es ponerla en entredicho, porque, a pesar de usted, la\n    planta de Opel-Figueruelas es trascendental para la econom\u00eda aragonesa. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2], "industrial": [6], "econom\u00eda": [7], "industria": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este Gobierno, desde el principio de la crisis, ha apostado por el sector\n    del autom\u00f3vil y lo ha hecho con una dificultad, y es que no tenemos\n    ninguna empresa, ninguna matriz del sector del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El Gobierno -y no solo el Gobierno de\n    Espa\u00f1a sino tambi\u00e9n el Gobierno de Arag\u00f3n, como no puede ser de otra\n    forma, de la mano los dos gobiernos, tambi\u00e9n de la mano de los\n    sindicatos, del comit\u00e9 de empresa y de todos los trabajadores de la\n    planta- ha ido a defender este criterio industrial, de competitividad,\n    porque con ese criterio tenemos todas las de ganar. ...\"", "\"... El 2 de junio visit\u00e9 la planta de Opel en\n    Figueruelas y me reun\u00ed con el comit\u00e9 de empresa. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 hubiera sido de la industria del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a si hubi\u00e9ramos\n    seguido los criterios schumpeteriamos de algunos? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 hubiera sido de la\n    industria del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a? ...\"", "\"... sabe, he mantenido tres conversaciones con mi hom\u00f3logo alem\u00e1n,\n    el ministro de Econom\u00eda e Industria alem\u00e1n, que ten\u00eda el peso de las\n    negociaciones con General Motors Corporation. ...\"", "\"... El Gobierno -y no solo el Gobierno de\n    Espa\u00f1a sino tambi\u00e9n el Gobierno de Arag\u00f3n, como no puede ser de otra\n    forma, de la mano los dos gobiernos, tambi\u00e9n de la mano de los\n    sindicatos, del comit\u00e9 de empresa y de todos los trabajadores de la\n    planta- ha ido a defender este criterio industrial, de competitividad,\n    porque con ese criterio tenemos todas las de ganar. ...\"", "\"... sabe, he mantenido tres conversaciones con mi hom\u00f3logo alem\u00e1n,\n    el ministro de Econom\u00eda e Industria alem\u00e1n, que ten\u00eda el peso de las\n    negociaciones con General Motors Corporation. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... ), que la ministra de Medio Ambiente apareci\u00f3 dos d\u00edas despu\u00e9s\n    y lo hac\u00eda en M\u00e1laga o con que el presidente Zapatero se iba a China y\n    visitaba la zona unos minutos antes, en helic\u00f3ptero, de forma\n    clandestina, solo con c\u00e1maras de televisi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, tras cuarenta meses de trabajo, tras m\u00e1s de quince mil folios,\n    el auto de apertura de juicio oral aprecia en los acusados, en varios de\n    ellos -consejera, directores generales o delegados del Gobierno-, delitos\n    de incendio forestal por imprudencia grave, delito contra la seguridad de\n    los trabajadores y homicidio imprudente. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno, m\u00e1s que nunca, quiere manifestar el apoyo\n    a todos y cada uno de los profesionales que realizan su trabajo en la\n    extinci\u00f3n y prevenci\u00f3n de incendios forestales, desde los que trabajan\n    para comunidades aut\u00f3nomas hasta el Ministerio de Medio Ambiente o la\n    UME. ...\""]}, {"words": {"salud": [1], "servicios sanitarios": [2], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Quiero se\u00f1alar que esta decisi\u00f3n se enmarca en la estrategia\n    de salud sexual y reproductiva del Sistema Nacional de Salud, cuyos\n    objetivos son, en primer lugar, prevenir las enfermedades de transmisi\u00f3n\n    sexual y, en segundo lugar, incidir en la disminuci\u00f3n de embarazos no\n    deseados y, por tanto, en la disminuci\u00f3n de interrupciones voluntarias\n    del embarazo. ...\"", "\"... Quiero se\u00f1alar que esta decisi\u00f3n se enmarca en la estrategia\n    de salud sexual y reproductiva del Sistema Nacional de Salud, cuyos\n    objetivos son, en primer lugar, prevenir las enfermedades de transmisi\u00f3n\n    sexual y, en segundo lugar, incidir en la disminuci\u00f3n de embarazos no\n    deseados y, por tanto, en la disminuci\u00f3n de interrupciones voluntarias\n    del embarazo. ...\"", "\"... En cualquier caso, el Gobierno ha\n    tomado esta decisi\u00f3n con el fin de facilitar el acceso de todas las\n    mujeres a la p\u00edldora, independientemente del lugar donde residan, porque\n    aunque los servicios sanitarios -y usted lo se\u00f1alaba, se\u00f1or\u00eda- de la\n    mayor\u00eda de las comunidades aut\u00f3nomas lo dispensan de manera gratuita, es\n    cierto que en algunos lugares existen dificultades reales para acceder a\n    ella en los plazos en que este tratamiento es efectivo. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA TOMADO EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR QUE EN ESTOS MOMENTOS\n    DE CRISIS LAS EMPRESAS NO VEAN AFECTADA SU APUESTA POR LA I+D+I ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6], "empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3, 4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues que la innovaci\u00f3n tiene un\n    impacto inmenso en las empresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Y no solamente crecen en\n    productividad las empresas espa\u00f1olas sino que cuando son innovadoras\n    tienen m\u00e1s ventas, crece m\u00e1s el empleo y desde luego crece m\u00e1s la\n    exportaci\u00f3n que en las empresas que no son innovadoras. ...\"", "\"... Por eso, el Grupo Socialista, se\u00f1ora ministra, le pregunta qu\u00e9 medidas\n    est\u00e1 adoptando para que las empresas que han apostado por I+D+i, no se\n    vean afectadas, a pesar de la crisis, en su empe\u00f1o de progresar\n    en la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Pues que la innovaci\u00f3n tiene un\n    impacto inmenso en las empresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Y no solamente crecen en\n    productividad las empresas espa\u00f1olas sino que cuando son innovadoras\n    tienen m\u00e1s ventas, crece m\u00e1s el empleo y desde luego crece m\u00e1s la\n    exportaci\u00f3n que en las empresas que no son innovadoras. ...\"", "\"... Pero\n    todo diagn\u00f3stico no solamente tiene que identificar los males de nuestra\n    econom\u00eda sino que tiene que aportar soluciones y ya desde la pasada\n    legislatura la educaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n aparecieron como elementos clave para conseguirlo. ...\"", "\"... Por otro lado, se\n    hacen m\u00e1s fuertes y pueden sobrevivir mejor a la crisis econ\u00f3mica, como\n    por ejemplo la que tenemos actualmente. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como parte de esta acci\u00f3n de gobierno, el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n ha desarrollado un paquete espec\u00edfico\n    de medidas para apoyar e incentivar de forma singular ese esfuerzo\n    productivo, ese esfuerzo que est\u00e1n realizando estas nuevas empresas que\n    han emergido en los \u00faltimos a\u00f1os, como ayer se se\u00f1alaba en el informe\n    Cotec, estas m\u00e1s de 11.000 empresas que tienen que ser grandes\n    protagonistas de nuestro cambio productivo. ...\"", "\"... Perm\u00edtame que le se\u00f1ale alguna de las medidas que hemos puesto en marcha:\n    hemos concentrado todas las ayudas a la I+D+i empresarial, m\u00e1s de 1.200\n    millones de euros, en el CDTI; hemos ampliado las ayudas a empresas y\n    hemos incentivado la compra p\u00fablica de tecnolog\u00eda gracias en parte al\n    Fondo de I+D+i, de 490 millones de euros, previsto en el PlanE; hemos\n    simplificado la solicitud de ayudas y asegurado que la mayor\u00eda de las\n    convocatorias permanezca abierta todo el a\u00f1o; hemos reducido la exigencia\n    de avales y garant\u00edas a las pymes y estamos sustituyendo los cr\u00e9ditos por\n    programas de cr\u00e9dito m\u00e1s subvenci\u00f3n; elaboramos informes gratuitos para\n    que estas empresas puedan obtener autom\u00e1ticamente las exenciones fiscales\n    por su inversi\u00f3n en actividades de I+D+i; hemos incorporado mayor\n    flexibilidad a los instrumentos existentes, como por ejemplo el programa\n    Cenit, y hemos dise\u00f1ado nuevos instrumentos, como es el programa\n    Interempresas, precisamente para favorecer esa colaboraci\u00f3n necesaria\n    entre las pymes. ...\"", "\"... Facilitaremos la incorporaci\u00f3n este a\u00f1o 2009 de 1.300\n    doctores a empresas y adem\u00e1s el Gobierno ha anunciado un marco fiscal\n    estable y predecible que mantendr\u00e1 a Espa\u00f1a como el pa\u00eds con los mejores\n    incentivos a la I+D+i de todos los pa\u00edses de la OCDE m\u00e1s all\u00e1 del a\u00f1o\n    2011. ...\"", "\"... Este paquete de ayudas ha permitido que, a pesar de la crisis y ya\n    en el primer cuatrimestre del a\u00f1o 2009, el CDTI haya duplicado el n\u00famero\n    de ayudas concedidas para proyectos de investigaci\u00f3n a empresas respecto\n    al mismo periodo del a\u00f1o anterior y que las solicitudes presentadas para\n    ayudas a la creaci\u00f3n de empresas de base tecnol\u00f3gica, las nuevas empresas\n    innovadoras, se hayan triplicado respecto al mismo periodo del a\u00f1o\n    anterior. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno trabaja intensamente y en todos los frentes para\n    luchar contra los efectos agudos de la crisis en nuestra econom\u00eda y al\n    mismo tiempo impulsa ese cambio hacia esa econom\u00eda m\u00e1s sostenible y m\u00e1s\n    intensiva en conocimiento. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3, 4], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ejemplo,\n    en Estados Unidos, que es el gran paradigma de la econom\u00eda de mercado,\n    hay espacios fiscales distintos; cada Estado decide su IRPF, el IVA\n    tambi\u00e9n es una libre decisi\u00f3n estatal, no federal, e incluso hay\n    especificaciones distintas estatales en las reglas sobre seguros de\n    tr\u00e1fico o consumo; por cierto, los veh\u00edculos se deben rematricular cuando\n    pasan a otro Estado. ...\"", "\"... Por ello, ante el 15 de julio,\n    ese horizonte que fij\u00f3 el presidente del Gobierno para ese nuevo acuerdo\n    de financiaci\u00f3n, el Gobierno tiene ante s\u00ed una clara disyuntiva, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, o pacta con el Partido Popular la involuci\u00f3n en el\n    terreno auton\u00f3mico o pacta con los reformistas perif\u00e9ricos no solo para\n    salir de la crisis, sino tambi\u00e9n para encontrar una salida a un tema como\n    la financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, para el autogobierno, que son, por cierto,\n    temas \u00edntimamente vinculados, unidos si se quiere avanzar hacia un modelo\n    de Estado encarrilado hacia una econom\u00eda del conocimiento, una econom\u00eda\n    competitiva, porque en la multiplicidad y en la diferencia, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, est\u00e1 el futuro. ...\"", "\"... En otro orden de cosas, esta ma\u00f1ana alud\u00eda alg\u00fan se\u00f1or diputado al llamado\n    c\u00f3digo de buen gobierno, que pretende, como usted sabe, impulsar, al\n    menos en sus principios, la austeridad como principio b\u00e1sico; la\n    eficacia, la econom\u00eda y la eficiencia como principios \u00e9ticos que deben\n    informar la actuaci\u00f3n del Gobierno, y la administraci\u00f3n de los recursos\n    p\u00fablicos con la austeridad como principio de conducta, y cito\n    textualmente. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno, sin duda atravesamos -no digo nada\n    nuevo- la peor crisis econ\u00f3mica de nuestra historia m\u00e1s reciente, cuya\n    extrema gravedad est\u00e1 repercutiendo no solo en la p\u00e9rdida de puestos de\n    trabajo sino tambi\u00e9n en una grave retracci\u00f3n del consumo; en definitiva,\n    supone un retroceso y pone en serios aprietos a nuestro ya de por s\u00ed\n    precario Estado del bienestar. ...\"", "\"... En el actual contexto de\n    crisis econ\u00f3mica, le dec\u00eda que es exigible que todas las administraciones\n    p\u00fablicas y tambi\u00e9n el Estado realicen un gran esfuerzo de austeridad, de\n    moderaci\u00f3n del gasto, eliminando aquel gasto no necesario, m\u00e1s superfluo,\n    m\u00e1s suntuario para el cumplimiento de sus funciones y de sus servicios,\n    dirigiendo los recursos disponibles hacia aquellas pol\u00edticas que generan\n    aut\u00e9ntica riqueza y empleo, am\u00e9n de convertir tambi\u00e9n la Administraci\u00f3n\n    del Estado en algo m\u00e1s moderno, m\u00e1s eficaz, m\u00e1s eficiente y m\u00e1s austero. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El pasado 14 de mayo el Ministerio de Econom\u00eda y el Ministerio\n    de la Presidencia dict\u00e1bamos una resoluci\u00f3n con instrucciones muy\n    precisas para que en ning\u00fan departamento se produzca un incremento en el\n    n\u00famero, en el rango o en el coste de la estructura. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Anteriormente, la Ley del Proceso Auton\u00f3mico -aquello que\n    qued\u00f3 de la extinta Loapa- supon\u00eda tambi\u00e9n una reestructuraci\u00f3n de la\n    Administraci\u00f3n del Estado, y cito literalmente: atendiendo tambi\u00e9n a los\n    principios constitucionales de eficacia, de desconcentraci\u00f3n y de\n    econom\u00eda del gasto; e inclu\u00eda un mandato de reorganizar servicios, de\n    suprimir estructuras innecesarias e incluso delegaciones ministeriales,\n    etc\u00e9tera, teniendo en cuenta los \u00e1mbitos que son de competencia\n    auton\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LA FUTURA\n    REFORMA DE LA LEGISLACI\u00d3N REGULADORA DEL DERECHO A LA VIDA QUE PRETENDE\n    LLEVARSE A CABO EN LAS CORTES GENERALES A INICIATIVA DEL GOBIERNO, Y\n    CONCRETAMENTE A TRAV\u00c9S DEL MINISTERIO DE IGUALDAD.  ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "social": [15, 16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tenemos una deuda hist\u00f3rica que\n    saldar con la igualdad, con la libertad y con los derechos de las\n    mujeres. ...\"", "\"... Interpreto, por su interpelaci\u00f3n,\n    que para usted las mujeres no tienen derecho a decidir en ning\u00fan momento\n    de la gestaci\u00f3n ni en ning\u00fan caso ni supuesto. ...\"", "\"... Interpreto que para ustedes la interrupci\u00f3n\n    de un embarazo es un crimen, pero tiene que entender y que aceptar que\n    junto a usted se sienta una mayor\u00eda de diputadas y diputados que\n    reconocen el derecho a decidir de las mujeres sobre su maternidad. ...\"", "\"... Es\n    mejorable porque no ofrece suficientes garant\u00edas jur\u00eddicas ni a las\n    mujeres ni a los profesionales que las atienden. ...\"", "\"... Lo es porque contempla\n    la pena de c\u00e1rcel en el C\u00f3digo Penal para las mujeres que toman una\n    decisi\u00f3n como \u00e9sta. ...\"", "\"... Actualmente, el 97 por ciento de las interrupciones del embarazo en\n    nuestro pa\u00eds se realizan sobre la base\n    del supuesto de salud ps\u00edquica de las mujeres que, como sabe S.S., no\n    tiene l\u00edmite temporal en la regulaci\u00f3n vigente. ...\"", "\"... La realidad, se\u00f1or\u00edas,\n    invisible y callada pero real y dura para miles de mujeres, profesionales\n    y de j\u00f3venes, es que en Espa\u00f1a la cuesti\u00f3n de la interrupci\u00f3n voluntaria\n    del embarazo no est\u00e1 bien resuelta. ...\"", "\"... Si la situaci\u00f3n actual no satisface a nadie,\n    se\u00f1or\u00edas, por qu\u00e9 no hemos hecho nada durante tanto tiempo mientras hab\u00eda\n    mujeres que ve\u00edan vulnerados sus derechos a la intimidad y a la dignidad,\n    mientras hab\u00eda otras que sent\u00edan miedo e inseguridad sin saber si su\n    historial terminar\u00eda un buen d\u00eda en un juzgado, mientras cientos de\n    j\u00f3venes no sab\u00edan qu\u00e9 hacer ante un embarazo no deseado y prematuro. ...\"", "\"... Porque, escuch\u00e1ndole a usted, pudiera parecer que este Gobierno abre\n    debates innecesarios, pero, se\u00f1or\u00eda, no piensan lo mismo las m\u00e1s de\n    100.000 mujeres que interrumpieron su embarazo en Espa\u00f1a el pasado a\u00f1o,\n    no piensan lo mismo los profesionales que han encontrado problemas a la\n    hora de dilucidar los l\u00edmites de la ley. ...\"", "\"... Tenemos una deuda hist\u00f3rica que\n    saldar con la igualdad, con la libertad y con los derechos de las\n    mujeres. ...\"", "\"... En materia de interrupci\u00f3n voluntaria del\n    embarazo, proponemos una regulaci\u00f3n m\u00e1s segura que la vigente, que\n    ofrezca mayores garant\u00edas jur\u00eddicas para las mujeres y para los\n    profesionales sanitarios. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es una propuesta m\u00e1s equilibrada, que,\n    garantizando los derechos de autonom\u00eda y libertad de las mujeres, no\n    descuida la protecci\u00f3n de la vida prenatal. ...\"", "\"... Lo que nosotros proponemos es garantizar a las mujeres la posibilidad de\n    tomar una decisi\u00f3n libre e informada sobre la interrupci\u00f3n del embarazo\n    dentro de las primeras catorce semanas y ese sistema de plazos se\n    complementa con la posibilidad de interrumpir el embarazo por razones\n    m\u00e9dicas; se propone tambi\u00e9n la eliminaci\u00f3n de la excepci\u00f3n establecida en\n    la Ley de Autonom\u00eda del Paciente, de manera que la interrupci\u00f3n\n    voluntaria del embarazo se equipare a lo que est\u00e1 establecido para\n    cualquier otra intervenci\u00f3n sanitaria. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, cada a\u00f1o\n    100.000 mujeres interrumpen su embarazo en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... S\u00e9 que no puedo\n    obtener la complicidad de todos ustedes en una cuesti\u00f3n como esta, en la\n    que se cruzan principios morales, filos\u00f3ficos y religiosos, pero al menos\n    les pido -y creo que hablo en nombre de todas esas mujeres- respeto,\n    rigor y altura de miras. ...\"", "\"... Lo que proponemos es una ley m\u00e1s\n    equilibrada, que solvente los problemas de la regulaci\u00f3n vigente y que\n    sea equiparable a las de los pa\u00edses de nuestro entorno; lo que proponemos\n    es una ley de salud sexual y reproductiva y eso es lo m\u00e1s importante e\n    innovador de la propuesta que realizamos, el amplio contenido de medidas\n    en el \u00e1mbito social, sanitario y educativo, para garantizar los derechos\n    a la salud sexual y reproductiva y para prevenir embarazos no deseados,\n    todo ello enmarcado en una estrategia nacional de salud sexual y\n    reproductiva que el Gobierno tendr\u00e1 que elaborar cada cinco a\u00f1os, en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y con las sociedades\n    cient\u00edficas y organizaciones sociales. ...\"", "\"... Pero sobre todo ser\u00e1 una\n    ley precedida de un amplio debate y de una amplia reflexi\u00f3n social y\n    pol\u00edtica, como pocas leyes antes probablemente; esa es la manera de hacer\n    pol\u00edtica que nosotros defendemos y practicamos. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "vida familiar": [11], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "social": [10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ya les\n    parec\u00eda inconstitucional la Ley de Igualdad o la paridad en los cargos\n    electos, ya les pareci\u00f3 inconstitucional la Ley del Aborto que present\u00f3\n    el Gobierno en el a\u00f1o 1983, pero, como todas SS.SS. ...\"", "\"... De lo que se\n    trata es de ofrecer m\u00e1s garant\u00edas jur\u00eddicas a las mujeres y a los\n    profesionales, de lo que se trata es de buscar el equilibrio entre los\n    derechos de las mujeres y la protecci\u00f3n de la vida prenatal y de lo que\n    se trata, sobre todo, es de prevenir embarazos no deseados. ...\"", "\"... Pero su problema, se\u00f1or\u00eda, no es\n    que vayamos a una ley de plazos, su problema no es este anteproyecto; su\n    problema es la irrelevancia que para usted tienen las mujeres en un\n    asunto como este. ...\"", "\"... Estamos acostumbradas a\n    que, cuando se trata de legislar sobre los derechos de las mujeres, a\n    ustedes todo les parece mal, todo les parece inconstitucional. ...\"", "\"... Y ahora, en el fondo, no hay m\u00e1s que la\n    negaci\u00f3n de nuevo del derecho a la salud sexual y reproductiva de las\n    mujeres. ...\"", "\"... Es el derecho a decidir de las mujeres lo que les molesta,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Hoy, las mujeres embarazadas est\u00e1n m\u00e1s protegidas\n    que nunca en el \u00e1mbito laboral. ...\"", "\"... Hoy cuentan con una ayuda de 2.500 euros por nacimiento; hoy tenemos un\n    permiso de paternidad, que se ver\u00e1 ampliado a cuatro semanas, con el\n    acuerdo de esta C\u00e1mara; existe una ayuda para las mujeres aut\u00f3nomas que\n    tienen que interrumpir su actividad laboral por motivos relacionados con\n    el embarazo o con el parto; existe tambi\u00e9n una ayuda para las\n    trabajadoras del r\u00e9gimen especial de empleadas del hogar; la maternidad\n    no contributiva se ha ampliado en catorce d\u00edas; hoy, los periodos de\n    excedencia se reconocen como periodos de cotizaci\u00f3n efectiva; se est\u00e1\n    realizando una apuesta clar\u00edsima por la conciliaci\u00f3n de la vida\n    profesional y de la vida familiar con el establecimiento de esas 300.000\n    plazas de educaci\u00f3n infantil con el Plan Educa 0 a 3, en el que el\n    Gobierno va a invertir, junto con las comunidades aut\u00f3nomas, m\u00e1s de 1.000\n    millones de euros. ...\"", "\"... Las mujeres ya compartimos esa decisi\u00f3n con las personas que\n    nos quieren y a las que queremos, pero, si no hay confianza, ni la ley,\n    ni un juez podr\u00e1n imponer su decisi\u00f3n a la de la mujer, porque\n    precisamente la que est\u00e1 embarazada es ella, salvo que quiera usted\n    acercar nuestra legislaci\u00f3n a la de algunos pa\u00edses musulmanes, donde se\n    exige la autorizaci\u00f3n expresa del marido. ...\"", "\"... Nosotros\n    defendemos la necesidad de una educaci\u00f3n sexual responsable y poner en\n    marcha m\u00e1s medidas para prevenir embarazos no deseados, defendemos el\n    derecho a decidir de las mujeres, defendemos que las mujeres no puedan\n    ser penadas con c\u00e1rcel por la decisi\u00f3n de interrumpir un embarazo y\n    adem\u00e1s respetamos la opini\u00f3n que usted tenga con respecto a un tema como\n    este. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el apoyo social, se\u00f1or\u00eda, el\n    consenso m\u00e1s claro que existe es que la regulaci\u00f3n actual no convence a\n    nadie, ese es el consenso m\u00e1s claro que existe. ...\"", "\"... Hoy cuentan con una ayuda de 2.500 euros por nacimiento; hoy tenemos un\n    permiso de paternidad, que se ver\u00e1 ampliado a cuatro semanas, con el\n    acuerdo de esta C\u00e1mara; existe una ayuda para las mujeres aut\u00f3nomas que\n    tienen que interrumpir su actividad laboral por motivos relacionados con\n    el embarazo o con el parto; existe tambi\u00e9n una ayuda para las\n    trabajadoras del r\u00e9gimen especial de empleadas del hogar; la maternidad\n    no contributiva se ha ampliado en catorce d\u00edas; hoy, los periodos de\n    excedencia se reconocen como periodos de cotizaci\u00f3n efectiva; se est\u00e1\n    realizando una apuesta clar\u00edsima por la conciliaci\u00f3n de la vida\n    profesional y de la vida familiar con el establecimiento de esas 300.000\n    plazas de educaci\u00f3n infantil con el Plan Educa 0 a 3, en el que el\n    Gobierno va a invertir, junto con las comunidades aut\u00f3nomas, m\u00e1s de 1.000\n    millones de euros. ...\""]}, {"words": {"empresa": [17, 18], "medianas empresas": [14, 15, 16], "peque\u00f1as": [37, 38, 39, 40], "econom\u00eda": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "crisis econ\u00f3mica": [41, 42], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [19, 20, 21, 22, 23], "aut\u00f3nomos": [33, 34, 35, 36], "mediana empresa": [24, 25]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el breve tiempo que\n    usted lleva de vicepresidenta segunda, esta es la cuarta vez que le vamos\n    a preguntar sobre el tema de financiaci\u00f3n a empresas y familias, que es\n    el tema crucial, capital, desde nuestro punto de vista, de qu\u00e9 es lo que\n    est\u00e1 pasando con la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Y no es para menos, puesto que la\n    asfixia financiera sin duda es el principal problema de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, aunque tanto a usted como sobre todo al presidente del Gobierno\n    este problema, el problema de la financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, de los aut\u00f3nomos o de las familias, se les ha ca\u00eddo del\n    discurso, es un tema del que les gusta poco o nada hablar. ...\"", "\"... Esta es la evoluci\u00f3n del cr\u00e9dito\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola y la barra azul es lo que se est\u00e1n financiando\n    las empresas y las familias. ...\"", "\"... Esta cada vez es m\u00e1s grande, es lo que\n    las administraciones p\u00fablicas est\u00e1n consumiendo; se est\u00e1 expulsando del\n    mercado financiero, a trav\u00e9s del cr\u00e9dito que se est\u00e1 dando a las\n    administraciones p\u00fablicas, a las familias y a las empresas. ...\"", "\"... Desde comienzos del a\u00f1o 2008, la variaci\u00f3n del\n    cr\u00e9dito a las familias ha ca\u00eddo en 10 puntos; para las empresas, en m\u00e1s\n    de 12. ...\"", "\"... En el \u00faltimo mes, las entidades de\n    cr\u00e9dito concedieron 2.100 millones de euros menos que el mes anterior a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas; apenas 2.000 millones m\u00e1s a las\n    familias. ...\"", "\"... Se est\u00e1n incrementando much\u00edsimo los tipos de\n    inter\u00e9s particulares, que se est\u00e1n dando operaci\u00f3n por operaci\u00f3n, porque\n    est\u00e1n subiendo much\u00edsimo las primas de riesgo que el sector financiero\n    est\u00e1 aplicando a las operaciones, tanto de familias como de empresas. ...\"", "\"... Hay problemas de ca\u00edda de la demanda, porque no hay financiaci\u00f3n y se\n    est\u00e1n cerrando las empresas porque, lisa y llanamente, no tienen liquidez\n    y, al no tener liquidez, el negocio no puede seguir funcionando; echan la\n    persiana y se va la gente a la calle. ...\"", "\"... Esta es la raz\u00f3n por la cual 100.000 empresas\n    espa\u00f1olas han cerrado en el \u00faltimo a\u00f1o y han dejado de cotizar a la\n    Seguridad Social. ...\"", "\"... Empezar\u00e1 por el Estado, comunidades aut\u00f3nomas, ayuntamientos y seguiremos\n    con las grandes empresas hasta la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"", "\"... La l\u00ednea PYME, 2.000 millones, de 10.000; la l\u00ednea liquidez,\n    1.600, de 5.000; la l\u00ednea liquidez de medianas empresas, que acaba de\n    entrar, eso es verdad, 65 millones, de 3.000; la l\u00ednea vivienda, 96\n    millones, de 3.000; la moratoria PYME, 5 millones, de 5.000 previstos; y\n    la moratoria hipoteca, 33 millones, de 60.000 previstos. ...\"", "\"... Hace falta aumentar la liquidez y las administraciones p\u00fablicas no tienen\n    el derecho de quitar esa liquidez, de cortar los circuitos financieros a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a las empresas en\n    general y a las familias de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Eso se\n    consigue con pol\u00edticas mucho m\u00e1s serias, ganando credibilidad -no con que\n    aparezcan cifras de la Comisi\u00f3n Europea poni\u00e9ndonos a la cabeza del gasto\n    p\u00fablico y del endeudamiento- y evitando que las administraciones p\u00fablicas\n    absorban esa financiaci\u00f3n que corresponde a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y a los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Este ejercicio, cuando ustedes se decidan a ponerlo en marcha, que ya\n    veremos cu\u00e1ndo es, solo puede tener un objetivo, que es precisamente\n    facilitar como condici\u00f3n necesaria, aunque probablemente no ser\u00e1\n    suficiente, ese cr\u00e9dito a esas familias, a esos aut\u00f3nomos y a esas\n    empresas. ...\"", "\"... En el \u00faltimo mes, las entidades de\n    cr\u00e9dito concedieron 2.100 millones de euros menos que el mes anterior a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas; apenas 2.000 millones m\u00e1s a las\n    familias. ...\"", "\"... La l\u00ednea PYME, 2.000 millones, de 10.000; la l\u00ednea liquidez,\n    1.600, de 5.000; la l\u00ednea liquidez de medianas empresas, que acaba de\n    entrar, eso es verdad, 65 millones, de 3.000; la l\u00ednea vivienda, 96\n    millones, de 3.000; la moratoria PYME, 5 millones, de 5.000 previstos; y\n    la moratoria hipoteca, 33 millones, de 60.000 previstos. ...\"", "\"... Hace falta aumentar la liquidez y las administraciones p\u00fablicas no tienen\n    el derecho de quitar esa liquidez, de cortar los circuitos financieros a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a las empresas en\n    general y a las familias de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Empezar\u00e1 por el Estado, comunidades aut\u00f3nomas, ayuntamientos y seguiremos\n    con las grandes empresas hasta la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"", "\"... Y esta\n    bajada de calidad crediticia del Estado est\u00e1 afectando despu\u00e9s a esa\n    peque\u00f1a y mediana empresa o a ese aut\u00f3nomo que va a una sucursal bancaria\n    y le cobran por su cr\u00e9dito much\u00edsimo m\u00e1s, porque, sencillamente, la\n    calidad crediticia del pa\u00eds ha ca\u00eddo. ...\"", "\"... En el breve tiempo que\n    usted lleva de vicepresidenta segunda, esta es la cuarta vez que le vamos\n    a preguntar sobre el tema de financiaci\u00f3n a empresas y familias, que es\n    el tema crucial, capital, desde nuestro punto de vista, de qu\u00e9 es lo que\n    est\u00e1 pasando con la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es este. ...\"", "\"... Esta es la evoluci\u00f3n del cr\u00e9dito\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola y la barra azul es lo que se est\u00e1n financiando\n    las empresas y las familias. ...\"", "\"... Esto es lo que realmente est\u00e1 pasando, es la discrepancia tan radical\n    entre el an\u00e1lisis que ustedes hacen de qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando con la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y el que nosotros hacemos. ...\"", "\"... Mientras no se\n    asuma que el principal problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la\n    financiaci\u00f3n no despegaremos. ...\"", "\"... Empezar\u00e1 por el Estado, comunidades aut\u00f3nomas, ayuntamientos y seguiremos\n    con las grandes empresas hasta la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"", "\"... Y esta\n    bajada de calidad crediticia del Estado est\u00e1 afectando despu\u00e9s a esa\n    peque\u00f1a y mediana empresa o a ese aut\u00f3nomo que va a una sucursal bancaria\n    y le cobran por su cr\u00e9dito much\u00edsimo m\u00e1s, porque, sencillamente, la\n    calidad crediticia del pa\u00eds ha ca\u00eddo. ...\"", "\"... En el breve tiempo que\n    usted lleva de vicepresidenta segunda, esta es la cuarta vez que le vamos\n    a preguntar sobre el tema de financiaci\u00f3n a empresas y familias, que es\n    el tema crucial, capital, desde nuestro punto de vista, de qu\u00e9 es lo que\n    est\u00e1 pasando con la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Y no es para menos, puesto que la\n    asfixia financiera sin duda es el principal problema de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, aunque tanto a usted como sobre todo al presidente del Gobierno\n    este problema, el problema de la financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, de los aut\u00f3nomos o de las familias, se les ha ca\u00eddo del\n    discurso, es un tema del que les gusta poco o nada hablar. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es este. ...\"", "\"... Esta es la evoluci\u00f3n del cr\u00e9dito\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola y la barra azul es lo que se est\u00e1n financiando\n    las empresas y las familias. ...\"", "\"... Esto es lo que realmente est\u00e1 pasando, es la discrepancia tan radical\n    entre el an\u00e1lisis que ustedes hacen de qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando con la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y el que nosotros hacemos. ...\"", "\"... Lo que le pasa a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola es que no tiene liquidez, no hay cr\u00e9dito. ...\"", "\"... Mientras no se\n    asuma que el principal problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la\n    financiaci\u00f3n no despegaremos. ...\"", "\"... Y no es para menos, puesto que la\n    asfixia financiera sin duda es el principal problema de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, aunque tanto a usted como sobre todo al presidente del Gobierno\n    este problema, el problema de la financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, de los aut\u00f3nomos o de las familias, se les ha ca\u00eddo del\n    discurso, es un tema del que les gusta poco o nada hablar. ...\"", "\"... Hace falta aumentar la liquidez y las administraciones p\u00fablicas no tienen\n    el derecho de quitar esa liquidez, de cortar los circuitos financieros a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a las empresas en\n    general y a las familias de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Eso se\n    consigue con pol\u00edticas mucho m\u00e1s serias, ganando credibilidad -no con que\n    aparezcan cifras de la Comisi\u00f3n Europea poni\u00e9ndonos a la cabeza del gasto\n    p\u00fablico y del endeudamiento- y evitando que las administraciones p\u00fablicas\n    absorban esa financiaci\u00f3n que corresponde a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y a los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Este ejercicio, cuando ustedes se decidan a ponerlo en marcha, que ya\n    veremos cu\u00e1ndo es, solo puede tener un objetivo, que es precisamente\n    facilitar como condici\u00f3n necesaria, aunque probablemente no ser\u00e1\n    suficiente, ese cr\u00e9dito a esas familias, a esos aut\u00f3nomos y a esas\n    empresas. ...\"", "\"... Y no es para menos, puesto que la\n    asfixia financiera sin duda es el principal problema de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, aunque tanto a usted como sobre todo al presidente del Gobierno\n    este problema, el problema de la financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, de los aut\u00f3nomos o de las familias, se les ha ca\u00eddo del\n    discurso, es un tema del que les gusta poco o nada hablar. ...\"", "\"... En el \u00faltimo mes, las entidades de\n    cr\u00e9dito concedieron 2.100 millones de euros menos que el mes anterior a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas; apenas 2.000 millones m\u00e1s a las\n    familias. ...\"", "\"... Hace falta aumentar la liquidez y las administraciones p\u00fablicas no tienen\n    el derecho de quitar esa liquidez, de cortar los circuitos financieros a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a las empresas en\n    general y a las familias de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Eso se\n    consigue con pol\u00edticas mucho m\u00e1s serias, ganando credibilidad -no con que\n    aparezcan cifras de la Comisi\u00f3n Europea poni\u00e9ndonos a la cabeza del gasto\n    p\u00fablico y del endeudamiento- y evitando que las administraciones p\u00fablicas\n    absorban esa financiaci\u00f3n que corresponde a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y a los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, a mi grupo le preocupa su capacidad de an\u00e1lisis,\n    tanto de los datos como del origen de esta crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Nos preocupa el an\u00e1lisis de los datos y sobre todo del origen sobre la\n    crisis econ\u00f3mica que vivimos en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [7, 8], "peque\u00f1as": [15], "actividad": [14], "econom\u00eda": [9], "crisis econ\u00f3mica": [16], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "aut\u00f3nomos": [10, 11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En algunos de esos a\u00f1os el aumento del cr\u00e9dito\n    alcanz\u00f3 tasas muy elevadas -en alg\u00fan a\u00f1o han llegado incluso a superar el\n    20 por ciento-, y eso sin duda ha permitido financiar el esfuerzo\n    inversor de nuestra econom\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os dirigido en buena parte\n    al sector de la construcci\u00f3n residencial -una situaci\u00f3n, como sabe,\n    estrechamente vinculada con la pol\u00edtica de suelo que ustedes\n    desarrollaron-, pero es un aumento de cr\u00e9dito que ha tenido como\n    contrapartida un fuerte endeudamiento de familias y de empresas. ...\"", "\"... Hemos puesto en marcha\n    un conjunto de medidas destinadas a facilitar la financiaci\u00f3n a las\n    entidades del sistema financiero espa\u00f1ol para que ellas, a su vez, puedan\n    seguir desarrollando su actividad de cesi\u00f3n de cr\u00e9dito a empresas y\n    familias. ...\"", "\"... En los cinco\n    primeros meses las devoluciones mensuales pagadas son m\u00e1s de 44.000, que\n    han supuesto m\u00e1s de 3.000 millones de euros de liquidez adicional para\n    las empresas. ...\"", "\"... Se ha procedido a mejorar las condiciones de financiaci\u00f3n de las empresas\n    aumentando las l\u00edneas de mediaci\u00f3n del ICO y se han dise\u00f1ado l\u00edneas de\n    mediaci\u00f3n especialmente adaptadas a las condiciones de los mercados\n    financieros. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos puesto en marcha una nueva\n    l\u00ednea ICO de liquidez destinada a medianas empresas y un sistema\n    financiero para aliviar los problemas de liquidez de pymes y aut\u00f3nomos\n    que tengan facturas pendientes de cobro de las entidades locales, un\n    incremento de la posibilidad de endeudamiento de las\n    entidades locales en 11.000 millones de euros que va a permitir cobrar\n    estas facturas pendientes, y una nueva l\u00ednea adicional de avales del ICO\n    por importe de 3.000 millones. ...\"", "\"... Creo que estamos llevando a cabo medidas\n    importantes que tratan de paliar la negativa evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica para familias y para empresas. ...\"", "\"... En cuanto a las medidas destinadas a\n    facilitar el cr\u00e9dito, le dir\u00e9 tambi\u00e9n que las medidas de apoyo al sector\n    financiero en la Uni\u00f3n Europea han supuesto casi un 30 por ciento del\n    producto interior bruto de la Uni\u00f3n Europea, y existen los mismos\n    problemas de cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y medianas empresas que tenemos en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos puesto en marcha una nueva\n    l\u00ednea ICO de liquidez destinada a medianas empresas y un sistema\n    financiero para aliviar los problemas de liquidez de pymes y aut\u00f3nomos\n    que tengan facturas pendientes de cobro de las entidades locales, un\n    incremento de la posibilidad de endeudamiento de las\n    entidades locales en 11.000 millones de euros que va a permitir cobrar\n    estas facturas pendientes, y una nueva l\u00ednea adicional de avales del ICO\n    por importe de 3.000 millones. ...\"", "\"... En cuanto a las medidas destinadas a\n    facilitar el cr\u00e9dito, le dir\u00e9 tambi\u00e9n que las medidas de apoyo al sector\n    financiero en la Uni\u00f3n Europea han supuesto casi un 30 por ciento del\n    producto interior bruto de la Uni\u00f3n Europea, y existen los mismos\n    problemas de cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y medianas empresas que tenemos en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En algunos de esos a\u00f1os el aumento del cr\u00e9dito\n    alcanz\u00f3 tasas muy elevadas -en alg\u00fan a\u00f1o han llegado incluso a superar el\n    20 por ciento-, y eso sin duda ha permitido financiar el esfuerzo\n    inversor de nuestra econom\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os dirigido en buena parte\n    al sector de la construcci\u00f3n residencial -una situaci\u00f3n, como sabe,\n    estrechamente vinculada con la pol\u00edtica de suelo que ustedes\n    desarrollaron-, pero es un aumento de cr\u00e9dito que ha tenido como\n    contrapartida un fuerte endeudamiento de familias y de empresas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, voy a tratar de dar respuesta al enunciado de la interpelaci\u00f3n,\n    las medidas que va a adoptar el Gobierno para paliar las dificultades de\n    acceso al cr\u00e9dito de familias, pymes y aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las dificultades de acceso al cr\u00e9dito de familias, pymes y\n    aut\u00f3nomos preocupan tanto al Gobierno\n    como a su grupo parlamentario. ...\"", "\"... Pero centr\u00e1ndonos en Espa\u00f1a, hemos\n    llevado a cabo, como sabe, subastas por el Fondo para la adquisici\u00f3n de\n    activos financieros, que han otorgado financiaci\u00f3n a las entidades de\n    cr\u00e9dito por importe de 19.341 millones de euros; hemos avalado emisiones\n    por parte de las entidades financieras que suponen, entre las ya\n    autorizadas y las que est\u00e1n pendientes de emisi\u00f3n, m\u00e1s de 37.000 millones\n    de liquidez adicional y se han adoptado medidas que facilitan la liquidez\n    a pymes y a aut\u00f3nomos, medidas que ya hemos expuesto detalladamente en\n    esta C\u00e1mara; se han mejorado las figuras de aplazamiento o\n    fraccionamiento para los que tienen deudas con la Hacienda p\u00fablica\n    estatal; hemos revisado a la baja los tipos de inter\u00e9s de demora ilegal\n    aplicables; hemos elevado el l\u00edmite exento de la obligaci\u00f3n de aportar\n    garant\u00edas en los fraccionamientos de 6.000 a 18.000 euros y hemos\n    recibido ya m\u00e1s de 500.000 solicitudes de aplazamiento o\n    fraccionamiento. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos puesto en marcha una nueva\n    l\u00ednea ICO de liquidez destinada a medianas empresas y un sistema\n    financiero para aliviar los problemas de liquidez de pymes y aut\u00f3nomos\n    que tengan facturas pendientes de cobro de las entidades locales, un\n    incremento de la posibilidad de endeudamiento de las\n    entidades locales en 11.000 millones de euros que va a permitir cobrar\n    estas facturas pendientes, y una nueva l\u00ednea adicional de avales del ICO\n    por importe de 3.000 millones. ...\"", "\"... Hemos puesto en marcha\n    un conjunto de medidas destinadas a facilitar la financiaci\u00f3n a las\n    entidades del sistema financiero espa\u00f1ol para que ellas, a su vez, puedan\n    seguir desarrollando su actividad de cesi\u00f3n de cr\u00e9dito a empresas y\n    familias. ...\"", "\"... En cuanto a las medidas destinadas a\n    facilitar el cr\u00e9dito, le dir\u00e9 tambi\u00e9n que las medidas de apoyo al sector\n    financiero en la Uni\u00f3n Europea han supuesto casi un 30 por ciento del\n    producto interior bruto de la Uni\u00f3n Europea, y existen los mismos\n    problemas de cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y medianas empresas que tenemos en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Ayer mismo la Comisi\u00f3n Europea present\u00f3 sus datos, y en este\n    sentido me gustar\u00eda decirle que el paquete fiscal de medidas para tratar\n    de paliar la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 suponiendo un 5 por ciento del PIB de\n    la Uni\u00f3n Europea, de media; de ella, algo m\u00e1s de un 3 por ciento en\n    estabilizadores autom\u00e1ticos. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3, 4, 5], "medianas empresas": [2], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 rompiendo la l\u00ednea por la zona m\u00e1s d\u00e9bil,\n    que son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que es a los\n    que se les est\u00e1 cortando m\u00e1s la financiaci\u00f3n; son los que est\u00e1n cerrando,\n    y cuando cierran generan las p\u00e9rdidas de puestos de trabajo que ahora\n    estamos viendo. ...\"", "\"... Si hubiesen aplicado\n    una pol\u00edtica contraria, una pol\u00edtica de tratar de proveer financiaci\u00f3n a\n    trav\u00e9s de una menor absorci\u00f3n por parte de las administraciones p\u00fablicas\n    de las disponibilidades de liquidez, si hubiesen hecho una pol\u00edtica\n    diferente, seguro que ahora muchas de esas empresas estar\u00edan abiertas;\n    pero no lo est\u00e1n. ...\"", "\"... Se est\u00e1 rompiendo la l\u00ednea por la zona m\u00e1s d\u00e9bil,\n    que son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que es a los\n    que se les est\u00e1 cortando m\u00e1s la financiaci\u00f3n; son los que est\u00e1n cerrando,\n    y cuando cierran generan las p\u00e9rdidas de puestos de trabajo que ahora\n    estamos viendo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, una cosa que tienen de bueno las campa\u00f1as\n    electorales es que se recorre uno toda Espa\u00f1a durante quince d\u00edas, visita\n    muchas c\u00e1maras de Comercio y muchas asociaciones de aut\u00f3nomos y de\n    peque\u00f1os y medianos empresarios, y \u00bfsabe lo que dec\u00edan todos por\n    unanimidad, independientemente del lugar de Espa\u00f1a en el que uno se\n    encontrase? ...\"", "\"... El 99 por ciento de\n    los aut\u00f3nomos de este pa\u00eds no han visto un euro del ICO. ...\"", "\"... Se est\u00e1 rompiendo la l\u00ednea por la zona m\u00e1s d\u00e9bil,\n    que son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que es a los\n    que se les est\u00e1 cortando m\u00e1s la financiaci\u00f3n; son los que est\u00e1n cerrando,\n    y cuando cierran generan las p\u00e9rdidas de puestos de trabajo que ahora\n    estamos viendo. ...\"", "\"... Se est\u00e1 rompiendo la l\u00ednea por la zona m\u00e1s d\u00e9bil,\n    que son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que es a los\n    que se les est\u00e1 cortando m\u00e1s la financiaci\u00f3n; son los que est\u00e1n cerrando,\n    y cuando cierran generan las p\u00e9rdidas de puestos de trabajo que ahora\n    estamos viendo. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, puedo estar totalmente de acuerdo con usted en que es\n    necesario mejorar las l\u00edneas del ICO para que lleguen finalmente en su\n    totalidad a las familias y a las empresas, simplemente estoy esperando\n    una propuesta sobre c\u00f3mo hacerlo, porque usted no ha puesto ninguna\n    propuesta encima de la mesa. ...\"", "\"... Por tanto, no puede\n    usted decir que la deuda p\u00fablica espa\u00f1ola es alta; ten\u00edamos margen, hemos\n    hecho bien los deberes, los hemos continuado haciendo bien durante el\n    periodo en el que hemos gobernado, durante los \u00faltimos cuatro a\u00f1os\n    anteriores y en lo que va de legislatura, lo que nos permite en este\n    momento tener margen para dar respuesta a las necesidades de la sociedad\n    espa\u00f1ola, que son que adoptemos medidas de est\u00edmulo fiscal para tratar de\n    compensar la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica, y vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 38, 40], "party": "JOAN HERRERA TORRES", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 7, 8, 9, 12, 14, 17, 21, 25, 27, 29, 30, 33, 34, 35, 36, 39, 42, 43, 45, 47], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 15, 16, 18, 19, 20, 22, 23, 24, 26, 28, 31, 32, 37, 44, 46], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [10, 11, 13], "party": "JOS\u00c9 RAM\u00d3N BELOKI GUERRA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [41], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}