{"blocks": [{"words": {"accidente": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 SU GOBIERNO NO HA PUESTO LOS MEDIOS NECESARIOS PARA PODER HACER\n    FRENTE A LA MAREA NEGRA GENERADA POR LA CAT\u00c1STROFE DEL \"PRESTIGE\" A PESAR\n    DE HABER TRANSCURRIDO M\u00c1S DE TRES SEMANAS DESDE EL ACCIDENTE ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Quiero agradecer su ayuda muy\n    especialmente a todos los que han colaborado: a los voluntarios, a los\n    t\u00e9cnicos, a los especialistas, a los profesionales, tambi\u00e9n a las Fuerzas\n    Armadas a las que tantas veces injustamente se les niegan medios y ayudas\n    (Rumores. ...\""]}, {"words": {"accidente": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Hubiera preferido que\n    hubiera sido a\u00fan m\u00e1s r\u00e1pida y m\u00e1s eficaz y tambi\u00e9n hubiera preferido que\n    el Prestige no hubiese tenido un accidente. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuando ustedes\n    dec\u00edan que no pasaba nada, nosotros dec\u00edamos que hab\u00eda una marea negra;\n    cuando ustedes dec\u00edan que hab\u00eda medios, nosotros dec\u00edamos que no hab\u00eda\n    medios, como se ha constatado; cuando dijimos que movilizaran el\n    ej\u00e9rcito, tuvieron que movilizarlo; cuando le ped\u00ed que tomara el tim\u00f3n de\n    la situaci\u00f3n, tuvo que tomarlo. ...\"", "\"... Cambie el rumbo, una a este pa\u00eds frente a esta gran\n    cat\u00e1strofe, convoque a todos los partidos pol\u00edticos, pida m\u00e1s ayuda\n    internacional, destine m\u00e1s efectivos del ej\u00e9rcito, hasta 10.000, en\n    Galicia y en las costas cant\u00e1bricas, proteja m\u00e1s las R\u00edas Bajas. ...\""]}, {"words": {"buque": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Las manifestaciones y los\n    informes de los t\u00e9cnicos que bajan a analizar los restos del buque\n    Prestige son los que sirven de base a los comentarios y a las\n    informaciones del Gobierno. ...\"", "\"... a qu\u00e9 puerto llevar\u00eda usted ese buque\n    averiado: \u00bfa La Coru\u00f1a, a Vigo? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Naturalmente, en el caso de Galicia nos vamos a volcar en\n    planes econ\u00f3micos de ayuda espec\u00edfica en favor de sus productos, de su\n    turismo y, en general, de su econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"accidente": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, la semana pasada vino usted por primera vez al Parlamento,\n    despu\u00e9s de 23 d\u00edas del accidente. ...\""]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... A\n    partir de ah\u00ed, todas las decisiones las han adoptado el Gobierno y la\n    Xunta en el \u00e1mbito de sus competencias, perfectamente coordinados desde\n    el momento del salvamento de la tripulaci\u00f3n del buque, que hicieron de\n    manera conjunta el Gobierno gallego y el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La primera decisi\u00f3n que tomaron, se\u00f1or Rajoy, fue qu\u00e9 hacer con el buque. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Porque si no lo hacen acabar\u00e1n la\n    crisis como la empezaron, pensando en ustedes, pero entonces una gran\n    marea de indignaci\u00f3n de los espa\u00f1oles caer\u00e1 sobre su Gobierno. ...\""]}, {"words": {"accidente": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le reto a usted a que haya una sola declaraci\u00f3n del l\u00edder de la oposici\u00f3n\n    y suya en los siete d\u00edas siguientes al accidente diciendo qu\u00e9 es lo que\n    hab\u00eda que hacer con \u00e9l. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Hemos dispuesto de seis remolcadores,\n    trece embarcaciones de salvamento, dos buques de desembarco, dos\n    fragatas, embarcaciones de la Guardia Civil y de la Xunta, doce barcos de\n    limpieza, un petrolero, un submarino, nueve helic\u00f3pteros, ocho aviones\n    espa\u00f1oles y seis extranjeros... Y he acordado con las cofrad\u00edas de\n    pescadores que utilizaran los medios de que disponen para luchar contra\n    la marea, porque el fuel-oil... ...\""]}, {"words": {"comunidad cient\u00edfica": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfpor qu\u00e9 se han rechazado hasta ahora las ayudas ofrecidas\n    por las comunidades aut\u00f3nomas, comunidad cient\u00edfica y expertos para\n    solucionar las consecuencias de la cat\u00e1strofe del Prestige? ...\""]}, {"words": {"comunidad cient\u00edfica": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No me diga usted que yo no acepto lo que\n    pueda aportar la comunidad cient\u00edfica, porque cuando asum\u00ed la\n    responsabilidad en el tema de las vacas locas lo primero que hice fue\n    crear un comit\u00e9 cient\u00edfico (Rumores. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nosotros denunciamos que no estuvieron donde y cuando sus\n    responsabilidades pol\u00edticas les reclamaban y que el fin de semana\n    siguiente y el siguiente al 13 de\n    noviembre los ministros de Fomento y de Medio Ambiente, el presidente de\n    la Xunta y varios de sus consejeros ni pod\u00edan ni deb\u00edan estar cazando en\n    Toledo ni paseando por Sierra Nevada ni descansando en Do\u00f1ana, porque al\n    hacerlo no ejercieron sus funciones de autoridades responsables ni su\n    papel pol\u00edtico como l\u00edderes de una situaci\u00f3n pol\u00edtica que les exig\u00eda\n    estar all\u00ed, como aquellos dirigentes europeos que interrumpieron sus\n    vacaciones (Un se\u00f1or diputado: \u00a1No ser\u00eda el se\u00f1or Gonz\u00e1lez!) ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace escasamente dos meses se present\u00f3 en Madrid el\n    Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n y Formaci\u00f3n sobre Drogas. ...\"", "\"... Esto no es\n    m\u00e1s que una nueva muestra de la preocupaci\u00f3n del Gobierno del Partido\n    Popular por la investigaci\u00f3n... ...\""]}, {"words": {"investigadores": [5], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "proyectos": [6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le dec\u00eda, se\u00f1or ministro, que es una muestra m\u00e1s de la importancia que el\n    Gobierno del Partido Popular concede a la investigaci\u00f3n y a la formaci\u00f3n\n    espec\u00edficamente en un campo como el de la drogodependencia. ...\"", "\"... La\n    investigaci\u00f3n de los procesos adictivos es fundamental para luchar contra\n    la drogodependencia, pero la presentaci\u00f3n del instituto no supone en\n    ning\u00fan caso un punto de partida. ...\"", "\"... A lo largo de estos a\u00f1os han sido\n    numerosas las acciones que sobre investigaci\u00f3n ha desarrollado el\n    Gobierno y que han permitido que surgiera\n    un importante grupo de organizaciones y de investigadores que han\n    realizado una labor callada pero fruct\u00edfera. ...\"", "\"... Pero nos encontramos con grupos peque\u00f1os, fragmentados, y nos\n    falta vertebraci\u00f3n, consolidar los equipos, fijar las l\u00edneas prioritarias\n    de investigaci\u00f3n y fomentar y favorecer el acercamiento entre la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica y la cl\u00ednica. ...\"", "\"... explicase a la C\u00e1mara qu\u00e9 actuaciones va a desarrollar el Instituto\n    Nacional de Investigaci\u00f3n y Formaci\u00f3n sobre Drogas. ...\"", "\"... A lo largo de estos a\u00f1os han sido\n    numerosas las acciones que sobre investigaci\u00f3n ha desarrollado el\n    Gobierno y que han permitido que surgiera\n    un importante grupo de organizaciones y de investigadores que han\n    realizado una labor callada pero fruct\u00edfera. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n a lo largo de\n    estos a\u00f1os se han desarrollado numerosas acciones de formaci\u00f3n con\n    profesionales, familiares, profesores, organizaciones sindicales, agentes\n    sociales y otros mediadores sociales y hemos tenido proyectos formativos\n    de universidades que han cristalizado en m\u00e1sters o cursos de\n    especializaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, como ha recordado, el Instituto Nacional de\n    Investigaci\u00f3n y Formaci\u00f3n sobre Drogas ha sido creado recientemente en\n    concreto por una orden del Ministerio del Interior de 4 de octubre de\n    2002 en la que se regula su composici\u00f3n y funcionamiento. ...\"", "\"... Con la creaci\u00f3n\n    de este instituto cumplimos uno de los compromisos recogidos en la\n    estrategia nacional sobre drogas 2000-2008, que establece como objetivo\n    prioritario el desarrollo de actuaciones en dos campos, el de las\n    actividades formativas y el de la investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Pues bien, en el \u00e1mbito\n    de la investigaci\u00f3n se van a intensificar los esfuerzos en la\n    problem\u00e1tica ligada con el consumo de alcohol, especialmente en sus\n    efectos sobre los m\u00e1s j\u00f3venes, y en la viabilidad de nuevas estrategias\n    preventivas y rehabilitadoras. ...\"", "\"... Con la creaci\u00f3n\n    de este instituto cumplimos uno de los compromisos recogidos en la\n    estrategia nacional sobre drogas 2000-2008, que establece como objetivo\n    prioritario el desarrollo de actuaciones en dos campos, el de las\n    actividades formativas y el de la investigaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "plan nacional": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y en cuanto al tercer\n    \u00e1mbito al que quer\u00eda hacer referencia, que es el de la financiaci\u00f3n, en\n    los presupuestos de la Delegaci\u00f3n del Gobierno para el Plan Nacional\n    sobre Drogas 2003 se contempla la cantidad de un mill\u00f3n de euros para la\n    realizaci\u00f3n de actuaciones de este instituto, partida que se incrementar\u00e1\n    con nuevos cr\u00e9ditos con cargo a la Ley del Fondo, ya que el Consejo de\n    Ministros ampliar\u00e1 pr\u00f3ximamente los objetivos dirigidos a la\n    investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Y en cuanto al tercer\n    \u00e1mbito al que quer\u00eda hacer referencia, que es el de la financiaci\u00f3n, en\n    los presupuestos de la Delegaci\u00f3n del Gobierno para el Plan Nacional\n    sobre Drogas 2003 se contempla la cantidad de un mill\u00f3n de euros para la\n    realizaci\u00f3n de actuaciones de este instituto, partida que se incrementar\u00e1\n    con nuevos cr\u00e9ditos con cargo a la Ley del Fondo, ya que el Consejo de\n    Ministros ampliar\u00e1 pr\u00f3ximamente los objetivos dirigidos a la\n    investigaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [3], "operaciones": [4], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, varios son los hechos acaecidos entre finales del siglo\n    pasado e inicios del actual que han originado cambios transcendentales en\n    la concepci\u00f3n de la defensa y, por tanto, de la pol\u00edtica exterior: desde\n    la ca\u00edda del muro, el surgimiento del fen\u00f3meno de la globalizaci\u00f3n y m\u00e1s\n    recientemente el 11 de septiembre. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el conflicto de la antigua Yugoslavia\n    conllev\u00f3 la necesidad de desarrollar en el seno de la Uni\u00f3n Europea una\n    genuina pol\u00edtica exterior en materia de seguridad y defensa y, en\n    consecuencia, un papel m\u00e1s protagonista de las operaciones de paz\n    llamadas Petersberg. ...\"", "\"... La cumbre de Praga ha devenido en paradigma de lo que se viene en llamar\n    la nueva OTAN, reforzando la defensa de los principios b\u00e1sicos de\n    libertades de los ciudadanos y defensa de las democracias ante las nuevas\n    amenazas, habida cuenta de los objetivos planteados: capacidades,\n    terrorismo y ampliaci\u00f3n, como ejes centrales de la revisi\u00f3n de sus\n    postulados. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el conflicto de la antigua Yugoslavia\n    conllev\u00f3 la necesidad de desarrollar en el seno de la Uni\u00f3n Europea una\n    genuina pol\u00edtica exterior en materia de seguridad y defensa y, en\n    consecuencia, un papel m\u00e1s protagonista de las operaciones de paz\n    llamadas Petersberg. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el conflicto de la antigua Yugoslavia\n    conllev\u00f3 la necesidad de desarrollar en el seno de la Uni\u00f3n Europea una\n    genuina pol\u00edtica exterior en materia de seguridad y defensa y, en\n    consecuencia, un papel m\u00e1s protagonista de las operaciones de paz\n    llamadas Petersberg. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno espa\u00f1ol ha respaldado estos dos\n    movimientos de ampliaci\u00f3n y transformaci\u00f3n de la OTAN y entiende que se\n    ha de impulsar tanto la compatibilidad de la pol\u00edtica exterior y de\n    defensa de la Uni\u00f3n Europea como la vertiente mediterr\u00e1nea de todas estas\n    cuestiones. ...\"", "\"... Se ha ampliado a 7 pa\u00edses Europeos: Bulgaria, Ruman\u00eda,\n    Eslovenia, Eslovaquia, Lituania, Estonia y Letonia, y se ha transformado\n    en lo que concierne a las amenazas y retos del siglo XXI, que son\n    amenazas y retos de seguridad, que en \u00faltimo extremo pretenden atacar el\n    conjunto de valores que representan nuestros sistemas pol\u00edticos: la\n    democracia, el Estado de derecho, el respeto a los derechos humanos y las\n    libertades fundamentales. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Retomando el hilo de razonamiento del se\u00f1or diputado, tengo que empezar\n    diciendo que en la Convenci\u00f3n para la reforma de la Uni\u00f3n Europea los\n    pa\u00edses candidatos -y cuando hablo de pa\u00edses candidatos hablo de los 10\n    que van a entrar ahora m\u00e1s Bulgaria, Ruman\u00eda y Turqu\u00eda- est\u00e1n\n    representados en pie de igualdad con los actuales Estados miembros; es\n    decir, tienen los mismos representantes nombrados por los gobiernos y por\n    los parlamentos. ...\""]}, {"words": {"madrid": [2], "alta velocidad": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DE EXPLOTACI\u00d3N COMERCIAL PREVISTAS POR EL\n    GOBIERNO PARA LA L\u00cdNEA DE TREN DE ALTA VELOCIDAD ENTRE MADRID Y LLEIDA EN\n    EL MOMENTO DE LA PUESTA EN SERVICIO DE LA MISMA ...\"", "\"... CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DE EXPLOTACI\u00d3N COMERCIAL PREVISTAS POR EL\n    GOBIERNO PARA LA L\u00cdNEA DE TREN DE ALTA VELOCIDAD ENTRE MADRID Y LLEIDA EN\n    EL MOMENTO DE LA PUESTA EN SERVICIO DE LA MISMA ...\"", "\"... CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DE EXPLOTACI\u00d3N COMERCIAL PREVISTAS POR EL\n    GOBIERNO PARA LA L\u00cdNEA DE TREN DE ALTA VELOCIDAD ENTRE MADRID Y LLEIDA EN\n    EL MOMENTO DE LA PUESTA EN SERVICIO DE LA MISMA ...\""]}, {"words": {"ave": [0, 1], "tramo": [4, 5], "madrid": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, seg\u00fan una informaci\u00f3n que ha aparecido en los medios de\n    comunicaci\u00f3n, la inauguraci\u00f3n del AVE en el tramo Madrid-Lleida estaba\n    prevista para los d\u00edas 20 y 21 de este mes, es decir, dentro de 10 \u00f3 12\n    d\u00edas. ...\"", "\"... Usted ha hecho gala siempre de transparencia, y bas\u00e1ndome en esa\n    actitud y porque es mi obligaci\u00f3n como diputado, le pregunto qu\u00e9\n    previsiones de explotaci\u00f3n comercial tiene y, concretando, qu\u00e9\n    previsiones de puesta en marcha maneja el Ministerio en este momento y,\n    debido a que en todo caso esa puesta en marcha es inminente, qu\u00e9\n    previsiones tiene en cuanto al n\u00famero de conexiones y el coste de los\n    billetes en el tramo del AVE Lleida-Madrid. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, seg\u00fan una informaci\u00f3n que ha aparecido en los medios de\n    comunicaci\u00f3n, la inauguraci\u00f3n del AVE en el tramo Madrid-Lleida estaba\n    prevista para los d\u00edas 20 y 21 de este mes, es decir, dentro de 10 \u00f3 12\n    d\u00edas. ...\"", "\"... Usted ha hecho gala siempre de transparencia, y bas\u00e1ndome en esa\n    actitud y porque es mi obligaci\u00f3n como diputado, le pregunto qu\u00e9\n    previsiones de explotaci\u00f3n comercial tiene y, concretando, qu\u00e9\n    previsiones de puesta en marcha maneja el Ministerio en este momento y,\n    debido a que en todo caso esa puesta en marcha es inminente, qu\u00e9\n    previsiones tiene en cuanto al n\u00famero de conexiones y el coste de los\n    billetes en el tramo del AVE Lleida-Madrid. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, seg\u00fan una informaci\u00f3n que ha aparecido en los medios de\n    comunicaci\u00f3n, la inauguraci\u00f3n del AVE en el tramo Madrid-Lleida estaba\n    prevista para los d\u00edas 20 y 21 de este mes, es decir, dentro de 10 \u00f3 12\n    d\u00edas. ...\"", "\"... Usted ha hecho gala siempre de transparencia, y bas\u00e1ndome en esa\n    actitud y porque es mi obligaci\u00f3n como diputado, le pregunto qu\u00e9\n    previsiones de explotaci\u00f3n comercial tiene y, concretando, qu\u00e9\n    previsiones de puesta en marcha maneja el Ministerio en este momento y,\n    debido a que en todo caso esa puesta en marcha es inminente, qu\u00e9\n    previsiones tiene en cuanto al n\u00famero de conexiones y el coste de los\n    billetes en el tramo del AVE Lleida-Madrid. ...\""]}, {"words": {"madrid": [3, 4], "l\u00ednea": [0, 1, 2], "fomento": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quiero decirle en primer lugar que nadie del\n    Ministerio de Fomento ni de RENFE ni del GIF ha puesto en circulaci\u00f3n\n    hip\u00f3tesis de fecha alguna en relaci\u00f3n con el acto de inauguraci\u00f3n o en\n    relaci\u00f3n con el inicio de la explotaci\u00f3n comercial de la l\u00ednea de alta\n    velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida; nadie. ...\"", "\"... En segundo lugar, en estos momentos, se\u00f1or diputado, con la plataforma, la\n    v\u00eda, la electrificaci\u00f3n y las subestaciones terminadas y pr\u00e1cticamente\n    finalizadas las estaciones de Guadalajara y Calatayud, y en estado\n    avanzado la de Zaragoza, lo que falta para tomar las decisiones de\n    calendario es que se superen con \u00e9xito las pruebas de los sistemas de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n y las instalaciones de seguridad, que van a ser dos, es\n    decir, la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida contar\u00e1 con un doble sistema de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n y de seguridad: en primer lugar, el sistema llamemos\n    convencional, el m\u00e1s avanzado, el ASFA, con sus enclavamientos y, en\n    segundo lugar, ser\u00e1 la primera l\u00ednea europea que estar\u00e1 dotada del nuevo\n    sistema de seguridad ERTMS. ...\"", "\"... Por tanto, el objetivo de poner la l\u00ednea en servicio a finales\n    de este a\u00f1o, que ha sido el objetivo, como conoce S.S., reiterado por\n    este ministro en la Comisi\u00f3n de Infraestructuras, tendr\u00e1 que confirmarse\n    una vez que esas pruebas de seguridad y se\u00f1alizaci\u00f3n se hayan realizando. ...\"", "\"... Quiero decirle en primer lugar que nadie del\n    Ministerio de Fomento ni de RENFE ni del GIF ha puesto en circulaci\u00f3n\n    hip\u00f3tesis de fecha alguna en relaci\u00f3n con el acto de inauguraci\u00f3n o en\n    relaci\u00f3n con el inicio de la explotaci\u00f3n comercial de la l\u00ednea de alta\n    velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida; nadie. ...\"", "\"... En segundo lugar, en estos momentos, se\u00f1or diputado, con la plataforma, la\n    v\u00eda, la electrificaci\u00f3n y las subestaciones terminadas y pr\u00e1cticamente\n    finalizadas las estaciones de Guadalajara y Calatayud, y en estado\n    avanzado la de Zaragoza, lo que falta para tomar las decisiones de\n    calendario es que se superen con \u00e9xito las pruebas de los sistemas de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n y las instalaciones de seguridad, que van a ser dos, es\n    decir, la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida contar\u00e1 con un doble sistema de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n y de seguridad: en primer lugar, el sistema llamemos\n    convencional, el m\u00e1s avanzado, el ASFA, con sus enclavamientos y, en\n    segundo lugar, ser\u00e1 la primera l\u00ednea europea que estar\u00e1 dotada del nuevo\n    sistema de seguridad ERTMS. ...\"", "\"... Quiero decirle en primer lugar que nadie del\n    Ministerio de Fomento ni de RENFE ni del GIF ha puesto en circulaci\u00f3n\n    hip\u00f3tesis de fecha alguna en relaci\u00f3n con el acto de inauguraci\u00f3n o en\n    relaci\u00f3n con el inicio de la explotaci\u00f3n comercial de la l\u00ednea de alta\n    velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida; nadie. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "trenes": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... De todas formas, se\u00f1or ministro, le agradezco la\n    informaci\u00f3n que ha dado, pero me gustar\u00eda que entrase en el tema de la\n    previsi\u00f3n, aunque no sea un tema cerrado, del n\u00famero de trenes, de\n    convoyes que van a mantener, porque creo que es muy importante, entre\n    Lleida y Madrid, y sobre todo que nos dijera si ya han hecho estudios de\n    lo que van a costar los billetes para ese recorrido. ...\"", "\"... De todas formas, se\u00f1or ministro, le agradezco la\n    informaci\u00f3n que ha dado, pero me gustar\u00eda que entrase en el tema de la\n    previsi\u00f3n, aunque no sea un tema cerrado, del n\u00famero de trenes, de\n    convoyes que van a mantener, porque creo que es muy importante, entre\n    Lleida y Madrid, y sobre todo que nos dijera si ya han hecho estudios de\n    lo que van a costar los billetes para ese recorrido. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  La l\u00ednea podr\u00eda\n    ponerse en servicio s\u00f3lo con el sistema ASFA. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La transparencia obliga\n    al Gobierno a explicar qu\u00e9 se ha hecho, por qu\u00e9, en base a qu\u00e9 criterios,\n    qu\u00e9 aplicaci\u00f3n ha hecho su ministerio del contrato suscrito entre la\n    Sociedad Estatal de Salvamento y Seguridad Mar\u00edtima y una sociedad\n    brit\u00e1nica de limpieza de vertidos de petr\u00f3leo, porque m\u00e1s de veinte d\u00edas\n    despu\u00e9s del desastre su ministerio ni sabe ni contesta. ...\"", "\"... Desoye con altaner\u00eda y arrogancia\n    las propuestas socialistas: m\u00e1s medios, m\u00e1s ej\u00e9rcito, m\u00e1s ayuda a los\n    ayuntamientos, m\u00e1s Europa, leyes m\u00e1s severas, agencias m\u00e1s eficaces y,\n    sobre todo, se\u00f1or Cascos, el estilo. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todav\u00eda no est\u00e1 dise\u00f1ado otro\n    modelo; quiz\u00e1 la pr\u00f3xima propuesta del se\u00f1or Zapatero despu\u00e9s de la\n    originalidad, en la direcci\u00f3n contraria a la que va Europa, del\n    superministerio de la seguridad, cuando en Europa se crean agencias de\n    seguridad especializadas, sea un consejo de ministros n\u00f3mada, donde cada\n    d\u00eda est\u00e9 el ministro de turno en un lugar en funci\u00f3n de las\n    circunstancias. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora presidenta, en cuanto a la pregunta, podemos hacer la comparaci\u00f3n\n    por donde quiera: presupuesto de seguridad mar\u00edtima para toda Espa\u00f1a en\n    el a\u00f1o 1996, 49,78 millones de euros; en 2002, 64,80 millones de euros. ...\"", "\"... Esto es lo que ha cambiado\n    sensiblemente los medios para prevenir la seguridad. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Acabamos de escuchar al presidente decir que\n    desde ya impedir\u00e1 la entrada en puertos espa\u00f1oles de buques que no\n    cumplan la normativa de tener doble casco y los alejar\u00e1 de esas millas. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Para ello, adem\u00e1s de los compromisos\n    estatales que asumen cada uno de los Estados miembros, hemos encomendado\n    a la nueva agencia de seguridad mar\u00edtima, que est\u00e1 en fase de\n    constituci\u00f3n, las garant\u00edas de uniformidad y homogeneidad en la calidad y\n    en la cantidad de esas inspecciones. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "vivienda protegida": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE EJECUCI\u00d3N DEL\n    PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 EN EL PROGRAMA DE VIVIENDA PROTEGIDA DE NUEVA\n    CONSTRUCCI\u00d3N ...\"", "\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE EJECUCI\u00d3N DEL\n    PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 EN EL PROGRAMA DE VIVIENDA PROTEGIDA DE NUEVA\n    CONSTRUCCI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "vivienda protegida": [3], "alquiler": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el vigente Plan de vivienda 2002-2005 tiene un n\u00facleo\n    fundamental, que es la actuaci\u00f3n en varias l\u00edneas, l\u00edneas de nueva\n    construcci\u00f3n, de alquiler, de rehabilitaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... El funcionamiento\n    real de este plan, que sin duda constituye el n\u00facleo fundamental de la\n    acci\u00f3n del Gobierno en materia de pol\u00edtica de vivienda, dadas las\n    competencias del Estado en esta materia y las consiguientes competencias\n    de las comunidades aut\u00f3nomas al amparo del art\u00edculo 148 de la\n    Constituci\u00f3n, comenz\u00f3 en junio o julio del pasado a\u00f1o, porque hasta\n    entonces no se formalizaron los convenios con las comunidades aut\u00f3nomas,\n    verdaderas protagonistas de la pol\u00edtica de vivienda en el esquema\n    auton\u00f3mico de nuestro Estado, y consiguientemente el tiempo de\n    funcionamiento real hasta ahora es limitado. ...\"", "\"... Refiri\u00e9ndome en particular a una de las l\u00edneas de actuaci\u00f3n fundamentales,\n    la vivienda protegida de nueva construcci\u00f3n, le formulo la pregunta que\n    consta en el texto del orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1l es el grado de ejecuci\u00f3n\n    del Plan de vivienda en vigor, espec\u00edficamente en esta materia de vivienda\n    protegida de nueva construcci\u00f3n? ...\"", "\"... Refiri\u00e9ndome en particular a una de las l\u00edneas de actuaci\u00f3n fundamentales,\n    la vivienda protegida de nueva construcci\u00f3n, le formulo la pregunta que\n    consta en el texto del orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1l es el grado de ejecuci\u00f3n\n    del Plan de vivienda en vigor, espec\u00edficamente en esta materia de vivienda\n    protegida de nueva construcci\u00f3n? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el vigente Plan de vivienda 2002-2005 tiene un n\u00facleo\n    fundamental, que es la actuaci\u00f3n en varias l\u00edneas, l\u00edneas de nueva\n    construcci\u00f3n, de alquiler, de rehabilitaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas protegidas": [5, 6, 7], "viviendas": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, el Plan de vivienda 2002-2005 en el programa\n    para el a\u00f1o 2002 prev\u00e9 un total de 59.159 actuaciones dentro del programa\n    de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, el Plan de vivienda 2002-2005 en el programa\n    para el a\u00f1o 2002 prev\u00e9 un total de 59.159 actuaciones dentro del programa\n    de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n. ...\"", "\"... A\n    fecha de hoy est\u00e1 autorizada la financiaci\u00f3n de 32.300 nuevas viviendas,\n    que representan el 64,4 de los objetivos totales para el a\u00f1o 2002 y el\n    80,49 por ciento de los objetivos convenidos con las comunidades. ...\"", "\"... Las comunidades m\u00e1s adelantadas son la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda y la Comunidad Valenciana, que han\n    agotado sus objetivos convenidos para el a\u00f1o 2002 y est\u00e1n haciendo ya uso\n    de la reserva de eficacia prevista, habi\u00e9ndose autorizado en ellas la\n    financiaci\u00f3n de 8.350 y 6.852 viviendas respectivamente, lo que supone\n    3.340 y 987 viviendas protegidas por encima de las asignadas, tambi\u00e9n\n    respectivamente. ...\"", "\"... Ya han superado el 70 por ciento de los objetivos\n    convenidos: La Rioja, con 575 viviendas y el 89,84 por ciento de los\n    objetivos; Canarias, con 2.191 viviendas y el 88,88 por ciento de los\n    objetivos; Galicia, con 1.485 nuevas viviendas y  el 82,04 por ciento de\n    los objetivos, y Catalu\u00f1a, con 4.304 nuevas viviendas protegidas y el\n    71,14 por ciento de los objetivos fijados en los convenios. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, el Plan de vivienda 2002-2005 en el programa\n    para el a\u00f1o 2002 prev\u00e9 un total de 59.159 actuaciones dentro del programa\n    de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n. ...\"", "\"... Las comunidades m\u00e1s adelantadas son la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda y la Comunidad Valenciana, que han\n    agotado sus objetivos convenidos para el a\u00f1o 2002 y est\u00e1n haciendo ya uso\n    de la reserva de eficacia prevista, habi\u00e9ndose autorizado en ellas la\n    financiaci\u00f3n de 8.350 y 6.852 viviendas respectivamente, lo que supone\n    3.340 y 987 viviendas protegidas por encima de las asignadas, tambi\u00e9n\n    respectivamente. ...\"", "\"... Ya han superado el 70 por ciento de los objetivos\n    convenidos: La Rioja, con 575 viviendas y el 89,84 por ciento de los\n    objetivos; Canarias, con 2.191 viviendas y el 88,88 por ciento de los\n    objetivos; Galicia, con 1.485 nuevas viviendas y  el 82,04 por ciento de\n    los objetivos, y Catalu\u00f1a, con 4.304 nuevas viviendas protegidas y el\n    71,14 por ciento de los objetivos fijados en los convenios. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE\n    EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 EN EL PROGRAMA DE ADQUISICI\u00d3N DE\n    VIVIENDAS EXISTENTES ...\"", "\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE\n    EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 EN EL PROGRAMA DE ADQUISICI\u00d3N DE\n    VIVIENDAS EXISTENTES ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Plan de vivienda 2002-2005, del cual hemos o\u00eddo\n    opiniones para todos los gustos en estas semanas pasadas, cuando el Grupo\n    Socialista, en una especie de costera de la vivienda -yo soy de\n    Cantabria-, hizo una pasada durante toda una semana con propuestas si no\n    dispares, s\u00ed disparatadas, goza de muy buena salud y creo que es\n    conveniente que, de vez en cuando, estemos muy atentos -recordemos, sin\n    prisa pero sin pausa- a la evoluci\u00f3n de dicho plan de vivienda. ...\"", "\"... Por eso, para no ser\n    exhaustivo, voy a preguntarle sencillamente por lo planteado hoy en el\n    orden del d\u00eda en cuanto al grado de ejecuci\u00f3n del Plan de vivienda\n    2002-2005 -y hablo ya del grado de ejecuci\u00f3n- en el programa de\n    adquisici\u00f3n de viviendas existentes. ...\"", "\"... Por eso, para no ser\n    exhaustivo, voy a preguntarle sencillamente por lo planteado hoy en el\n    orden del d\u00eda en cuanto al grado de ejecuci\u00f3n del Plan de vivienda\n    2002-2005 -y hablo ya del grado de ejecuci\u00f3n- en el programa de\n    adquisici\u00f3n de viviendas existentes. ...\""]}, {"words": {"viviendas protegidas": [3], "viviendas": [0, 1, 2], "precio": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, en este programa, para el a\u00f1o 2002, se prev\u00e9n 7.056\n    actuaciones; actuaciones y adquisici\u00f3n de viviendas existentes, que deben\n    reunir las caracter\u00edsticas de precio, superficie y requisitos de las\n    viviendas protegidas. ...\"", "\"... A fecha de hoy, est\u00e1 autorizada la\n    adquisici\u00f3n de 4.065 viviendas existentes, lo que representa el 57,61 de\n    los objetivos totales del programa y el 72 por ciento de los convenidos\n    con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... En concreto, La Rioja tiene asignadas 348\n    viviendas, 203 por encima de los objetivos; Galicia tiene 207 viviendas,\n    82 por encima de los objetivos; Andaluc\u00eda tiene 437 viviendas, 137 por\n    encima de los objetivos; la Comunidad Valenciana tiene 1.675, 415 por\n    encima de los objetivos, y Castilla y Le\u00f3n tiene 321 viviendas, 21 por\n    encima de los objetivos. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, en este programa, para el a\u00f1o 2002, se prev\u00e9n 7.056\n    actuaciones; actuaciones y adquisici\u00f3n de viviendas existentes, que deben\n    reunir las caracter\u00edsticas de precio, superficie y requisitos de las\n    viviendas protegidas. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, en este programa, para el a\u00f1o 2002, se prev\u00e9n 7.056\n    actuaciones; actuaciones y adquisici\u00f3n de viviendas existentes, que deben\n    reunir las caracter\u00edsticas de precio, superficie y requisitos de las\n    viviendas protegidas. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE\n    EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 EN EL PROGRAMA DE\n    REHABILITACI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Es un hecho que el Grupo Parlamentario Popular siente el problema de la\n    vivienda como suyo propio y en esta ocasi\u00f3n queremos conocer su opini\u00f3n\n    acerca del grado de ejecuci\u00f3n. ...\"", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os\n    hemos sido sensibles a este tema, por lo que queremos traerlo esta tarde\n    a la C\u00e1mara para conocer los datos y su opini\u00f3n, de la misma forma que se\n    han conocido para el resto de subgrupos del Plan de vivienda 2002-2005. ...\"", "\"... En este caso, la parcela por la que yo le\n    quiero preguntar es la referente al programa de rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas durante el a\u00f1o 2002. ...\""]}, {"words": {"viviendas protegidas": [2], "viviendas": [0, 1], "precio": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, coincido con usted en la valoraci\u00f3n que hace de la trascendencia\n    de los programas de rehabilitaci\u00f3n y, de hecho, en el programa anterior,\n    a medida que, por razones de precio, se reduc\u00eda la iniciativa de\n    viviendas de nueva construcci\u00f3n, ha aumentado la iniciativa de\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"", "\"... Las comunidades m\u00e1s\n    adelantadas en la ejecuci\u00f3n de los programas de rehabilitaci\u00f3n son en\n    primer lugar La Rioja, con 961 viviendas y 461 por encima de objetivos\n    por haber alcanzado ya el l\u00edmite y entrar en la reserva de eficacia;\n    Castilla y Le\u00f3n, con 4.942 viviendas, 2.117 por encima de objetivos,\n    porque tambi\u00e9n ha superado el convenio y est\u00e1 en reserva de eficacia; la\n    Comunidad Valenciana, con 1.999 viviendas, 474 por encima de objetivos,\n    tambi\u00e9n a cargo de la reserva de eficacia; Andaluc\u00eda, con 1.989\n    viviendas, 289 por encima de objetivos a cargo de la reserva de eficacia;\n    Baleares, 1.781 viviendas, 176 por encima de objetivos con cargo a\n    reserva de eficacia, y Madrid, con 7.222 viviendas, 22 por encima de\n    objetivos dentro de la reserva de eficacia. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, coincido con usted en la valoraci\u00f3n que hace de la trascendencia\n    de los programas de rehabilitaci\u00f3n y, de hecho, en el programa anterior,\n    a medida que, por razones de precio, se reduc\u00eda la iniciativa de\n    viviendas de nueva construcci\u00f3n, ha aumentado la iniciativa de\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, coincido con usted en la valoraci\u00f3n que hace de la trascendencia\n    de los programas de rehabilitaci\u00f3n y, de hecho, en el programa anterior,\n    a medida que, por razones de precio, se reduc\u00eda la iniciativa de\n    viviendas de nueva construcci\u00f3n, ha aumentado la iniciativa de\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE\n    EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 EN EL PROGRAMA DE SUELO ...\"", "\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE\n    EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 EN EL PROGRAMA DE SUELO ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "vivienda protegida": [4], "suelo": [6], "acceso": [7], "ayudas": [8], "protecci\u00f3n oficial": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, resulta innegable que el Partido Popular, desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno, ha venido demostrando sistem\u00e1ticamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de vivienda contenido en los Presupuestos\n    Generales del Estado de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Mi grupo parlamentario es consciente de que el nuevo Plan de vivienda\n    2002-2005, que se aprob\u00f3 por real decreto en el Consejo de Ministros, es\n    sin duda una de las actuaciones m\u00e1s relevantes de su departamento\n    ministerial en esta \u00faltima etapa teniendo que destacar su puesta en\n    marcha en un momento en que es necesario revitalizar el mercado de la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial para cubrir as\u00ed las necesidades de\n    vivienda de todos aquellos que no pueden acceder al mercado libre,\n    pero no podemos obviar de este plan su car\u00e1cter claramente social, que\n    pretende alcanzar no solamente efectos de car\u00e1cter econ\u00f3mico, sino\n    contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de pol\u00edticas de\n    car\u00e1cter social, al concentrar las ayudas del Estado en los sectores m\u00e1s\n    necesitados. ...\"", "\"... Tampoco podemos silenciar, como lo vienen realizando\n    determinados grupos parlamentarios, la manera de su ejecuci\u00f3n, porque es\n    m\u00e1s acorde con la realidad del mercado de la vivienda protegida y m\u00e1s\n    flexible para que pueda adaptarse a las peculiaridades de cada\n    territorio. ...\"", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta:\n    \u00bfcu\u00e1l es el grado de ejecuci\u00f3n del Plan de vivienda 2002-2005 en el\n    programa de suelo? ...\"", "\"... Tampoco podemos silenciar, como lo vienen realizando\n    determinados grupos parlamentarios, la manera de su ejecuci\u00f3n, porque es\n    m\u00e1s acorde con la realidad del mercado de la vivienda protegida y m\u00e1s\n    flexible para que pueda adaptarse a las peculiaridades de cada\n    territorio. ...\"", "\"... Mi grupo parlamentario es consciente de que el nuevo Plan de vivienda\n    2002-2005, que se aprob\u00f3 por real decreto en el Consejo de Ministros, es\n    sin duda una de las actuaciones m\u00e1s relevantes de su departamento\n    ministerial en esta \u00faltima etapa teniendo que destacar su puesta en\n    marcha en un momento en que es necesario revitalizar el mercado de la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial para cubrir as\u00ed las necesidades de\n    vivienda de todos aquellos que no pueden acceder al mercado libre,\n    pero no podemos obviar de este plan su car\u00e1cter claramente social, que\n    pretende alcanzar no solamente efectos de car\u00e1cter econ\u00f3mico, sino\n    contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de pol\u00edticas de\n    car\u00e1cter social, al concentrar las ayudas del Estado en los sectores m\u00e1s\n    necesitados. ...\"", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta:\n    \u00bfcu\u00e1l es el grado de ejecuci\u00f3n del Plan de vivienda 2002-2005 en el\n    programa de suelo? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, resulta innegable que el Partido Popular, desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno, ha venido demostrando sistem\u00e1ticamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de vivienda contenido en los Presupuestos\n    Generales del Estado de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Mi grupo parlamentario es consciente de que el nuevo Plan de vivienda\n    2002-2005, que se aprob\u00f3 por real decreto en el Consejo de Ministros, es\n    sin duda una de las actuaciones m\u00e1s relevantes de su departamento\n    ministerial en esta \u00faltima etapa teniendo que destacar su puesta en\n    marcha en un momento en que es necesario revitalizar el mercado de la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial para cubrir as\u00ed las necesidades de\n    vivienda de todos aquellos que no pueden acceder al mercado libre,\n    pero no podemos obviar de este plan su car\u00e1cter claramente social, que\n    pretende alcanzar no solamente efectos de car\u00e1cter econ\u00f3mico, sino\n    contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de pol\u00edticas de\n    car\u00e1cter social, al concentrar las ayudas del Estado en los sectores m\u00e1s\n    necesitados. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [3, 4, 5, 6, 7], "vivienda protegida": [2], "protecci\u00f3n oficial": [10], "suelo": [11, 12, 13, 14, 15], "viviendas protegidas": [8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por razones obvias, se\u00f1or\u00eda, la financiaci\u00f3n de actuaciones de suelo para\n    viviendas protegidas se convierte en una de las iniciativas estrat\u00e9gicas\n    m\u00e1s importantes del Plan de vivienda 2002-2005. ...\"", "\"... A este programa se le\n    asignaron recursos para poder financiar suelo para la construcci\u00f3n de\n    18.843 viviendas protegidas, y el suelo correspondiente a 15.074\n    actuaciones de vivienda protegida ya est\u00e1 repartido mediante convenio\n    entre las comunidades aut\u00f3nomas; el resto est\u00e1 asignado a la reserva de\n    eficacia. ...\"", "\"... A este programa se le\n    asignaron recursos para poder financiar suelo para la construcci\u00f3n de\n    18.843 viviendas protegidas, y el suelo correspondiente a 15.074\n    actuaciones de vivienda protegida ya est\u00e1 repartido mediante convenio\n    entre las comunidades aut\u00f3nomas; el resto est\u00e1 asignado a la reserva de\n    eficacia. ...\"", "\"... Por razones obvias, se\u00f1or\u00eda, la financiaci\u00f3n de actuaciones de suelo para\n    viviendas protegidas se convierte en una de las iniciativas estrat\u00e9gicas\n    m\u00e1s importantes del Plan de vivienda 2002-2005. ...\"", "\"... A este programa se le\n    asignaron recursos para poder financiar suelo para la construcci\u00f3n de\n    18.843 viviendas protegidas, y el suelo correspondiente a 15.074\n    actuaciones de vivienda protegida ya est\u00e1 repartido mediante convenio\n    entre las comunidades aut\u00f3nomas; el resto est\u00e1 asignado a la reserva de\n    eficacia. ...\"", "\"... A fecha 10 de diciembre estaba autorizada la financiaci\u00f3n para\n    actuaciones en materia de suelo equivalentes a 6.557 viviendas de\n    protecci\u00f3n, que representa el 34,8 de los objetivos totales del a\u00f1o 2002\n    y el 43,5 de los convenidos con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Las\n    comunidades aut\u00f3nomas que van m\u00e1s adelantadas en la ejecuci\u00f3n de\n    programas de suelo con destino a viviendas de protecci\u00f3n oficial, que son\n    las actuaciones que puede financiar el Ministerio de Fomento, son en\n    primer lugar la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n, que tiene en marcha\n    actuaciones de suelo para 2.170 viviendas, 170 m\u00e1s que los objetivos\n    convenidos; en segundo lugar Madrid, con suelo para 1.660 actuaciones,\n    tambi\u00e9n 60 m\u00e1s de sus objetivos convenidos con cargo a la reserva de\n    eficacia, y despu\u00e9s la Comunidad Valenciana, con 1.776 actuaciones de\n    suelo, 376 por encima de los objetivos convenidos y, por lo tanto, con\n    cargo a la reserva de eficacia. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, sin llegar al cien por cien y,\n    por tanto, sin haber entrado todav\u00eda a recibir las asignaciones con cargo\n    a la reserva de eficacia, Asturias tiene autorizada la financiaci\u00f3n de\n    suelo para 951 viviendas, el 95,10 por ciento de las asignaciones\n    previstas en el convenio con esta comunidad. ...\"", "\"... Por razones obvias, se\u00f1or\u00eda, la financiaci\u00f3n de actuaciones de suelo para\n    viviendas protegidas se convierte en una de las iniciativas estrat\u00e9gicas\n    m\u00e1s importantes del Plan de vivienda 2002-2005. ...\"", "\"... A este programa se le\n    asignaron recursos para poder financiar suelo para la construcci\u00f3n de\n    18.843 viviendas protegidas, y el suelo correspondiente a 15.074\n    actuaciones de vivienda protegida ya est\u00e1 repartido mediante convenio\n    entre las comunidades aut\u00f3nomas; el resto est\u00e1 asignado a la reserva de\n    eficacia. ...\"", "\"... Las\n    comunidades aut\u00f3nomas que van m\u00e1s adelantadas en la ejecuci\u00f3n de\n    programas de suelo con destino a viviendas de protecci\u00f3n oficial, que son\n    las actuaciones que puede financiar el Ministerio de Fomento, son en\n    primer lugar la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n, que tiene en marcha\n    actuaciones de suelo para 2.170 viviendas, 170 m\u00e1s que los objetivos\n    convenidos; en segundo lugar Madrid, con suelo para 1.660 actuaciones,\n    tambi\u00e9n 60 m\u00e1s de sus objetivos convenidos con cargo a la reserva de\n    eficacia, y despu\u00e9s la Comunidad Valenciana, con 1.776 actuaciones de\n    suelo, 376 por encima de los objetivos convenidos y, por lo tanto, con\n    cargo a la reserva de eficacia. ...\"", "\"... Por razones obvias, se\u00f1or\u00eda, la financiaci\u00f3n de actuaciones de suelo para\n    viviendas protegidas se convierte en una de las iniciativas estrat\u00e9gicas\n    m\u00e1s importantes del Plan de vivienda 2002-2005. ...\"", "\"... A este programa se le\n    asignaron recursos para poder financiar suelo para la construcci\u00f3n de\n    18.843 viviendas protegidas, y el suelo correspondiente a 15.074\n    actuaciones de vivienda protegida ya est\u00e1 repartido mediante convenio\n    entre las comunidades aut\u00f3nomas; el resto est\u00e1 asignado a la reserva de\n    eficacia. ...\"", "\"... A fecha 10 de diciembre estaba autorizada la financiaci\u00f3n para\n    actuaciones en materia de suelo equivalentes a 6.557 viviendas de\n    protecci\u00f3n, que representa el 34,8 de los objetivos totales del a\u00f1o 2002\n    y el 43,5 de los convenidos con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Las\n    comunidades aut\u00f3nomas que van m\u00e1s adelantadas en la ejecuci\u00f3n de\n    programas de suelo con destino a viviendas de protecci\u00f3n oficial, que son\n    las actuaciones que puede financiar el Ministerio de Fomento, son en\n    primer lugar la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n, que tiene en marcha\n    actuaciones de suelo para 2.170 viviendas, 170 m\u00e1s que los objetivos\n    convenidos; en segundo lugar Madrid, con suelo para 1.660 actuaciones,\n    tambi\u00e9n 60 m\u00e1s de sus objetivos convenidos con cargo a la reserva de\n    eficacia, y despu\u00e9s la Comunidad Valenciana, con 1.776 actuaciones de\n    suelo, 376 por encima de los objetivos convenidos y, por lo tanto, con\n    cargo a la reserva de eficacia. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, sin llegar al cien por cien y,\n    por tanto, sin haber entrado todav\u00eda a recibir las asignaciones con cargo\n    a la reserva de eficacia, Asturias tiene autorizada la financiaci\u00f3n de\n    suelo para 951 viviendas, el 95,10 por ciento de las asignaciones\n    previstas en el convenio con esta comunidad. ...\""]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan ciertas informaciones, en Espa\u00f1a existe un fraude de\n    tarjetas postales que puede ascender a cantidades realmente importantes y\n    cuyo importe representa para el operador p\u00fablico una p\u00e9rdida de ingresos\n    superior a 60 millones de euros, es decir, 10.000 millones de las\n    antiguas pesetas. ...\""]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... suponen una vulneraci\u00f3n del \u00e1rea reservada al\n    operador p\u00fablico y constituyen una actividad ilegal y un evidente fraude\n    que el Gobierno no puede ni va a consentir. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 ADOPTANDO EL\n    MINISTERIO DE JUSTICIA, EN EL MARCO DEL PACTO  DE ESTADO PARA LA REFORMA\n    DE LA JUSTICIA, PARA MODERNIZAR LAS PROFESIONES JUR\u00cdDICAS ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "fiscales": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pacto de Estado para la reforma de la justicia, fruto\n    del di\u00e1logo y el consenso entre el Gobierno, el Grupo Popular y el Grupo\n    Socialista, la gran aportaci\u00f3n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y la generosidad de\n    todos los grupos parlamentarios, goza de buena salud y como miembro de la\n    comisi\u00f3n de seguimiento puedo afirmar en estos momentos que se trabaja\n    bien, en un clima de consenso y en un programa de medidas concretas que\n    prev\u00e9n los Presupuestos Generales del Estado para 2003, con 150 millones\n    de euros, y entre ellas destacan todo lo relacionado con los juicios\n    r\u00e1pidos, el plan global de infraestructuras, el plan de modernizaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica, el ajuste del personal al nuevo mapa judicial, la\n    reestructuraci\u00f3n org\u00e1nica del servicio de la Administraci\u00f3n de justicia,\n    la reforma estructural de la oficina judicial, nuevos \u00f3rganos judiciales,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... El pacto de Estado para la reforma de la justicia es una gran oportunidad\n    en la que intervienen jueces, fiscales, resto del personal funcionarial,\n    abogados y procuradores, y un destinatario, el ciudadano, para que\n    tenga m\u00e1s, mejor y m\u00e1s pronta justicia. ...\"", "\"... Es por ello por lo que pregunto al\n    se\u00f1or ministro de Justicia: \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Ministerio de\n    Justicia, en el marco del pacto de Estado para la reforma de la justicia,\n    para modernizar las profesiones jur\u00eddicas? ...\"", "\"... El pacto de Estado para la reforma de la justicia es una gran oportunidad\n    en la que intervienen jueces, fiscales, resto del personal funcionarial,\n    abogados y procuradores, y un destinatario, el ciudadano, para que\n    tenga m\u00e1s, mejor y m\u00e1s pronta justicia. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se ha abordado la reforma del ministerio fiscal para modernizar su\n    estatuto, habiendo sido remitido a la C\u00e1mara el correspondiente proyecto\n    de ley el 8 de noviembre de este mismo a\u00f1o. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, como sabe usted, en el mundo de la justicia intervienen\n    muy diversas profesiones, en concreto doce, para hacer posible la\n    justicia. ...\"", "\"... En este momento, en el pacto de Estado y mediante el di\u00e1logo\n    con todos los grupos parlamentarios, hay impulsadas concretas reformas\n    legislativas y reglamentarias para modernizar cada una de esas doce\n    profesiones judiciales, para hacer de nuestra justicia algo m\u00e1s moderno,\n    m\u00e1s eficaz y que tutele con m\u00e1s garant\u00edas los derechos y libertades de\n    los ciudadanos. ...\"", "\"... Se ha llegado a un acuerdo el 28 de noviembre con todos los\n    sindicatos para modernizar el personal al servicio de la Administraci\u00f3n\n    de justicia, que recoge el acuerdo alcanzado con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas el 29 de octubre y con los grupos parlamentarios el 9 de mayo,\n    de tal manera que oficiales, agentes y auxiliares pasar\u00e1n a constituir\n    nuevos cuerpos, los puestos de gesti\u00f3n y tramitaci\u00f3n procesal y de\n    auxilio judicial. ...\""]}, {"words": {"buque": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "seguridad": [0], "accidente": [3, 4, 5, 6], "operaciones": [17, 18], "espa\u00f1oles": [7], "ej\u00e9rcito": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En la moci\u00f3n propondremos m\u00e1s alternativas, como dotar a la\n    Sociedad de Salvamento Mar\u00edtimo de centros de control para seguir en\n    tiempo real el cumplimiento por los buques de las normas de seguridad;\n    impulsar, puesto que dicen ustedes que ning\u00fan pa\u00eds tiene medios para\n    atender estas cat\u00e1strofes, un servicio europeo com\u00fan de salvamento y\n    actuaci\u00f3n en estas situaciones; crear un centro nacional de formaci\u00f3n en\n    la lucha anticontaminaci\u00f3n marina, como el CEDRE franc\u00e9s; exigir que la\n    legislaci\u00f3n europea, se\u00f1or Rajoy, contemple la responsabilidad ilimitada\n    del armador y del propietario de la carga en relaci\u00f3n con los da\u00f1os, como\n    ocurre en Estados Unidos, y desarrollar estrategias para que los precios\n    del petr\u00f3leo reflejen sus costes reales en t\u00e9rminos de seguridad y de\n    contaminaci\u00f3n marina, pues ello facilitar\u00eda la transici\u00f3n hacia energ\u00edas\n    renovables de menor impacto ambiental.. ...\"", "\"... Al no haber cat\u00e1strofe, no se tomaron las decisiones necesarias:\n    primero, pedir ayuda\n    urgente a la Uni\u00f3n Europea, inmediata, urgente; en segundo lugar,\n    movilizar al Ej\u00e9rcito. ...\"", "\"... Pedimos movilizar al ej\u00e9rcito y\n    tuvieron que hacerlo. ...\"", "\"... As\u00ed, el accidente del buque Prestige el 13 de noviembre (hace\n    28 d\u00edas) ha resultado ser una cat\u00e1strofe a\u00fan de impredecibles\n    consecuencias. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, una vez que se produce el accidente , se adopta una segunda\n    decisi\u00f3n: alejar el buque de la costa. ...\"", "\"... Veinte d\u00edas despu\u00e9s del accidente, la marea negra\n    lleg\u00f3 a la entrada de las R\u00edas Bajas. ...\"", "\"... M\u00e1s de 500 intelectuales\n    reclaman que se investigue el accidente. ...\"", "\"... \u00a1Si es que no se lo ha\n    explicado a los espa\u00f1oles! ...\"", "\"... As\u00ed, el accidente del buque Prestige el 13 de noviembre (hace\n    28 d\u00edas) ha resultado ser una cat\u00e1strofe a\u00fan de impredecibles\n    consecuencias. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, una vez que se produce el accidente , se adopta una segunda\n    decisi\u00f3n: alejar el buque de la costa. ...\"", "\"... La investigaci\u00f3n que ha hecho La Voz de Galicia\n    afirma que la Capitan\u00eda mar\u00edtima de A Coru\u00f1a propuso tres alternativas al\n    Gobierno y que el Gobierno eligi\u00f3 la peor posible; que no se quiso\n    consultar adecuadamente a los t\u00e9cnicos; que el buque sufri\u00f3 mucho por el\n    golpe en el fondo; que era evidente que los tanques no iban aguantar y\n    que el fuel saldr\u00eda a la superficie. ...\"", "\"... Es absolutamente indispensable conocerlos, porque lo \u00fanico\n    que sabemos es que parece ser que la decisi\u00f3n se tom\u00f3 por el se\u00f1or\n    \u00c1lvarez-Cascos, diciendo que enviaran el buque al quinto pino. ...\"", "\"... Mientras el buque recorr\u00eda el Atl\u00e1ntico perdiendo fuel en mar y en tierra,\n    las medidas para combatir  la marea negra, que sistem\u00e1ticamente negaron\n    ustedes -usted el primero-, fueron radicalmente insuficientes. ...\"", "\"... \u00bfSab\u00edan\n    ustedes, cuando tomaron esa decisi\u00f3n, que el buque se iba a hundir? ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 pusieron en manos de una empresa privada\n    -aunque con un contrato con la Administraci\u00f3n, privada- las tareas de\n    recuperaci\u00f3n de ese buque? ...\"", "\"... \u00bfNo dijo usted que hab\u00eda cuatro grietas en el buque y luego resultaron\n    ser catorce sin que hubiera otra inmersi\u00f3n del submarino para\n    comprobarlo? ...\"", "\"... \u00bfNo dijo, se\u00f1or Rajoy, que aquello que\n    vert\u00eda el buque eran hilitos de plastilina que se solidificaban? ...\"", "\"... Pero, \u00bfpor qu\u00e9 pusieron en manos de una\n    empresa privada las operaciones de remolque y salvamento del Prestige? ...\"", "\"... Usted neg\u00f3 la marea negra e increment\u00f3 cuando se puso al frente de las\n    operaciones la manipulaci\u00f3n informativa, aument\u00f3 la falta a la verdad. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hemos pedido concertar fuerzas,..  ...\""]}, {"words": {"accidente": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno cree que estamos ante\n    una situaci\u00f3n pr\u00e1cticamente de Estado de excepci\u00f3n, en el sentido\n    pol\u00edtico de la palabra, no en el sentido catastr\u00f3fico, y est\u00e1 tratando el\n    tema del accidente como una epidemia, como la trataban los antiguos,\n    cuando nadie sab\u00eda que la hab\u00eda hasta que se extend\u00eda de tal manera que\n    era imposible controlarla; y a partir de esa concepci\u00f3n nos dice a la\n    oposici\u00f3n que nos callemos, que no intervengamos, que no hablemos, que\n    las profusas iniciativas que estamos realizando son una falta de\n    cooperaci\u00f3n y producen un enrarecimiento de la situaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [2, 3, 4, 5, 6], "fuerzas": [15, 16], "accidente": [7, 8, 9], "operaciones": [26], "espa\u00f1oles": [13, 14], "buque": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "fuerzas armadas": [0, 1], "apoyo": [10, 11, 12]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En las tareas\n    de limpieza de playas vienen colaborando desde el principio efectivos de\n    nuestras Fuerzas Armadas, cuya participaci\u00f3n se ha ido incrementando de\n    forma paulatina. ...\"", "\"... A d\u00eda de hoy trabajan 4.540\n    efectivos de las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Lejos de esta\n    situaci\u00f3n de desorganizaci\u00f3n a la que ustedes aluden, el Gobierno actu\u00f3\n    desde el primer momento estableciendo un programa de limpieza y\n    regeneraci\u00f3n de playas que ha dividido el \u00e1rea afectada en 16 zonas,\n    estableciendo centros de control en cada una de ellas, al frente de las\n    cuales se sit\u00faa un coordinador general, un coordinador de seguridad y\n    otro de salud laboral. ...\"", "\"... Todas las personas que vienen trabajando en las\n    playas han sido previamente informadas de las condiciones de trabajo y se\n    ha dispuesto para preservar su seguridad de equipos de protecci\u00f3n\n    individual que incluyen gafas, guantes, mascarilla, botas y monos de\n    trabajo. ...\"", "\"... El resultado de los mismos ha sido los acuerdos alcanzados con\n    Francia en materia de seguridad mar\u00edtima y el apoyo a estos que dieron\n    tanto Portugal como Italia hace dos semanas, al igual que Marruecos la\n    semana pasada. ...\"", "\"... Buena prueba\n    de ello es la reciente aprobaci\u00f3n en el Consejo de Ministros de\n    Transportes de la Uni\u00f3n Europea el pasado viernes 6 de diciembre de unas\n    importantes conclusiones sobre seguridad mar\u00edtima y prevenci\u00f3n de la\n    contaminaci\u00f3n. ...\"", "\"... Seguro que hemos cometido errores, pero no\n    tengo la seguridad, y creo que sobre todo nos avalan actuaciones como las\n    que se produjeron. ...\"", "\"... La misma diligencia es la que ha animado al Gobierno a\n    ampliar, tan pronto como las consecuencias de este accidente han hecho\n    surgir nuevos afectados, los municipios de poblaci\u00f3n que se consideran\n    afectados. ...\"", "\"... Se\u00f1ores diputados, creo sinceramente que\n    estamos adoptando las iniciativas necesarias para paliar en la medida de\n    lo posible las consecuencias de este accidente y es voluntad del Gobierno\n    no escatimar medios para este fin. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito de las actuaciones legales, seguiremos\n    impulsando desde el servicio jur\u00eddico del Estado los correspondientes\n    procesos penales y administrativos, en orden a dilucidar las\n    responsabilidades en las que pudieran haber incurrido los participantes\n    en este accidente. ...\"", "\"... Hoy mismo, la junta directiva de\n    la Federaci\u00f3n de pr\u00e1cticos de puertos de Espa\u00f1a ha expresado por carta al\n    ministro de Fomento su total apoyo y respaldo a la actuaci\u00f3n del Gobierno\n    tras la tragedia provocada por el hundimiento del Prestige, y el propio 9\n    de noviembre se recoge un interesante art\u00edculo tambi\u00e9n en el diario El\n    Pa\u00eds, firmado por Sebasti\u00e1n Serrano, en el que entre otras cosas dice:\n    Todos los especialistas que se las han tenido que ver con mareas negras\n    tienen una obsesi\u00f3n: se ha de evitar como sea que el petrolero alcance la\n    costa. ...\"", "\"... Tan s\u00f3lo en una semana -recuerdo que cuando se\n    produjeron los acontecimientos del Mar Egeo tardaron cuarenta d\u00edas en\n    aprobar un decreto-ley- el Gobierno aprob\u00f3 el Decreto-ley 7/2002 que esta\n    misma C\u00e1mara convalid\u00f3 el 28 de noviembre con el apoyo de los grupos\n    parlamentarios. ...\"", "\"... El resultado de los mismos ha sido los acuerdos alcanzados con\n    Francia en materia de seguridad mar\u00edtima y el apoyo a estos que dieron\n    tanto Portugal como Italia hace dos semanas, al igual que Marruecos la\n    semana pasada. ...\"", "\"... Dicho esto, lo que est\u00e1 previsto ahora, como ya adelant\u00f3 el ministro de\n    Fomento ayer en su comparecencia, es la presentaci\u00f3n de un decreto ley\n    sobre medidas para buques-tanque que transporten mercanc\u00edas peligrosas o\n    contaminantes, que se aprobar\u00e1 el pr\u00f3ximo viernes d\u00eda 13, y que, entre\n    otras cosas, establece la prohibici\u00f3n de entrar en puertos espa\u00f1oles, en\n    terminales o en zonas de fondeo, para buques petroleros de casco \u00fanico,\n    cualquiera que sea la bandera que enarbolen, que transporten fuel pesado,\n    alquitr\u00e1n, bet\u00fan asf\u00e1ltico o crudo pesado. ...\"", "\"... Por\n    ejemplo, como antes mencion\u00e9, el Consejo de Ministros aprobar\u00e1 un\n    decreto-ley que incluya las medidas concretas en relaci\u00f3n con la\n    prohibici\u00f3n de que los buques a los cuales antes he hecho referencia\n    entren en puertos espa\u00f1oles. ...\"", "\"... En las tareas\n    de limpieza de playas vienen colaborando desde el principio efectivos de\n    nuestras Fuerzas Armadas, cuya participaci\u00f3n se ha ido incrementando de\n    forma paulatina. ...\"", "\"... A d\u00eda de hoy trabajan 4.540\n    efectivos de las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... El d\u00eda 20 de noviembre, tras el hundimiento del buque,\n    se decidi\u00f3 por razones operativas desdoblar esta comisi\u00f3n de seguimiento\n    en tres formaciones: la comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n y seguimiento de\n    contaminaci\u00f3n marina, para coordinar las actuaciones en el mar; la\n    comisi\u00f3n de limpieza y regeneraci\u00f3n medioambiental de la costa, para la\n    coordinaci\u00f3n de las actuaciones a desarrollar en las playas, y la\n    comisi\u00f3n para el seguimiento de reclamaciones del Fondo internacional\n    para la indemnizaci\u00f3n de da\u00f1os producidos por la contaminaci\u00f3n por\n    hidrocarburos, FIDAC. ...\"", "\"... En segundo lugar, me gustar\u00eda extenderme algo m\u00e1s sobre otro de los\n    aspectos destacados por SS.SS., la decisi\u00f3n de alejar el buque de la\n    costa. ...\"", "\"... Como ya he reiterado en varias ocasiones, el Gobierno deb\u00eda elegir\n    de entre las tres opciones posibles (provocar el incendio del\n    combustible, acercar el buque a puerto o desplazar el barco mar adentro)\n    aquella que resultase m\u00e1s eficaz y m\u00e1s prudente. ...\"", "\"... La segunda de las\n    posibilidades, el acercamiento del buque a puerto, fue descartada porque\n    se entendi\u00f3 que con la fuente de contaminaci\u00f3n situada m\u00e1s lejos de la\n    costa se dispondr\u00eda de m\u00e1s tiempo para la lucha contra ella en el mar,\n    m\u00e1s tiempo para su vigilancia, para disponer los medios de lucha en la\n    costa, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Les recuerdo que hace tres a\u00f1os -fue as\u00ed- tampoco\n    Francia autoriz\u00f3 la entrada en puerto del buque Erika. ...\"", "\"... La decisi\u00f3n de\n    mantener alejado el buque de la costa tuvo, pues, su fundamento en\n    criterios estrictamente t\u00e9cnicos y encaminados a reducir en la medida de\n    las posibilidades el riesgo ambiental que el buque supon\u00eda para nuestras\n    costas. ...\"", "\"... Hoy hemos o\u00eddo aqu\u00ed la alternativa del se\u00f1or Alcaraz,\n    que dec\u00eda que hab\u00eda que llevar el buque a puerto, que es una alternativa\n    v\u00e1lida pero en la que parece no coincidir la mayor\u00eda de los expertos en\n    la materia. ...\"", "\"... S\u00ed creo, sin\n    embargo, que merece la pena destacar la labor del buque franc\u00e9s Atalante,\n    que transporta el batiscafo Nautile, que nos est\u00e1 permitiendo conocer a\n    trav\u00e9s de las im\u00e1genes difundidas y la informaci\u00f3n aportada por sus\n    t\u00e9cnicos la situaci\u00f3n del Prestige. ...\"", "\"... Daremos una atenci\u00f3n prioritaria a la\n    situaci\u00f3n en el buque naufragado y al fuel que est\u00e1 saliendo de sus\n    tanques. ...\"", "\"... Yo he dado todos los datos\n    de proa y popa a medida que me los iba comunicando la persona que estaba\n    al frente de estas operaciones, don Javier del Moral. ...\""]}, {"words": {"operaciones": [4], "accidente": [0], "espa\u00f1oles": [1], "buque": [2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Veinte d\u00edas despu\u00e9s del accidente,\n    cuando la marea negra llegaba a la boca de las R\u00edas Bajas, \u00bfd\u00f3nde estaban\n    ustedes? ...\"", "\"... Y si le queda un gramo\n    de credibilidad, que no le queda, hasta que no env\u00ede usted a esta C\u00e1mara,\n    como ocurre en cualquier democracia consolidada, esos informes en los que\n    usted se refugia para justificar su incompetencia no tendr\u00e1 credibilidad\n    ante los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... No nos ha contestado a lo\n    esencial, \u00bfpor qu\u00e9 consintieron que el buque quedara pr\u00e1cticamente a la\n    deriva? ...\"", "\"... Y el cambio de rumbo ha llevado\n    al hundimiento del buque en un lugar donde las corrientes van a echar a\n    la costa todo el fuel que salga, se\u00f1or Rajoy. ...\"", "\"... Hay un convenio internacional que les exig\u00eda\n    meter tripulaci\u00f3n de emergencia de la Administraci\u00f3n mar\u00edtima espa\u00f1ola\n    para dirigir las operaciones. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No podemos serlo a un Gobierno que,\n    habiendo cometido tant\u00edsimos graves errores, no es capaz siquiera de\n    reconocerlo y de pedir disculpas a los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [4, 5], "fuerzas armadas": [0, 1], "ej\u00e9rcito": [2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y\n    tambi\u00e9n suelen decir: Las Fuerzas Armadas estuvieron siempre en Galicia. ...\"", "\"... Y el se\u00f1or Aznar en\n    televisi\u00f3n dijo: Desde siempre estuvieron las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Pero por qu\u00e9 no dicen: El ej\u00e9rcito\n    estuvo siempre recogiendo fuel en Galicia. ...\"", "\"... Porque el ej\u00e9rcito estuvo desde hace dos\n    d\u00edas y medio a esta parte, no desde el principio. ...\"", "\"... Y\n    tambi\u00e9n suelen decir: Las Fuerzas Armadas estuvieron siempre en Galicia. ...\"", "\"... Y el se\u00f1or Aznar en\n    televisi\u00f3n dijo: Desde siempre estuvieron las Fuerzas Armadas. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [1], "accidente": [0], "buque": [2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... (Aplausos.-Protestas.-El se\u00f1or Caldera S\u00e1nchez-Capit\u00e1n: Lo\n    hab\u00eda dicho antes del accidente. ...\"", "\"... Y es verdad,\n    como usted dice, que el se\u00f1or Fraga agradeci\u00f3 el apoyo del Gobierno\n    central, pero es verdad que entonces la oposici\u00f3n actu\u00f3 con la lealtad\n    con la que en esta ocasi\u00f3n no ha actuado la oposici\u00f3n. ...\"", "\"... Vuelve otra vez a preguntarme cu\u00e1les son los informes t\u00e9cnicos que\n    nosotros hemos utilizado para mandar el buque a alta mar. ...\"", "\"... Mejor dicho, conozco una, la de un\n    importante dirigente del Partido Socialista, al que no voy a citar, que\n    dijo, en una oportunidad, que hab\u00eda que proceder -y est\u00e1 publicado- al\n    bombardeo del buque y, en otra oportunidad, que en ning\u00fan caso ese buque\n    pod\u00eda haber entrado en puerto. ...\"", "\"... \u00bfY ahora este buque no hay que mandarlo a alta mar? ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [3], "fuerzas armadas": [0], "ej\u00e9rcito": [2], "buque": [4], "fuerzas armadas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo mismo, el d\u00eda 19, no hab\u00eda pasado una\n    semana desde que se hab\u00eda producido el siniestro, estuve en el\n    Ayuntamiento de Laracha, lugar de Cai\u00f3n, primero con las cofrad\u00edas de\n    pescadores y despu\u00e9s con miembros de las Fuerzas Armadas Espa\u00f1olas que\n    estaban recogiendo fuel-oil en la playa. ...\"", "\"... Yo mismo, el d\u00eda 19, no hab\u00eda pasado una\n    semana desde que se hab\u00eda producido el siniestro, estuve en el\n    Ayuntamiento de Laracha, lugar de Cai\u00f3n, primero con las cofrad\u00edas de\n    pescadores y despu\u00e9s con miembros de las Fuerzas Armadas Espa\u00f1olas que\n    estaban recogiendo fuel-oil en la playa. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el ej\u00e9rcito, yo ya he dicho que todos los medios se han\n    ido incrementando de forma paulatina, porque es verdad que hay gente a lo\n    mejor de una enorme capacidad y de una gran habilidad, no lo discuto,\n    pero es metaf\u00edsicamente imposible haber puesto todos los medios que\n    tenemos ahora a los dos d\u00edas de haberse producido la cat\u00e1strofe. ...\"", "\"... Yo mismo, el d\u00eda 19, no hab\u00eda pasado una\n    semana desde que se hab\u00eda producido el siniestro, estuve en el\n    Ayuntamiento de Laracha, lugar de Cai\u00f3n, primero con las cofrad\u00edas de\n    pescadores y despu\u00e9s con miembros de las Fuerzas Armadas Espa\u00f1olas que\n    estaban recogiendo fuel-oil en la playa. ...\"", "\"... Ha vuelto, se\u00f1or Alcaraz, a la eterna discusi\u00f3n sobre si hemos hecho bien\n    o mal mandando el buque a puerto o decidiendo que el buque se fuera a\n    alta mar. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 51, 55], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 7, 10, 11, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 24, 26, 28, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 52, 56, 57], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 6, 8, 9, 12, 14, 27, 49, 50, 53, 54], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [22, 23, 25], "party": "RAM\u00d3N COMPANYS SANFELI\u00da", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [30], "party": "Jos\u00e9 N\u00fa\u00f1ez Castain", "name": "Mixto"}]}