{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... decir lo que le parezca oportuno y enjuiciarlo como quiera menos\n    calificarlo -despu\u00e9s de tantas resoluciones del Consejo de Seguridad y de\n    tantos informes de inspectores- de una intervenci\u00f3n preventiva o de una\n    intervenci\u00f3n anticipatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA CONTINUAR EL IMPULSO DE LA INVESTIGACI\u00d3N\n    CIENT\u00cdFICA Y EL DESARROLLO TECNOL\u00d3GICO EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2, 3, 4, 5], "l\u00ednea": [0], "investigaci\u00f3n": [6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [11]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    l\u00ednea con esta estrategia sabemos que el Gobierno ha hecho una decidida\n    apuesta por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los comienzos del siglo XXI la modernidad y la prosperidad de los\n    pa\u00edses desarrollados depende de un crecimiento econ\u00f3mico s\u00f3lido, de unas\n    pol\u00edticas sociales realistas, pero sobre todo dependen de los compromisos\n    pol\u00edticos y financieros que existan con el impulso de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que el\n    gasto p\u00fablico en I+D+I debe servir para potenciar la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, para conseguir, ampliar y mejorar las infraestructuras\n    cient\u00edficas, para promover la inversi\u00f3n privada en actividades de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, para integrar definitivamente la iniciativa\n    p\u00fablica y privada y, por tanto, para acelerar la necesaria convergencia\n    de Espa\u00f1a con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea con esta estrategia sabemos que el Gobierno ha hecho una decidida\n    apuesta por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular somos\n    conscientes de que nos queda por recorrer un largo camino para poder\n    salvar definitivamente esas desventajas y de la importancia que las\n    pol\u00edticas de investigaci\u00f3n y desarrollo tienen para nuestro crecimiento\n    presente y futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or presidente, \u00bfqu\u00e9 iniciativas\n    piensa adoptar el Gobierno para continuar el impulso de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y el desarrollo tecnol\u00f3gico en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los comienzos del siglo XXI la modernidad y la prosperidad de los\n    pa\u00edses desarrollados depende de un crecimiento econ\u00f3mico s\u00f3lido, de unas\n    pol\u00edticas sociales realistas, pero sobre todo dependen de los compromisos\n    pol\u00edticos y financieros que existan con el impulso de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que el\n    gasto p\u00fablico en I+D+I debe servir para potenciar la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, para conseguir, ampliar y mejorar las infraestructuras\n    cient\u00edficas, para promover la inversi\u00f3n privada en actividades de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, para integrar definitivamente la iniciativa\n    p\u00fablica y privada y, por tanto, para acelerar la necesaria convergencia\n    de Espa\u00f1a con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea con esta estrategia sabemos que el Gobierno ha hecho una decidida\n    apuesta por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular somos\n    conscientes de que nos queda por recorrer un largo camino para poder\n    salvar definitivamente esas desventajas y de la importancia que las\n    pol\u00edticas de investigaci\u00f3n y desarrollo tienen para nuestro crecimiento\n    presente y futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or presidente, \u00bfqu\u00e9 iniciativas\n    piensa adoptar el Gobierno para continuar el impulso de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y el desarrollo tecnol\u00f3gico en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los jefes de Estado y de Gobierno de la\n    Uni\u00f3n Europea acordaron en el\n    a\u00f1o 2000 en Lisboa convertir a Europa durante esta d\u00e9cada en la econom\u00eda\n    basada en el conocimiento m\u00e1s competitiva y din\u00e1mica de todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "fiscales": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  El Gobierno ha otorgado la\n    m\u00e1xima prioridad estrat\u00e9gica al impulso de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    del desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la\n    intenci\u00f3n de dar dos nuevos pasos con car\u00e1cter inmediato: el primero, la\n    aprobaci\u00f3n del Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2004-2007, que\n    dotar\u00e1 de nuevos objetivos y de mayores recursos a la investigaci\u00f3n y al\n    desarrollo en Espa\u00f1a, y el segundo, aprovechar de una manera m\u00e1s\n    eficiente las ventajas fiscales, creando unas certificaciones de gasto\n    empresarial en investigaci\u00f3n y desarrollo que tengan justamente esas\n    consecuencias fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso facilitar\u00e1 las inversiones empresariales en\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n y, en consecuencia, ser\u00e1 un avance\n    en los objetivos que s\u00e9 que preocupan tanto al Grupo Parlamentario\n    Popular como al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno ha otorgado la\n    m\u00e1xima prioridad estrat\u00e9gica al impulso de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    del desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto del Estado destinado a la funci\u00f3n  de investigaci\u00f3n se ha\n    multiplicado por 3,5 entre los a\u00f1os 1996 y 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la\n    intenci\u00f3n de dar dos nuevos pasos con car\u00e1cter inmediato: el primero, la\n    aprobaci\u00f3n del Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2004-2007, que\n    dotar\u00e1 de nuevos objetivos y de mayores recursos a la investigaci\u00f3n y al\n    desarrollo en Espa\u00f1a, y el segundo, aprovechar de una manera m\u00e1s\n    eficiente las ventajas fiscales, creando unas certificaciones de gasto\n    empresarial en investigaci\u00f3n y desarrollo que tengan justamente esas\n    consecuencias fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso facilitar\u00e1 las inversiones empresariales en\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n y, en consecuencia, ser\u00e1 un avance\n    en los objetivos que s\u00e9 que preocupan tanto al Grupo Parlamentario\n    Popular como al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la\n    intenci\u00f3n de dar dos nuevos pasos con car\u00e1cter inmediato: el primero, la\n    aprobaci\u00f3n del Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2004-2007, que\n    dotar\u00e1 de nuevos objetivos y de mayores recursos a la investigaci\u00f3n y al\n    desarrollo en Espa\u00f1a, y el segundo, aprovechar de una manera m\u00e1s\n    eficiente las ventajas fiscales, creando unas certificaciones de gasto\n    empresarial en investigaci\u00f3n y desarrollo que tengan justamente esas\n    consecuencias fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s se\n    demostr\u00f3 que eso era falso, que las hubo y atinentes a la seguridad de\n    los aviones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por eso, se\u00f1or presidente, se niegan a\n    que haya una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n parlamentaria, por eso ponen\n    obst\u00e1culos\n    en la Audiencia Nacional a la denuncia de sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, muchas gracias tambi\u00e9n por su pregunta, que me permite\n    suscribir con usted la pol\u00edtica del Gobierno, pol\u00edtica de avances al\n    haber batallado no s\u00f3lo con palabras y con pancartas sino con hechos, con\n    debates y con propuestas en Europa en tantos \u00e1mbitos, en el del bienestar\n    econ\u00f3mico, en el de la justicia, en el de la seguridad y tambi\u00e9n en el\n    \u00e1mbito de la eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, muchas gracias tambi\u00e9n por su pregunta, que me permite\n    suscribir con usted la pol\u00edtica del Gobierno, pol\u00edtica de avances al\n    haber batallado no s\u00f3lo con palabras y con pancartas sino con hechos, con\n    debates y con propuestas en Europa en tantos \u00e1mbitos, en el del bienestar\n    econ\u00f3mico, en el de la justicia, en el de la seguridad y tambi\u00e9n en el\n    \u00e1mbito de la eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Pero no\n    es el planteamiento de la mayor\u00eda de los iraqu\u00edes que les aseguro que\n    valoran en gran manera la seguridad que tienen de que un golpe en la\n    puerta por la noche no es que se vienen a llevar al marido o al hijo, que\n    aparezca en una fosa con las manos atadas y enterrado vivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    Estrella, no saque el tubo de \u00e1ntrax, porque la posici\u00f3n del Gobierno no\n    est\u00e1 basada en un tubo de \u00e1ntrax, sino que est\u00e1 basada, como he tenido\n    ocasi\u00f3n de repetir reiteradamente, en las resoluciones del Consejo de\n    Seguridad, en particular en la Resoluci\u00f3n 1441. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtanme, leo:\n    Resoluci\u00f3n 1441, aprobada por unanimidad de los Quince: El Consejo de\n    Seguridad, reconociendo la amenaza que el incumplimiento de Irak de las\n    resoluciones del Consejo y la proliferaci\u00f3n de armas de destrucci\u00f3n\n    masiva y misiles plantean para la paz.. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2, 3], "transporte": [0], "industrial": [4, 5, 6], "empresas": [7], "l\u00ednea": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los objetivos de dicho\n    programa son, por un lado, el fomento de la constituci\u00f3n de\n    infraestructuras b\u00e1sicas, tales como parques tecnol\u00f3gicos, suelo\n    industrial o acceso a redes de transporte y de telecomunicaci\u00f3n y, por\n    otra parte, el apoyo a la puesta en marcha y ejecuci\u00f3n de iniciativas\n    industriales que generen empleo y que act\u00faen como fuerza motriz del\n    desarrollo productivo industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1 integrada por los municipios de Algeciras, Tarifa, Los\n    Barrios, Gimena, Castellar, San Roque y la L\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comarca situada en el\n    sur de Andaluc\u00eda en la que el desarrollo industrial y tecnol\u00f3gico ha sido\n    muy complejo, lo que aconseja la adopci\u00f3n de medidas de promociones\n    especiales que favorezcan el aprovechamiento de las potencialidades\n    existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos de dicho\n    programa son, por un lado, el fomento de la constituci\u00f3n de\n    infraestructuras b\u00e1sicas, tales como parques tecnol\u00f3gicos, suelo\n    industrial o acceso a redes de transporte y de telecomunicaci\u00f3n y, por\n    otra parte, el apoyo a la puesta en marcha y ejecuci\u00f3n de iniciativas\n    industriales que generen empleo y que act\u00faen como fuerza motriz del\n    desarrollo productivo industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comarca situada en el\n    sur de Andaluc\u00eda en la que el desarrollo industrial y tecnol\u00f3gico ha sido\n    muy complejo, lo que aconseja la adopci\u00f3n de medidas de promociones\n    especiales que favorezcan el aprovechamiento de las potencialidades\n    existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos de dicho\n    programa son, por un lado, el fomento de la constituci\u00f3n de\n    infraestructuras b\u00e1sicas, tales como parques tecnol\u00f3gicos, suelo\n    industrial o acceso a redes de transporte y de telecomunicaci\u00f3n y, por\n    otra parte, el apoyo a la puesta en marcha y ejecuci\u00f3n de iniciativas\n    industriales que generen empleo y que act\u00faen como fuerza motriz del\n    desarrollo productivo industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se presta especial\n    atenci\u00f3n a proyectos que impliquen el fortalecimiento y la\n    diversificaci\u00f3n de la estructura industrial, la integraci\u00f3n de esfuerzos\n    de varias empresas, la creaci\u00f3n de puestos estables de trabajo, la\n    incorporaci\u00f3n de procesos de alto contenido tecnol\u00f3gico y la instalaci\u00f3n\n    y ampliaci\u00f3n de actividades de sectores emergentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se presta especial\n    atenci\u00f3n a proyectos que impliquen el fortalecimiento y la\n    diversificaci\u00f3n de la estructura industrial, la integraci\u00f3n de esfuerzos\n    de varias empresas, la creaci\u00f3n de puestos estables de trabajo, la\n    incorporaci\u00f3n de procesos de alto contenido tecnol\u00f3gico y la instalaci\u00f3n\n    y ampliaci\u00f3n de actividades de sectores emergentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2, 3], "transporte": [0], "industrial": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas": [10], "l\u00ednea": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    primer lugar, infraestructuras b\u00e1sicas que mejoren el desarrollo\n    tecnol\u00f3gico de la comarca como parques tecnol\u00f3gicos o redes de transporte\n    y telecomunicaciones, pero tambi\u00e9n impulsar iniciativas industriales de\n    alto contenido tecnol\u00f3gico que favorezcan el establecimiento de empresas\n    que generen alto valor a\u00f1adido y que, por tanto, puedan ser el motor del\n    desarrollo industrial en la comarca del Campo de Gibraltar a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea, el indicador de\n    clima industrial, en el mes de octubre, en el conjunto de Espa\u00f1a ha\n    aumentado 2,8 puntos respecto al mes de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, infraestructuras b\u00e1sicas que mejoren el desarrollo\n    tecnol\u00f3gico de la comarca como parques tecnol\u00f3gicos o redes de transporte\n    y telecomunicaciones, pero tambi\u00e9n impulsar iniciativas industriales de\n    alto contenido tecnol\u00f3gico que favorezcan el establecimiento de empresas\n    que generen alto valor a\u00f1adido y que, por tanto, puedan ser el motor del\n    desarrollo industrial en la comarca del Campo de Gibraltar a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra prioridad,\n    se\u00f1or\u00edas, es que en el  a\u00f1o\n    2004 se d\u00e9 un fuerte impulso al desarrollo tecnol\u00f3gico, a la innovaci\u00f3n y\n    al crecimiento de alto valor a\u00f1adido en la comarca del Campo de\n    Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que para el Gobierno es una prioridad la\n    dinamizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica e industrial del Campo de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha sido\n    a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os y sin duda lo es tambi\u00e9n en el a\u00f1o 2004 y,\n    de una manera clara, con un plan especial de dinamizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica e\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es que el Campo de Gibraltar mejore de manera\n    permanente sus indicadores de clima industrial, como lo est\u00e1 realizando\n    el conjunto de Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea, el indicador de\n    clima industrial, en el mes de octubre, en el conjunto de Espa\u00f1a ha\n    aumentado 2,8 puntos respecto al mes de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso supone consolidar\n    una diferencia con relaci\u00f3n al a\u00f1o anterior  de 5,1 puntos y, por tanto,\n    significa que el sector industrial en el conjunto de Espa\u00f1a y en la\n    comarca del Campo de Gibraltar est\u00e1 contribuyendo a la sostenibilidad del\n    crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a y a nuestro diferencial de crecimiento\n    econ\u00f3mico con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, infraestructuras b\u00e1sicas que mejoren el desarrollo\n    tecnol\u00f3gico de la comarca como parques tecnol\u00f3gicos o redes de transporte\n    y telecomunicaciones, pero tambi\u00e9n impulsar iniciativas industriales de\n    alto contenido tecnol\u00f3gico que favorezcan el establecimiento de empresas\n    que generen alto valor a\u00f1adido y que, por tanto, puedan ser el motor del\n    desarrollo industrial en la comarca del Campo de Gibraltar a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, infraestructuras b\u00e1sicas que mejoren el desarrollo\n    tecnol\u00f3gico de la comarca como parques tecnol\u00f3gicos o redes de transporte\n    y telecomunicaciones, pero tambi\u00e9n impulsar iniciativas industriales de\n    alto contenido tecnol\u00f3gico que favorezcan el establecimiento de empresas\n    que generen alto valor a\u00f1adido y que, por tanto, puedan ser el motor del\n    desarrollo industrial en la comarca del Campo de Gibraltar a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Consideramos que es urgente plantear la\n    reforma de la seguridad exterior, pero hasta que esto no llegue, el\n    Gobierno tiene la obligaci\u00f3n de dar una soluci\u00f3n definitiva al cuello de\n    botella que est\u00e1 estrangulando un sector productivo de primer nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s los costes de movilizaci\u00f3n de las mercanc\u00edas son\n    tremendamente elevados y repercuten negativamente sobre las empresas y\n    sobre los precios finales al consumidor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, la actividad del despacho de mercanc\u00edas est\u00e1 funcionando\n    relativamente bien, tanto en tiempos como en la calidad de los an\u00e1lisis,\n    aunque conozco que en momentos puntuales se est\u00e1n produciendo ciertos\n    desajustes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 500.000 empleados de la\n    Administraci\u00f3n general del Estado, ya sean del \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n general, ya sea personal ajeno a la misma, como Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, Fuerzas Armadas, magistrados, jueces y\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 500.000 empleados de la\n    Administraci\u00f3n general del Estado, ya sean del \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n general, ya sea personal ajeno a la misma, como Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, Fuerzas Armadas, magistrados, jueces y\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Una parte de su intervenci\u00f3n estuvo dedicada a la\n    administraci\u00f3n electr\u00f3nica, la llamada sociedad de la informaci\u00f3n; es\n    decir, la plena incorporaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la\n    comunicaci\u00f3n a las actividades sociales y econ\u00f3micas, que constituye un\n    factor estrat\u00e9gico esencial para garantizar el desarrollo de nuestro pa\u00eds\n    en un escenario de un vertiginoso progreso de la tecnolog\u00eda y de la\n    mundializaci\u00f3n de mercados, en el que ya no es posible competir si no es\n    a trav\u00e9s de productos de un alto valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, las\n    administraciones p\u00fablicas est\u00e1n llamadas a desempe\u00f1ar un papel\n    fundamental para conseguir una efectiva extensi\u00f3n e implantaci\u00f3n del uso\n    de las herramientas tecnol\u00f3gicas entre los ciudadanos y especialmente\n    entre las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "l\u00ednea": [0], "empresas": [4], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En esta l\u00ednea de\n    acci\u00f3n, el pasado 21 de febrero se aprob\u00f3 el Real Decreto 209/2003, que\n    regul\u00f3 la sustituci\u00f3n de los certificados de papel por los certificados\n    telem\u00e1ticos, lo que supuso ya la posibilidad de sustituir cerca de 6\n    millones de certificados tributarios y de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea de\n    acci\u00f3n, el pasado 21 de febrero se aprob\u00f3 el Real Decreto 209/2003, que\n    regul\u00f3 la sustituci\u00f3n de los certificados de papel por los certificados\n    telem\u00e1ticos, lo que supuso ya la posibilidad de sustituir cerca de 6\n    millones de certificados tributarios y de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Garantiza el \u00e9xito de este servicio que la Agencia Tributaria y la\n    tesorer\u00eda de la Seguridad Social sean las \u00fanicas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la implantaci\u00f3n de este sistema se firm\u00f3 el d\u00eda 22 de\n    octubre un convenio con la sociedad estatal Correos y Tel\u00e9grafos, por el\n    que \u00e9sta se constituye en prestadora del servicio, aportando sus\n    conocimientos y experiencia en el servicio de notificaciones tradicional,\n    as\u00ed como los medios t\u00e9cnicos necesarios para su desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello\n    se enmarca en el plan de choque para el impulso de la Administraci\u00f3n\n    electr\u00f3nica en Espa\u00f1a, firmado el 8 de mayo de este a\u00f1o con el Ministerio\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda, cuyo principal objetivo\n    es el de acelerar las actuaciones necesarias para ofrecer a los ciudadanos\n    y a las empresas servicios p\u00fablicos telem\u00e1ticos, garantizando su\n    accesibilidad y aumentando su calidad y eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "l\u00ednea": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo s\u00ed veo un hilo conductor: siempre es mayor\n    represi\u00f3n, siempre va en la misma l\u00ednea de salir al paso de lo que ocurre\n    en las p\u00e1ginas de sucesos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 la primera intervenci\u00f3n que formul\u00f3 el ministro Acebes, ministro de\n    Justicia antes que usted; luego, la suya misma, y luego, los dos pactos\n    que ustedes firmaron con el Partido Socialista, los que llamaron pactos\n    de Estado: uno, para la reforma de la Justicia, y otro, antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Igualmente, ha habido reformas para hacer la\n    justicia penal m\u00e1s r\u00e1pida y hemos abordado por unanimidad en el Senado\n    una reforma de la Ley del Menor para que a aquellos menores que a pesar\n    de serlo cometan delitos grav\u00edsimos, se les aplique con m\u00e1s seriedad, con\n    m\u00e1s firmeza y que los familiares de las v\u00edctimas tengan derecho a confiar\n    en la justicia y tambi\u00e9n a acudir a la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 SE NIEGA\n    EL GOBIERNO A INCREMENTAR LA PLANTILLA DE JUECES Y FISCALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "fiscales": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tenemos un solo juez por cada 11.000 habitantes, muy por debajo de la\n    ratio de la Uni\u00f3n Europea, y para 2004, tan s\u00f3lo 1.730 fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os, de 2002 a 2004, el n\u00famero total de jueces ha aumentado en\n    60, frente a los 250 anuales que pide el Consejo General del Poder\n    Judicial, y el n\u00famero de fiscales, en tan s\u00f3lo 40 de 2002 a 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Delincuentes peligrosos salen de las c\u00e1rceles sin ser juzgados y usted\n    echa la culpa a jueces, a fiscales, a cualquiera, en lugar de asumir su\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le formulo la pregunta:\n    \u00bfpor qu\u00e9 se niega el Gobierno a incrementar el n\u00famero de jueces y\n    fiscales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tenemos en Espa\u00f1a una justicia cara, lenta e ineficaz y\n    as\u00ed lo confirman la mayor\u00eda de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, con relaci\u00f3n al n\u00famero de jueces y de fiscales este a\u00f1o ha salido\n    la promoci\u00f3n de jueces m\u00e1s numerosa de la historia, 298. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el aumento del\n    presupuesto de justicia para el a\u00f1o 2004 es rid\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que su Gobierno tiene una deuda hist\u00f3rica con el pacto de\n    Estado para la reforma de la justicia de 550 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ), hac\u00edamos las cosas juntos y a\n    ustedes les parec\u00eda muy bien que hici\u00e9ramos una ley para que hubiera\n    juicios r\u00e1pidos, que hubiera m\u00e1s jueces, que mejoraran las retribuciones,\n    que todos los jueces fueran profesionales, cosa verdaderamente importante\n    para la calidad de la justicia, porque hace unos a\u00f1os hab\u00eda 644 personas\n    dictando sentencias que no eran jueces profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni tan blanco ni tan negro, las cosas van mejorando,\n    mejoraban cuando las hac\u00edamos juntos y van a seguir mejorando porque,\n    se\u00f1or\u00edas, seguro que mejorar la justicia volver\u00e1 a ser, cuando pierdan\n    las pr\u00f3ximas elecciones, una cuesti\u00f3n de Estado en la que todos\n    coincidiremos, sin partidismos y sin distinci\u00f3n de colores pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "guardia civil": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Una cosa han conseguido en estos a\u00f1os y es que no se ponga en marcha la\n    rehabilitaci\u00f3n de los toxic\u00f3manos que cometen delitos por su adicci\u00f3n y\n    que, en el caso de que se hayan rehabilitado, tengan que entrar en\n    prisi\u00f3n por la lentitud de la justicia; salen a fuerza de indultos y de\n    coordinadoras uno a uno, los capos salen de cuatro en cuatro o a veces de\n    m\u00e1s en m\u00e1s, pero en el caso de los capos a todas las argucias y todas las\n    nulidades les ponen puentes de plata, han conseguido que hasta la\n    Asociaci\u00f3n Unificada de la Guardia Civil se persone como acusaci\u00f3n\n    particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una cosa ten\u00edan raz\u00f3n, que lo \u00fanico que les interesaba era barrer la\n    calle de peque\u00f1os delincuentes,\n    pero cuando las cosas vienen duras empieza este baile medi\u00e1tico en el que\n    al final el responsable es el \u00faltimo fiscal de la cadena o el \u00faltimo\n    juez, pero usted no es el responsable de nada; o, lo que es m\u00e1s grave,\n    los responsables son los abogados de los narcos que ponen muchos recursos\n    y atiborran la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa han conseguido en estos a\u00f1os y es que no se ponga en marcha la\n    rehabilitaci\u00f3n de los toxic\u00f3manos que cometen delitos por su adicci\u00f3n y\n    que, en el caso de que se hayan rehabilitado, tengan que entrar en\n    prisi\u00f3n por la lentitud de la justicia; salen a fuerza de indultos y de\n    coordinadoras uno a uno, los capos salen de cuatro en cuatro o a veces de\n    m\u00e1s en m\u00e1s, pero en el caso de los capos a todas las argucias y todas las\n    nulidades les ponen puentes de plata, han conseguido que hasta la\n    Asociaci\u00f3n Unificada de la Guardia Civil se persone como acusaci\u00f3n\n    particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... As\u00ed lo han pedido todas las\n    asociaciones, as\u00ed lo han pedido los fiscales, as\u00ed lo han pedido los\n    jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO SE\n    ADOPTARON MEDIDAS INMEDIATAS ANTE LOS INFORMES REALIZADOS POR LOS\n    MIEMBROS DE LAS FUERZAS ARMADAS SOBRE LAS MALAS CONDICIONES DE LOS VUELOS\n    CONTRATADOS PARA EL TRANSPORTE DE TROPAS EN MISIONES INTERNACIONALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... o debiera saber, no hab\u00eda\n    en ese tipo de partes de incidencias ninguna relativa a cuestiones de\n    seguridad de los vuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero hay algo evidente:\n    14 informes previos al accidente del Yak-42 en los que se han descrito\n    irregularidades en la carga, en la tripulaci\u00f3n, en la operatividad de la\n    compa\u00f1\u00eda y en las condiciones de seguridad, cosa que nunca sirvi\u00f3 para\n    llamar su atenci\u00f3n de que algo estaba ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 el PP se\n    niega a que haya una investigaci\u00f3n parlamentaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lleva cinco meses obstaculizando cualquier\n    investigaci\u00f3n que lleve al esclarecimiento de la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted ten\u00eda el deber\n    -ya que de vez en cuando se interesa por el asunto, e incluso le he\n    reconocido que su pregunta fue la \u00fanica que lleg\u00f3 al gabinete del\n    ministro con car\u00e1cter previo al accidente- de haberse le\u00eddo las cosas y\n    no seguir confundiendo los partes de incidencias con las denuncias, los\n    aviones de transporte de carga y mercanc\u00eda con los aviones de pasaje y\n    las denuncias que llegan antes del d\u00eda 26 con las que se ven despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada\n    que ver, por tanto, con problemas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ante\n    esto, las propias familias han tenido que exigir jur\u00eddicamente que se\n    abra una investigaci\u00f3n, cuando esto era responsabilidad y obligaci\u00f3n de\n    su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Claro que\n    luego diez Estados europeos hemos suscrito con NAMSA el transporte\n    estrat\u00e9gico a trav\u00e9s de aviones de esas caracter\u00edsticas, y ah\u00ed tampoco\n    les pareci\u00f3 suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... por un miembro de una comisi\u00f3n\n    internacional de investigaci\u00f3n, constituida con arreglo a las normas de\n    la OACI? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... o en su\n    compa\u00f1era de esca\u00f1o m\u00e1s que en los miembros de la comisi\u00f3n internacional\n    de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  \u00bfPor qu\u00e9\n    m\u00e1s que en los miembros de la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL BALANCE QUE HACE LA MINISTRA DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE DE LAS ACTUACIONES DEL INSTITUTO DEL\n    PATRIMONIO HIST\u00d3RICO ESPA\u00d1OL REALIZADAS DURANTE ESTA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El Gobierno del Partido Popular ha entendido que la protecci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio hist\u00f3rico es uno de los ejes fundamentales de su pol\u00edtica\n    cultural, pero no lo ha hecho mediante acciones puntuales, sino mediante\n    acciones programadas y a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pod\u00eda ser menos sabiendo la\n    abundancia de patrimonio que tenemos en Espa\u00f1a, uno de los pa\u00edses con m\u00e1s\n    bienes declarados patrimonio de la humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, hemos\n    impulsado, sintetizado y coordinado las intervenciones en el 1 por ciento\n    cultural y, por otro lado, sabemos que, por mandato constitucional, los\n    gobiernos est\u00e1n obligados a proteger y preservar el patrimonio, pero,\n    adem\u00e1s, el Gobierno del Partido Popular ha impulsado la Ley de Mecenazgo,\n    para propiciar que las aportaciones privadas tambi\u00e9n puedan contribuir a\n    la conservaci\u00f3n de dicho patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, yo le\n    formulo la pregunta siguiente: \u00bfcu\u00e1l es el balance que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte hace de las actuaciones realizadas por el\n    Instituto del Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol en esta legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4], "industrial": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En primer lugar, ha\n    habido un refuerzo presupuestario a lo largo de estos a\u00f1os que ha\n    permitido la atenci\u00f3n preferente al patrimonio y ha sido uno de los ejes\n    fundamentales, junto a otros, de la pol\u00edtica cultural de esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 2000, el Gobierno ha destinado m\u00e1s de 191\n    millones de euros a la conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n del patrimonio\n    hist\u00f3rico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos desarrollado un plan espec\u00edfico para la arquitectura\n    militar, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 31 millones de euros, y el Plan\n    Nacional del Patrimonio Industrial, que es un eje nuevo de actuaci\u00f3n muy\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un patrimonio nuevo, un patrimonio desarrollado en los\n    siglos XIX y XX y que tiene una enorme importancia para su conservaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, una de las razones de la acci\u00f3n cultural del Gobierno es\n    la conservaci\u00f3n y difusi\u00f3n de nuestro patrimonio, y en ese sentido hemos\n    actuado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos desarrollado un plan espec\u00edfico para la arquitectura\n    militar, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 31 millones de euros, y el Plan\n    Nacional del Patrimonio Industrial, que es un eje nuevo de actuaci\u00f3n muy\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "desarrollo": [1], "madrid": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta\n    actividad, que estuvo organizada por el Ministerio de Educaci\u00f3n y por la\n    Agencia Europea para el desarrollo de la educaci\u00f3n especial, formaba\n    parte de los actos organizados para celebrar el a\u00f1o europeo de las\n    personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    actividad, que estuvo organizada por el Ministerio de Educaci\u00f3n y por la\n    Agencia Europea para el desarrollo de la educaci\u00f3n especial, formaba\n    parte de los actos organizados para celebrar el a\u00f1o europeo de las\n    personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, los pasados d\u00edas 23 y 24 de octubre se celebr\u00f3\n    en Madrid la Conferencia Europea de necesidades educativas especiales y\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n mirando al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2], "red": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, quisiera destacar que con la red espa\u00f1ola de la Agencia\n    europea se contribuye decisivamente y de forma determinante a la\n    necesaria vertebraci\u00f3n del sistema educativo en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n\n    especial; tambi\u00e9n en otros \u00e1mbitos, pero en este resulta especialmente\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Bustillo, la conferencia a que usted\n    hace menci\u00f3n, que se celebr\u00f3 los d\u00edas 23  y 24 de octubre pasado -ya\n    estamos en noviembre-, organizada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte en cooperaci\u00f3n con la Agencia Europea para el desarrollo de la\n    educaci\u00f3n especial, ha permitido que trabajen juntos especialistas\n    procedentes de campos muy diversos, que comparten un objetivo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, la respuesta adecuada a los\n    alumnos con necesidades educativas especiales va indisolublemente unida a\n    la adaptaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n;\n    este desarrollo tecnol\u00f3gico ayudar\u00e1 mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PRIORIDADES SE VAN A\n    ATENDER CON LA PARTIDA ADICIONAL  DE 46 MILLONES DE EUROS PARA LA LUCHA\n    CONTRA LA DELINCUENCIA EN EL PRESENTE EJERCICIO PRESUPUESTARIO ANUNCIADA\n    POR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO EN EL ACTO REALIZADO EN LA ACADEMIA DE LA\n    GUARDIA CIVIL DE BAEZA (JA\u00c9N) EL PASADO D\u00cdA 22 DE OCTUBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, mi Grupo Parlamentario, Coalici\u00f3n\n    Canaria, viene presentando a lo largo de toda la legislatura distintas\n    iniciativas encaminadas a mejorar la seguridad en Canarias; seguridad que\n    se ha visto alterada a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os por asuntos\n    relacionados con la inmigraci\u00f3n tanto por mar como por aire, inmigraci\u00f3n\n    irregular que nos llega a trav\u00e9s de los aeropuertos, as\u00ed como por el\n    incremento espectacular de la poblaci\u00f3n y la falta de medios materiales y\n    de recursos humanos para atender ese nuevo escenario que se ha dado en\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi grupo se ha congratulado por el anuncio hecho por el\n    presidente del Gobierno en la Academia de la Guardia Civil de Baeza\n    (Ja\u00e9n), el pasado d\u00eda 22, en el sentido de incrementar para este\n    ejercicio presupuestario en 46 millones de euros las dotaciones para\n    mejorar la seguridad en todo el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi grupo se ha congratulado por el anuncio hecho por el\n    presidente del Gobierno en la Academia de la Guardia Civil de Baeza\n    (Ja\u00e9n), el pasado d\u00eda 22, en el sentido de incrementar para este\n    ejercicio presupuestario en 46 millones de euros las dotaciones para\n    mejorar la seguridad en todo el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [3, 4, 5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, con la inversi\u00f3n extraordinaria de 46 millones de euros que\n    anunci\u00f3 el pasado d\u00eda 22 de octubre el presidente del Gobierno y que\n    viene a sumarse a las consignadas en los presupuestos de 2003,\n    pretendemos acometer diversas iniciativas todas ellas orientadas a\n    mejorar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nueve millones de euros para reforzar la seguridad en los\n    cuarteles de la Guardia Civil y proceder a dotar de especiales medidas de\n    seguridad a 180 acuartelamientos de la Guardia Civil y otros 4,5 millones\n    para dotar de id\u00e9nticas medidas a 150 dependencias policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dieciocho\n    millones de euros ir\u00e1n destinados a equipamiento de seguridad y distinto\n    material de lucha contra la delincuencia, tanto de la polic\u00eda como de la\n    Guardia Civil; por tanto, se\u00f1or\u00eda, todas son iniciativas importantes que\n    hemos asumido el compromiso de ponerlas en pr\u00e1ctica, es decir ejecutarlas\n    cuanto antes, y en ello pondremos todo nuestro empe\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un mill\u00f3n de euros para\n    potenciar el sistema autom\u00e1tico de identificaci\u00f3n dactilar, un sistema\n    muy importante y con este dinero vamos a instalar 70 nuevas terminales en\n    diversas comandancias de la Guardia Civil y comisar\u00edas de polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nueve\n    millones de euros ir\u00e1n destinados a la adquisici\u00f3n de helic\u00f3pteros para\n    dotar a la polic\u00eda y a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos millones cien mil euros para\n    obras de rehabilitaci\u00f3n o acondicionamiento de 70 casas cuartel de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nueve millones de euros para reforzar la seguridad en los\n    cuarteles de la Guardia Civil y proceder a dotar de especiales medidas de\n    seguridad a 180 acuartelamientos de la Guardia Civil y otros 4,5 millones\n    para dotar de id\u00e9nticas medidas a 150 dependencias policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dieciocho\n    millones de euros ir\u00e1n destinados a equipamiento de seguridad y distinto\n    material de lucha contra la delincuencia, tanto de la polic\u00eda como de la\n    Guardia Civil; por tanto, se\u00f1or\u00eda, todas son iniciativas importantes que\n    hemos asumido el compromiso de ponerlas en pr\u00e1ctica, es decir ejecutarlas\n    cuanto antes, y en ello pondremos todo nuestro empe\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Respecto de otros aspectos como mejora de comisar\u00edas, cuarteles de la\n    Guardia Civil, veh\u00edculos, medios tecnol\u00f3gicos y dotaciones para la\n    Guardia Civil y la Polic\u00eda Nacional, se\u00f1or ministro, esperamos que en la\n    proporci\u00f3n que le corresponda a Canarias en funci\u00f3n de la poblaci\u00f3n sea\n    debidamente atendida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "investigaci\u00f3n": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, compartir\u00e1 conmigo la especial transcendencia de\n    consolidar un espacio de justicia, libertad y seguridad en la Uni\u00f3n\n    Europea y de abordar dentro de \u00e9l la cooperaci\u00f3n policial y judicial con\n    los consiguientes controles parlamentarios judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando de la participaci\u00f3n en consejos de ministros, aunque\n    habr\u00eda que citar que el ministro escoc\u00e9s de Interior participa en la\n    delegaci\u00f3n del Reino Unido en los consejos JAI; hablamos de los foros\n    operativos de coordinaci\u00f3n policial: Europol, Schengen 1, Schengen 2,\n    puntos de contacto de intercambio informativo, orden europea de detenci\u00f3n\n    y entrega, o equipos conjuntos de investigaci\u00f3n penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ma\u00f1ana firma el se\u00f1or Michavila con el ministro franc\u00e9s un\n    acuerdo de equipo conjunto de investigaci\u00f3n penal para la lucha contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, compartir\u00e1 conmigo la especial transcendencia de\n    consolidar un espacio de justicia, libertad y seguridad en la Uni\u00f3n\n    Europea y de abordar dentro de \u00e9l la cooperaci\u00f3n policial y judicial con\n    los consiguientes controles parlamentarios judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El resto de\n    los servicios policiales de car\u00e1cter supracomunitario est\u00e1n reservados a\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley org\u00e1nica que regula las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad atribuye al\n    Ministerio del Interior la responsabilidad de las relaciones de\n    colaboraci\u00f3n y auxilio con las autoridades policiales de otros pa\u00edses\n    conforme a lo establecido en los tratados y acuerdos internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... HA HECHO EL GOBIERNO LOS C\u00c1LCULOS DE C\u00d3MO\n    REPERCUTIR\u00c1 EN LA INFLACI\u00d3N EL INCREMENTO DE IMPUESTOS EN EL AYUNTAMIENTO\n    DE MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Ruiz-Gallard\u00f3n ha subido los impuestos en Madrid y\n    ha puesto en claro su pol\u00edtica, la del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que bajan los impuestos,\n    pero los impuestos suben, por ejemplo en Madrid el 26 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Montoro, \u00bfha hecho el Gobierno el c\u00e1lculo de c\u00f3mo repercutir\u00e1 en la\n    inflaci\u00f3n el incremento de impuestos en el Ayuntamiento de Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... (Un se\u00f1or\n    diputado: \u00a1Madrid!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfO cree usted que miente el concejal de\n    Hacienda del Ayuntamiento de Madrid cuando dice que los impuestos han\n    subido en Madrid  el 26 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid suben los impuestos y en Espa\u00f1a tambi\u00e9n: tres\n    puntos de aumento de la presi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid se sube el impuesto de las viviendas, el de los\n    veh\u00edculos, el del saneamiento, el de las instalaciones deportivas, el del\n    teatro y esto afecta a todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "madrid": [4], "aut\u00f3nomos": [0], "empresas": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), hemos\n    suprimido el IAE para 2.200.000  contribuyentes aut\u00f3nomos, profesionales,\n    peque\u00f1os empresarios y, en definitiva, hemos favorecido una fiscalidad\n    que est\u00e1 detr\u00e1s de la creaci\u00f3n en Espa\u00f1a de un c\u00edrculo virtuoso que est\u00e1\n    estimulando el empleo, la actividad econ\u00f3mica, la creaci\u00f3n de empresas y\n    est\u00e1 permitiendo que Espa\u00f1a crezca y que ese crecimiento se traduzca en\n    mayores oportunidades de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), hemos\n    suprimido el IAE para 2.200.000  contribuyentes aut\u00f3nomos, profesionales,\n    peque\u00f1os empresarios y, en definitiva, hemos favorecido una fiscalidad\n    que est\u00e1 detr\u00e1s de la creaci\u00f3n en Espa\u00f1a de un c\u00edrculo virtuoso que est\u00e1\n    estimulando el empleo, la actividad econ\u00f3mica, la creaci\u00f3n de empresas y\n    est\u00e1 permitiendo que Espa\u00f1a crezca y que ese crecimiento se traduzca en\n    mayores oportunidades de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a que hay 4.300.000 personas m\u00e1s trabajando\n    de las que hab\u00eda con ustedes en  el a\u00f1o 1995, y gracias a que hay 320.000\n    empresas  -como tuve ocasi\u00f3n de explicarle a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), hemos\n    suprimido el IAE para 2.200.000  contribuyentes aut\u00f3nomos, profesionales,\n    peque\u00f1os empresarios y, en definitiva, hemos favorecido una fiscalidad\n    que est\u00e1 detr\u00e1s de la creaci\u00f3n en Espa\u00f1a de un c\u00edrculo virtuoso que est\u00e1\n    estimulando el empleo, la actividad econ\u00f3mica, la creaci\u00f3n de empresas y\n    est\u00e1 permitiendo que Espa\u00f1a crezca y que ese crecimiento se traduzca en\n    mayores oportunidades de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de su brillante intervenci\u00f3n me he sentido transportado al Concejo\n    de Madrid, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "empresas": [2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ante las exigencias de la reestructuraci\u00f3n del\n    sector minero, el Gobierno de Aznar, cuando llega en el a\u00f1o 1996, inicia\n    el estudio de un plan de la miner\u00eda en el que el actual ministro de\n    Fomento, siendo vicepresidente primero del Gobierno, jug\u00f3 un papel\n    decisivo para lograr con los sindicatos mineros SOMA-UGT y Comisiones\n    Obreras la firma en 1998 de un plan de desarrollo alternativo para las\n    comarcas mineras, conocido tradicionalmente en Asturias como Plan de la\n    miner\u00eda del carb\u00f3n, con vigencia de 1998-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Aznar, buscando\n    paliar la p\u00e9rdida del empleo fruto de la reestructuraci\u00f3n, est\u00e1 logrando\n    ese desarrollo alternativo en infraestructuras, en subvenci\u00f3n a la\n    implantaci\u00f3n de empresas y en formaci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de nuevos\n    trabajadores en las empresas subvencionadas para que se instalen en esta\n    comarca, pero falta ese esfuerzo inversor por parte del Gobierno del\n    Principado del se\u00f1or Areces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Aznar, buscando\n    paliar la p\u00e9rdida del empleo fruto de la reestructuraci\u00f3n, est\u00e1 logrando\n    ese desarrollo alternativo en infraestructuras, en subvenci\u00f3n a la\n    implantaci\u00f3n de empresas y en formaci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de nuevos\n    trabajadores en las empresas subvencionadas para que se instalen en esta\n    comarca, pero falta ese esfuerzo inversor por parte del Gobierno del\n    Principado del se\u00f1or Areces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, la comarca del Valle del Nal\u00f3n en Asturias la\n    forma un conjunto de municipios que tradicionalmente basaron su econom\u00eda\n    b\u00e1sicamente en el carb\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como resultado de la misma, el Ministerio de\n    Fomento se comprometi\u00f3 a analizar tambi\u00e9n otras alternativas de\n    integraci\u00f3n del ferrocarril en Langreo desde un punto de vista m\u00e1s\n    amplio, por una parte integrando tanto la l\u00ednea de FEVE como la de RENFE\n    y, por otra, ampliando la iniciativa al resto de los municipios del Valle\n    del Nal\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del coste de soterramiento de\n    la l\u00ednea de FEVE se requiere la conexi\u00f3n de este soterramiento con la\n    actual l\u00ednea de RENFE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es necesario la construcci\u00f3n de una\n    nueva estaci\u00f3n de intercambio: La Felguera-intercambio de la l\u00ednea de\n    FEVE que parte soterrada hasta conectar con la actual estaci\u00f3n de La\n    Felguera de RENFE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, si se suprime el ramal de RENFE, se estima\n    que ser\u00e1 necesario aumentar la capacidad actual de la l\u00ednea de FEVE\n    duplicando la v\u00eda en los tramos en los cuales actualmente es v\u00eda \u00fanica,\n    adem\u00e1s de reforzar potencias y construir o mejorar las estaciones en\n    superficie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  PRIORIDADES QUE VA A\n    PLANTEAR EL GOBIERNO PARA QUE SE TENGAN EN CUENTA EN EL PROGRAMA DE REDES\n    TRANSEUROPEAS DE TRANSPORTE ACORDADO EN LA \u00daLTIMA REUNI\u00d3N DEL CONSEJO\n    EUROPEO CELEBRADA EN BRUSELAS EL 16 Y 17 DE OCTUBRE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"redes transeuropeas": [8, 9, 10, 11], "transporte": [0, 1, 2, 3], "l\u00ednea": [7], "red": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Qu\u00e9 duda cabe que la mejor forma de\n    vertebrar un territorio es articularlo en torno a la red de\n    comunicaciones, y en ese sentido hay una apuesta clara por poner en\n    marcha las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso en el \u00faltimo\n    Consejo Europeo celebrado en Bruselas los pasados d\u00edas 16 y 17, el\n    acuerdo de retomar el compromiso de impulsar la construcci\u00f3n de las redes\n    transeuropeas de transporte es una buena noticia si la acompa\u00f1amos de\n    otras dos decisiones: la ampliaci\u00f3n de la Uni\u00f3n y el nuevo tratado\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n, en este Parlamento, se aprob\u00f3\n    por unanimidad una propuesta de resoluci\u00f3n en el sentido de proponer en\n    el seno del debate sobre las redes transeuropeas de transporte una red\n    transinsular que comunique la insularidad con el centro de comunicaci\u00f3n\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, la interpelaci\u00f3n que hoy hacemos al Gobierno va en la l\u00ednea de saber\n    si el Gobierno tiene previsto proponer, en el seno de la Comisi\u00f3n que\n    trabaja en estos momentos las propuestas para llevar a cabo hasta el a\u00f1o\n    2020 de las redes transeuropeas de transporte, la inclusi\u00f3n de un eje\n    transinsular que acoja al archipi\u00e9lago canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 duda cabe que la mejor forma de\n    vertebrar un territorio es articularlo en torno a la red de\n    comunicaciones, y en ese sentido hay una apuesta clara por poner en\n    marcha las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n del Consejo recoge el impulso que se va a dar\n    a la construcci\u00f3n de las redes transeuropeas de transportes, es decir, a\n    la red de carretera, de ferrocarriles y a las autopistas del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n, en este Parlamento, se aprob\u00f3\n    por unanimidad una propuesta de resoluci\u00f3n en el sentido de proponer en\n    el seno del debate sobre las redes transeuropeas de transporte una red\n    transinsular que comunique la insularidad con el centro de comunicaci\u00f3n\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, la interpelaci\u00f3n que hoy hacemos al Gobierno va en la l\u00ednea de saber\n    si el Gobierno tiene previsto proponer, en el seno de la Comisi\u00f3n que\n    trabaja en estos momentos las propuestas para llevar a cabo hasta el a\u00f1o\n    2020 de las redes transeuropeas de transporte, la inclusi\u00f3n de un eje\n    transinsular que acoja al archipi\u00e9lago canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 duda cabe que la mejor forma de\n    vertebrar un territorio es articularlo en torno a la red de\n    comunicaciones, y en ese sentido hay una apuesta clara por poner en\n    marcha las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n del Consejo recoge el impulso que se va a dar\n    a la construcci\u00f3n de las redes transeuropeas de transportes, es decir, a\n    la red de carretera, de ferrocarriles y a las autopistas del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n, en este Parlamento, se aprob\u00f3\n    por unanimidad una propuesta de resoluci\u00f3n en el sentido de proponer en\n    el seno del debate sobre las redes transeuropeas de transporte una red\n    transinsular que comunique la insularidad con el centro de comunicaci\u00f3n\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, la interpelaci\u00f3n que hoy hacemos al Gobierno va en la l\u00ednea de saber\n    si el Gobierno tiene previsto proponer, en el seno de la Comisi\u00f3n que\n    trabaja en estos momentos las propuestas para llevar a cabo hasta el a\u00f1o\n    2020 de las redes transeuropeas de transporte, la inclusi\u00f3n de un eje\n    transinsular que acoja al archipi\u00e9lago canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [24], "desarrollo": [25, 26, 27, 28], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "redes transeuropeas": [18, 19, 20, 21, 22, 23], "red": [13, 14, 15, 16, 17]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, me parece especialmente oportuna la interpelaci\u00f3n\n    que me permitir\u00e1 dar cuenta de los \u00faltimos avances en materia de redes\n    transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las conclusiones de la presidencia del\n    Consejo, celebrado como ha recordado el se\u00f1or portavoz de Coalici\u00f3n\n    Canaria los pasados d\u00edas 16 y 17 de octubre, supusieron un nuevo impulso\n    para las redes transeuropeas de transporte dentro del marco de la\n    iniciativa para el crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, con el ambicioso plan de\n    inversiones, el plan de infraestructuras y transporte, para dotar a\n    Espa\u00f1a de unas completas redes que permitan superar nuestro ancestral\n    d\u00e9ficit de comunicaciones y homologarnos con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados y,\n    por otro, completando la liberalizaci\u00f3n y la modernizaci\u00f3n de nuestros\n    mercados de transporte para garantizar que sobre las nuevas\n    infraestructuras se presten eficientes y competitivos servicios de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n de 1996 aprob\u00f3\n    las orientaciones comunitarias para el desarrollo de la red  transeuropea\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los pilares de la pol\u00edtica de integraci\u00f3n de los sistemas\n    nacionales de transporte se ha basado en el impulso al transporte\n    mar\u00edtimo portuario, de especial significaci\u00f3n para una regi\u00f3n insular\n    ultraperif\u00e9rica como es Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en esta apuesta por el transporte\n    mar\u00edtimo Espa\u00f1a ha desempe\u00f1ado un papel que me atrevo a calificar de\n    decisivo, tanto en la integraci\u00f3n de los puertos y del transporte\n    mar\u00edtimo en las redes transeuropeas como en el desarrollo del concepto de\n    autopistas del mar, asociado a la potenciaci\u00f3n del transporte mar\u00edtimo de\n    corta distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las decisiones de 1996, por las que se establecieron las\n    orientaciones comunitarias para las redes transeuropeas, no inclu\u00edan a\n    los puertos, pese a su importancia en el transporte comunitario, debido\n    entre otras causas a la imposibilidad en ese momento de llegar a un\n    acuerdo sobre los criterios de selecci\u00f3n de los puertos que deber\u00edan\n    formar parte de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos fundamental la incorporaci\u00f3n de los\n    puertos para alcanzar un sistema de transporte sostenible ambiental y\n    econ\u00f3micamente, basado en la multimodalid de la cadena de transporte como\n    \u00fanica salida al crecimiento previsto de los tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas en la\n    Uni\u00f3n Europea, con la consiguiente potenciaci\u00f3n del transporte mar\u00edtimo\n    de corta distancia y del transporte por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este nuevo proceso de\n    discusi\u00f3n la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola tuvo un papel destacado para conseguir\n    que los umbrales de tr\u00e1fico finalmente aprobados para la incorporaci\u00f3n de\n    los puertos permitieran que todos los puertos espa\u00f1oles de inter\u00e9s\n    general est\u00e9n incluidos en la red transeuropea de transportes, todos,\n    salvo uno en la categor\u00eda A, que son puertos con importancia\n    internacional, y en consecuencia puedan beneficiarse de la financiaci\u00f3n\n    comunitaria disponible para el desarrollo de la red transeuropea de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    importancia de incluir estas autopistas del mar entre los proyectos\n    prioritarios propuestos por la Comisi\u00f3n reside en la posibilidad\n    de obtener un mayor apoyo financiero, con cargo a las l\u00edneas espec\u00edficas\n    dedicadas a las redes transeuropeas, en el presupuesto comunitario para\n    realizar las inversiones necesarias a fin de reforzar el transporte\n    mar\u00edtimo y la intermodalidad en el transporte mar\u00edtimo y en el terrestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es un llamamiento a las\n    autoridades portuarias y tambi\u00e9n a la iniciativa privada protagonista del\n    transporte mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es sabido, el sistema portuario espa\u00f1ol consta\n    de una serie de puertos de tama\u00f1o mediano y peque\u00f1o distribuidos a lo\n    largo del litoral, todos ellos aptos desde un punto de vista f\u00edsico y\n    funcional para atender servicios de transporte mar\u00edtimo de corta\n    distancia con otros puertos europeos y, en consecuencia, integrable en\n    las autopistas mar\u00edtimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, todo lo anterior pone de manifiesto que Espa\u00f1a\n    est\u00e1 impulsando una pol\u00edtica activa de desarrollo del transporte mar\u00edtimo\n    y de los puertos en el contexto de la pol\u00edtica com\u00fan de transportes,\n    consciente no s\u00f3lo de la importancia que ello representa como alternativa\n    a nuestra colectividad terrestre con el resto de Europa sino tambi\u00e9n del\n    car\u00e1cter estrat\u00e9gico que el transporte mar\u00edtimo representa para\n    comunidades insulares como de la Comunidad canaria, que en base a su\n    consideraci\u00f3n de regi\u00f3n ultraperif\u00e9rica viene siendo objeto de\n    tratamientos espec\u00edficos, tanto dentro del marco europeo como en nuestra\n    legislaci\u00f3n nacional, tendentes a disminuir el coste de la insularidad, a\n    potenciar la integraci\u00f3n interinsular y con el resto de Espa\u00f1a y Europa\n    y, en resumen, a hacer posible tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n real del territorio\n    canario con el conjunto del territorio de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n de 1996 aprob\u00f3\n    las orientaciones comunitarias para el desarrollo de la red  transeuropea\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta \u00faltima propuesta de modificaci\u00f3n de la\n    decisi\u00f3n de 1996 vuelve a ratificar la importancia de la red\n    transeuropea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las decisiones de 1996, por las que se establecieron las\n    orientaciones comunitarias para las redes transeuropeas, no inclu\u00edan a\n    los puertos, pese a su importancia en el transporte comunitario, debido\n    entre otras causas a la imposibilidad en ese momento de llegar a un\n    acuerdo sobre los criterios de selecci\u00f3n de los puertos que deber\u00edan\n    formar parte de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo que esperar,\n    se\u00f1or\u00edas, hasta mayo de 2001 para que una nueva decisi\u00f3n completara la\n    red transeuropea de transportes con los puertos mar\u00edtimos, los puertos\n    interiores y las terminales intermodales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este nuevo proceso de\n    discusi\u00f3n la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola tuvo un papel destacado para conseguir\n    que los umbrales de tr\u00e1fico finalmente aprobados para la incorporaci\u00f3n de\n    los puertos permitieran que todos los puertos espa\u00f1oles de inter\u00e9s\n    general est\u00e9n incluidos en la red transeuropea de transportes, todos,\n    salvo uno en la categor\u00eda A, que son puertos con importancia\n    internacional, y en consecuencia puedan beneficiarse de la financiaci\u00f3n\n    comunitaria disponible para el desarrollo de la red transeuropea de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las conclusiones de la presidencia del\n    Consejo, celebrado como ha recordado el se\u00f1or portavoz de Coalici\u00f3n\n    Canaria los pasados d\u00edas 16 y 17 de octubre, supusieron un nuevo impulso\n    para las redes transeuropeas de transporte dentro del marco de la\n    iniciativa para el crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras cuestiones, el nuevo texto supon\u00eda una actualizaci\u00f3n de los\n    mapas de las redes transeuropeas para reflejar m\u00e1s fielmente la situaci\u00f3n\n    actual y, en cuanto a la lista de proyectos presupuestarios, se propon\u00edan\n    seis nuevos proyectos y dos actuaciones adicionales, como extensiones, en\n    sendos proyectos ya existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actual propuesta surge\n    vinculada a otra iniciativa paralela para la modificaci\u00f3n del reglamento\n    financiero que regula las ayudas en el \u00e1mbito de las redes transeuropeas,\n    donde se propone aumentar hasta el 30 por ciento la tasa de\n    cofinanciaci\u00f3n comunitaria en los tramos transfronterizos de los\n    proyectos prioritarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en esta apuesta por el transporte\n    mar\u00edtimo Espa\u00f1a ha desempe\u00f1ado un papel que me atrevo a calificar de\n    decisivo, tanto en la integraci\u00f3n de los puertos y del transporte\n    mar\u00edtimo en las redes transeuropeas como en el desarrollo del concepto de\n    autopistas del mar, asociado a la potenciaci\u00f3n del transporte mar\u00edtimo de\n    corta distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las decisiones de 1996, por las que se establecieron las\n    orientaciones comunitarias para las redes transeuropeas, no inclu\u00edan a\n    los puertos, pese a su importancia en el transporte comunitario, debido\n    entre otras causas a la imposibilidad en ese momento de llegar a un\n    acuerdo sobre los criterios de selecci\u00f3n de los puertos que deber\u00edan\n    formar parte de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    importancia de incluir estas autopistas del mar entre los proyectos\n    prioritarios propuestos por la Comisi\u00f3n reside en la posibilidad\n    de obtener un mayor apoyo financiero, con cargo a las l\u00edneas espec\u00edficas\n    dedicadas a las redes transeuropeas, en el presupuesto comunitario para\n    realizar las inversiones necesarias a fin de reforzar el transporte\n    mar\u00edtimo y la intermodalidad en el transporte mar\u00edtimo y en el terrestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las autopistas del mar se refieren a un n\u00famero de rutas\n    entre determinadas fachadas mar\u00edtimas en las que es factible organizar\n    cadenas log\u00edsticas con procedimientos administrativos y de aduanas\n    simplificados, construir instalaciones reservadas preferentemente a esta\n    actividad, e introducir sistemas comunes de gesti\u00f3n de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n de 1996 aprob\u00f3\n    las orientaciones comunitarias para el desarrollo de la red  transeuropea\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en esta apuesta por el transporte\n    mar\u00edtimo Espa\u00f1a ha desempe\u00f1ado un papel que me atrevo a calificar de\n    decisivo, tanto en la integraci\u00f3n de los puertos y del transporte\n    mar\u00edtimo en las redes transeuropeas como en el desarrollo del concepto de\n    autopistas del mar, asociado a la potenciaci\u00f3n del transporte mar\u00edtimo de\n    corta distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este nuevo proceso de\n    discusi\u00f3n la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola tuvo un papel destacado para conseguir\n    que los umbrales de tr\u00e1fico finalmente aprobados para la incorporaci\u00f3n de\n    los puertos permitieran que todos los puertos espa\u00f1oles de inter\u00e9s\n    general est\u00e9n incluidos en la red transeuropea de transportes, todos,\n    salvo uno en la categor\u00eda A, que son puertos con importancia\n    internacional, y en consecuencia puedan beneficiarse de la financiaci\u00f3n\n    comunitaria disponible para el desarrollo de la red transeuropea de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, todo lo anterior pone de manifiesto que Espa\u00f1a\n    est\u00e1 impulsando una pol\u00edtica activa de desarrollo del transporte mar\u00edtimo\n    y de los puertos en el contexto de la pol\u00edtica com\u00fan de transportes,\n    consciente no s\u00f3lo de la importancia que ello representa como alternativa\n    a nuestra colectividad terrestre con el resto de Europa sino tambi\u00e9n del\n    car\u00e1cter estrat\u00e9gico que el transporte mar\u00edtimo representa para\n    comunidades insulares como de la Comunidad canaria, que en base a su\n    consideraci\u00f3n de regi\u00f3n ultraperif\u00e9rica viene siendo objeto de\n    tratamientos espec\u00edficos, tanto dentro del marco europeo como en nuestra\n    legislaci\u00f3n nacional, tendentes a disminuir el coste de la insularidad, a\n    potenciar la integraci\u00f3n interinsular y con el resto de Espa\u00f1a y Europa\n    y, en resumen, a hacer posible tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n real del territorio\n    canario con el conjunto del territorio de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [4], "transporte": [0, 1], "redes transeuropeas": [3], "red": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, si nos referimos al transporte\n    terrestre, estamos hablando de que la motorizaci\u00f3n de Canarias en estos\n    momentos es de 252 veh\u00edculos por kil\u00f3metro, cuando la media a nivel del\n    Estado est\u00e1 en 136 veh\u00edculos por kil\u00f3metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de transportes de un archipi\u00e9lago no depende s\u00f3lo del\n    aeropuerto, sino de dos modalidades de transporte: en el mar es necesario\n    la carretera de enlace con el puerto, al igual que en el aeropuerto, y es\n    necesario\n    trabajar para que determinadas infraestructuras en el \u00e1mbito de los\n    territorios insulares puedan ser recogidas tambi\u00e9n dentro de ese\n    ambicioso programa, para afrontar hasta el a\u00f1o 2020 la vertebraci\u00f3n del\n    nuevo espacio europeo a trav\u00e9s de las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la Decisi\u00f3n 1692 del Consejo y del Parlamento Europeo, del\n    a\u00f1o 1996, iba en la direcci\u00f3n de facilitar la creaci\u00f3n y desarrollo de\n    infraestructuras de acceso a la red en aquellos territorios insulares y\n    perif\u00e9ricos, para comunicarlos con las zonas centrales de la comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de transportes de un archipi\u00e9lago no depende s\u00f3lo del\n    aeropuerto, sino de dos modalidades de transporte: en el mar es necesario\n    la carretera de enlace con el puerto, al igual que en el aeropuerto, y es\n    necesario\n    trabajar para que determinadas infraestructuras en el \u00e1mbito de los\n    territorios insulares puedan ser recogidas tambi\u00e9n dentro de ese\n    ambicioso programa, para afrontar hasta el a\u00f1o 2020 la vertebraci\u00f3n del\n    nuevo espacio europeo a trav\u00e9s de las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la Decisi\u00f3n 1692 del Consejo y del Parlamento Europeo, del\n    a\u00f1o 1996, iba en la direcci\u00f3n de facilitar la creaci\u00f3n y desarrollo de\n    infraestructuras de acceso a la red en aquellos territorios insulares y\n    perif\u00e9ricos, para comunicarlos con las zonas centrales de la comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [10], "econom\u00eda": [11], "redes transeuropeas": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, creo que en mi primera intervenci\u00f3n he definido con precisi\u00f3n la\n    situaci\u00f3n de los trabajos que se est\u00e1n realizando en la sede de la\n    Comisi\u00f3n del Consejo Europeo de transportes y el Consejo Europeo para la\n    revisi\u00f3n de las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba del\n    apoyo que Espa\u00f1a presta a la pol\u00edtica de transporte mar\u00edtimo es que el\n    Consejo informal de transportes, que se celebr\u00f3 en Gij\u00f3n bajo presidencia\n    espa\u00f1ola, se dedic\u00f3 monogr\u00e1ficamente al transporte mar\u00edtimo de corta\n    distancia o cabotaje en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, el\n    transporte mar\u00edtimo, que en los \u00faltimos a\u00f1os ocupaba muy poco espacio de\n    tiempo y de decisiones en los trabajos del Consejo Europeo de transportes\n    -ocupaba con intensidad la agenda del Consejo el transporte terrestre o\n    los paquetes ferroviarios o la liberalizaci\u00f3n del transporte a\u00e9reo o el\n    cielo \u00fanico-, en estos momentos est\u00e1 ocupando el lugar que le corresponde\n    dentro del conjunto de distintos modos en los que se asienta un moderno\n    sistema de transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que se puedan acoger a lo que\n    en los nuevos proyectos de la revisi\u00f3n de las redes transeuropeas figure,\n    no es un puerto determinado ni una raya en un mapa denominada autopista\n    del mar, es un conjunto de compromisos, respaldados por un consorcio que\n    justifica la existencia de tr\u00e1ficos reales entre distintos puertos,\n    consorcio en el que tienen que estar las autoridades portuarias y los\n    protagonistas del transporte liberalizado, que son las empresas navieras\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y segundo, que tienen que ser proyectos al\n    servicio de la intermodalidad, es decir, para facilitar en los puertos\n    intercambio entre modos de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, asumiendo los\n    compromisos que desde Canarias se le puedan atribuir al Ministerio de\n    Fomento y al Gobierno espa\u00f1ol en la defensa de los intereses de\n    transporte de Canarias en las redes transeuropeas, quiero tambi\u00e9n hacer\n    un llamamiento para que hoy los sectores de la econom\u00eda dedicados al\n    transporte mar\u00edtimo jueguen su papel y tengan su protagonismo en la\n    configuraci\u00f3n definitiva y en el aprovechamiento de los recursos que se\n    dirijan en al \u00e1mbito europeo para estas nuevas autopistas del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, creo que en mi primera intervenci\u00f3n he definido con precisi\u00f3n la\n    situaci\u00f3n de los trabajos que se est\u00e1n realizando en la sede de la\n    Comisi\u00f3n del Consejo Europeo de transportes y el Consejo Europeo para la\n    revisi\u00f3n de las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que lo primero\n    que hay que subrayar como conclusi\u00f3n de esta interpelaci\u00f3n es que la\n    intermodalidad portuaria, que es la que permite la aparici\u00f3n dentro de\n    las redes transeuropeas de las autopistas del mar, aparece por primera\n    vez en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que se puedan acoger a lo que\n    en los nuevos proyectos de la revisi\u00f3n de las redes transeuropeas figure,\n    no es un puerto determinado ni una raya en un mapa denominada autopista\n    del mar, es un conjunto de compromisos, respaldados por un consorcio que\n    justifica la existencia de tr\u00e1ficos reales entre distintos puertos,\n    consorcio en el que tienen que estar las autoridades portuarias y los\n    protagonistas del transporte liberalizado, que son las empresas navieras\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, asumiendo los\n    compromisos que desde Canarias se le puedan atribuir al Ministerio de\n    Fomento y al Gobierno espa\u00f1ol en la defensa de los intereses de\n    transporte de Canarias en las redes transeuropeas, quiero tambi\u00e9n hacer\n    un llamamiento para que hoy los sectores de la econom\u00eda dedicados al\n    transporte mar\u00edtimo jueguen su papel y tengan su protagonismo en la\n    configuraci\u00f3n definitiva y en el aprovechamiento de los recursos que se\n    dirijan en al \u00e1mbito europeo para estas nuevas autopistas del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que se puedan acoger a lo que\n    en los nuevos proyectos de la revisi\u00f3n de las redes transeuropeas figure,\n    no es un puerto determinado ni una raya en un mapa denominada autopista\n    del mar, es un conjunto de compromisos, respaldados por un consorcio que\n    justifica la existencia de tr\u00e1ficos reales entre distintos puertos,\n    consorcio en el que tienen que estar las autoridades portuarias y los\n    protagonistas del transporte liberalizado, que son las empresas navieras\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, asumiendo los\n    compromisos que desde Canarias se le puedan atribuir al Ministerio de\n    Fomento y al Gobierno espa\u00f1ol en la defensa de los intereses de\n    transporte de Canarias en las redes transeuropeas, quiero tambi\u00e9n hacer\n    un llamamiento para que hoy los sectores de la econom\u00eda dedicados al\n    transporte mar\u00edtimo jueguen su papel y tengan su protagonismo en la\n    configuraci\u00f3n definitiva y en el aprovechamiento de los recursos que se\n    dirijan en al \u00e1mbito europeo para estas nuevas autopistas del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"redes transeuropeas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO\n    ESPA\u00d1OL ANTE LAS POL\u00cdTICAS QUE VIENEN SIENDO DEFINIDAS POR LAS\n    INSTITUCIONES COMUNITARIAS VINCULADAS A LAS REDES TRANSEUROPEAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [29, 30], "alta velocidad": [31, 32, 33], "madrid": [34, 35], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "corredor": [36], "red": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "l\u00ednea": [23, 24, 25], "redes transeuropeas": [26, 27, 28]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el\n    Grupo Parlamentario Socialista en los \u00faltimos tiempos viene planteando\n    ante las Cortes Generales la tem\u00e1tica vinculada al problema actual del\n    transporte en todos sus modos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordar\u00e1, se\u00f1or ministro, que en el seno\n    de la Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea, finalizando el a\u00f1o 2001,\n    tuvimos un debate en el que analiz\u00e1bamos los contenidos del Libro Blanco\n    del transporte, aprobado por la Comisi\u00f3n\n    Europea y remitido al Parlamento Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Cortes Generales se\n    posicionaron y les recuerdo que tuvimos la oportunidad de aprobar una\n    serie de iniciativas, como la integraci\u00f3n de los puertos y aeropuertos\n    canarios en la red transeuropea del transporte, la necesidad de que\n    Algeciras, el Campo de Gibraltar, se convirtiese en aut\u00e9ntico polo\n    log\u00edstico de conexi\u00f3n con el Magreb, con el norte de \u00c1frica, plante\u00e1bamos\n    la traves\u00eda de los Pirineos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para analizar los contenidos de la\n    propuesta modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo,\n    por la que se modificaba, a su vez, la Decisi\u00f3n comunitaria 1692, del a\u00f1o\n    1996, sobre orientaciones comunitarias para el desarrollo de la red\n    transeuropea del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    encontramos con que la Comisi\u00f3n Europea remite y decide crear, ante los\n    problemas transfronterizos, en lo que a la generaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de\n    las infraestructuras se refiere, un grupo de alto nivel sobre la red\n    transeuropea del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ese documento y de su remisi\u00f3n a la Comisi\u00f3n Europea, la\n    Comisi\u00f3n Europea toma la decisi\u00f3n de elevar al Parlamento Europeo un\n    acuerdo y lo eleva en el mes de octubre pasado; eleva la propuesta de\n    decisi\u00f3n al Parlamento Europeo y al Consejo, modificando la propuesta\n    modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo por la que se\n    modifica la Decisi\u00f3n 1692/96, sobre las orientaciones comunitarias para\n    el desarrollo de la red transeuropea del transporte y, tambi\u00e9n, remite al\n    Parlamento Europeo un reglamento, el Reglamento 2236/95 del Consejo, por\n    el que se determinan las normas generales para la concesi\u00f3n de ayudas\n    financieras comunitarias en el \u00e1mbito de las redes transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos dejar muy claro, se\u00f1or ministro, que el\n    informe del grupo de alto nivel sobre las redes transeuropeas del\n    transporte, de 27 de junio de este a\u00f1o, conocido como informe Van Miert,\n    contiene una lista de 22 proyectos prioritarios para la red transeuropea\n    del transporte para el a\u00f1o 2020, proyectos que han de ser aptos, que han\n    de estar definidos con objeto de poder recibir fondos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos necesario reproducir el comentario que se\n    recoge en el informe Van Miert -el informe del grupo de alto nivel- a\n    este proyecto: El grupo quiere llamar la atenci\u00f3n de los Estados\n    afectados sobre el r\u00e1pido crecimiento del tr\u00e1fico a trav\u00e9s de los\n    Pirineos y sobre la necesidad de desarrollar nuevas l\u00edneas ferroviarias\n    de mercanc\u00edas, dado que el transporte por carretera era de 70 millones de\n    toneladas en el a\u00f1o 1999 y antes de 2020 previsiblemente se habr\u00e1\n    doblado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las carreteras no pueden absorber el ritmo de crecimiento del\n    transporte de mercanc\u00edas, cifrado en un 10 por ciento anual\n    aproximadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se se\u00f1ala que la Comisi\u00f3n ya propuso la mejora de la\n    l\u00ednea Pau-Canfranc como un proyecto a incorporar a la red transeuropea\n    del transporte como una soluci\u00f3n alternativa en espera de la ejecuci\u00f3n de\n    este ferrocarril de alta velocidad y, finalmente, propone mejorar las\n    conexiones viarias de los Pirineos como otra alternativa provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la Comisi\u00f3n Europea, en el conocido documento al que he\n    hecho referencia -La red transeuropea del transporte: nuevas\n    orientaciones y regulaciones financieras-, de 1 de octubre de 2000, en\n    ese proyecto de reglamento, ha decidido proponer una nueva lista de 28\n    proyectos prioritarios, que ya incluye como proyecto n\u00famero 16 la l\u00ednea\n    de ferrocarril de mercanc\u00edas -\u00a1ojo, se\u00f1or ministro!-Sines-Madrid-Par\u00eds;\n    y, dentro de \u00e9sta, el nuevo ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los\n    Pirineos, con la todav\u00eda lejana previsi\u00f3n de que se inicie en 2020; es\n    decir, que lo mete\n    en la lista n\u00famero 2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las conclusiones del informe Van Miert suponen una revisi\u00f3n\n    importante de las orientaciones de las redes europeas del transporte, que\n    ya empiezan a tomar cuerpo en el documento que venimos comentando: la\n    propuesta de revisi\u00f3n de las orientaciones de las redes transeuropeas del\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ellos encontramos\n    dise\u00f1os que apoyamos globalmente, dise\u00f1os importantes para el transporte\n    espa\u00f1ol, pero con aspectos que pueden y deben ser objeto de\n    modificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Cortes Generales se\n    posicionaron y les recuerdo que tuvimos la oportunidad de aprobar una\n    serie de iniciativas, como la integraci\u00f3n de los puertos y aeropuertos\n    canarios en la red transeuropea del transporte, la necesidad de que\n    Algeciras, el Campo de Gibraltar, se convirtiese en aut\u00e9ntico polo\n    log\u00edstico de conexi\u00f3n con el Magreb, con el norte de \u00c1frica, plante\u00e1bamos\n    la traves\u00eda de los Pirineos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para analizar los contenidos de la\n    propuesta modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo,\n    por la que se modificaba, a su vez, la Decisi\u00f3n comunitaria 1692, del a\u00f1o\n    1996, sobre orientaciones comunitarias para el desarrollo de la red\n    transeuropea del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    encontramos con que la Comisi\u00f3n Europea remite y decide crear, ante los\n    problemas transfronterizos, en lo que a la generaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de\n    las infraestructuras se refiere, un grupo de alto nivel sobre la red\n    transeuropea del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ese documento y de su remisi\u00f3n a la Comisi\u00f3n Europea, la\n    Comisi\u00f3n Europea toma la decisi\u00f3n de elevar al Parlamento Europeo un\n    acuerdo y lo eleva en el mes de octubre pasado; eleva la propuesta de\n    decisi\u00f3n al Parlamento Europeo y al Consejo, modificando la propuesta\n    modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo por la que se\n    modifica la Decisi\u00f3n 1692/96, sobre las orientaciones comunitarias para\n    el desarrollo de la red transeuropea del transporte y, tambi\u00e9n, remite al\n    Parlamento Europeo un reglamento, el Reglamento 2236/95 del Consejo, por\n    el que se determinan las normas generales para la concesi\u00f3n de ayudas\n    financieras comunitarias en el \u00e1mbito de las redes transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos dejar muy claro, se\u00f1or ministro, que el\n    informe del grupo de alto nivel sobre las redes transeuropeas del\n    transporte, de 27 de junio de este a\u00f1o, conocido como informe Van Miert,\n    contiene una lista de 22 proyectos prioritarios para la red transeuropea\n    del transporte para el a\u00f1o 2020, proyectos que han de ser aptos, que han\n    de estar definidos con objeto de poder recibir fondos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se se\u00f1ala que la Comisi\u00f3n ya propuso la mejora de la\n    l\u00ednea Pau-Canfranc como un proyecto a incorporar a la red transeuropea\n    del transporte como una soluci\u00f3n alternativa en espera de la ejecuci\u00f3n de\n    este ferrocarril de alta velocidad y, finalmente, propone mejorar las\n    conexiones viarias de los Pirineos como otra alternativa provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la Comisi\u00f3n Europea, en el conocido documento al que he\n    hecho referencia -La red transeuropea del transporte: nuevas\n    orientaciones y regulaciones financieras-, de 1 de octubre de 2000, en\n    ese proyecto de reglamento, ha decidido proponer una nueva lista de 28\n    proyectos prioritarios, que ya incluye como proyecto n\u00famero 16 la l\u00ednea\n    de ferrocarril de mercanc\u00edas -\u00a1ojo, se\u00f1or ministro!-Sines-Madrid-Par\u00eds;\n    y, dentro de \u00e9sta, el nuevo ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los\n    Pirineos, con la todav\u00eda lejana previsi\u00f3n de que se inicie en 2020; es\n    decir, que lo mete\n    en la lista n\u00famero 2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta propuesta de la Comisi\u00f3n plantea la posibilidad  -muy\n    positiva- de que los proyectos prioritarios de la red transeuropea sean\n    declarados de inter\u00e9s europeo, y que la aportaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n a las\n    secciones transfronterizas puede llegar al 30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe Van\n    Miert destaca la necesidad de construir la red transeuropea del\n    ferrocarril facilitando la interoperabilidad, y propone reservar una red\n    transeuropea del ferrocarril al tr\u00e1nsito de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los proyectos prioritarios declarados de inter\u00e9s europeo\n    que m\u00e1s directamente afectan a nuestro pa\u00eds son los siguientes: el que\n    figura con el n\u00famero 3 -eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de\n    Europa-, el que figura con el n\u00famero 8 -eje multimodal Portugal-Espa\u00f1a\n    con el resto de Europa-, el que figura con el n\u00famero 15 -Galileo-, el 16\n    -eje de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, muy grave para el futuro del\n    puerto de Algeciras-, el que figura con el n\u00famero 19 -interoperabilidad\n    de la red ferroviaria de alta velocidad de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica- y el que\n    figura con el n\u00famero 21 -autopistas del mar-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se se\u00f1ala que la Comisi\u00f3n ya propuso la mejora de la\n    l\u00ednea Pau-Canfranc como un proyecto a incorporar a la red transeuropea\n    del transporte como una soluci\u00f3n alternativa en espera de la ejecuci\u00f3n de\n    este ferrocarril de alta velocidad y, finalmente, propone mejorar las\n    conexiones viarias de los Pirineos como otra alternativa provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la Comisi\u00f3n Europea, en el conocido documento al que he\n    hecho referencia -La red transeuropea del transporte: nuevas\n    orientaciones y regulaciones financieras-, de 1 de octubre de 2000, en\n    ese proyecto de reglamento, ha decidido proponer una nueva lista de 28\n    proyectos prioritarios, que ya incluye como proyecto n\u00famero 16 la l\u00ednea\n    de ferrocarril de mercanc\u00edas -\u00a1ojo, se\u00f1or ministro!-Sines-Madrid-Par\u00eds;\n    y, dentro de \u00e9sta, el nuevo ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los\n    Pirineos, con la todav\u00eda lejana previsi\u00f3n de que se inicie en 2020; es\n    decir, que lo mete\n    en la lista n\u00famero 2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, los \u00faltimos\n    estudios realizados por la Generalitat de Catalunya apuntan que, dentro\n    de 15 a\u00f1os, se producir\u00e1 saturaci\u00f3n en las carreteras y en el tr\u00e1nsito\n    ferroviario de mercanc\u00edas por el corredor del Mediterr\u00e1neo, y plantean la\n    necesidad de planificar y construir una nueva l\u00ednea ferroviaria de\n    mercanc\u00edas que conecte Espa\u00f1a con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ese documento y de su remisi\u00f3n a la Comisi\u00f3n Europea, la\n    Comisi\u00f3n Europea toma la decisi\u00f3n de elevar al Parlamento Europeo un\n    acuerdo y lo eleva en el mes de octubre pasado; eleva la propuesta de\n    decisi\u00f3n al Parlamento Europeo y al Consejo, modificando la propuesta\n    modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo por la que se\n    modifica la Decisi\u00f3n 1692/96, sobre las orientaciones comunitarias para\n    el desarrollo de la red transeuropea del transporte y, tambi\u00e9n, remite al\n    Parlamento Europeo un reglamento, el Reglamento 2236/95 del Consejo, por\n    el que se determinan las normas generales para la concesi\u00f3n de ayudas\n    financieras comunitarias en el \u00e1mbito de las redes transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos dejar muy claro, se\u00f1or ministro, que el\n    informe del grupo de alto nivel sobre las redes transeuropeas del\n    transporte, de 27 de junio de este a\u00f1o, conocido como informe Van Miert,\n    contiene una lista de 22 proyectos prioritarios para la red transeuropea\n    del transporte para el a\u00f1o 2020, proyectos que han de ser aptos, que han\n    de estar definidos con objeto de poder recibir fondos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las conclusiones del informe Van Miert suponen una revisi\u00f3n\n    importante de las orientaciones de las redes europeas del transporte, que\n    ya empiezan a tomar cuerpo en el documento que venimos comentando: la\n    propuesta de revisi\u00f3n de las orientaciones de las redes transeuropeas del\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para analizar los contenidos de la\n    propuesta modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo,\n    por la que se modificaba, a su vez, la Decisi\u00f3n comunitaria 1692, del a\u00f1o\n    1996, sobre orientaciones comunitarias para el desarrollo de la red\n    transeuropea del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ese documento y de su remisi\u00f3n a la Comisi\u00f3n Europea, la\n    Comisi\u00f3n Europea toma la decisi\u00f3n de elevar al Parlamento Europeo un\n    acuerdo y lo eleva en el mes de octubre pasado; eleva la propuesta de\n    decisi\u00f3n al Parlamento Europeo y al Consejo, modificando la propuesta\n    modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo por la que se\n    modifica la Decisi\u00f3n 1692/96, sobre las orientaciones comunitarias para\n    el desarrollo de la red transeuropea del transporte y, tambi\u00e9n, remite al\n    Parlamento Europeo un reglamento, el Reglamento 2236/95 del Consejo, por\n    el que se determinan las normas generales para la concesi\u00f3n de ayudas\n    financieras comunitarias en el \u00e1mbito de las redes transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se se\u00f1ala que la Comisi\u00f3n ya propuso la mejora de la\n    l\u00ednea Pau-Canfranc como un proyecto a incorporar a la red transeuropea\n    del transporte como una soluci\u00f3n alternativa en espera de la ejecuci\u00f3n de\n    este ferrocarril de alta velocidad y, finalmente, propone mejorar las\n    conexiones viarias de los Pirineos como otra alternativa provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo documento de la Comisi\u00f3n al que estoy\n    haciendo referencia, proyecto de reglamento, plantea la realizaci\u00f3n de\n    las l\u00edneas de alta velocidad del sudoeste europeo\n    Barcelona-Figueres-Perpignan para el a\u00f1o 2008; pero su continuaci\u00f3n hasta\n    Montpellier se retrasa hasta el a\u00f1o 2015, y estoy reproduciendo\n    textualmente los planteamientos de la Comisi\u00f3n Europea recogidos en esta\n    normativa comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los proyectos prioritarios declarados de inter\u00e9s europeo\n    que m\u00e1s directamente afectan a nuestro pa\u00eds son los siguientes: el que\n    figura con el n\u00famero 3 -eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de\n    Europa-, el que figura con el n\u00famero 8 -eje multimodal Portugal-Espa\u00f1a\n    con el resto de Europa-, el que figura con el n\u00famero 15 -Galileo-, el 16\n    -eje de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, muy grave para el futuro del\n    puerto de Algeciras-, el que figura con el n\u00famero 19 -interoperabilidad\n    de la red ferroviaria de alta velocidad de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica- y el que\n    figura con el n\u00famero 21 -autopistas del mar-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la Comisi\u00f3n Europea, en el conocido documento al que he\n    hecho referencia -La red transeuropea del transporte: nuevas\n    orientaciones y regulaciones financieras-, de 1 de octubre de 2000, en\n    ese proyecto de reglamento, ha decidido proponer una nueva lista de 28\n    proyectos prioritarios, que ya incluye como proyecto n\u00famero 16 la l\u00ednea\n    de ferrocarril de mercanc\u00edas -\u00a1ojo, se\u00f1or ministro!-Sines-Madrid-Par\u00eds;\n    y, dentro de \u00e9sta, el nuevo ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los\n    Pirineos, con la todav\u00eda lejana previsi\u00f3n de que se inicie en 2020; es\n    decir, que lo mete\n    en la lista n\u00famero 2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los proyectos prioritarios declarados de inter\u00e9s europeo\n    que m\u00e1s directamente afectan a nuestro pa\u00eds son los siguientes: el que\n    figura con el n\u00famero 3 -eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de\n    Europa-, el que figura con el n\u00famero 8 -eje multimodal Portugal-Espa\u00f1a\n    con el resto de Europa-, el que figura con el n\u00famero 15 -Galileo-, el 16\n    -eje de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, muy grave para el futuro del\n    puerto de Algeciras-, el que figura con el n\u00famero 19 -interoperabilidad\n    de la red ferroviaria de alta velocidad de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica- y el que\n    figura con el n\u00famero 21 -autopistas del mar-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, los \u00faltimos\n    estudios realizados por la Generalitat de Catalunya apuntan que, dentro\n    de 15 a\u00f1os, se producir\u00e1 saturaci\u00f3n en las carreteras y en el tr\u00e1nsito\n    ferroviario de mercanc\u00edas por el corredor del Mediterr\u00e1neo, y plantean la\n    necesidad de planificar y construir una nueva l\u00ednea ferroviaria de\n    mercanc\u00edas que conecte Espa\u00f1a con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [16, 17], "alta velocidad": [19, 20, 21], "seguridad": [9], "madrid": [22, 23, 24], "transporte": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [18], "corredor": [25, 26, 27], "red": [3, 4, 5], "l\u00ednea": [6, 7, 8], "redes transeuropeas": [10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... tiene una difusa concepci\u00f3n de las redes transeuropeas y una\n    complicada delimitaci\u00f3n de lo que son las responsabilidades nacionales y\n    las responsabilidades de la pol\u00edtica transeuropea de transporte, porque\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda resaltar que en la \u00faltima propuesta de la Comisi\u00f3n, del pasado\n    27 de octubre, sobre los proyectos prioritarios a incluir en las nuevas\n    orientaciones o en el desarrollo de la red transeuropea del transporte,\n    se recoge una modificaci\u00f3n muy importante para nuestro pa\u00eds que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    gracias al impulso del Gobierno espa\u00f1ol tambi\u00e9n est\u00e1 como proyecto\n    prioritario el proyecto Galileo, que es la apuesta europea por la\n    independencia tecnol\u00f3gica, con un sistema propio de navegaci\u00f3n global y\n    posicionamiento por sat\u00e9lite, que va a mejorar notablemente la seguridad\n    de todos los modos de transporte al permitir localizaci\u00f3n, identificaci\u00f3n\n    y seguimiento de veh\u00edculos, trenes, barcos y aviones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda resaltar que en la \u00faltima propuesta de la Comisi\u00f3n, del pasado\n    27 de octubre, sobre los proyectos prioritarios a incluir en las nuevas\n    orientaciones o en el desarrollo de la red transeuropea del transporte,\n    se recoge una modificaci\u00f3n muy importante para nuestro pa\u00eds que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al texto articulado, la nueva redacci\u00f3n se acerca a la posici\u00f3n\n    espa\u00f1ola de adoptar una perspectiva realmente europea a la hora de\n    decidir la red transeuropea de transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, a pesar de los esfuerzos del Grupo Parlamentario\n    Socialista por negar la evidencia, Espa\u00f1a est\u00e1 contribuyendo de forma\n    decisiva al impulso de la red transeuropea de transportes, y lo est\u00e1\n    haciendo con importantes beneficios para los intereses europeos,\n    aportando consideraciones que tienen mucho m\u00e1s que ver con una aut\u00e9ntica\n    pol\u00edtica europea que con una pol\u00edtica de intereses nacionales,\n    defendiendo como hay que defender los intereses espa\u00f1oles en el marco de\n    esa pol\u00edtica transeuropea, y precisamente por eso se est\u00e1n produciendo\n    avances en el proyecto m\u00e1s trascendental para Espa\u00f1a, que es la\n    permeabilizaci\u00f3n multimodal de los Pirineos o la apuesta por las\n    autopistas del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los nuevos proyectos\n    incorporados a la actual propuesta de l\u00ednea ferroviaria de alta velocidad\n    Lisboa-Oporto-Madrid, como extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 3 en el eje\n    ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea\n    ferroviaria para mercanc\u00edas Sines-Badajoz, como extensi\u00f3n del proyecto 16\n    en el corredor Sines-Madrid-Par\u00eds, y las autopistas del mar occidental y\n    del sudoeste dentro del proyecto 21. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consiste en un nuevo anexo C, que\n    modifica el anexo 3, y que en el caso de ser finalmente aprobado por el\n    Consejo Europeo supondr\u00eda la extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 16,\n    ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos, que ahora pasa a\n    denominarse conexi\u00f3n Sines-Madrid, conexi\u00f3n multimodal a trav\u00e9s de los\n    Pirineos y que incluye las siguientes actuaciones: extensi\u00f3n de la\n    autopista atl\u00e1ntica en Espa\u00f1a y Francia, la autopista Pamplona-Orthed, la\n    autopista Zaragoza-Somport-Pau, la autopista Lleida-Viella-Toulouse, la\n    autopista Barcelona-Puigcerd\u00e1-Toulouse, la expansi\u00f3n de la autopista\n    mediterr\u00e1nea en Espa\u00f1a y Francia, el ferrocarril Zaragoza-Canfranc-Pau y\n    la l\u00ednea de gran capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    gracias al impulso del Gobierno espa\u00f1ol tambi\u00e9n est\u00e1 como proyecto\n    prioritario el proyecto Galileo, que es la apuesta europea por la\n    independencia tecnol\u00f3gica, con un sistema propio de navegaci\u00f3n global y\n    posicionamiento por sat\u00e9lite, que va a mejorar notablemente la seguridad\n    de todos los modos de transporte al permitir localizaci\u00f3n, identificaci\u00f3n\n    y seguimiento de veh\u00edculos, trenes, barcos y aviones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Segura, reitero la oportunidad de esta interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con\n    las redes transeuropeas, pero perm\u00edtame que le haga alguna consideraci\u00f3n\n    de car\u00e1cter previo en relaci\u00f3n con el fondo de sus argumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene una difusa concepci\u00f3n de las redes transeuropeas y una\n    complicada delimitaci\u00f3n de lo que son las responsabilidades nacionales y\n    las responsabilidades de la pol\u00edtica transeuropea de transporte, porque\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... vuelva a insistir sobre cuestiones que afectan a la\n    responsabilidad de otros pa\u00edses, como por ejemplo Francia, y no subraye\n    la importancia de que la actual propuesta est\u00e1 vinculada a la\n    modificaci\u00f3n del reglamento financiero que regula las ayudas en el \u00e1mbito\n    de las redes transeuropeas, donde se propone aumentar hasta el 30 por\n    ciento la tasa de cofinanciaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el primer paso para hacer de\n    verdad una pol\u00edtica de redes transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso quiero\n    resumirle las novedades de lo que actualmente figura dentro del proyecto\n    de modificaci\u00f3n de las redes transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones sobre\n    las redes transeuropeas y en concreto sobre los enlaces transpirenaicos\n    quedar\u00e1n completadas, adem\u00e1s de con el corredor multimodal Zaragoza-Pau y\n    ya dentro de la planificaci\u00f3n nacional, con la culminaci\u00f3n del eje\n    subpirenaico San Sebasti\u00e1n-Pamplona-Huesca-L\u00e9rida-Gerona, que permitir\u00e1\n    conectar transversalmente mediante v\u00edas de gran capacidad las regiones\n    espa\u00f1olas fronterizas con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se introducen instrumentos destinados a reforzar\n    y facilitar la coordinaci\u00f3n entre los Estados miembros afectados tanto en\n    el \u00e1mbito operativo, como ya he dicho, o financiero, para agilizar los\n    proyectos, se crea la figura del coordinador europeo, y se completa la\n    lista de proyectos prioritarios propuesta en 2001 incluyendo nuevas\n    medidas de apoyo para el desarrollo de proyectos transnacionales, como\n    por ejemplo las autopistas del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda resaltar que en la \u00faltima propuesta de la Comisi\u00f3n, del pasado\n    27 de octubre, sobre los proyectos prioritarios a incluir en las nuevas\n    orientaciones o en el desarrollo de la red transeuropea del transporte,\n    se recoge una modificaci\u00f3n muy importante para nuestro pa\u00eds que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos\n    por el buen camino, pero debemos seguir insistiendo ante nuestros\n    interlocutores europeos hasta que se formalicen estos acuerdos,\n    interlocutores europeos entre los cuales tienen una especial\n    significaci\u00f3n, por el requisito previo de que hay ya acuerdos\n    bilaterales, nuestros interlocutores franceses, e insistiendo ante la\n    Comisi\u00f3n sobre la importancia que tiene para la econom\u00eda espa\u00f1ola y en\n    general para el inter\u00e9s europeo la adecuada permeabilizaci\u00f3n viaria y\n    ferroviaria de los Pirineos, que en caso de no desarrollarse en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os constituir\u00eda un important\u00edsimo cuello de botella para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y para el mercado \u00fanico europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los incluidos en la vigente Decisi\u00f3n de 1996:\n    el n\u00famero 3, ferrocarril de alta velocidad del sur, y  el n\u00famero 8,\n    enlace multimodal Espa\u00f1a-Portugal-Europa Central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los nuevos proyectos\n    incorporados a la actual propuesta de l\u00ednea ferroviaria de alta velocidad\n    Lisboa-Oporto-Madrid, como extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 3 en el eje\n    ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha omitido- y Burdeos-Tours, incluidas como\n    extensiones del n\u00famero 3 en el eje ferroviario de alta velocidad al\n    sudoeste de Europa, porque sin llegar hasta Burdeos y hasta Tours resulta\n    muy dif\u00edcil que el corredor del Atl\u00e1ntico pueda convertirse en un\n    corredor transeuropeo falt\u00e1ndole un tramo tan importante en territorio\n    franc\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los nuevos proyectos\n    incorporados a la actual propuesta de l\u00ednea ferroviaria de alta velocidad\n    Lisboa-Oporto-Madrid, como extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 3 en el eje\n    ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea\n    ferroviaria para mercanc\u00edas Sines-Badajoz, como extensi\u00f3n del proyecto 16\n    en el corredor Sines-Madrid-Par\u00eds, y las autopistas del mar occidental y\n    del sudoeste dentro del proyecto 21. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consiste en un nuevo anexo C, que\n    modifica el anexo 3, y que en el caso de ser finalmente aprobado por el\n    Consejo Europeo supondr\u00eda la extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 16,\n    ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos, que ahora pasa a\n    denominarse conexi\u00f3n Sines-Madrid, conexi\u00f3n multimodal a trav\u00e9s de los\n    Pirineos y que incluye las siguientes actuaciones: extensi\u00f3n de la\n    autopista atl\u00e1ntica en Espa\u00f1a y Francia, la autopista Pamplona-Orthed, la\n    autopista Zaragoza-Somport-Pau, la autopista Lleida-Viella-Toulouse, la\n    autopista Barcelona-Puigcerd\u00e1-Toulouse, la expansi\u00f3n de la autopista\n    mediterr\u00e1nea en Espa\u00f1a y Francia, el ferrocarril Zaragoza-Canfranc-Pau y\n    la l\u00ednea de gran capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea\n    ferroviaria para mercanc\u00edas Sines-Badajoz, como extensi\u00f3n del proyecto 16\n    en el corredor Sines-Madrid-Par\u00eds, y las autopistas del mar occidental y\n    del sudoeste dentro del proyecto 21. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha omitido- y Burdeos-Tours, incluidas como\n    extensiones del n\u00famero 3 en el eje ferroviario de alta velocidad al\n    sudoeste de Europa, porque sin llegar hasta Burdeos y hasta Tours resulta\n    muy dif\u00edcil que el corredor del Atl\u00e1ntico pueda convertirse en un\n    corredor transeuropeo falt\u00e1ndole un tramo tan importante en territorio\n    franc\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones sobre\n    las redes transeuropeas y en concreto sobre los enlaces transpirenaicos\n    quedar\u00e1n completadas, adem\u00e1s de con el corredor multimodal Zaragoza-Pau y\n    ya dentro de la planificaci\u00f3n nacional, con la culminaci\u00f3n del eje\n    subpirenaico San Sebasti\u00e1n-Pamplona-Huesca-L\u00e9rida-Gerona, que permitir\u00e1\n    conectar transversalmente mediante v\u00edas de gran capacidad las regiones\n    espa\u00f1olas fronterizas con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [5, 6, 7], "transporte": [0], "l\u00ednea": [2, 3, 4], "red": [1], "corredor": [8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nosotros\n    pedimos al Gobierno espa\u00f1ol, ya que pasado ma\u00f1ana parece ser que van a\n    tener un encuentro, potencie las conversaciones urgentes con el Gobierno\n    franc\u00e9s para posibilitar la b\u00fasqueda de soluciones a la problem\u00e1tica del\n    transporte a trav\u00e9s de los Pirineos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les pedimos que el plan ferroviario\n    incorpore la prioridad de la ejecuci\u00f3n en su totalidad de ese corredor\n    mediterr\u00e1neo de mercanc\u00edas, reitero, entre Algeciras-Valencia-Barcelona y\n    Port Bou, que incluya el desdoblamiento entre velocidad alta y red de\n    mercanc\u00edas en el tramo Castell\u00f3n-Tarragona, que no est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque va a tener consecuencias negativas que acarrear\u00e1n para una\n    zona tan vital desde el punto de vista mar\u00edtimo como es el importante\n    puerto de Algeciras y la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda un\n    debilitamiento, es innegable, porque el Gobierno espa\u00f1ol acepta la\n    ampliaci\u00f3n a su competidor m\u00e1s directo que es Sines, en Portugal, en este\n    proyecto n\u00famero 16 denominado l\u00ednea ferroviaria Sines-Badajoz, al que\n    nosotros no decimos que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El volumen de mercanc\u00edas\n    que mueve es extraordinario y tenemos que dejar muy claro tambi\u00e9n, se\u00f1or\n    ministro, en lo que se refiere a este proyecto n\u00famero 16, que la nueva\n    l\u00ednea ferroviaria transpirenaica de gran capacidad va referida al t\u00fanel\n    central de los Pirineos y que esa l\u00ednea ha perdido posici\u00f3n en relaci\u00f3n\n    con su situaci\u00f3n anterior, no puede negarlo; que el nivel de indefinici\u00f3n\n    y la lejan\u00eda en el horizonte del a\u00f1o 2020 genera dudas sobre su\n    prioridad, habiendo pasado de la lista n\u00famero 2, de las propuestas del\n    grupo de alto nivel presidido por el se\u00f1or Van Miert, a una lista general\n    que no tranquiliza nada sobre su futuro y que no da plazo para su\n    ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que dejar muy claro que el plazo para el t\u00fanel\n    central de los Pirineos denominado nueva l\u00ednea ferroviaria transpirenaica\n    de gran capacidad, propuesta y diferida en el t\u00fanel del tiempo para el\n    a\u00f1o 2020, debe ser reducido como mucho hasta el a\u00f1o 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto\n    n\u00famero 16, se\u00f1or ministro, si tiene usted la amabilidad, denominado eje\n    ferroviario de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, requiere una especial\n    atenci\u00f3n y reforma por parte de los parlamentarios espa\u00f1oles, cualquiera\n    que sea la posici\u00f3n ideol\u00f3gica que ocupen en el Parlamento Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Presenten una enmienda:\n    Sines/Algeciras-Badajoz-Madrid, hacia el norte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    proponemos en el t\u00edtulo del  proyecto n\u00famero 16, lo reitero, eje\n    ferroviario de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, la denominaci\u00f3n: eje\n    ferroviario de mercanc\u00edas, se\u00f1or ministro, Algeciras/Sines-Madrid-Par\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del corredor de mercanc\u00edas Algeciras-Pirineo central\n    con v\u00eda de ancho europeo, se\u00f1or\u00eda, consideramos de suma prioridad para\n    Espa\u00f1a el corredor del Mediterr\u00e1neo, igualmente para mercanc\u00edas por\n    ferrocarril, Almer\u00eda-Murcia-Valencia-Barcelona-frontera,\n    que no est\u00e1 contemplado en estas propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les pedimos que el plan ferroviario\n    incorpore la prioridad de la ejecuci\u00f3n en su totalidad de ese corredor\n    mediterr\u00e1neo de mercanc\u00edas, reitero, entre Algeciras-Valencia-Barcelona y\n    Port Bou, que incluya el desdoblamiento entre velocidad alta y red de\n    mercanc\u00edas en el tramo Castell\u00f3n-Tarragona, que no est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "alta velocidad": [5, 6], "redes transeuropeas": [4], "red": [1, 2, 3], "corredor": [7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda tiene una cierta preferencia por la\n    pol\u00edtica de transportes y tiene un poco menos de inter\u00e9s por la pol\u00edtica\n    de infraestructuras -me refiero estad\u00edsticamente, en sus preguntas-, por\n    eso se conoce un poco menos el plan de infraestructuras que las pol\u00edticas\n    de transporte nacionales y europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se conociera el plan de\n    infraestructuras, sabr\u00eda que el puerto de Algeciras est\u00e1 conectado a la\n    red transeuropea de alta velocidad a trav\u00e9s del corredor\n    Bobadilla-Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no tiene que venir a salvar el\n    puerto de Algeciras del aislamiento, est\u00e1 incorporado, y la\n    interoperabilidad de la red espa\u00f1ola de alta velocidad es el proyecto\n    n\u00famero 19 de los que figuran en la modificaci\u00f3n, lo mismo que el corredor\n    Almer\u00eda-Murcia-Valencia-Castell\u00f3n-Tarragona-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... examina detenidamente los calendarios de otros corredores,\n    llegar\u00e1 a la conclusi\u00f3n de que el puerto de Algeciras estar\u00e1 conectado\n    con la red transeuropea mucho antes que los puertos que a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en los proyectos que actualmente figuran en el\n    cat\u00e1logo de ampliaci\u00f3n de las redes transeuropeas, ya que sus peticiones,\n    sin necesidad de que las incorpore en sus enmiendas, ya figuran en el\n    detalle de los proyectos concretos actualmente recogidos en las distintas\n    modificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se conociera el plan de\n    infraestructuras, sabr\u00eda que el puerto de Algeciras est\u00e1 conectado a la\n    red transeuropea de alta velocidad a trav\u00e9s del corredor\n    Bobadilla-Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no tiene que venir a salvar el\n    puerto de Algeciras del aislamiento, est\u00e1 incorporado, y la\n    interoperabilidad de la red espa\u00f1ola de alta velocidad es el proyecto\n    n\u00famero 19 de los que figuran en la modificaci\u00f3n, lo mismo que el corredor\n    Almer\u00eda-Murcia-Valencia-Castell\u00f3n-Tarragona-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se conociera el plan de\n    infraestructuras, sabr\u00eda que el puerto de Algeciras est\u00e1 conectado a la\n    red transeuropea de alta velocidad a trav\u00e9s del corredor\n    Bobadilla-Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no tiene que venir a salvar el\n    puerto de Algeciras del aislamiento, est\u00e1 incorporado, y la\n    interoperabilidad de la red espa\u00f1ola de alta velocidad es el proyecto\n    n\u00famero 19 de los que figuran en la modificaci\u00f3n, lo mismo que el corredor\n    Almer\u00eda-Murcia-Valencia-Castell\u00f3n-Tarragona-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [24], "trabajadores aut\u00f3nomos": [12, 13, 14, 15, 16], "seguridad": [10, 11], "actividad": [17], "econom\u00eda": [19, 20, 21], "empresas": [18], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "fiscales": [22, 23]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n urgente para conocer de primera mano cu\u00e1les son las medidas\n    de car\u00e1cter general que piensa adoptar el Gobierno para potenciar la\n    creaci\u00f3n de un marco social, administrativo y fiscal b\u00e1sicamente para los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, as\u00ed como una serie de cuestiones a las que m\u00e1s\n    adelante me referir\u00e9 y con las que ustedes, el Gobierno, y la mayor\u00eda de\n    los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara est\u00e1n muy comprometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, les podr\u00e1 parecer repetitivo que\n    volvamos a tratar en esta sesi\u00f3n la cuesti\u00f3n de los aut\u00f3nomos cuando\n    recientemente acabamos de aprobar un real decreto sobre medidas\n    econ\u00f3micas, en el que entre otras cosas se tratan aspectos muy positivos\n    sobre mejoras que se han obtenido en las prestaciones sociales de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 no quiere desaprovechar ninguna oportunidad para que finalmente\n    pueda hacerse realidad el hecho de que esta haya sido la legislatura de\n    los aut\u00f3nomos, de las microempresas y de los emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hay que olvidar que todas las asociaciones de aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a -las\n    m\u00e1s importantes, las m\u00e1s grandes y las m\u00e1s peque\u00f1as- comparecieron ante\n    la subcomisi\u00f3n, por lo que todas ellas son conocedoras de dichas\n    conclusiones y de dichos compromisos -que ustedes est\u00e1n obligados a\n    cumplir antes de que finalice este a\u00f1o 2003-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga en cuenta, se\u00f1or ministro, que este colectivo de aut\u00f3nomos,\n    microempresas y emprendedores son muy importantes para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y lo seguir\u00e1n siendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe perfectamente, porque hemos\n    tenido la oportunidad de debatir con usted no sobre asuntos de aut\u00f3nomos,\n    porque no es competencia de su\n    departamento, sino sobre las medidas fiscales que hacen referencia a las\n    microempresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, es decir, b\u00e1sicamente\n    sobre el impulso de la econom\u00eda productiva, ya que lo que hemos debatido\n    en la subcomisi\u00f3n sobre los aut\u00f3nomos lo hemos precisado y conversado con\n    el ministro de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hay un compromiso del Gobierno para que antes de\n    finalizar esta legislatura exista un fondo de garant\u00eda que represente una\n    especie de subsidio de desempleo para todos aquellos trabajadores\n    aut\u00f3nomos que dependiendo de uno o dos clientes tuvieran que cerrar por\n    causas objetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los trabajadores aut\u00f3nomos\n    que quieran tener este subsidio de desempleo tendr\u00e1n que cotizar por el\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto a ustedes no les va a representar ninguna carga\n    adicional, ya que el acuerdo de la subcomisi\u00f3n era que si esto se\n    posibilitara comportar\u00eda una carga social complementaria que tendr\u00edan que\n    desembolsar los trabajadores aut\u00f3nomos que optaran por este seguro de\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la subcomisi\u00f3n se acord\u00f3 que se posibilitar\u00eda\n    que antes de que finalizara este a\u00f1o los trabajadores aut\u00f3nomos pudieran\n    tener asegurados en la Seguridad Social, en el r\u00e9gimen general, a los\n    familiares m\u00e1s \u00edntimos: c\u00f3nyuge e hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra injusticia tremenda es que el trabajador aut\u00f3nomo no tenga la\n    posibilidad de incorporar al r\u00e9gimen general de la Seguridad Social a su\n    esposa o a sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la subcomisi\u00f3n se acord\u00f3 que se posibilitar\u00eda\n    que antes de que finalizara este a\u00f1o los trabajadores aut\u00f3nomos pudieran\n    tener asegurados en la Seguridad Social, en el r\u00e9gimen general, a los\n    familiares m\u00e1s \u00edntimos: c\u00f3nyuge e hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n urgente para conocer de primera mano cu\u00e1les son las medidas\n    de car\u00e1cter general que piensa adoptar el Gobierno para potenciar la\n    creaci\u00f3n de un marco social, administrativo y fiscal b\u00e1sicamente para los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, as\u00ed como una serie de cuestiones a las que m\u00e1s\n    adelante me referir\u00e9 y con las que ustedes, el Gobierno, y la mayor\u00eda de\n    los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara est\u00e1n muy comprometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, les podr\u00e1 parecer repetitivo que\n    volvamos a tratar en esta sesi\u00f3n la cuesti\u00f3n de los aut\u00f3nomos cuando\n    recientemente acabamos de aprobar un real decreto sobre medidas\n    econ\u00f3micas, en el que entre otras cosas se tratan aspectos muy positivos\n    sobre mejoras que se han obtenido en las prestaciones sociales de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los trabajadores aut\u00f3nomos\n    que quieran tener este subsidio de desempleo tendr\u00e1n que cotizar por el\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto a ustedes no les va a representar ninguna carga\n    adicional, ya que el acuerdo de la subcomisi\u00f3n era que si esto se\n    posibilitara comportar\u00eda una carga social complementaria que tendr\u00edan que\n    desembolsar los trabajadores aut\u00f3nomos que optaran por este seguro de\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la subcomisi\u00f3n se acord\u00f3 que se posibilitar\u00eda\n    que antes de que finalizara este a\u00f1o los trabajadores aut\u00f3nomos pudieran\n    tener asegurados en la Seguridad Social, en el r\u00e9gimen general, a los\n    familiares m\u00e1s \u00edntimos: c\u00f3nyuge e hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo planteamos para todas\n    aquellas mujeres emprendedoras, que las hay y muchas en Espa\u00f1a, que\n    quieren ser empresarias y no pueden dedicar el tiempo necesario a una\n    actividad empresarial porque tienen que desarrollar las labores\n    familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe perfectamente, porque hemos\n    tenido la oportunidad de debatir con usted no sobre asuntos de aut\u00f3nomos,\n    porque no es competencia de su\n    departamento, sino sobre las medidas fiscales que hacen referencia a las\n    microempresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, es decir, b\u00e1sicamente\n    sobre el impulso de la econom\u00eda productiva, ya que lo que hemos debatido\n    en la subcomisi\u00f3n sobre los aut\u00f3nomos lo hemos precisado y conversado con\n    el ministro de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga en cuenta, se\u00f1or ministro, que este colectivo de aut\u00f3nomos,\n    microempresas y emprendedores son muy importantes para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y lo seguir\u00e1n siendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe perfectamente, porque hemos\n    tenido la oportunidad de debatir con usted no sobre asuntos de aut\u00f3nomos,\n    porque no es competencia de su\n    departamento, sino sobre las medidas fiscales que hacen referencia a las\n    microempresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, es decir, b\u00e1sicamente\n    sobre el impulso de la econom\u00eda productiva, ya que lo que hemos debatido\n    en la subcomisi\u00f3n sobre los aut\u00f3nomos lo hemos precisado y conversado con\n    el ministro de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estos peque\u00f1os y medianos empresarios y los futuros\n    emprendedores no cuentan con el marco legislativo moderno, tanto desde la\n    \u00f3ptica fiscal, laboral como administrativa, van a restar competitividad a\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe perfectamente, porque hemos\n    tenido la oportunidad de debatir con usted no sobre asuntos de aut\u00f3nomos,\n    porque no es competencia de su\n    departamento, sino sobre las medidas fiscales que hacen referencia a las\n    microempresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, es decir, b\u00e1sicamente\n    sobre el impulso de la econom\u00eda productiva, ya que lo que hemos debatido\n    en la subcomisi\u00f3n sobre los aut\u00f3nomos lo hemos precisado y conversado con\n    el ministro de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos \u00faltimos a\u00f1os, la\n    legislaci\u00f3n actual que hace referencia a aspectos fiscales, laborales y\n    sociales ha quedado muy obsoleta en comparaci\u00f3n con las legislaciones del\n    resto de los pa\u00edses de nuestro entorno y b\u00e1sicamente con las\n    legislaciones de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, por los que si nuestras\n    legislaciones han quedado desfasadas, tambi\u00e9n ellos han perdido\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    vamos a intentar evitarlo, para lo que volvemos a apelar a su\n    sensibilidad para poder dar una satisfacci\u00f3n a este colectivo y, al mismo\n    tiempo, para hacerles justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [23, 24], "trabajadores aut\u00f3nomos": [12, 13, 14, 15, 16], "seguridad": [11], "patrimonio": [17], "transporte": [10], "econom\u00eda": [28], "actividad": [18, 19, 20, 21, 22], "empresas": [25, 26, 27], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "fiscales": [29, 30]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno es muy consciente de la importancia de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de afiliados al\n    r\u00e9gimen de aut\u00f3nomos supera ya los 2,7 millones, cifra sin precedentes en\n    nuestra historia y que ha supuesto un aumento de m\u00e1s de 450.000\n    trabajadores por cuenta propia en los \u00faltimos siete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hemos fomentado la actividad aut\u00f3noma y en consecuencia\n    el incremento del empleo a trav\u00e9s de bonificaciones de cuotas, en los\n    supuestos de sustituci\u00f3n del trabajador aut\u00f3nomo como consecuencia de la\n    interrupci\u00f3n de la actividad por maternidad, riesgo durante el embarazo,\n    acogimiento por adopci\u00f3n, as\u00ed como en el caso de contrataci\u00f3n de un\n    primer empleado; incentivos a la incorporaci\u00f3n de los desempleados como\n    aut\u00f3nomos; exenci\u00f3n de cuotas para los aut\u00f3nomos que contin\u00faen trabajando\n    despu\u00e9s de los 65 a\u00f1os, siempre que acrediten 35 a\u00f1os cotizados;\n    posibilidad de incrementar el porcentaje de la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n por\n    encima del cien por cien por cada a\u00f1o completo trabajado una vez\n    cumplidos los 65 a\u00f1os de edad; cobertura voluntaria por accidentes de\n    trabajo y enfermedades profesionales; bonificaciones de cuotas cuando los\n    aut\u00f3nomos contratan a otros trabajadores; capitalizaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n\n    por desempleo para iniciar la actividad y recuperaci\u00f3n de la cobertura\n    por desempleo cuando la actividad haya tenido una duraci\u00f3n inferior a 24\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos equiparado la acci\u00f3n protectora del r\u00e9gimen especial\n    de Seguridad Social de los trabajadores por cuenta propia o aut\u00f3nomos y\n    los del r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos ampliado la protecci\u00f3n por incapacidad\n    temporal, que ser\u00e1 percibida por los trabajadores aut\u00f3nomos desde el\n    cuarto d\u00eda de la baja m\u00e9dica y no desde el decimoquinto como ocurr\u00eda en\n    la actualidad, y desde el d\u00eda siguiente al de la baja m\u00e9dica si se trata\n    de un accidente de trabajo o enfermedad profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la formaci\u00f3n, con el nuevo sistema de formaci\u00f3n\n    continua que el Gobierno ha aprobado recientemente y que empezar\u00e1 a\n    funcionar el pr\u00f3ximo a\u00f1o, hemos garantizado plenamente la participaci\u00f3n\n    de los aut\u00f3nomos gracias a la f\u00f3rmula de contratos-programa con las\n    confederaciones y federaciones de cooperativas y sociedades laborales y\n    con las asociaciones de trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este relato apretado y con este resumen del\n    conjunto de medidas que hemos tomado, hemos pretendido convertir a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds, a la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    el centro de las pol\u00edticas econ\u00f3micas del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de empleo, el principal objetivo econ\u00f3mico del\n    Gobierno, tiene que partir del reconocimiento de que son precisamente los\n    aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds, los\n    emprendedores, el principal yacimiento de este nuevo empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    hemos hecho este conjunto de pol\u00edtica econ\u00f3mica que, como he comenzado a\n    describir, ha creado un marco econ\u00f3mico para el desarrollo de la tarea de\n    los trabajadores aut\u00f3nomos como nunca antes hab\u00edamos tenido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., los balances en pol\u00edtica son relativos, pero al final de\n    esta legislatura nos presentamos cumpliendo con nuestro programa\n    electoral, con los compromisos que adquirimos frente a los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, frente a la peque\u00f1a y mediana empresas, y anunciando que\n    precisamente por la buena evoluci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds, el\n    saneamiento de las finanzas p\u00fablicas constituye la puerta franca y\n    abierta para seguir progresando en el conjunto de estas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista econ\u00f3mico, tengo que recordar que los principales\n    beneficiarios de la pol\u00edtica que ha llevado a la reducci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s dr\u00e1stica y dram\u00e1tica en Espa\u00f1a, a la reducci\u00f3n de los costes de\n    las comunicaciones, a la mejora de los costes de la energ\u00eda, a la mejora\n    de los costes del transporte, a la mejor dotaci\u00f3n de infraestructuras son\n    precisamente los trabajadores por cuenta propia, los trabajadores que en\n    definitiva est\u00e1n dependiendo de todos estos elementos para su\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos equiparado la acci\u00f3n protectora del r\u00e9gimen especial\n    de Seguridad Social de los trabajadores por cuenta propia o aut\u00f3nomos y\n    los del r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno es muy consciente de la importancia de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos ampliado la protecci\u00f3n por incapacidad\n    temporal, que ser\u00e1 percibida por los trabajadores aut\u00f3nomos desde el\n    cuarto d\u00eda de la baja m\u00e9dica y no desde el decimoquinto como ocurr\u00eda en\n    la actualidad, y desde el d\u00eda siguiente al de la baja m\u00e9dica si se trata\n    de un accidente de trabajo o enfermedad profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la formaci\u00f3n, con el nuevo sistema de formaci\u00f3n\n    continua que el Gobierno ha aprobado recientemente y que empezar\u00e1 a\n    funcionar el pr\u00f3ximo a\u00f1o, hemos garantizado plenamente la participaci\u00f3n\n    de los aut\u00f3nomos gracias a la f\u00f3rmula de contratos-programa con las\n    confederaciones y federaciones de cooperativas y sociedades laborales y\n    con las asociaciones de trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este relato apretado y con este resumen del\n    conjunto de medidas que hemos tomado, hemos pretendido convertir a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds, a la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    el centro de las pol\u00edticas econ\u00f3micas del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    hemos hecho este conjunto de pol\u00edtica econ\u00f3mica que, como he comenzado a\n    describir, ha creado un marco econ\u00f3mico para el desarrollo de la tarea de\n    los trabajadores aut\u00f3nomos como nunca antes hab\u00edamos tenido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    numerosas las medidas adoptadas en este \u00e1mbito: reducci\u00f3n del tipo de\n    gravamen del impuesto sobre sociedades para los primeros 90.000, 151,82\n    euros, con un volumen de negocio inferior a 6 millones de euros; nuevas\n    deducciones para el fomento del uso de nuevas tecnolog\u00edas y para las\n    energ\u00edas renovables; medidas para favorecer la inversi\u00f3n productiva,\n    desde enero de 2002 se reduce la fiscalidad de las plusval\u00edas\n    reinvertidas que ahora tributan al 10 por ciento; posibilidad de aumentar\n    el ritmo de amortizaci\u00f3n de los activos; en el impuesto sobre sucesiones\n    y donaciones hemos establecido la bonificaci\u00f3n del 95 por ciento para la\n    transmisi\u00f3n por herencia o donaci\u00f3n de empresas familiares; en el IRPF no\n    se computa la ganancia patrimonial obtenida por el donante de la empresa\n    familiar; en el impuesto sobre el patrimonio se introduce la exenci\u00f3n de\n    las participaciones en empresas familiares que se mejoran en el proyecto\n    de ley de los Presupuestos Generales del Estado para el 2004, al\n    extenderse a los titulares de derecho de usufructo sobre dichas\n    participaciones; en el IVA los empresarios pueden reducir la base\n    imponible en la parte repercutida del impuesto que los deudores no hayan\n    pagado y ya se ha mencionado la congelaci\u00f3n de los m\u00f3dulos en el IVA para\n    el 2004 que yo mismo anunci\u00e9 en el debate de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hemos fomentado la actividad aut\u00f3noma y en consecuencia\n    el incremento del empleo a trav\u00e9s de bonificaciones de cuotas, en los\n    supuestos de sustituci\u00f3n del trabajador aut\u00f3nomo como consecuencia de la\n    interrupci\u00f3n de la actividad por maternidad, riesgo durante el embarazo,\n    acogimiento por adopci\u00f3n, as\u00ed como en el caso de contrataci\u00f3n de un\n    primer empleado; incentivos a la incorporaci\u00f3n de los desempleados como\n    aut\u00f3nomos; exenci\u00f3n de cuotas para los aut\u00f3nomos que contin\u00faen trabajando\n    despu\u00e9s de los 65 a\u00f1os, siempre que acrediten 35 a\u00f1os cotizados;\n    posibilidad de incrementar el porcentaje de la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n por\n    encima del cien por cien por cada a\u00f1o completo trabajado una vez\n    cumplidos los 65 a\u00f1os de edad; cobertura voluntaria por accidentes de\n    trabajo y enfermedades profesionales; bonificaciones de cuotas cuando los\n    aut\u00f3nomos contratan a otros trabajadores; capitalizaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n\n    por desempleo para iniciar la actividad y recuperaci\u00f3n de la cobertura\n    por desempleo cuando la actividad haya tenido una duraci\u00f3n inferior a 24\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se prev\u00e9, a opci\u00f3n\n    del interesado, una reducci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n durante los tres primeros\n    a\u00f1os de actividad en el caso de menores de 30 a\u00f1os y mujeres mayores de\n    45. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A efectos del c\u00e1lculo de pensiones, se valora la espec\u00edfica situaci\u00f3n\n    de quienes trabajan por cuenta ajena y ejercen a la vez una actividad por\n    cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca antes hab\u00edamos tenido unas condiciones de trabajo, de actividad\n    econ\u00f3mica, como la que se est\u00e1 desarrollando en nuestro pa\u00eds que est\u00e1\n    permitiendo el impulso del trabajo por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que no est\u00e1\n    acabada esta tarea, pero hemos abierto las puertas y hemos comprometido\n    un impulso serio, coherente, riguroso, con la promoci\u00f3n de la actividad\n    econ\u00f3mica a trav\u00e9s de nuestros emprendedores, cuyo resultado estamos\n    viendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de la anterior legislatura estamos promoviendo cambios en\n    la normativa que afecta al empresario y profesional aut\u00f3nomo para tratar\n    de adaptarla a sus caracter\u00edsticas diferenciales, eliminando aquellos\n    elementos que son perjudiciales o discriminatorios y que limitan el\n    desarrollo y la competitividad de este colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    hemos hecho este conjunto de pol\u00edtica econ\u00f3mica que, como he comenzado a\n    describir, ha creado un marco econ\u00f3mico para el desarrollo de la tarea de\n    los trabajadores aut\u00f3nomos como nunca antes hab\u00edamos tenido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    numerosas las medidas adoptadas en este \u00e1mbito: reducci\u00f3n del tipo de\n    gravamen del impuesto sobre sociedades para los primeros 90.000, 151,82\n    euros, con un volumen de negocio inferior a 6 millones de euros; nuevas\n    deducciones para el fomento del uso de nuevas tecnolog\u00edas y para las\n    energ\u00edas renovables; medidas para favorecer la inversi\u00f3n productiva,\n    desde enero de 2002 se reduce la fiscalidad de las plusval\u00edas\n    reinvertidas que ahora tributan al 10 por ciento; posibilidad de aumentar\n    el ritmo de amortizaci\u00f3n de los activos; en el impuesto sobre sucesiones\n    y donaciones hemos establecido la bonificaci\u00f3n del 95 por ciento para la\n    transmisi\u00f3n por herencia o donaci\u00f3n de empresas familiares; en el IRPF no\n    se computa la ganancia patrimonial obtenida por el donante de la empresa\n    familiar; en el impuesto sobre el patrimonio se introduce la exenci\u00f3n de\n    las participaciones en empresas familiares que se mejoran en el proyecto\n    de ley de los Presupuestos Generales del Estado para el 2004, al\n    extenderse a los titulares de derecho de usufructo sobre dichas\n    participaciones; en el IVA los empresarios pueden reducir la base\n    imponible en la parte repercutida del impuesto que los deudores no hayan\n    pagado y ya se ha mencionado la congelaci\u00f3n de los m\u00f3dulos en el IVA para\n    el 2004 que yo mismo anunci\u00e9 en el debate de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de empleo, el principal objetivo econ\u00f3mico del\n    Gobierno, tiene que partir del reconocimiento de que son precisamente los\n    aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds, los\n    emprendedores, el principal yacimiento de este nuevo empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., los balances en pol\u00edtica son relativos, pero al final de\n    esta legislatura nos presentamos cumpliendo con nuestro programa\n    electoral, con los compromisos que adquirimos frente a los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, frente a la peque\u00f1a y mediana empresas, y anunciando que\n    precisamente por la buena evoluci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds, el\n    saneamiento de las finanzas p\u00fablicas constituye la puerta franca y\n    abierta para seguir progresando en el conjunto de estas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno es muy consciente de la importancia de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otro \u00e1mbito, dentro de las medidas administrativas, es importante\n    resaltar la ventanilla \u00fanica y el estatuto de nueva empresa que est\u00e1n\n    contribuyendo a agilizar los tr\u00e1mites y est\u00e1n mejorando los incentivos\n    fiscales para aquellos emprendedores que se animan a incorporarse al\n    mundo empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que hay\n    elecciones en Catalu\u00f1a, quisiera recordarle la responsabilidad del\n    Gobierno de Catalu\u00f1a, de la Generalidad de Catalu\u00f1a, a la hora de\n    promover las condiciones fiscales, administrativas y de orden social que\n    ha promovido el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "justicia": [7], "aut\u00f3nomos": [0, 1], "l\u00ednea": [2], "econom\u00eda": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entrando ya en el fondo de la interpelaci\u00f3n que ha presentado nuestro\n    grupo parlamentario, nosotros le hemos planteado una serie de cuestiones,\n    muchas de las cuales ya he reconocido en mi intervenci\u00f3n que se hab\u00edan\n    cumplido y que hab\u00edan sido muy positivas para un colectivo tan importante\n    como el de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son compromisos como la creaci\u00f3n de este fondo de garant\u00eda, de\n    tal modo que el trabajador aut\u00f3nomo que voluntariamente quiera tener un\n    seguro de desempleo o un paraguas para iniciar otra actividad, en caso de\n    que su proyecto empresarial fracase -es un colectivo muy reducido, porque\n    lo reducimos en la Comisi\u00f3n a los aut\u00f3nomos que tengan dos o tres\n    clientes-, tendr\u00e1 que cotizar voluntariamente por este concepto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos\n    hecho est\u00e1 muy bien, pero queda much\u00edsimo, y de esto hemos de ser\n    conscientes nosotros y ustedes, porque si no es as\u00ed no vamos a tener\n    vocaciones empresariales y vamos a destruir lo que tanto ha costado\n    construir en estos \u00faltimos ocho a\u00f1os, en los cuales nosotros hemos sido\n    sujetos activos en primera l\u00ednea, junto con ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son compromisos como la creaci\u00f3n de este fondo de garant\u00eda, de\n    tal modo que el trabajador aut\u00f3nomo que voluntariamente quiera tener un\n    seguro de desempleo o un paraguas para iniciar otra actividad, en caso de\n    que su proyecto empresarial fracase -es un colectivo muy reducido, porque\n    lo reducimos en la Comisi\u00f3n a los aut\u00f3nomos que tengan dos o tres\n    clientes-, tendr\u00e1 que cotizar voluntariamente por este concepto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe cu\u00e1les son nuestras propuestas, que le hemos\n    presentado much\u00edsimas interpelaciones en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os,\n    pidiendo siempre m\u00e1s para impulsar la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nos sentimos plenamente\n    satisfechos de nuestras interpelaciones y de nuestro trabajo\n    parlamentario, porque siempre ha ido en beneficio de la econom\u00eda\n    productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s importante, se\u00f1or ministro, es que ustedes ya han\n    tomado conciencia de lo que es una empresa, la econom\u00eda productiva, y\n    afortunadamente entre todos los grupos hemos planteado much\u00edsimas\n    iniciativas que van en esta direcci\u00f3n, pero de lo que no han tomado\n    conciencia es de lo que es una microempresa, lo que representa un empresa\n    familiar de un trabajador o de un trabajador con su hijo, con su esposa o\n    con su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que pretendemos es generar sensibilidad y que estas cuatro\n    cuestiones que no cuestan dinero sean una realidad para que, aunque se\n    contemple en la ley de acompa\u00f1amiento que venga del Senado, les demos una\n    satisfacci\u00f3n y hagamos justicia con este colectivo tan importante para\n    todo el mundo, para la sociedad espa\u00f1ola y para todos los grupos\n    parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [6], "trabajadores aut\u00f3nomos": [3, 4], "actividad": [5], "econom\u00eda": [7], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2], "fiscales": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estaba perfectamente descrita cu\u00e1l iba a ser la pol\u00edtica que\n    \u00edbamos a realizar, pol\u00edtica que ha permitido, como yo le recordaba, que\n    haya en Espa\u00f1a 450.000 aut\u00f3nomos m\u00e1s en los \u00faltimos siete a\u00f1os, y hay dos\n    millones 700.000 trabajadores aut\u00f3nomos en este momento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada cinco aut\u00f3nomos est\u00e1 en Catalu\u00f1a, donde efectivamente hay ese\n    tejido\n    empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que es posible que hoy tengamos este gran n\u00famero\n    de nuevos trabajadores aut\u00f3nomos, que hayamos creado empleo de esa\n    manera, gracias a las condiciones objetivas que hemos sentado; a que\n    hemos mejorado el marco financiero; a que hemos mejorado los costes de\n    producci\u00f3n, que son vitales para el desarrollo de esta actividad; a que\n    hemos mantenido un crecimiento econ\u00f3mico; a que hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n social y laboral; a que hemos bajado los impuestos y hemos\n    suprimido un impuesto injusto e ineficiente como es el impuesto sobre\n    actividades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaba perfectamente descrita cu\u00e1l iba a ser la pol\u00edtica que\n    \u00edbamos a realizar, pol\u00edtica que ha permitido, como yo le recordaba, que\n    haya en Espa\u00f1a 450.000 aut\u00f3nomos m\u00e1s en los \u00faltimos siete a\u00f1os, y hay dos\n    millones 700.000 trabajadores aut\u00f3nomos en este momento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que es posible que hoy tengamos este gran n\u00famero\n    de nuevos trabajadores aut\u00f3nomos, que hayamos creado empleo de esa\n    manera, gracias a las condiciones objetivas que hemos sentado; a que\n    hemos mejorado el marco financiero; a que hemos mejorado los costes de\n    producci\u00f3n, que son vitales para el desarrollo de esta actividad; a que\n    hemos mantenido un crecimiento econ\u00f3mico; a que hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n social y laboral; a que hemos bajado los impuestos y hemos\n    suprimido un impuesto injusto e ineficiente como es el impuesto sobre\n    actividades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que es posible que hoy tengamos este gran n\u00famero\n    de nuevos trabajadores aut\u00f3nomos, que hayamos creado empleo de esa\n    manera, gracias a las condiciones objetivas que hemos sentado; a que\n    hemos mejorado el marco financiero; a que hemos mejorado los costes de\n    producci\u00f3n, que son vitales para el desarrollo de esta actividad; a que\n    hemos mantenido un crecimiento econ\u00f3mico; a que hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n social y laboral; a que hemos bajado los impuestos y hemos\n    suprimido un impuesto injusto e ineficiente como es el impuesto sobre\n    actividades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que es posible que hoy tengamos este gran n\u00famero\n    de nuevos trabajadores aut\u00f3nomos, que hayamos creado empleo de esa\n    manera, gracias a las condiciones objetivas que hemos sentado; a que\n    hemos mejorado el marco financiero; a que hemos mejorado los costes de\n    producci\u00f3n, que son vitales para el desarrollo de esta actividad; a que\n    hemos mantenido un crecimiento econ\u00f3mico; a que hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n social y laboral; a que hemos bajado los impuestos y hemos\n    suprimido un impuesto injusto e ineficiente como es el impuesto sobre\n    actividades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos finalizando la legislatura, es el momento de hacer balances y de\n    recibir iniciativas parlamentarias como la suya, que quieren dar un paso\n    adelante, sin reconocer con plenitud y realismo lo que se ha alcanzado,\n    que ha sido muy importante y que supone un elemento diferencial en\n    relaci\u00f3n con situaciones anteriores de la econom\u00eda y de la sociedad\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    tambi\u00e9n reconozco que tenemos que seguir mejorando los elementos b\u00e1sicos\n    que hasta ahora han funcionado; tenemos que seguir mejorando las\n    condiciones de financiaci\u00f3n; tenemos que seguir mejorando los costes de\n    producci\u00f3n, tenemos que seguir mejorando las condiciones fiscales y las\n    caracter\u00edsticas tributarias que soportan; tenemos que seguir mejorando\n    las prestaciones sociales y las condiciones laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, desde 1996 usted, junto con su equipo, ha\n    desarrollado un nuevo modelo de pol\u00edtica econ\u00f3mica basado en la\n    estabilidad, liberalizando, introduciendo competencia y dotando de dosis\n    de flexibilidad a la econom\u00eda espa\u00f1ola, con el objetivo de converger con\n    los pa\u00edses europeos en nivel de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El saneamiento y el equilibrio presupuestario han sido, junto a\n    una adecuada financiaci\u00f3n de la econom\u00eda, con unos tipos de inter\u00e9s\n    estables, sin duda los m\u00e1s bajos de la historia reciente, lo que nos ha\n    permitido crecer, crear empleo y llegar a la cita del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, desde 1996 usted, junto con su equipo, ha\n    desarrollado un nuevo modelo de pol\u00edtica econ\u00f3mica basado en la\n    estabilidad, liberalizando, introduciendo competencia y dotando de dosis\n    de flexibilidad a la econom\u00eda espa\u00f1ola, con el objetivo de converger con\n    los pa\u00edses europeos en nivel de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero detallar lo que la C\u00e1mara conoce y es que el pasado mes de octubre\n    la inflaci\u00f3n cay\u00f3 a una tasa anual del 2,6 por ciento, lo cual creo que\n    es una muy buena noticia para la econom\u00eda espa\u00f1ola y para el empleo,\n    basada esta reducci\u00f3n principalmente en la evoluci\u00f3n de los productos\n    energ\u00e9ticos y los bienes industriales no energ\u00e9ticos, especialmente la\n    partida de vestido y calzado, que la C\u00e1mara recuerda hab\u00eda tenido\n    oscilaciones muy poderosas el a\u00f1o pasado, y tambi\u00e9n una evoluci\u00f3n menos\n    inflacionista de los alimentos no elaborados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar tambi\u00e9n la evoluci\u00f3n de la\n    moderaci\u00f3n del precio de los autom\u00f3viles y, en el sector servicios, el\n    tradicional sector m\u00e1s inflacionista de la econom\u00eda espa\u00f1ola, nos\n    situamos en estos momentos en el entorno del 3,7, con un incremento en\n    los precios de la hosteler\u00eda y el turismo de hasta el 4,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar tambi\u00e9n la evoluci\u00f3n de la\n    moderaci\u00f3n del precio de los autom\u00f3viles y, en el sector servicios, el\n    tradicional sector m\u00e1s inflacionista de la econom\u00eda espa\u00f1ola, nos\n    situamos en estos momentos en el entorno del 3,7, con un incremento en\n    los precios de la hosteler\u00eda y el turismo de hasta el 4,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero detallar lo que la C\u00e1mara conoce y es que el pasado mes de octubre\n    la inflaci\u00f3n cay\u00f3 a una tasa anual del 2,6 por ciento, lo cual creo que\n    es una muy buena noticia para la econom\u00eda espa\u00f1ola y para el empleo,\n    basada esta reducci\u00f3n principalmente en la evoluci\u00f3n de los productos\n    energ\u00e9ticos y los bienes industriales no energ\u00e9ticos, especialmente la\n    partida de vestido y calzado, que la C\u00e1mara recuerda hab\u00eda tenido\n    oscilaciones muy poderosas el a\u00f1o pasado, y tambi\u00e9n una evoluci\u00f3n menos\n    inflacionista de los alimentos no elaborados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar tambi\u00e9n la evoluci\u00f3n de la\n    moderaci\u00f3n del precio de los autom\u00f3viles y, en el sector servicios, el\n    tradicional sector m\u00e1s inflacionista de la econom\u00eda espa\u00f1ola, nos\n    situamos en estos momentos en el entorno del 3,7, con un incremento en\n    los precios de la hosteler\u00eda y el turismo de hasta el 4,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se han creado, adem\u00e1s, m\u00e1s de cuatro millones de puestos de\n    trabajo y nuestra econom\u00eda ha avanzado, a\u00f1o tras a\u00f1o, con cuotas de\n    crecimiento muy superiores a las de nuestros vecinos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante que los ciudadanos se sientan protegidos a la hora de\n    realizar todo tipo de transacciones econ\u00f3micas, puesto que esta es una\n    premisa fundamental para asegurar el tr\u00e1fico comercial, y para que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola siga ganando en dinamismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or vicepresidente, en estos casi ocho a\u00f1os de gobierno del\n    Partido Popular, los ciudadanos espa\u00f1oles nos hemos visto beneficiados\n    con dos rebajas consecutivas de los impuestos que gravan las rentas de\n    las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante que los ciudadanos se sientan protegidos a la hora de\n    realizar todo tipo de transacciones econ\u00f3micas, puesto que esta es una\n    premisa fundamental para asegurar el tr\u00e1fico comercial, y para que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola siga ganando en dinamismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, esta medida ha sido seguida de cerca por el departamento de\n    Sanidad y Consumo del Gobierno, de manera que los consumidores han podido\n    colaborar con el Gobierno en el dise\u00f1o de esta norma que va a permitir\n    que el usuario, primero, conozca a trav\u00e9s de un mensaje en la pantalla\n    del cajero qu\u00e9 red de comercializaci\u00f3n est\u00e1 utilizando, pudiendo desistir\n    de la misma una vez que conozca el coste; segundo, si el usuario est\u00e1\n    utilizando un cajero autom\u00e1tico de la misma entidad, podr\u00e1 conocer el\n    importe exacto de las comisiones y dem\u00e1s gastos adicionales a que queda\n    sujeta la operaci\u00f3n y si lo estuviera haciendo en una entidad distinta de\n    la del cajero que utiliza -que es s\u00f3lo el 7 por ciento del total de las\n    operaciones-, conocer\u00eda el valor m\u00e1ximo que puede carg\u00e1rsele por\n    comisiones y gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... RATIFICA EL SE\u00d1OR RATO QUE EL INCREMENTO DEL\n    PRECIO DE LA VIVIENDA SE VA A MODERAR EN LOS PR\u00d3XIMOS MESES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... RATIFICA EL SE\u00d1OR RATO QUE EL INCREMENTO DEL\n    PRECIO DE LA VIVIENDA SE VA A MODERAR EN LOS PR\u00d3XIMOS MESES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "precio": [5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, el precio de la vivienda no deja de subir en Espa\u00f1a y se est\u00e1\n    convirtiendo pr\u00e1cticamente en un art\u00edculo de lujo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vistos los salarios de\n    los espa\u00f1oles, la vivienda es inaccesible, salvo que un espa\u00f1ol se\n    endeude para toda la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo Monetario Internacional afirma en su \u00faltimo\n    an\u00e1lisis que su Gobierno no toma medidas para detener la subida de los\n    precios de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que hay pol\u00edticas posibles para\n    detener la subida del precio de la vivienda, lo que pasa es que ustedes\n    no las toman. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn un futuro pr\u00f3ximo se parar\u00e1 la subida de la vivienda,\n    se\u00f1or Rato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, el precio de la vivienda no deja de subir en Espa\u00f1a y se est\u00e1\n    convirtiendo pr\u00e1cticamente en un art\u00edculo de lujo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que hay pol\u00edticas posibles para\n    detener la subida del precio de la vivienda, lo que pasa es que ustedes\n    no las toman. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [5, 6], "alquiler": [4], "familias": [7], "madrid": [8], "precio": [9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Al\n    contrario, su pol\u00edtica es perversa; las pocas medidas que toman favorecen\n    la especulaci\u00f3n y la subida del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Aguirre\n    lo ha dicho en Madrid: Tiene que desaparecer la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial porque fomenta el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni una medida a favor\n    del alquiler de la vivienda, ni un solo suelo p\u00fablico para construcci\u00f3n\n    de vivienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, deje de atentar contra la sensibilidad de los espa\u00f1oles\n    diciendo que sube el precio de la vivienda porque hay muchas\n    posibilidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni una medida a favor\n    del alquiler de la vivienda, ni un solo suelo p\u00fablico para construcci\u00f3n\n    de vivienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o se han iniciado 700.000\n    viviendas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 5 por\n    ciento, 32.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, dice la se\u00f1ora Aguirre que la\n    \u00fanica medida de ayuda para muchas familias fomenta el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Aguirre\n    lo ha dicho en Madrid: Tiene que desaparecer la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial porque fomenta el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    contrario, su pol\u00edtica es perversa; las pocas medidas que toman favorecen\n    la especulaci\u00f3n y la subida del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, deje de atentar contra la sensibilidad de los espa\u00f1oles\n    diciendo que sube el precio de la vivienda porque hay muchas\n    posibilidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [5], "viviendas": [2, 3, 4], "precio": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Es que en el precio de la vivienda y en la demanda de viviendas se\n    encuentran datos positivos: la confianza de las familias en su futuro, la\n    reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s, el crecimiento del empleo, la\n    confianza en el empleo futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos han decidido adem\u00e1s en Espa\u00f1a tener\n    como una alternativa a la crisis burs\u00e1til, que empez\u00f3 en el  a\u00f1o 2000, la\n    inversi\u00f3n en vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar le dir\u00eda que es indudable que hay una oferta muy importante\n    de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda parece que no valora la cantidad de 700.000\n    viviendas al a\u00f1o, pero me parece que es un r\u00e9cord en nuestra historia y\n    que adem\u00e1s supone una diferencia muy notable con lo que suced\u00eda hace ocho\n    a\u00f1os, cuando eran 225.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que en el precio de la vivienda y en la demanda de viviendas se\n    encuentran datos positivos: la confianza de las familias en su futuro, la\n    reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s, el crecimiento del empleo, la\n    confianza en el empleo futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que en el precio de la vivienda y en la demanda de viviendas se\n    encuentran datos positivos: la confianza de las familias en su futuro, la\n    reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s, el crecimiento del empleo, la\n    confianza en el empleo futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que en el precio de la vivienda y en la demanda de viviendas se\n    encuentran datos positivos: la confianza de las familias en su futuro, la\n    reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s, el crecimiento del empleo, la\n    confianza en el empleo futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1], "precio": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... A LA VISTA DEL FUERTE INCREMENTO DEL PRECIO DE LA\n    VIVIENDA, PIENSA ADOPTAR ALGUNA MEDIDA DE CAR\u00c1CTER ECON\u00d3MICO PARA\n    FOMENTAR EL ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A LA VISTA DEL FUERTE INCREMENTO DEL PRECIO DE LA\n    VIVIENDA, PIENSA ADOPTAR ALGUNA MEDIDA DE CAR\u00c1CTER ECON\u00d3MICO PARA\n    FOMENTAR EL ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A LA VISTA DEL FUERTE INCREMENTO DEL PRECIO DE LA\n    VIVIENDA, PIENSA ADOPTAR ALGUNA MEDIDA DE CAR\u00c1CTER ECON\u00d3MICO PARA\n    FOMENTAR EL ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, visto que usted encuentra magn\u00edfico\n    que los precios de compra de vivienda escalen picos ignotos en Espa\u00f1a,\n    \u00bfpiensa adoptar alguna medida de car\u00e1cter econ\u00f3mico para fomentar el\n    alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, visto que usted encuentra magn\u00edfico\n    que los precios de compra de vivienda escalen picos ignotos en Espa\u00f1a,\n    \u00bfpiensa adoptar alguna medida de car\u00e1cter econ\u00f3mico para fomentar el\n    alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Para empezar, los precios de la vivienda, que en\n    nuestro pa\u00eds han crecido notablemente entre el a\u00f1o 1995 y el a\u00f1o 2002, un\n    80 por ciento, lo han hecho todav\u00eda sensiblemente menos que entre el a\u00f1o\n    1988 y 1995, un 170 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar debo decirle que hemos tomado muchas medidas\n    para fomentar el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "madrid": [14, 15], "viviendas": [10, 11, 12, 13], "alquiler": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1 usted de acuerdo con la propuesta anunciada por la\n    se\u00f1ora Aguirre en la Asamblea de Madrid para suprimir la vivienda\n    protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan ustedes a sacrificar tambi\u00e9n la vivienda protegida en el\n    altar de sus trifulcas madrile\u00f1as? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, el balance del Gobierno del PP en vivienda de alquiler es:\n    menos oferta y precios descontrolados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si alguna vez tuvieron un plan -el poco\n    recordado plan Badajoz-, este ha quedado en nada, y lo que se preguntan\n    los espa\u00f1oles es si alguien se toma en serio la dificultad para acceder a\n    la propiedad o al alquiler de una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, usted y yo debemos tener alg\u00fan\n    problema de c\u00f3digos de comunicaci\u00f3n, porque yo le hago preguntas sobre\n    contenidos econ\u00f3micos concretos de la pol\u00edtica y usted me hace\n    declaraciones ret\u00f3ricas -por cierto, al final, nada sobre alquiler- que no\n    esconden el grave problema que es el alquiler en Espa\u00f1a, con los j\u00f3venes\n    con dificultades para emanciparse porque no acceden a compra, o el gran\n    problema econ\u00f3mico que supone la falta de movilidad geogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda usted ese d\u00eda: Se trata de gravar esas otras\n    muchas casas que est\u00e1n completamente vac\u00edas -todo esto para aumentar la\n    oferta de alquiler- cuyos precios en Espa\u00f1a son desproporcionados y su\n    n\u00famero rid\u00edculo para la demanda existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, el balance del Gobierno del PP en vivienda de alquiler es:\n    menos oferta y precios descontrolados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y su gran medida, que pasar\u00e1 a la\n    historia, ha sido suprimir la deducci\u00f3n para inquilinos de viviendas en\n    alquiler en la reforma del IRPF de 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9, en lugar de facilitar\n    el alquiler, lo dificultan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si alguna vez tuvieron un plan -el poco\n    recordado plan Badajoz-, este ha quedado en nada, y lo que se preguntan\n    los espa\u00f1oles es si alguien se toma en serio la dificultad para acceder a\n    la propiedad o al alquiler de una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me pregunto si usted sigue siendo partidario de un recargo tributario a\n    los propietarios de viviendas vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo porque cuando usted afe\u00f3\n    esta medida a Ruiz-Gallard\u00f3n hace unas semanas en Madrid usted se estaba\n    negando a s\u00ed mismo, porque la idea de un recargo a las viviendas vac\u00edas\n    la acu\u00f1\u00f3 usted en Badajoz el d\u00eda 29 de octubre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque tambi\u00e9n usted alababa hace uno a\u00f1o en\n    Badajoz la relevancia del impulso del Gobierno a la creaci\u00f3n de viviendas\n    de protecci\u00f3n oficial, magn\u00edficamente acogida por las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y su gran medida, que pasar\u00e1 a la\n    historia, ha sido suprimir la deducci\u00f3n para inquilinos de viviendas en\n    alquiler en la reforma del IRPF de 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo porque cuando usted afe\u00f3\n    esta medida a Ruiz-Gallard\u00f3n hace unas semanas en Madrid usted se estaba\n    negando a s\u00ed mismo, porque la idea de un recargo a las viviendas vac\u00edas\n    la acu\u00f1\u00f3 usted en Badajoz el d\u00eda 29 de octubre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 usted de acuerdo con la propuesta anunciada por la\n    se\u00f1ora Aguirre en la Asamblea de Madrid para suprimir la vivienda\n    protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [8, 9, 10], "alquiler": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En cuanto a la realidad\n    de la vivienda, si usted me lo permite le recordar\u00e9 las cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esos dos millones y medio de\n    hogares, una mayor\u00eda abrumadora de espa\u00f1oles -2.300.000- han elegido\n    voluntariamente comprar una vivienda, probablemente por una decisi\u00f3n\n    racional, pero en cualquier caso ha sido una decisi\u00f3n libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto\n    incentivos fiscales muy generosos para los arrendadores, desde el punto\n    de vista de que arrendar una vivienda supone un ahorro del 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto en marcha un plan de\n    vivienda que considera por primera vez las viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, por tanto, se\u00f1or\u00eda, nos encontramos con que,\n    efectivamente, como en su partido hay una gran unidad, frente a lo que\n    usted vota aqu\u00ed, las comunidades aut\u00f3nomas en las que gobierna el Partido\n    Socialista ejecutan muy gustosas nuestros planes de vivienda que est\u00e1n\n    siendo ejecutados por encima del cien por cien en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    ha tomado muchas medidas para favorecer el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto en marcha un r\u00e9gimen especial para\n    fomentar la existencia de promotores de viviendas en alquiler a precios\n    muy reducidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto en marcha un plan de\n    vivienda que considera por primera vez las viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos 10 a\u00f1os en Espa\u00f1a se han terminado 3.600.000 viviendas y se han\n    formado dos millones y medio de hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto en marcha un r\u00e9gimen especial para\n    fomentar la existencia de promotores de viviendas en alquiler a precios\n    muy reducidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha puesto en marcha un plan de\n    vivienda que considera por primera vez las viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No solamente la vivienda es un lujo,\n    sino que los tomates tambi\u00e9n se han convertido en un lujo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que caigan los\n    precios en origen, los que reciben los agricultores y los ganaderos, y\n    que a la vez el mismo producto aumente su precio para el consumidor es\n    inaceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por un lado, un sistema de distribuci\u00f3n, que tiene\n    algunos procesos de normalizaci\u00f3n y tipificaci\u00f3n comercial que los hacen\n    m\u00e1s costosos, y tambi\u00e9n algunas distorsiones, desde el punto de vista de\n    la competencia, que ya han sido puestas de manifiesto entre otros por el\n    Tribunal de Defensa de la Competencia en un informe, a petici\u00f3n del\n    Gobierno, y que deber\u00edan ser objeto de an\u00e1lisis, especialmente por las\n    administraciones competentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tambi\u00e9n\n    ha puesto en marcha, en lo que son sus competencias, al Servicio de\n    Defensa de la Competencia, que est\u00e1 realizando un an\u00e1lisis exhaustivo de\n    los productos que se han encarecido m\u00e1s en los \u00faltimos dos a\u00f1os, para\n    poder plantear -si las hubiere- las responsabilidades que pudieran\n    derivarse en su caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... pueda conocer\n    semanalmente la evoluci\u00f3n de los precios de muchos productos frescos, a\n    trav\u00e9s de la informaci\u00f3n que da el Gobierno, tanto en origen como en\n    destino, y, en algunos casos, utilizando un precio intermedio, como puede\n    ser el de Mercasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto mismo que usted acaba de decir ahora\n    sobre la distorsi\u00f3n en la competencia, en la formaci\u00f3n de precios de los\n    alimentos, lo que usted ha dicho del Tribunal de Defensa de la\n    Competencia, lo que usted ha dicho del Servicio de Defensa de la\n    Competencia, ya lo dijo hace un a\u00f1o y hace dos a\u00f1os y las cosas siguen no\n    igual, sino peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "precio": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N LE MERECE AL VICEPRESIDENTE PRIMERO\n    LA FUERTE REPERCUSI\u00d3N DEL PRECIO DE LA VIVIENDA EN LOS PROGRESIVOS\n    NIVELES DE ENDEUDAMIENTO DE LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N LE MERECE AL VICEPRESIDENTE PRIMERO\n    LA FUERTE REPERCUSI\u00d3N DEL PRECIO DE LA VIVIENDA EN LOS PROGRESIVOS\n    NIVELES DE ENDEUDAMIENTO DE LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N LE MERECE AL VICEPRESIDENTE PRIMERO\n    LA FUERTE REPERCUSI\u00d3N DEL PRECIO DE LA VIVIENDA EN LOS PROGRESIVOS\n    NIVELES DE ENDEUDAMIENTO DE LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "precio": [2], "familias espa\u00f1olas": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merece al vicepresidente primero la fuerte repercusi\u00f3n\n    del precio de la vivienda en los progresivos niveles de endeudamiento de\n    las familias espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merece al vicepresidente primero la fuerte repercusi\u00f3n\n    del precio de la vivienda en los progresivos niveles de endeudamiento de\n    las familias espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merece al vicepresidente primero la fuerte repercusi\u00f3n\n    del precio de la vivienda en los progresivos niveles de endeudamiento de\n    las familias espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merece al vicepresidente primero la fuerte repercusi\u00f3n\n    del precio de la vivienda en los progresivos niveles de endeudamiento de\n    las familias espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [2, 3], "familias espa\u00f1olas": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Como he tenido ocasi\u00f3n de informar a la C\u00e1mara, y lo hago otra vez m\u00e1s muy\n    gustoso, en este momento el esfuerzo inversor de las familias espa\u00f1olas\n    para adquirir una vivienda se sit\u00faa 21 puntos por debajo del del a\u00f1o\n    1991, por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el esfuerzo de una familia para\n    adquirir una vivienda de protecci\u00f3n oficial no alcanza el 13 por ciento\n    de su renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he tenido ocasi\u00f3n de informar a la C\u00e1mara, y lo hago otra vez m\u00e1s muy\n    gustoso, en este momento el esfuerzo inversor de las familias espa\u00f1olas\n    para adquirir una vivienda se sit\u00faa 21 puntos por debajo del del a\u00f1o\n    1991, por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera adem\u00e1s subrayar que el nivel de endeudamiento de\n    las familias espa\u00f1olas, que sin duda ha crecido, se sit\u00faa en estos\n    momentos aproximadamente en la media de la Uni\u00f3n Europea, por debajo de\n    pa\u00edses como Reino Unido, Alemania, Estados Unidos o Jap\u00f3n, y que, como\n    sabe muy bien la C\u00e1mara porque lo acabo de decir y lo repito otra vez con\n    mucho gusto, en estos momentos el nivel de riqueza neta, es decir,\n    descontados los pasivos de las familias espa\u00f1olas, se ha multiplicado por\n    dos desde 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he tenido ocasi\u00f3n de informar a la C\u00e1mara, y lo hago otra vez m\u00e1s muy\n    gustoso, en este momento el esfuerzo inversor de las familias espa\u00f1olas\n    para adquirir una vivienda se sit\u00faa 21 puntos por debajo del del a\u00f1o\n    1991, por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera adem\u00e1s subrayar que el nivel de endeudamiento de\n    las familias espa\u00f1olas, que sin duda ha crecido, se sit\u00faa en estos\n    momentos aproximadamente en la media de la Uni\u00f3n Europea, por debajo de\n    pa\u00edses como Reino Unido, Alemania, Estados Unidos o Jap\u00f3n, y que, como\n    sabe muy bien la C\u00e1mara porque lo acabo de decir y lo repito otra vez con\n    mucho gusto, en estos momentos el nivel de riqueza neta, es decir,\n    descontados los pasivos de las familias espa\u00f1olas, se ha multiplicado por\n    dos desde 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La \u00faltima vez que le pregunt\u00e9 sobre vivienda usted se\n    enfad\u00f3 conmigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Imag\u00ednese usted cu\u00e1nto les va a durar el enfado a los j\u00f3venes que compran\n    una vivienda y se hipotecan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "madrid": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Pues siga enfad\u00e1ndose, pero\n    por favor no paguen facturas inconfesables neg\u00e1ndose a hacer vivienda\n    protegida en Madrid, que es el pago de facturas inconfesables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el que se encarga de la recalificaci\u00f3n de los terrenos es un\n    hermano de don Luis de Grandes, otra de las familias del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues siga enfad\u00e1ndose, pero\n    por favor no paguen facturas inconfesables neg\u00e1ndose a hacer vivienda\n    protegida en Madrid, que es el pago de facturas inconfesables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1, 2, 3, 4], "familias espa\u00f1olas": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... venga aqu\u00ed a difamar, a mentir y a insultar, las\n    familias espa\u00f1olas no s\u00f3lo votan al Partido Popular, sino que contin\u00faan\n    comprando vivienda, porque a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho eso, se\u00f1or\u00eda, y no se enfade usted\n    conmigo porque le diga lo que no le dicen en su grupo parlamentario, le\n    dir\u00e9 lo que s\u00ed saben las familias espa\u00f1olas, y es que la riqueza\n    inmobiliaria de las familias espa\u00f1olas, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desprecia, est\u00e1 en estos\n    momentos en una cifra r\u00e9cord, porque supone casi 4,5 puntos el producto\n    interior bruto espa\u00f1ol; que, como he dicho, la riqueza de las familias\n    espa\u00f1olas, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desprecia, se ha multiplicado por dos, cosa que ellas\n    saben muy bien; que en los \u00faltimos 10 a\u00f1os la riqueza inmobiliaria de las\n    familias espa\u00f1olas, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... venga aqu\u00ed a difamar, a mentir y a insultar, las\n    familias espa\u00f1olas no s\u00f3lo votan al Partido Popular, sino que contin\u00faan\n    comprando vivienda, porque a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho eso, se\u00f1or\u00eda, y no se enfade usted\n    conmigo porque le diga lo que no le dicen en su grupo parlamentario, le\n    dir\u00e9 lo que s\u00ed saben las familias espa\u00f1olas, y es que la riqueza\n    inmobiliaria de las familias espa\u00f1olas, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desprecia, se ha multiplicado por dos, cosa que ellas\n    saben muy bien; que en los \u00faltimos 10 a\u00f1os la riqueza inmobiliaria de las\n    familias espa\u00f1olas, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... venga aqu\u00ed a difamar, a mentir y a insultar, las\n    familias espa\u00f1olas no s\u00f3lo votan al Partido Popular, sino que contin\u00faan\n    comprando vivienda, porque a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Torres, es evidente que ustedes no han asimilado a\u00fan la derrota de\n    Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO TRANSFERIR A LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS LA TITULARIDAD DE LOS BIENES DE LA SEGURIDAD SOCIAL\n    AFECTOS A LA PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS SANITARIOS QUE SE HALLAN ADSCRITOS A\n    DICHAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN FUNCI\u00d3N DE LOS CORRESPONDIENTES DECRETOS\n    DE TRASPASO DE LA SANIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO TRANSFERIR A LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS LA TITULARIDAD DE LOS BIENES DE LA SEGURIDAD SOCIAL\n    AFECTOS A LA PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS SANITARIOS QUE SE HALLAN ADSCRITOS A\n    DICHAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN FUNCI\u00d3N DE LOS CORRESPONDIENTES DECRETOS\n    DE TRASPASO DE LA SANIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  \u00bfTiene previsto el Gobierno transferir a las\n    comunidades aut\u00f3nomas la titularidad de los bienes de la Seguridad Social\n    afectos a las prestaciones de servicios sanitarios que se hallan\n    adscritos a las mismas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtanos una vez m\u00e1s insistir\n    en la necesidad de iniciar el proceso de traspaso de los bienes adscritos\n    a la Seguridad Social, entendiendo que la titularidad del patrimonio\n    \u00fanico de la Seguridad Social podr\u00e1 corresponder a la tesorer\u00eda general de\n    la misma o, respecto a los bienes y derechos situados en su territorio, a\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello ser\u00e1 necesario una implicaci\u00f3n de todos los ministerios\n    afectados para acordar un plan de trabajo iniciado por un balance\n    econ\u00f3mico financiero del patrimonio de la Seguridad Social que\n    permita... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como bien ha se\u00f1alado S.S., hay una diferencia clara entre traspaso de\n    funciones en materia de asistencia sanitaria y traspaso de esto que usted\n    ha definido bien como los derechos de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe,\n    se\u00f1or\u00eda, que habr\u00e1 que tener en cuenta que los bienes afectados por estos\n    traspasos formaban y forman hoy parte del patrimonio \u00fanico de la\n    Seguridad Social; un patrimonio que, por cierto, es distinto al del\n    Estado y cuya titularidad corresponde a la Tesorer\u00eda ineludiblemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este patrimonio constituye uno de los recursos que la Ley de Seguridad\n    Social, en su art\u00edculo 86, dice que son para la financiaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social y, como tal recurso financiero, hunde sus ra\u00edces en el\n    principio que todos hemos estudiado de caja \u00fanica y sobre todo de unidad\n    de caja y de exclusividad de titularidad estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "profesionales": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la ordenaci\u00f3n de las prestaciones sanitarias es\n    sin lugar a dudas una de las prioridades del Partido Popular en la medida\n    en que entendemos que el principal activo de los diferentes sistemas\n    sanitarios que componen el Sistema Nacional de Salud son sus\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que actualmente  se est\u00e1n consolidando los\n    empleos de aproximadamente 47.000 profesionales que se encontraban en\n    situaci\u00f3n de interinidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, nuestro ordenamiento jur\u00eddico,\n    y en concreto la Ley general de Sanidad de 25 de abril de 1986,\n    \u00fanicamente hace referencia al ejercicio libre de las profesiones\n    sanitarias, sin afrontar su regulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la aprobaci\u00f3n de esta ley, como sabe, va a significar en el\n    futuro que los profesionales sanitarios de nuestro pa\u00eds tengan un nuevo\n    marco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que hemos logrado un hito importante en un sistema\n    sanitario como el nuestro, p\u00fablico, en el que trabajan m\u00e1s  de 600.000\n    profesionales, y que sin duda va a redundar en beneficio de la calidad\n    asistencial de nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la evoluci\u00f3n cient\u00edfica y una l\u00f3gica mayor exigencia social, cada\n    vez mayor, sobre los conocimientos y las habilidades de los profesionales\n    han llevado al Gobierno a plantear en esta legislatura la aprobaci\u00f3n de\n    estas dos importantes normas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley\n    que, en primer lugar, compatibiliza perfectamente las pr\u00e1cticas m\u00e1s\n    modernas con las normas del trabajo profesional de licenciados, de\n    diplomados, de t\u00e9cnicos, y configura un nuevo sistema de retribuciones y\n    promoci\u00f3n m\u00e1s incentivador; en segundo lugar, es una ley que pone en\n    marcha el sistema de desarrollo profesional, lo que algunos llaman la\n    carrera profesional; en tercer lugar, es una ley que articula como\n    fundamento \u00faltimo del trabajo de los profesionales la formaci\u00f3n\n    continuada en calidad, entendiendo la formaci\u00f3n no como una obligaci\u00f3n,\n    sino como un derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo ya, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, dici\u00e9ndoles que estas dos leyes\n    van a impulsar nuevas formas de trabajo, van a establecer nuevos derechos\n    y nuevas obligaciones, van a flexibilizar el sistema, van a crear un\n    sistema de reconocimiento y, sobre todo, han hecho ya que haya una ley en\n    este pa\u00eds que es de los profesionales y para los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "sanidad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PLANES TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE LA GRAVE CRISIS DE LA\n    SANIDAD P\u00daBLICA EN LA COMUNIDAD DE MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    PLANES TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE LA GRAVE CRISIS DE LA\n    SANIDAD P\u00daBLICA EN LA COMUNIDAD DE MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "sanidad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 planes tiene previsto adoptar el Gobierno ante\n    la grave crisis de la sanidad p\u00fablica en la Comunidad de Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfQu\u00e9 planes tiene previsto adoptar el Gobierno ante\n    la grave crisis de la sanidad p\u00fablica en la Comunidad de Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2], "profesionales": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La Comunidad de Madrid cuenta con magn\u00edficos profesionales,\n    con 30 hospitales, con 500 centros sanitarios, con 63.000 profesionales,\n    y atiende a m\u00e1s de cinco millones de ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, f\u00edjese, los datos que me facilita la Comunidad de Madrid reflejan que\n    en las \u00faltimas semanas se ha producido un aumento de las urgencias por\n    complicaciones de patolog\u00edas previas en procesos gripales,\n    fundamentalmente en personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer frente a esta\n    contingencia, se ha ampliado en 400 camas el dispositivo en la Comunidad\n    de Madrid, y si no es suficiente, habr\u00e1 que ampliar estos medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comunidad de Madrid cuenta con magn\u00edficos profesionales,\n    con 30 hospitales, con 500 centros sanitarios, con 63.000 profesionales,\n    y atiende a m\u00e1s de cinco millones de ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "sanidad": [3, 4], "profesionales": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la sanidad en Madrid est\u00e1 en crisis por falta de\n    recursos, por la incompetencia del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido\n    Popular, su partido, lleva ocho a\u00f1os gobernando la sanidad en Espa\u00f1a y en\n    Madrid y es el \u00fanico responsable de que la sanidad madrile\u00f1a se encuentre\n    tan enferma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesionales y los pacientes est\u00e1n hartos, quieren\n    soluciones y no se las dan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la sanidad en Madrid est\u00e1 en crisis por falta de\n    recursos, por la incompetencia del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido\n    Popular, su partido, lleva ocho a\u00f1os gobernando la sanidad en Espa\u00f1a y en\n    Madrid y es el \u00fanico responsable de que la sanidad madrile\u00f1a se encuentre\n    tan enferma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "sanidad": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe que en Madrid es\n    donde m\u00e1s crecen las p\u00f3lizas de seguros m\u00e9dicos privados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los\n    resultados cuando se abandona la sanidad p\u00fablica: pocas camas, plantillas\n    escasas, centros desbordados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es la\n    ministra de Sanidad de todos los espa\u00f1oles, incluidos los madrile\u00f1os, no\n    lo olvide. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "sanidad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y se siguieron equivocando cuando alguna\n    persona de su grupo dijo que la ministra atribu\u00eda a la gripe las\n    urgencias en la Comunidad de Madrid y en otras comunidades; y se\n    equivocaron porque, como sabemos los m\u00e9dicos, la gente no es que vaya por\n    gripe a los hospitales, es que la gripe es un virus que precipita otro\n    tipo de patolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud\n    recomend\u00f3 a la ministra de Sanidad del Reino de Espa\u00f1a que pusiera en\n    marcha un dispositivo para hacer frente a la gripe, que aumentaba, y,\n    f\u00edjese, se\u00f1or\u00eda, aqu\u00ed est\u00e1n los datos de la gripe en todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas: Arag\u00f3n ha pasado a tener 343 casos en la \u00faltima\n    semana por cada 100.000 habitantes, frente a muchos menos, como usted\n    sabe, m\u00e1s de veinte veces menos en a\u00f1os anteriores, pero as\u00ed desde la\n    semana del 28 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En el mes de septiembre de 2002, cuando llevaba dos meses\n    como ministra, present\u00e9 un plan integral de pol\u00edtica farmac\u00e9utica; dije\n    que \u00edbamos a hacer una orden de precios de referencia, dije que \u00edbamos a\n    bajar los precios de los medicamentos, dije que llevar\u00edamos al Consejo\n    interterritorial una norma b\u00e1sica para ser cumplida respecto a la visita\n    y dije que hab\u00eda que potenciar la informaci\u00f3n a los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES QUE HAN MOTIVADO LA EXCLUSI\u00d3N DEL PROYECTO\n    FERROVIARIO DE ALTA VELOCIDAD VITORIA-DAX DEL LISTADO DE OBRAS\n    CORRESPONDIENTES A LA NUEVA INICIATIVA DE CRECIMIENTO PRESENTADA POR LA\n    COMISI\u00d3N EUROPEA CONOCIDA COMO QUICK START ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin embargo, la Comisi\u00f3n Europea, presidida por su\n    compa\u00f1era de partido, Loyola de Palacio, anunci\u00f3 el d\u00eda 11 de este mes un\n    cambio sobre lo acordado en la reuni\u00f3n del  d\u00eda 1 de octubre de este\n    mismo a\u00f1o, excluyendo de la lista de proyectos de ejecuci\u00f3n inmediata el\n    eje ferroviario Madrid-Vitoria-Dax. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde los acuerdos de Essen, de 1994, la construcci\u00f3n de\n    una red ferroviaria de alta velocidad que conecte la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica\n    con Europa y sirva de\n    eje vertebrador del arco atl\u00e1ntico ha sido considerada de m\u00e1xima prioridad\n    por la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, en esta lista no figura la l\u00ednea de alta\n    velocidad Madrid-Barcelona, ni tampoco figura el eje atl\u00e1ntico, proyecto\n    que forma parte del n\u00famero 8 de los 14 ya definidos como prioritarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el hist\u00f3rico enlace Madrid-Par\u00eds, a trav\u00e9s de la\n    frontera de Ir\u00fan, no es un capricho hist\u00f3rico ni una pretensi\u00f3n del Plan\n    Ibarretxe, es una consecuencia l\u00f3gica de la terca realidad geogr\u00e1fica,\n    porque ent\u00e9rense, se\u00f1or\u00edas, el enlace Madrid-Port Bou-Par\u00eds son 1.684\n    kil\u00f3metros y el enlace Madri-Ir\u00fan-Par\u00eds, 1.294 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CONCLUSIONES\n    SE ADOPTARON EN MATERIA DE CONEXIONES FERROVIARIAS TRANSFRONTERIZAS DE\n    ALTA VELOCIDAD EN LA XIX CUMBRE\n    HISPANO-PORTUGUESA DE FIGUEIRA DA FOZ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para acelerar estas\n    comunicaciones modernas estamos ejecutando un eje atl\u00e1ntico de alta\n    velocidad que nos conectar\u00e1 con Port en una infraestructura prioritaria\n    que acelerar\u00e1 nuestra convergencia con Europa Nadie puede dudar, se\u00f1or\n    ministro, de la excepcional importancia socioecon\u00f3mica para Espa\u00f1a y\n    Portugal de una red ferroviaria de alta velocidad ib\u00e9rica adecuada que,\n    integrada en las redes transeuropeas, permita el m\u00e1ximo desarrollo de las\n    distintas regiones y comunidades aut\u00f3nomas por las que discurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    le pregunto: \u00bfQu\u00e9 conclusiones se adoptaron en materia de conexiones\n    ferroviarias transfronterizas de alta velocidad en la Cumbre\n    hispano-portuguesa de Figueira da Foz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2, 3], "alta velocidad": [4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los dos\n    gobiernos acordamos cuatro conexiones transfronterizas de alta velocidad\n    entre Espa\u00f1a y Portugal: Oporto-Vigo, con calendario situado en el\n    horizonte del a\u00f1o 2009; la conexi\u00f3n Madrid-Lisboa, con horizonte 2010;\n    Aveiro-Salamanca, con horizonte 2015; y la conexi\u00f3n Faro-Huelva,\n    planificada en funci\u00f3n de los resultados de los estudios a desarrollar,\n    de forma que pueda estar concluida antes de 2018. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero se\u00f1alar que las\n    conexiones Lisboa-Madrid y Oporto-Vigo han sido propuestas recientemente\n    por la Comisi\u00f3n Europea entre los proyectos que forman parte de la lista\n    de ejecuci\u00f3n r\u00e1pida dentro de su iniciativa para el crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dos\n    gobiernos nombrar\u00e1n una comisi\u00f3n mixta para coordinar los estudios a\n    realizar por cada uno de los dos pa\u00edses, que servir\u00e1 de garant\u00eda para la\n    obtenci\u00f3n de trazados que permitan tiempos de recorrido entre Lisboa y\n    Madrid y entre Oporto y Madrid del orden de dos horas cuarenta y cinco\n    minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se acord\u00f3 que la conexi\u00f3n del corredor Lisboa-Madrid se\n    efectuara en las inmediaciones de las ciudades de Elvas y Badajoz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, la XIX Cumbre hispano-portuguesa de Figueira da Foz ha\n    tenido una excepcional importancia socioecon\u00f3mica para los dos pa\u00edses a\n    partir de los acuerdos sobre la construcci\u00f3n de una red ferroviaria de\n    alta velocidad que, integrada en las redes transeuropeas, permita el\n    m\u00e1ximo desarrollo de las distintas regiones por las que discurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dos\n    gobiernos acordamos cuatro conexiones transfronterizas de alta velocidad\n    entre Espa\u00f1a y Portugal: Oporto-Vigo, con calendario situado en el\n    horizonte del a\u00f1o 2009; la conexi\u00f3n Madrid-Lisboa, con horizonte 2010;\n    Aveiro-Salamanca, con horizonte 2015; y la conexi\u00f3n Faro-Huelva,\n    planificada en funci\u00f3n de los resultados de los estudios a desarrollar,\n    de forma que pueda estar concluida antes de 2018. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, se crear\u00e1 un grupo de trabajo para el desarrollo t\u00e9cnico de estas\n    conexiones, as\u00ed como un grupo de trabajo para la definici\u00f3n de una\n    pol\u00edtica de explotaci\u00f3n conjunta de los corredores internacionales de\n    alta velocidad, no s\u00f3lo de las infraestructuras, sino tambi\u00e9n explotaci\u00f3n\n    conjunta de los servicios que por ellas circulen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ha sintetizado muy adecuadamente lo que ya es un fruto de la\n    colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Defensa y el Gobierno canario como\n    consecuencia de esa lamentable incidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, d\u00e9jeme a\u00f1adir\n    la gratitud del Gobierno por el esfuerzo de la poblaci\u00f3n y del conjunto\n    de las instituciones de Fuerteventura en beneficio de la defensa nacional\n    que, quiero insistir una vez m\u00e1s, es tambi\u00e9n en beneficio muy\n    principalmente del archipi\u00e9lago canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, quiero a\u00f1adir\n    las disculpas del ministro que le habla, del Ministerio de Defensa y de\n    la Armada por muchas de las molestias que hemos causado en alguna ocasi\u00f3n\n    a los ciudadanos de Fuerteventura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro que tambi\u00e9n har\u00e1n un esfuerzo de comprensi\u00f3n,\n    al que no van a faltar la solidaridad y las disculpas del ministro de\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Monz\u00f3n, dejemos las cosas claras entre S.S., su grupo, los\n    representantes de distintos grupos del Archipi\u00e9lago y el Ministerio de\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [2], "apoyo": [3], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, dentro del proceso de modernizaci\u00f3n de las\n    Fuerzas Armadas llevado a cabo por el Ministerio de Defensa y debido\n    tambi\u00e9n al alto componente tecnol\u00f3gico que debe primar en las capacidades\n    operativas de las Fuerzas Armadas, el pasado mes de septiembre, mediante\n    cuatro acuerdos del Consejo de Ministros, el Gobierno autoriz\u00f3 al\n    Ministerio de Defensa a que iniciara el proceso y llevara a cabo las\n    actuaciones necesarias para la adquisici\u00f3n de cuatro programas de\n    armamento que van a suponer una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 4.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, el helic\u00f3ptero de ataque es uno de los programas de armamento\n    que ya era considerado como prioritario por el Ministerio de Defensa en\n    la revisi\u00f3n estrat\u00e9gica de la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos programas son cuatro submarinos S80, un buque de proyecci\u00f3n\n    estrat\u00e9gica, 212 veh\u00edculos de combate Pizarro  y 24 unidades de\n    helic\u00f3ptero de combate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de este programa es\n    dotar al Ej\u00e9rcito de Tierra con un helic\u00f3ptero de ataque multiplataforma,\n    con capacidad para desarrollar misiones de apoyo de fuego, de protecci\u00f3n\n    y lucha contra carro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De los 24\n    helic\u00f3pteros Tigre que ha citado, 18 ser\u00e1n en versi\u00f3n de apoyo y\n    destrucci\u00f3n y seis en versi\u00f3n de apoyo y protecci\u00f3n, que son los que\n    inicialmente se entregar\u00e1n a Espa\u00f1a procedentes de los que estaban\n    programados para el Ej\u00e9rcito franc\u00e9s y que luego, en su caso,\n    repondremos, aunque los recibiremos el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2004 \u00f3 2005, cuando se\n    entreguen las primeras unidades del modelo com\u00fan, que hemos conseguido en\n    un claro avance de lo que es defensa europea de verdad, no de ret\u00f3rica,\n    entre Francia, Alemania y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los 24\n    helic\u00f3pteros Tigre que ha citado, 18 ser\u00e1n en versi\u00f3n de apoyo y\n    destrucci\u00f3n y seis en versi\u00f3n de apoyo y protecci\u00f3n, que son los que\n    inicialmente se entregar\u00e1n a Espa\u00f1a procedentes de los que estaban\n    programados para el Ej\u00e9rcito franc\u00e9s y que luego, en su caso,\n    repondremos, aunque los recibiremos el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2004 \u00f3 2005, cuando se\n    entreguen las primeras unidades del modelo com\u00fan, que hemos conseguido en\n    un claro avance de lo que es defensa europea de verdad, no de ret\u00f3rica,\n    entre Francia, Alemania y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s colaborar\u00e1n en el proyecto, aparte del Grupo EADS en el que se\n    integra CASA, AISA (Aeron\u00e1uticas Industriales S.A.), ECESA (Eurocopter\n    Espa\u00f1a), y ser\u00e1n subcontratistas ITP (Industria de Turbopropulsores),\n    MTR, Indra para guerra electr\u00f3nica, Tecnobit, Santa B\u00e1rbara Sistemas y\n    EXPAL, todas ellas haciendo una importante contribuci\u00f3n en inversiones en\n    I+D+I, para lo que quiero agradecer p\u00fablicamente y volver a alabar, como\n    la semana anterior, el sistema de anticipos de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el\n    especial apoyo del ministro de Hacienda, aqu\u00ed presente, al aplanamiento\n    de las devoluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    Landaluce, me permite volver a concretar cu\u00e1les son los beneficios no\n    s\u00f3lo para la defensa nacional, sino tambi\u00e9n para el tejido industrial\n    espa\u00f1ol y el impacto laboral y, por tanto, de pol\u00edtica social que tienen\n    los programas aprobados por el Gobierno el pasado mes de septiembre, y lo\n    hace con relaci\u00f3n a los cuatro submarinos de la nueva serie S-80, que\n    tambi\u00e9n incorporan un gran componente de I+D y sobre el que vuelvo a dar\n    por reproducidas las argumentaciones que hice anteriormente sobre Ciencia\n    y Tecnolog\u00eda y el Ministerio de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto de que vaya a Cartagena s\u00ed es algo\n    de lo que el ministro de Defensa se congratula; lo de la Escuela de\n    Infanter\u00eda de Marina comprender\u00e1n que no es un tema que merezca ni\n    siquiera el debate parlamentario, como ha pretendido alg\u00fan alcalde y\n    alg\u00fan partido torpemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son\n    las ventajas de una pol\u00edtica de Defensa en la que se quiere equilibrar la\n    aportaci\u00f3n de la industria y desde luego la pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    EFECTOS ECON\u00d3MICOS TENDR\u00c1 PARA ESPA\u00d1A LA DECISI\u00d3N DE ADQUIRIR UN BUQUE DE\n    PROYECCI\u00d3N ESTRAT\u00c9GICA \"LL\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [2, 3], "apoyo": [4], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, que la modernizaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas sea una\n    prioridad para el Gobierno no puede extra\u00f1ar a nadie o por lo menos no\n    deber\u00eda extra\u00f1ar a nadie, m\u00e1s a\u00fan cuando este proceso de modernizaci\u00f3n\n    est\u00e1 vinculado a la creaci\u00f3n y a la consolidaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds de un\n    sector industrial de la defensa internacionalmente din\u00e1mico, competitivo\n    y tecnol\u00f3gicamente avanzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha entendido el Partido Popular desde\n    que tuvo la confianza de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, siendo este nuevo\n    programa, el buque de proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica, un ejemplo m\u00e1s del apoyo\n    del Gobierno del Partido Popular a este sector industrial, sector\n    esencial para la defensa y la garant\u00eda de los intereses nacionales, que\n    est\u00e1 formado por empresas que no hace muchos a\u00f1os atravesaban graves\n    situaciones financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha entendido el Partido Popular desde\n    que tuvo la confianza de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, siendo este nuevo\n    programa, el buque de proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica, un ejemplo m\u00e1s del apoyo\n    del Gobierno del Partido Popular a este sector industrial, sector\n    esencial para la defensa y la garant\u00eda de los intereses nacionales, que\n    est\u00e1 formado por empresas que no hace muchos a\u00f1os atravesaban graves\n    situaciones financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    efectos econ\u00f3micos tendr\u00e1 para Espa\u00f1a la decisi\u00f3n de adquirir un buque de\n    proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha entendido el Partido Popular desde\n    que tuvo la confianza de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, siendo este nuevo\n    programa, el buque de proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica, un ejemplo m\u00e1s del apoyo\n    del Gobierno del Partido Popular a este sector industrial, sector\n    esencial para la defensa y la garant\u00eda de los intereses nacionales, que\n    est\u00e1 formado por empresas que no hace muchos a\u00f1os atravesaban graves\n    situaciones financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es verdad\n    que para eso tambi\u00e9n se aprovechar\u00e1n las capacidades de Izar, pero no es\n    menos cierto que compartir\u00e1n el proyecto Sainsel, Saes y de nuevo Indra,\n    que son empresas espa\u00f1olas del sector que, como S.S., se\u00f1or Mu\u00f1oz\n    Gallego, muy bien ha se\u00f1alado, est\u00e1n reforzando su posici\u00f3n nacional e\n    internacional gracias a estas decisiones del Gobierno que benefician a la\n    defensa y al mismo tiempo a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Mu\u00f1oz Gallego, hace una presentaci\u00f3n del buque de proyecci\u00f3n\n    estrat\u00e9gica m\u00e1s en el \u00e1mbito de la industria y de la pol\u00edtica industrial\n    del Gobierno que de la pol\u00edtica y de la proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica en s\u00ed\n    misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total son 1.630 puestos\n    de trabajo durante los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os, que es el tiempo en el que se\n    construir\u00e1 ese important\u00edsimo buque de proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica que\n    demandar\u00e1 unos cuatro millones de horas de trabajo directo en Izar, a las\n    que hay que a\u00f1adir otros seis millones de horas en las restantes\n    empresas, por tanto, un total de diez millones de horas de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, Izar est\u00e1 reforzando su pol\u00edtica de I+D y de\n    cooperaci\u00f3n internacional, siendo de destacar el proyecto fast cheap ship\n    para transporte de mercanc\u00edas de alta velocidad que, aunque estamos\n    todav\u00eda en una fase preliminar, es un proyecto interesante para el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "seguridad social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con estos presupuestos hemos conseguido ser la\n    octava econom\u00eda mundial y reclamamos nuestro sitio en el G-8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la presentaci\u00f3n de los presupuestos es un hecho muy importante que\n    marca el papel del Estado en la econom\u00eda, tambi\u00e9n lo es el hecho de hacer\n    un seguimiento de los mismos para comprobar c\u00f3mo se est\u00e1n ejecutando\n    dichos presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fondo de reserva de la\n    Seguridad Social ha pasado de la quiebra a m\u00e1s de 10.000 millones de\n    euros y garantiza a millones de espa\u00f1oles seguridad cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto, en el a\u00f1o 2003, efectivamente un\n    a\u00f1o muy dif\u00edcil en la econom\u00eda mundial y europea, nuestros ingresos\n    tributarios han aumentado hasta octubre un 7 por ciento respecto al mismo\n    per\u00edodo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pago a cuenta del impuesto\n    sobre sociedades ha crecido, en concreto en octubre, por encima del 20\n    por ciento y el IVA un 11,2 por ciento, lo que viene a revelar la\n    positiva marcha que est\u00e1 manteniendo la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto explica en parte los datos publicados el pasado lunes por\n    el INE que muestran un crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola del 2,4 por\n    ciento y la creaci\u00f3n de 293.000 empleos a tiempo completo en los \u00faltimos\n    12 meses, lo que supone, a su vez, un aumento del empleo del 1,9 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pago a cuenta del impuesto\n    sobre sociedades ha crecido, en concreto en octubre, por encima del 20\n    por ciento y el IVA un 11,2 por ciento, lo que viene a revelar la\n    positiva marcha que est\u00e1 manteniendo la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto explica en parte los datos publicados el pasado lunes por\n    el INE que muestran un crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola del 2,4 por\n    ciento y la creaci\u00f3n de 293.000 empleos a tiempo completo en los \u00faltimos\n    12 meses, lo que supone, a su vez, un aumento del empleo del 1,9 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "apoyo": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Una pol\u00edtica exterior se juzga por su cuenta de resultados y\n    est\u00e1n fracasando en Irak y fuera de Irak y nos han colocado en una\n    dependencia absolutamente instrumental de un gran pa\u00eds que nunca va a\n    tener en cuenta los intereses de Madrid cuando tenga que tomar decisiones\n    propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 del\n    apoyo del gran aliado estrat\u00e9gico que nos iba a llevar inmensos\n    intereses, inmensos beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno va a seguir defendiendo, con toda convicci\u00f3n, su\n    pol\u00edtica europea y su pol\u00edtica de relaci\u00f3n atl\u00e1ntica con Estados Unidos\n    para garantizar nuestra paz y nuestra defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  En primer lugar, si uno tiene en cuenta las\n    elecciones que se han celebrado en Madrid, las de Catalu\u00f1a, las\n    elecciones municipales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... A tenor de lo sucedido en las elecciones municipales en Galicia, en la\n    zona afectada, en las elecciones de Catalu\u00f1a, en las elecciones de Madrid\n    y en las \u00faltimas elecciones gallegas, no parece que exista insatisfacci\u00f3n\n    con las pol\u00edticas de nuestro Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Eso no ha sido por arte de gracia ni tampoco por apoyo de la divinidad,\n    aunque nos hubiera venido muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias espa\u00f1olas": [9], "viviendas": [3], "familias": [4, 5], "precio": [6], "sanidad": [7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el \u00e1mbito de la vivienda hemos aprobado unos planes\n    de vivienda; en concreto, el del a\u00f1o 2002-2005 va a permitir que m\u00e1s de\n    400.000 familias en Espa\u00f1a tengan la oportunidad de adquirir una vivienda\n    protegida y puedan acogerse a las ayudas del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda recordar\n    esta tarde que los beneficios fiscales para la vivienda ascienden a 5.500\n    millones de euros en los presupuestos del Estado para el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto la preocupaci\u00f3n por la excesiva elevaci\u00f3n del precio de la\n    vivienda, pero estamos haciendo un esfuerzo presupuestario considerable\n    para permitir el acceso de las familias espa\u00f1olas a las viviendas, y ese\n    acceso se garantiza y se facilita desde la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto la preocupaci\u00f3n por la excesiva elevaci\u00f3n del precio de la\n    vivienda, pero estamos haciendo un esfuerzo presupuestario considerable\n    para permitir el acceso de las familias espa\u00f1olas a las viviendas, y ese\n    acceso se garantiza y se facilita desde la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la vivienda hemos aprobado unos planes\n    de vivienda; en concreto, el del a\u00f1o 2002-2005 va a permitir que m\u00e1s de\n    400.000 familias en Espa\u00f1a tengan la oportunidad de adquirir una vivienda\n    protegida y puedan acogerse a las ayudas del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto la preocupaci\u00f3n por la excesiva elevaci\u00f3n del precio de la\n    vivienda, pero estamos haciendo un esfuerzo presupuestario considerable\n    para permitir el acceso de las familias espa\u00f1olas a las viviendas, y ese\n    acceso se garantiza y se facilita desde la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto la preocupaci\u00f3n por la excesiva elevaci\u00f3n del precio de la\n    vivienda, pero estamos haciendo un esfuerzo presupuestario considerable\n    para permitir el acceso de las familias espa\u00f1olas a las viviendas, y ese\n    acceso se garantiza y se facilita desde la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde los gobiernos del Partido\n    Popular hemos acometido una transferencia de las grandes categor\u00edas de\n    servicios p\u00fablicos, sanidad y educaci\u00f3n, al sector p\u00fablico territorial,\n    comunidades aut\u00f3nomas y corporaciones locales: transferencias de las\n    pol\u00edticas activas de empleo; transferencia de las pol\u00edticas sociales;\n    transferencias de la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la sanidad, tambi\u00e9n transferida, el\n    gasto competencia del Estado se ha incrementado un 79 por ciento en\n    t\u00e9rminos per capita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto la preocupaci\u00f3n por la excesiva elevaci\u00f3n del precio de la\n    vivienda, pero estamos haciendo un esfuerzo presupuestario considerable\n    para permitir el acceso de las familias espa\u00f1olas a las viviendas, y ese\n    acceso se garantiza y se facilita desde la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "madrid": [4], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7], "sanidad": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... de aumento de inversiones\n    en t\u00e9rminos per c\u00e1pita en educaci\u00f3n, sanidad, seguridad ciudadana,\n    justicia, vivienda, etc\u00e9tera, los espa\u00f1oles, lo digan como lo digan en la\n    encuesta del CIS, piensan lo que piensan sobre los servicios p\u00fablicos; o\n    que los empleados p\u00fablicos, que tienen que llevar adelante con eficacia y\n    con responsabilidad la gesti\u00f3n de los servicios p\u00fablicos, nos digan lo\n    que piensan de cu\u00e1l es su pol\u00edtica y cu\u00e1l es la forma de llevar adelante\n    los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted no sabe de los\n    problemas de falta de competitividad en la econom\u00eda espa\u00f1ola, que lo dice\n    todo el mundo, en I+D o en competitividad en productividad por unidad de\n    producto producida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vivir en una\n    econom\u00eda de mercado no puede ser vivir s\u00f3lo en una sociedad de mercado,\n    sino que la Constituci\u00f3n, a la que tanto estamos homenajeando en estos\n    momentos despu\u00e9s de veinticinco a\u00f1os, dice cuales son las\n    responsabilidades ciudadanas y los derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    mayor econom\u00eda, a mayor desarrollo, a mayor empleo, a mayor actividad, se\n    necesitan m\u00e1s infraestructuras y ustedes no est\u00e1n haciendo la pol\u00edtica\n    necesaria para acompasarla al desarrollo que ustedes deciden seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy bien como\n    eslogan, pero detr\u00e1s de todo eso, \u00bfqu\u00e9 piensa el ciudadano que transita\n    por las carreteras colapsadas porque las autopistas radiales de la salida\n    de Madrid las privatizan o porque ponen las nuevas redes al servicio de\n    intereses econ\u00f3micos que no son los intereses p\u00fablicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de aumento de inversiones\n    en t\u00e9rminos per c\u00e1pita en educaci\u00f3n, sanidad, seguridad ciudadana,\n    justicia, vivienda, etc\u00e9tera, los espa\u00f1oles, lo digan como lo digan en la\n    encuesta del CIS, piensan lo que piensan sobre los servicios p\u00fablicos; o\n    que los empleados p\u00fablicos, que tienen que llevar adelante con eficacia y\n    con responsabilidad la gesti\u00f3n de los servicios p\u00fablicos, nos digan lo\n    que piensan de cu\u00e1l es su pol\u00edtica y cu\u00e1l es la forma de llevar adelante\n    los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, si ustedes son tan eficaces para\n    mejorar las cifras, lo que deben ser es muy poco eficaces para mejorar\n    los servicios realmente, \u00bfo es que no hay problemas en educaci\u00f3n o en\n    sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted no sabe de los\n    problemas de falta de competitividad en la econom\u00eda espa\u00f1ola, que lo dice\n    todo el mundo, en I+D o en competitividad en productividad por unidad de\n    producto producida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "seguridad social": [3], "defensa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed est\u00e1 el incremento del\n    n\u00famero de becarios, el incremento de las dotaciones de la sanidad, de las\n    dotaciones del presupuesto de seguridad ciudadana, de justicia, de\n    defensa nacional, el incremento de las dotaciones de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 el incremento del\n    n\u00famero de becarios, el incremento de las dotaciones de la sanidad, de las\n    dotaciones del presupuesto de seguridad ciudadana, de justicia, de\n    defensa nacional, el incremento de las dotaciones de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n- del Estado en Espa\u00f1a, cuando se han hecho las grandes\n    transferencias en educaci\u00f3n, en sanidad, en pol\u00edticas activas de empleo y\n    en justicia, que han sido llevadas  a cabo por el Gobierno del Partido\n    Popular desde el  a\u00f1o 1996 hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n la mejora de la protecci\u00f3n social y del sistema p\u00fablico\n    de pensiones de la Seguridad Social, que est\u00e1 permitiendo elevar a su vez\n    las pensiones m\u00e1s bajas del sistema y las pensiones de viudedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0], "lenguas oficiales": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE CAR\u00c1CTER GENERAL QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA DEFENDER\n    EL DERECHO DE LOS CIUDADANOS ESPA\u00d1OLES A DIRIGIRSE A LAS INSTITUCIONES\n    EUROPEAS EN CUALQUIERA DE LAS LENGUAS OFICIALES EXISTENTES EN ESPA\u00d1A.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    DE CAR\u00c1CTER GENERAL QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA DEFENDER\n    EL DERECHO DE LOS CIUDADANOS ESPA\u00d1OLES A DIRIGIRSE A LAS INSTITUCIONES\n    EUROPEAS EN CUALQUIERA DE LAS LENGUAS OFICIALES EXISTENTES EN ESPA\u00d1A.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "madrid": [28], "lenguas": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "lengua oficial": [22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En el\n    caso de la lengua catalana, de cerca de 11 millones de espa\u00f1oles, que son\n    tan s\u00fabditos del Gobierno de Su Majestad, como se dec\u00eda en otros tiempos,\n    como aqu\u00e9llos que tienen como \u00fanica lengua propia la lengua castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 11 millones de espa\u00f1oles que pagan sus impuestos, que est\u00e1n sometidos\n    a la Constituci\u00f3n y por los que usted y todos los dem\u00e1s ocupantes del\n    banco azul deben velar, proteger, tutelar y representar exactamente igual\n    que a aqu\u00e9llos que tienen como \u00fanica lengua la lengua castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se han presentado en Bruselas en todas las reuniones, insisto,\n    incluso con un representante socialista del Partido Socialista Catal\u00e1n y\n    el resto no originarios de lugares de Espa\u00f1a donde se habla una lengua\n    distinta del castellano, ignorando absolutamente la realidad ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el proyecto de Constituci\u00f3n\n    europea habla en varios lugares de la lengua, pero no habla de lengua\n    oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo aqu\u00ed no me voy a referir ni un momento a la lengua oficial de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me interesa cu\u00e1l es la lengua oficial de la Uni\u00f3n\n    Europea, entre otras cosas porque es una noci\u00f3n que no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay lengua\n    oficial de la Uni\u00f3n Europea y por tanto no estoy pidiendo, lo digo para\n    que lo dejemos claro, que el catal\u00e1n sea o no sea lengua oficial de la\n    Uni\u00f3n Europea, o el vasco o el gallego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la lengua catalana,\n    cerca de once millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir de d\u00f3nde sale esa cifra: de\n    aquellos que viven en un territorio donde el catal\u00e1n es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas personas que, seg\u00fan la Constituci\u00f3n y su estatuto,\n    tienen en\n    su actividad personal y empresarial una lengua oficial que usan, y que la\n    Constituci\u00f3n les impone a ustedes la obligaci\u00f3n de proteger e impulsar,\n    no pueden dirigirse a las instituciones de la Uni\u00f3n Europea en esa misma\n    lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted en qu\u00e9 lengua se pueden dirigir los ciudadanos de la Uni\u00f3n\n    Europea a sus instituciones, a las instituciones de la Uni\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trece idiomas de los que he le\u00eddo afectan a menor poblaci\u00f3n que la lengua\n    catalana; siete afectan a menos gente que los catalanohablantes\n    efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUstedes se van a\n    presentar pidiendo el voto afirmativo a esta Constituci\u00f3n y c\u00f3mo pueden\n    explicar que el Gobierno espa\u00f1ol apoya una constituci\u00f3n en la que ni por\n    un momento ha defendido el derecho de sus ciudadanos a utilizar su propia\n    lengua para recurrir una sanci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea, para ejercer su\n    derecho de petici\u00f3n ante el Defensor del Pueblo europeo, para dirigir una\n    carta al presidente de la Comisi\u00f3n Europea o para interponer alegaciones\n    a cualquier expediente de la Comisi\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo pueden hacer en catal\u00e1n, a pesar de\n    que haya millones, muchos millones, de gente que vive y trabaja con el\n    catal\u00e1n como lengua oficial en su propio espacio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, cuando salen de Espa\u00f1a, creen\n    que s\u00f3lo hablan castellano, creen que s\u00f3lo representan a los que hablan\n    castellano, y desprecian, olvidan o ignoran, en el mejor de los casos, a\n    todos aquellos que tenemos como lengua propia oficial, tan oficial como\n    la suya, otra lengua distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo habla de las lenguas la Constituci\u00f3n europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de las\n    lenguas cuando habla de derechos fundamentales tales como el derecho de\n    petici\u00f3n, el derecho a dirigirse a las administraciones comunitarias, el\n    derecho en general a dirigirse a aquellas autoridades que son las\n    autoridades de la Uni\u00f3n que tienen poder directo no s\u00f3lo a trav\u00e9s del\n    Estado espa\u00f1ol, sino poder directo sobre los ciudadanos espa\u00f1oles, igual\n    que todos los dem\u00e1s ciudadanos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    ning\u00fan sitio se dice que los espa\u00f1oles se tienen que dirigir en\n    castellano; se les da un elenco de lenguas en las cuales se pueden\n    dirigir a las instituciones de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles\n    pueden escoger cualquiera de estas lenguas, los ciudadanos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, desvinculando las lenguas en las que\n    uno se puede dirigir a la Uni\u00f3n Europea de un listado de lenguas que\n    aparece en otro art\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un art\u00edculo en la Constituci\u00f3n -hay tres,\n    de hecho, pero se puede cambiar uno, no voy a entrar en todo detalle\n    t\u00e9cnico-jur\u00eddico-, el art\u00edculo 3.12, que dice: Las lenguas en las que\n    todo ciudadano de la Uni\u00f3n podr\u00e1 dirigirse a las instituciones u\n    organismos consultivos -incluso a los consultivos, en virtud del art\u00edculo\n    1.8, que es un art\u00edculo que rehabla del derecho fundamental- son las que\n    se enumeran en el art\u00edculo 4.10. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda,\n    suponiendo que ustedes quieran corregir esta situaci\u00f3n, es desvincular el\n    derecho a dirigirse a las instituciones de la Uni\u00f3n en una serie de\n    lenguas del listado que aparece ah\u00ed.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo aqu\u00ed no me voy a referir ni un momento a la lengua oficial de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me interesa cu\u00e1l es la lengua oficial de la Uni\u00f3n\n    Europea, entre otras cosas porque es una noci\u00f3n que no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay lengua\n    oficial de la Uni\u00f3n Europea y por tanto no estoy pidiendo, lo digo para\n    que lo dejemos claro, que el catal\u00e1n sea o no sea lengua oficial de la\n    Uni\u00f3n Europea, o el vasco o el gallego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir de d\u00f3nde sale esa cifra: de\n    aquellos que viven en un territorio donde el catal\u00e1n es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas personas que, seg\u00fan la Constituci\u00f3n y su estatuto,\n    tienen en\n    su actividad personal y empresarial una lengua oficial que usan, y que la\n    Constituci\u00f3n les impone a ustedes la obligaci\u00f3n de proteger e impulsar,\n    no pueden dirigirse a las instituciones de la Uni\u00f3n Europea en esa misma\n    lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo pueden hacer en catal\u00e1n, a pesar de\n    que haya millones, muchos millones, de gente que vive y trabaja con el\n    catal\u00e1n como lengua oficial en su propio espacio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 cara se presentan ustedes ante\n    la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola distinta de la de Madrid, Valladolid o\n    Sevilla, para quien este problema le puede sonar absolutamente remoto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0], "lenguas oficiales": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Entre otras cosas, porque el d\u00eda que se quiera modificar este tema, y eso\n    es algo que les deber\u00eda preocupar, el d\u00eda que por razones de mayor\u00edas\n    parlamentarias o sencillamente porque es de sabios rectificar, decidan\n    ustedes aceptar que cualquiera de las lenguas oficiales espa\u00f1olas se\n    puede utilizar en las relaciones con la Uni\u00f3n Europea, como no lo\n    corrijan ahora, el d\u00eda que lo intenten hacer puede que sea tarde, porque\n    se encontrar\u00e1n con que tienen que cambiar la propia Constituci\u00f3n, y esa\n    modificaci\u00f3n, que hoy les dejar\u00eda alg\u00fan tipo de libertad, en ese momento\n    quedar\u00e1 congelada, fijada en el texto y deber\u00e1 ser ratificada por todos\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras cosas, porque el d\u00eda que se quiera modificar este tema, y eso\n    es algo que les deber\u00eda preocupar, el d\u00eda que por razones de mayor\u00edas\n    parlamentarias o sencillamente porque es de sabios rectificar, decidan\n    ustedes aceptar que cualquiera de las lenguas oficiales espa\u00f1olas se\n    puede utilizar en las relaciones con la Uni\u00f3n Europea, como no lo\n    corrijan ahora, el d\u00eda que lo intenten hacer puede que sea tarde, porque\n    se encontrar\u00e1n con que tienen que cambiar la propia Constituci\u00f3n, y esa\n    modificaci\u00f3n, que hoy les dejar\u00eda alg\u00fan tipo de libertad, en ese momento\n    quedar\u00e1 congelada, fijada en el texto y deber\u00e1 ser ratificada por todos\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "lenguas oficiales": [34, 35, 36, 37, 38, 39], "precio": [33], "lenguas": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "lengua oficial": [27, 28, 29, 30, 31, 32]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Me precio de conocer bien Catalu\u00f1a y tengo cierta\n    prevenci\u00f3n en los debates sobre la lengua, porque siempre he sostenido, y\n    admito que puedo estar en un error, que los debates ling\u00fc\u00edsticos,\n    especialmente en Catalu\u00f1a, tienen poco que ver con la realidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre he sostenido que la lengua en Catalu\u00f1a no es un problema de orden\n    social y que muchas veces, desde el \u00e1mbito de la responsabilidad p\u00fablica\n    o pol\u00edtica, con determinadas decisiones se crean problemas donde no\n    existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn esos 11 millones, por ejemplo, est\u00e1 incluyendo a los\n    millones de personas que viven en Catalu\u00f1a y cuya lengua materna es el\n    castellano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Luxemburgo, el luxemburgu\u00e9s; solamente se utiliza ahora el\n    franc\u00e9s y el ingl\u00e9s, pero el luxemburgu\u00e9s es lengua oficial estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tome nota tambi\u00e9n del caso del ga\u00e9lico, en Irlanda, que tambi\u00e9n es lengua\n    oficial estatal y que no lo usa Irlanda, pese al reconocimiento que\n    existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gal\u00e9s es lengua cooficial con el ingl\u00e9s, y\n    sin embargo no es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corso, como usted sabe, se habla una\n    barbaridad, y sin embargo no es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El bret\u00f3n se habla mucho,\n    y sin embargo no es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El flamenco es una lengua de su\n    propio pa\u00eds, pero no est\u00e1 entre las 21. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, hay que tener alguna cuesti\u00f3n\n    clara: la \u00fanica lengua oficial de todo el Estado espa\u00f1ol es el espa\u00f1ol,\n    el castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame si le digo que no hay ni un solo problema social por\n    que cualquiera que viva en Espa\u00f1a en este momento se tenga que dirigir a\n    la Uni\u00f3n Europea en castellano, utilizando la lengua oficial espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en ese territorio, en estricta igualdad est\u00e1n el\n    castellano, el espa\u00f1ol, la lengua com\u00fan, y el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido la responsabilidad en una etapa de la Administraci\u00f3n\n    electr\u00f3nica en Espa\u00f1a y creo que estamos avanzando tambi\u00e9n much\u00edsimo en\n    que se desarrolle teniendo en cuenta todas las lenguas oficiales, la\n    lengua del conjunto de Espa\u00f1a, que es el espa\u00f1ol, el castellano, y que\n    tenga tambi\u00e9n muy en cuenta la lengua espec\u00edfica oficial de cada\n    comunidad aut\u00f3noma en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco se ha planteado ese problema,\n    como le he dicho, con el bret\u00f3n ni en el caso del corso, y con toda\n    sinceridad me parece que no representa ning\u00fan problema que cualquier\n    catal\u00e1n se pueda dirigir a la Uni\u00f3n Europea en la lengua com\u00fan espa\u00f1ola,\n    porque estamos hablando del Estado, de la Constituci\u00f3n europea y de una\n    Europa como uni\u00f3n de Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, como es una uni\u00f3n de Estados, lo\n    que se ha hecho en la Uni\u00f3n Europea desde el principio es ser restrictivo\n    en el uso de las lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que al principio, en la fundaci\u00f3n de\n    la Uni\u00f3n (no era Uni\u00f3n entonces), se utilizaron cuatro lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos encontramos con que hay 12\n    lenguas oficiales en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hay dos\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que tienen lenguas oficiales estatales y que\n    han renunciado al uso de esas lenguas; lenguas oficiales estatales, tome\n    nota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, tenemos el art\u00edculo 314 del Tratado constitutivo\n    de la Comunidad Europea que, como bien sabe, se tradujo a estas 12\n    lenguas como lenguas oficiales de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, con la ampliaci\u00f3n,\n    se produce la incorporaci\u00f3n de nueve lenguas m\u00e1s, como usted ha dicho,\n    21, no tengo nada que achacarle a esa cifra, y estaremos hablando ya en\n    la Uni\u00f3n Europea de 25 Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el art\u00edculo 8 se dice que los ciudadanos de la Uni\u00f3n tienen\n    derecho a formular peticiones al Parlamento Europeo en una de las lenguas\n    de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en ese\n    art\u00edculo 10 se relatan las 21 lenguas de las que usted y yo estamos\n    hablando en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque son lenguas oficiales del\n    conjunto de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego hay lenguas cooficiales que, al amparo de la propia Constituci\u00f3n y\n    de la definici\u00f3n de la jurisprudencia constitucional, lo son en ese\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido la responsabilidad en una etapa de la Administraci\u00f3n\n    electr\u00f3nica en Espa\u00f1a y creo que estamos avanzando tambi\u00e9n much\u00edsimo en\n    que se desarrolle teniendo en cuenta todas las lenguas oficiales, la\n    lengua del conjunto de Espa\u00f1a, que es el espa\u00f1ol, el castellano, y que\n    tenga tambi\u00e9n muy en cuenta la lengua espec\u00edfica oficial de cada\n    comunidad aut\u00f3noma en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saben que hemos tenido muchos debates en cuanto a las lenguas de\n    trabajo, sobre las que cada vez hay una posici\u00f3n m\u00e1s restrictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    tenido que defender en muchas ocasiones la permanencia y la fortaleza del\n    castellano entre esas lenguas de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Luxemburgo, el luxemburgu\u00e9s; solamente se utiliza ahora el\n    franc\u00e9s y el ingl\u00e9s, pero el luxemburgu\u00e9s es lengua oficial estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gal\u00e9s es lengua cooficial con el ingl\u00e9s, y\n    sin embargo no es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corso, como usted sabe, se habla una\n    barbaridad, y sin embargo no es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El bret\u00f3n se habla mucho,\n    y sin embargo no es lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, hay que tener alguna cuesti\u00f3n\n    clara: la \u00fanica lengua oficial de todo el Estado espa\u00f1ol es el espa\u00f1ol,\n    el castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame si le digo que no hay ni un solo problema social por\n    que cualquiera que viva en Espa\u00f1a en este momento se tenga que dirigir a\n    la Uni\u00f3n Europea en castellano, utilizando la lengua oficial espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me precio de conocer bien Catalu\u00f1a y tengo cierta\n    prevenci\u00f3n en los debates sobre la lengua, porque siempre he sostenido, y\n    admito que puedo estar en un error, que los debates ling\u00fc\u00edsticos,\n    especialmente en Catalu\u00f1a, tienen poco que ver con la realidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que al principio, en la fundaci\u00f3n de\n    la Uni\u00f3n (no era Uni\u00f3n entonces), se utilizaron cuatro lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos encontramos con que hay 12\n    lenguas oficiales en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hay dos\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que tienen lenguas oficiales estatales y que\n    han renunciado al uso de esas lenguas; lenguas oficiales estatales, tome\n    nota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, tenemos el art\u00edculo 314 del Tratado constitutivo\n    de la Comunidad Europea que, como bien sabe, se tradujo a estas 12\n    lenguas como lenguas oficiales de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque son lenguas oficiales del\n    conjunto de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido la responsabilidad en una etapa de la Administraci\u00f3n\n    electr\u00f3nica en Espa\u00f1a y creo que estamos avanzando tambi\u00e9n much\u00edsimo en\n    que se desarrolle teniendo en cuenta todas las lenguas oficiales, la\n    lengua del conjunto de Espa\u00f1a, que es el espa\u00f1ol, el castellano, y que\n    tenga tambi\u00e9n muy en cuenta la lengua espec\u00edfica oficial de cada\n    comunidad aut\u00f3noma en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El luxemburgu\u00e9s es un\n    dialecto de la lengua alemana, y todos los dem\u00e1s ejemplos que usted me ha\n    puesto, el bret\u00f3n, el corso, etc\u00e9tera, no son oficiales en su territorio,\n    no lo son (El se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de la\n    Presidencia, Arenas Bocanegra: Se equivoca.). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues le explico que no, que resulta que hay unos pocos millones\n    de gente que tienen el catal\u00e1n como lengua propia, que lo usan en su d\u00eda\n    a d\u00eda, en su vida econ\u00f3mica, y pasan del catal\u00e1n al ingl\u00e9s porque tienen\n    su propio mercado y cuando tienen que andar por ah\u00ed exportando lo hacen\n    en ingl\u00e9s, y les gustar\u00eda que ustedes, cuando defienden sus derechos en\n    Europa, les dieran los mismos derechos que a las empresas de Malta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si lo \u00fanico que le queda es\n    el gal\u00e9s, de cuya oficialidad podemos discutir, y que yo creo que no es\n    oficial, en todo caso podemos hacer una question time en el Parlamento\n    brit\u00e1nico sobre los derechos del gal\u00e9s, pero si toda su defensa es decir\n    que el gal\u00e9s no est\u00e1,\n    pues pongamos tambi\u00e9n el gal\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "lenguas": [7], "lengua oficial": [8, 9, 10]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es posible -y he visto las notas que me hab\u00edan preparado- que el flamenco\n    sea lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho en mi intervenci\u00f3n y mantengo\n    absolutamente que Luxemburgo ha renunciado a su lengua oficial estatal,\n    el luxemburgu\u00e9s, lo mantengo; le he dicho en mi intervenci\u00f3n, y se lo\n    mantengo, que el ga\u00e9lico no se utiliza por parte de Irlanda y le he dicho\n    tambi\u00e9n en mi intervenci\u00f3n que ni a efectos del corso ni del bret\u00f3n hay\n    ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de los que viven en Catalu\u00f1a se consideran tan catalanes como\n    espa\u00f1oles, tan espa\u00f1oles como catalanes, y muchos hablan lengua catalana\n    materna y muchos lengua materna espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me compute a los que tienen\n    lengua materna castellana como un problema tambi\u00e9n a efectos de\n    comunicaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha dirigido esta tarde -y me\n    imagino que su lengua materna es el catal\u00e1n-, como siempre, con\n    brillantez a nosotros en su exposici\u00f3n, y de la misma forma se va a poder\n    dirigir usted en castellano, en espa\u00f1ol, a la Uni\u00f3n Europea, porque sigo\n    sosteniendo que en Catalu\u00f1a, hasta que llegaron determinadas pol\u00edticas,\n    que algunos ciudadanos pueden considerar agresivas para ellos o para sus\n    hijos en materia ling\u00fc\u00edstica, no hab\u00eda un problema social con la lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no lo hay en la Comunidad Valenciana -y quiero tambi\u00e9n que me diga\n    si est\u00e1 computando en sus millones a la Comunidad Valenciana-, como no lo\n    hay con el valenciano, lengua oficial tambi\u00e9n -vamos a tener respeto\n    tambi\u00e9n hacia otras comunidades aut\u00f3nomas-, como no lo hay en Galicia y\n    como lo hay en este momento, aunque algunos est\u00e9n empe\u00f1ados en que lo\n    haya, en el Pa\u00eds Vasco en relaci\u00f3n con el euskera, porque es terrible que\n    algunos -y no lo digo por usted- pretendan identificar la buena o mala\n    ciudadan\u00eda por la condici\u00f3n de origen, por la condici\u00f3n de nacimiento o\n    por la lengua que se habla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy absolutamente convencido de que los\n    ciudadanos que viven en Catalu\u00f1a y que con la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola\n    tienen el derecho y la obligaci\u00f3n de conocer la lengua com\u00fan, no van a\n    tener ning\u00fan problema para dirigirse a las instituciones comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me diga usted que no reconozco la identidad de Catalu\u00f1a porque le estoy\n    diciendo que en la Uni\u00f3n Europea se utilizan las lenguas de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible -y he visto las notas que me hab\u00edan preparado- que el flamenco\n    sea lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho en mi intervenci\u00f3n y mantengo\n    absolutamente que Luxemburgo ha renunciado a su lengua oficial estatal,\n    el luxemburgu\u00e9s, lo mantengo; le he dicho en mi intervenci\u00f3n, y se lo\n    mantengo, que el ga\u00e9lico no se utiliza por parte de Irlanda y le he dicho\n    tambi\u00e9n en mi intervenci\u00f3n que ni a efectos del corso ni del bret\u00f3n hay\n    ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no lo hay en la Comunidad Valenciana -y quiero tambi\u00e9n que me diga\n    si est\u00e1 computando en sus millones a la Comunidad Valenciana-, como no lo\n    hay con el valenciano, lengua oficial tambi\u00e9n -vamos a tener respeto\n    tambi\u00e9n hacia otras comunidades aut\u00f3nomas-, como no lo hay en Galicia y\n    como lo hay en este momento, aunque algunos est\u00e9n empe\u00f1ados en que lo\n    haya, en el Pa\u00eds Vasco en relaci\u00f3n con el euskera, porque es terrible que\n    algunos -y no lo digo por usted- pretendan identificar la buena o mala\n    ciudadan\u00eda por la condici\u00f3n de origen, por la condici\u00f3n de nacimiento o\n    por la lengua que se habla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031126_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 12, 13, 14, 15, 17, 20, 22, 24, 26, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 40, 43, 46, 48, 49, 50, 53, 55, 58, 60, 62, 64, 65, 66, 67, 68, 72, 75, 77, 79, 83, 86, 87, 91, 92, 93, 96, 99, 100, 103, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 120, 121, 122, 123, 124, 126, 130, 132], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 18, 19, 21, 23, 25, 27, 29, 44, 45, 47, 56, 57, 59, 69, 70, 71, 73, 74, 76, 78, 80, 81, 82, 84, 85, 94, 95, 97, 98, 119, 125], "party": "Jes\u00fas Caldera S\u00e1nchez-Capit\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [11, 61, 63, 88, 89, 90, 127, 128, 129, 131], "party": "Jordi Mart\u00ed i Galbis", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [16, 101, 102, 104], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [38, 39, 41, 51, 52, 54], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [42], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}]}