{"blocks": [{"words": {"seguridad": [2], "militar": [1], "contrato": [3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dijo usted que no estaba en el PP ya desde hac\u00eda tres a\u00f1os, y Mar\u00eda\n    Dolores de Cospedal, su aut\u00e9ntica prima de riesgo ahora, declar\u00f3 al juez\n    que usted y Arenas negociaron la supuesta salida de B\u00e1rcenas en marzo de\n    2010, con un contrato y alta en la Seguridad Social hasta principios de\n    este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo usted que\n    el se\u00f1or B\u00e1rcenas llevaba tres a\u00f1os sin militar en el partido; falt\u00f3\n    usted a la verdad, porque despu\u00e9s se conoci\u00f3 que pag\u00f3 la cuota hasta\n    2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo usted que no estaba en el PP ya desde hac\u00eda tres a\u00f1os, y Mar\u00eda\n    Dolores de Cospedal, su aut\u00e9ntica prima de riesgo ahora, declar\u00f3 al juez\n    que usted y Arenas negociaron la supuesta salida de B\u00e1rcenas en marzo de\n    2010, con un contrato y alta en la Seguridad Social hasta principios de\n    este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo usted que no estaba en el PP ya desde hac\u00eda tres a\u00f1os, y Mar\u00eda\n    Dolores de Cospedal, su aut\u00e9ntica prima de riesgo ahora, declar\u00f3 al juez\n    que usted y Arenas negociaron la supuesta salida de B\u00e1rcenas en marzo de\n    2010, con un contrato y alta en la Seguridad Social hasta principios de\n    este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfRecuerda aquello: una vicepresidenta no habla de un partido\n    pol\u00edtico y menos cuando es una empresa privada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero para hacer eso que\n    quieren los ciudadanos, devolver la confianza en las instituciones, que\n    el pa\u00eds vuelva a crecer y vuelva a confiar en s\u00ed mismo, todos tenemos que\n    trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "militar": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted ya ha manifestado a distintos medios que\n    debe esperarse a la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad para una posible\n    intervenci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno, en el marco del G-20\n    habl\u00f3 de una\n    soluci\u00f3n pol\u00edtica y media hora despu\u00e9s conocimos un documento firmado por\n    Espa\u00f1a en el que podr\u00eda avalarse una intervenci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tras dos a\u00f1os y medio de conflicto abierto en Siria, con\n    m\u00e1s de 100.000 muertos y m\u00e1s de dos millones de refugiados -el 30 % de la\n    poblaci\u00f3n siria-, a la comunidad internacional se le presenta el mayor\n    desaf\u00edo; un desaf\u00edo en el que se conjugan la violaci\u00f3n masiva de derechos\n    humanos, la responsabilidad de la comunidad internacional de proteger a\n    la poblaci\u00f3n civil, y la credibilidad del Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas en su funci\u00f3n primordial de preservar la paz y la\n    seguridad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ya ha manifestado a distintos medios que\n    debe esperarse a la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad para una posible\n    intervenci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y no le\n    estamos hablando, se\u00f1or ministro, de ninguna intervenci\u00f3n militar,\n    estamos hablando de una salida pol\u00edtica y dialogada a la crisis de Siria,\n    pero con un debate en este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "militar": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuarto, Espa\u00f1a en ning\u00fan caso va a\n    participar en una intervenci\u00f3n militar porque lo proh\u00edbe el art\u00edculo 19\n    de la Ley de Defensa Nacional, que usted conoce muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto, la\n    soluci\u00f3n al conflicto sirio es una soluci\u00f3n pol\u00edtica y no una soluci\u00f3n\n    militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a sostiene\n    tambi\u00e9n que un ataque con armas qu\u00edmicas no debe quedar sin respuesta,\n    respuesta que debe ser instrumentada y protagonizada por el Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas; respuesta cuyo objetivo debe ser garantizar\n    que nadie, nunca y en ning\u00fan caso pueda realizar ataques con armas\n    qu\u00edmicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, el Consejo de Seguridad ha estado bloqueado durante\n    bastante tiempo, pero afortunadamente se ha abierto una ventana de\n    oportunidad que nos ha sido consultada por los rusos, por los franceses,\n    por los ingleses y por los alemanes, y que habilita una f\u00f3rmula que\n    evitar\u00eda utilizar la intervenci\u00f3n armada, y es la entrega\n    y destrucci\u00f3n del arsenal qu\u00edmico por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "becas": [0], "trabajadores": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su plan es acabar con las becas como un derecho y como la\n    \u00fanica oportunidad para millones de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfPor qu\u00e9\n    ha renunciado el Gobierno a garantizar el acceso a la educaci\u00f3n a quienes\n    no disponen de recursos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    objetivo es vaciar las universidades y afecta solo a los hijos de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno,\n    como es natural, no solo no ha renunciado a garantizar el acceso a la\n    educaci\u00f3n a quienes carecen de recursos, sino que ha adoptado las medidas\n    para que todos aquellos que puedan cursar los estudios no obligatorios\n    con aprovechamiento -que, por\n    cierto, es la misma f\u00f3rmula que respecto a la concesi\u00f3n de las becas y\n    ayudas tiene la ley- lo hagan con independencia de las condiciones\n    econ\u00f3micas desfavorables que sufran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno,\n    como es natural, no solo no ha renunciado a garantizar el acceso a la\n    educaci\u00f3n a quienes carecen de recursos, sino que ha adoptado las medidas\n    para que todos aquellos que puedan cursar los estudios no obligatorios\n    con aprovechamiento -que, por\n    cierto, es la misma f\u00f3rmula que respecto a la concesi\u00f3n de las becas y\n    ayudas tiene la ley- lo hagan con independencia de las condiciones\n    econ\u00f3micas desfavorables que sufran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [5, 6], "becas": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [0, 1], "trabajadores": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha decidido que en este pa\u00eds solo puedes ir a la universidad si eres\n    excelente o si eres rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ineptitud, su incapacidad y su\n    insensibilidad no pueden pagarla los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dice que el objetivo\n    -lo dijo en la Comisi\u00f3n- de las becas es mejorar el rendimiento\n    universitario, y no es cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No intente\n    enga\u00f1arnos porque subir las tasas y bajar las becas solo afecta a\n    aquellas familias que disponen de menos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si le queda algo de coherencia humana, retire el decreto\n    de becas y devuelva la ilusi\u00f3n y la esperanza a los m\u00e1s de 80.000 j\u00f3venes\n    que el a\u00f1o que viene seguramente no podr\u00e1n tener el derecho a una beca\n    para estudiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos habla de los becarios como vagos improductivos que no se ganan el\n    dinero que aporta el Estado para su educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es simplemente ruin y de una\n    crueldad inhumana impropia de un ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que usted est\u00e1 haciendo es expulsar de\n    las universidades a los hijos y las hijas de los trabajadores y poniendo\n    todas las trabas posibles para que las universidades solo sean un\n    privilegio de las \u00e9lites sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El decreto de becas establece la mayor cuant\u00eda que jam\u00e1s se haya dedicado\n    por ning\u00fan Gobierno a cubrir las becas y ayudas generales al estudio, es\n    decir, aquellas que se basan en la situaci\u00f3n de desprivilegio econ\u00f3mico\n    de los estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, establece unos requisitos acad\u00e9micos,\n    que son plenamente coherentes con lo que toda la legislaci\u00f3n hist\u00f3rica\n    sobre becas ha mantenido, es decir, la posibilidad de cursar con\n    aprovechamiento los estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, claro que usted no quita las becas, simplemente no las da. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es\n    verdad que usted no quita las becas, simplemente no las da y dificulta\n    obtenerlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5, 6], "educaci\u00f3n": [4], "pa\u00eds": [0, 1, 2, 3], "trabajadores": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Conoce usted bien este\n    trabajo, por qu\u00e9 fracasan los pa\u00edses, y de este estudio se derivan dos\n    verdades como pu\u00f1os: que la desigualdad es un elemento que concilia muy\n    mal con el crecimiento econ\u00f3mico sostenible y que las instituciones\n    inclusivas son elementos imprescindibles para el progreso de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    mire usted por d\u00f3nde el sistema universitario en nuestro pa\u00eds era hasta\n    su llegada una instituci\u00f3n inclusiva de \u00e9xito reconocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha\n    afirmado repetidamente PISA en sus informes: el 40 % de los estudiantes\n    espa\u00f1oles de educaci\u00f3n superior proceden de entornos en que el cabeza de\n    familia es trabajador manual o, si lo prefiere usted, tambi\u00e9n dec\u00edan que\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE en el que un mayor porcentaje de hijos de\n    trabajadores manuales entra -entraba habr\u00e1 que decir- en la educaci\u00f3n\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vivan las castas, se\u00f1or\n    ministro, que es lo que usted quiere que vuelva a ocurrir en este pa\u00eds,\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha\n    afirmado repetidamente PISA en sus informes: el 40 % de los estudiantes\n    espa\u00f1oles de educaci\u00f3n superior proceden de entornos en que el cabeza de\n    familia es trabajador manual o, si lo prefiere usted, tambi\u00e9n dec\u00edan que\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE en el que un mayor porcentaje de hijos de\n    trabajadores manuales entra -entraba habr\u00e1 que decir- en la educaci\u00f3n\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted pretende evitar una de las funciones clave del sistema\n    educativo: ser motor del cambio y del ascenso social sobre la base del\n    talento y del esfuerzo y no, como usted pretende, sobre la base del\n    origen socioecon\u00f3mico de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted pretende instaurar, porque se\n    siente c\u00f3modo, el Ancien R\u00e9gime, aquel que denunciaba Villar Palas\u00ed -para\n    usted Villar el rojo- cuando dec\u00eda que en el sistema franquista solo tres\n    de cada cien alumnos iban a la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha\n    afirmado repetidamente PISA en sus informes: el 40 % de los estudiantes\n    espa\u00f1oles de educaci\u00f3n superior proceden de entornos en que el cabeza de\n    familia es trabajador manual o, si lo prefiere usted, tambi\u00e9n dec\u00edan que\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE en el que un mayor porcentaje de hijos de\n    trabajadores manuales entra -entraba habr\u00e1 que decir- en la educaci\u00f3n\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si\n    lo que sugiere su se\u00f1or\u00eda es que el decreto de becas o las medidas de\n    apoyo a los estudiantes van a reducir la presencia de estudiantes en esas\n    condiciones socioecon\u00f3micas desfavorables, cont\u00e9steme a una pregunta muy\n    sencilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no hemos variado la definici\u00f3n de los umbrales econ\u00f3micos y\n    hemos aumentado en 250 millones de euros la dotaci\u00f3n para esas becas que\n    se basan en las condiciones socioecon\u00f3micas de los estudiantes,\n    \u00bfexpl\u00edqueme usted a trav\u00e9s de qu\u00e9 misteriosa alquimia se est\u00e1 atacando\n    precisamente a esas familias que tienen mayores dificultades para que sus\n    hijos vayan a la universidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "datos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo creo\n    que quien vive en una realidad distinta es usted, y le dir\u00e9 por qu\u00e9,\n    porque dif\u00edcilmente se puede creer que hay un esfuerzo del Gobierno de\n    Espa\u00f1a en relaci\u00f3n con la lucha contra el desempleo en Canarias cuando\n    tenemos una tasa de paro que est\u00e1 m\u00e1s de 6 puntos por encima de la media\n    del Estado espa\u00f1ol y cuando tenemos la mayor tasa de personas que est\u00e1n\n    en el paro sin recibir ninguna prestaci\u00f3n, el 42 % del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente\n    a esto, tenemos lo siguiente: con datos oficiales de Canarias se protesta\n    porque no llegan 76 millones de euros que deben ustedes a Canarias en\n    pol\u00edticas de empleo y 17 en pol\u00edticas sociales, adem\u00e1s de un dato que yo\n    creo que explica perfectamente por qu\u00e9 no podemos estar de acuerdo con la\n    autocomplacencia con la que usted se manifiesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias -cifras oficiales- ha recibido 1.200\n    millones de euros en pol\u00edticas y recursos de empleo del Gobierno de\n    Espa\u00f1a en el mismo tiempo en el que ha subido el paro en su comunidad un\n    144 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Quevedo, de sus palabras se deduce la realidad, es decir, incluso en\n    una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica muy dura, de consolidaci\u00f3n fiscal,\n    Canarias es una comunidad aut\u00f3noma a la que este Gobierno le ha mantenido\n    los planes especiales de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gobiernos socialistas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es\n    m\u00e1s, trabajamos para blindarlas de los gobiernos socialistas, que dejan\n    el sistema p\u00fablico de pensiones en n\u00fameros rojos cada vez que gobiernan\n    y, adem\u00e1s, las congelan cuando viene la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y\n    es que los pensionistas de este pa\u00eds no son tontos y ya est\u00e1n hartos,\n    cada d\u00eda m\u00e1s, de las mentiras de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no es sostenible es su reforma laboral que ha facilitado el\n    despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "gobiernos socialistas": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Partido Socialista\n    tiene dos tristes y lamentables r\u00e9cords en este pa\u00eds y lo saben muy bien\n    los pensionistas espa\u00f1oles, se\u00f1ora Valerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n les decimos, se\u00f1ora\n    diputada, que cuando vayan las cosas muy bien, cuando la econom\u00eda crezca\n    y estemos en una situaci\u00f3n de crecimiento -que es lo normal que pase en\n    nuestro pa\u00eds- las pensiones\n    no solo van a subir al IPC, sino que subir\u00e1n tambi\u00e9n por encima del IPC un\n    0,25 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Espa\u00f1a subir\u00e1n siempre las pensiones, lo que pueda permitirse la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica y el sistema y no se volver\u00e1n a congelar nunca ni\n    volver\u00e1n a bajar con Gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL GOBIERNO QUE LA SECRETARIA GENERAL DEL PARTIDO\n    POPULAR TUVIERA CONOCIMIENTO DE LOS DATOS MENSUALES DE PARO REGISTRADO\n    ANTES DE SU DIFUSI\u00d3N P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL GOBIERNO QUE LA SECRETARIA GENERAL DEL PARTIDO\n    POPULAR TUVIERA CONOCIMIENTO DE LOS DATOS MENSUALES DE PARO REGISTRADO\n    ANTES DE SU DIFUSI\u00d3N P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, un d\u00eda antes de la\n    publicaci\u00f3n oficial del paro registrado en agosto la secretaria general\n    del PP, la se\u00f1ora Cospedal, para evitar contestar a los periodistas por\n    el caso B\u00e1rcenas lo anticipaba de manera interesada, salt\u00e1ndose acuerdos\n    institucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a abrir\n    una investigaci\u00f3n para esclarecer la permanente filtraci\u00f3n de datos y\n    venir aqu\u00ed a contarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno se ci\u00f1e en materia de difusi\u00f3n de datos de paro\n    registrado estrictamente al Plan estad\u00edstico nacional y al acuerdo sobre\n    mejoras de transparencia en el \u00e1mbito de la informaci\u00f3n econ\u00f3mica y\n    estad\u00edstica de 2005, que dice que los datos de paro registrado\n    mensualmente se publicar\u00e1n el segundo d\u00eda h\u00e1bil de cada mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno se ci\u00f1e en materia de difusi\u00f3n de datos de paro\n    registrado estrictamente al Plan estad\u00edstico nacional y al acuerdo sobre\n    mejoras de transparencia en el \u00e1mbito de la informaci\u00f3n econ\u00f3mica y\n    estad\u00edstica de 2005, que dice que los datos de paro registrado\n    mensualmente se publicar\u00e1n el segundo d\u00eda h\u00e1bil de cada mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3], "datos": [4, 5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Van a la desesperada,\n    exhibiendo lo que ustedes llaman datos positivos, tan a la desesperada\n    que son capaces de dar como muy bueno el dato de paro del mes de agosto,\n    aunque haya 73.000 personas m\u00e1s en el paro que en agosto del a\u00f1o pasado,\n    medio mill\u00f3n de parados m\u00e1s que en el agosto del \u00faltimo a\u00f1o del Gobierno\n    socialista, s\u00ed, aquel que usted calificaba como dram\u00e1tico y sinverg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, el paro sigue creciendo en t\u00e9rminos\n    interanuales, no hay mes de agosto con mayor n\u00famero de parados\n    registrados que este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han creado falsas\n    expectativas que generan la desesperanza de las mujeres, de los mayores\n    de cincuenta, de los que ya no se apuntan ni al paro y de los j\u00f3venes que\n    se exilian de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existen datos para estar contentos, lo estaremos cuando haya una bajada\n    real del paro, un aumento de afiliaci\u00f3n, se reequilibre el mercado\n    laboral y recuperemos el Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Es inadmisible la utilizaci\u00f3n partidista que\n    est\u00e1n haciendo de los datos estad\u00edsticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a la desesperada,\n    exhibiendo lo que ustedes llaman datos positivos, tan a la desesperada\n    que son capaces de dar como muy bueno el dato de paro del mes de agosto,\n    aunque haya 73.000 personas m\u00e1s en el paro que en agosto del a\u00f1o pasado,\n    medio mill\u00f3n de parados m\u00e1s que en el agosto del \u00faltimo a\u00f1o del Gobierno\n    socialista, s\u00ed, aquel que usted calificaba como dram\u00e1tico y sinverg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existen datos para estar contentos, lo estaremos cuando haya una bajada\n    real del paro, un aumento de afiliaci\u00f3n, se reequilibre el mercado\n    laboral y recuperemos el Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2, 3, 4, 5], "reforma laboral": [7, 8], "datos": [6], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Porque las tendencias del paro, del\n    empleo, son conocidas por los presidentes auton\u00f3micos, son conocidas por\n    los servicios de estudio de este pa\u00eds y son conocidas tambi\u00e9n por las\n    agencias de colocaci\u00f3n, que con naturalidad anticipan lo que puede\n    suceder en las cifras de paro registrado cada mes, pero oficialmente solo\n    se conocen el segundo d\u00eda h\u00e1bil de cada mes, como dicen las estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde enero de 2013 a agosto de este a\u00f1o hay 150.000 personas\n    que han encontrado empleo en nuestro pa\u00eds gracias al trabajo de toda la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, en el a\u00f1o 2005 el entonces presidente del Gobierno y\n    secretario general del Partido Socialista, el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero\n    (Rumores), en el congreso de un sindicato mayoritario dijo que en mayo\n    los datos de paro ser\u00edan los mejores de toda la serie hist\u00f3rica, dos d\u00edas\n    antes de que se conocieran oficialmente por el Ministerio de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque las tendencias del paro, del\n    empleo, son conocidas por los presidentes auton\u00f3micos, son conocidas por\n    los servicios de estudio de este pa\u00eds y son conocidas tambi\u00e9n por las\n    agencias de colocaci\u00f3n, que con naturalidad anticipan lo que puede\n    suceder en las cifras de paro registrado cada mes, pero oficialmente solo\n    se conocen el segundo d\u00eda h\u00e1bil de cada mes, como dicen las estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lleva seis meses bajando el paro registrado, y por eso el\n    Grupo Socialista no pregunta por el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace seis meses el paro registrado ha bajado en Espa\u00f1a en 340.000\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, en el a\u00f1o 2005 el entonces presidente del Gobierno y\n    secretario general del Partido Socialista, el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero\n    (Rumores), en el congreso de un sindicato mayoritario dijo que en mayo\n    los datos de paro ser\u00edan los mejores de toda la serie hist\u00f3rica, dos d\u00edas\n    antes de que se conocieran oficialmente por el Ministerio de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    reforma laboral dio lugar a 730.000 parados m\u00e1s hasta la nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    que se puso en marcha la reforma laboral de Rajoy a 31 de agosto le\n    anuncio que hay 13.315 parados registrados menos en Espa\u00f1a, una buena\n    noticia, esperanzadora para muchos espa\u00f1oles, desde la m\u00e1xima prudencia\n    que tenemos que tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO QUE LA MODERNIZACI\u00d3N DE LAS\n    ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS PUEDE REALIZARSE AL MARGEN DE LA DISTRIBUCI\u00d3N\n    DE COMPETENCIAS PREVISTA EN LA CONSTITUCI\u00d3N Y EN LOS ESTATUTOS DE\n    AUTONOM\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa que lo que denominan ustedes modernizaci\u00f3n de las\n    administraciones p\u00fablicas puede hacerse al margen de las previsiones\n    constitucionales y estatutarias en materia de distribuci\u00f3n de\n    competencias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [1, 2, 3], "concierto econ\u00f3mico": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Proyecto de ley tras proyecto de ley y sobre todo real\n    decreto-ley tras real decreto-ley ustedes dan un mordisco a las\n    instituciones forales, al Concierto Econ\u00f3mico y al Convenio Econ\u00f3mico de\n    Navarra; proyecto de ley tras proyecto de ley, real decreto-ley tras real\n    decreto-ley dan verdaderos mordiscos vulnerando la disposici\u00f3n adicional\n    primera de la Constituci\u00f3n, vulnerando la Ley 12/2002, del Concierto\n    Econ\u00f3mico, y su consagraci\u00f3n y legitimaci\u00f3n por el Tribunal de\n    Luxemburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    legislatura posee diversas siluetas y una de ellas la hemos visto hoy\n    f\u00edsicamente -estas goteras que provocan todo tipo de reflexiones\n    aleg\u00f3ricas y en lo que no nos vamos a detener, se\u00f1or ministro-, pero una\n    de las siluetas -la que m\u00e1s nos preocupa- es la recentralizaci\u00f3n de\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n recentralizando competencias hasta el nivel\n    de amortizar el Estado auton\u00f3mico casi, o sin casi, en su totalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 1.1.\u00aa de la Constituci\u00f3n\n    -que no es un t\u00edtulo atributivo de competencias- como elemento de\n    atribuci\u00f3n de competencias impropio, puesto que es un principio general;\n    la incorporaci\u00f3n del derecho comunitario, de las directivas, que tambi\u00e9n\n    las utilizan para recentralizar competencias, y, tras la reforma del\n    art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n, la aplicaci\u00f3n como una verdadera\n    motosierra de la Ley de Estabilidad Presupuestaria, vulnerando\n    competencias que afectan a las instituciones forales y a las\n    instituciones generales desde una perspectiva de flujos financieros y\n    flujos tributarios... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "pa\u00eds vasco": [2], "pol\u00edtico": [4, 5], "pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La realidad de pr\u00e1cticamente dieciocho\n    meses ha demostrado que el Estado de las autonom\u00edas es gobernable;\n    gracias al esfuerzo de esas autonom\u00edas, junto a corporaciones locales y\n    Administraci\u00f3n General del Estado, Espa\u00f1a entera y el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n\n    saliendo de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad de pr\u00e1cticamente dieciocho\n    meses ha demostrado que el Estado de las autonom\u00edas es gobernable;\n    gracias al esfuerzo de esas autonom\u00edas, junto a corporaciones locales y\n    Administraci\u00f3n General del Estado, Espa\u00f1a entera y el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n\n    saliendo de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad de pr\u00e1cticamente dieciocho\n    meses ha demostrado que el Estado de las autonom\u00edas es gobernable;\n    gracias al esfuerzo de esas autonom\u00edas, junto a corporaciones locales y\n    Administraci\u00f3n General del Estado, Espa\u00f1a entera y el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n\n    saliendo de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad de pr\u00e1cticamente dieciocho\n    meses ha demostrado que el Estado de las autonom\u00edas es gobernable;\n    gracias al esfuerzo de esas autonom\u00edas, junto a corporaciones locales y\n    Administraci\u00f3n General del Estado, Espa\u00f1a entera y el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n\n    saliendo de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que definir el suyo como un discurso pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    Olabarr\u00eda, con mucho gusto podemos y debemos aclarar esos t\u00e9rminos con su\n    grupo pol\u00edtico para evitar equ\u00edvocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entretanto, las instituciones catalanas, la\n    Generalitat en concreto, ha reducido solo en el primer semestre de este\n    a\u00f1o la inversi\u00f3n en sanidad en un 20 %, las ayudas sociales en un 15 % y\n    la educaci\u00f3n en un 10 %, y adem\u00e1s hay o se habla de unos 50.000 ni\u00f1os con\n    problemas de malnutrici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es clara: \u00bfqu\u00e9 van a hacer\n    ustedes, qu\u00e9 va a hacer el Gobierno para impedir que las transferencias\n    del Estado sirvan para subvencionar pol\u00edticas que se hacen a costa de\n    derechos b\u00e1sicos, como el derecho a la educaci\u00f3n o el derecho a la\n    sanidad, y adem\u00e1s a costa de todos los catalanes, est\u00e9n de acuerdo o no\n    con esas demostraciones, y subvencionadas por todos los ciudadanos\n    espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que tenemos que dejar establecido\n    es que cuando estamos aplicando el Fondo de liquidez auton\u00f3mico o el\n    mecanismo de proveedores lo que hace el Estado es pagar factura a factura\n    y, por tanto, factura a factura identificamos que estas se dedican a\n    financiar los servicios p\u00fablicos esenciales de los catalanes: educaci\u00f3n,\n    sanidad y servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s estamos\n    alimentando -pagando nosotros- algo lamentable, que es esa propaganda\n    goebbeliana que culpa a Espa\u00f1a de las dificultades catalanas y por lo\n    tanto promete que si se obtiene la independencia la felicidad est\u00e1\n    asegurada e incluso disminuir\u00e1 el paro por arte de magia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una comunidad rica como Catalu\u00f1a\n    es la que m\u00e1s ha retrocedido en prestaciones del Estado del bienestar,\n    que adem\u00e1s, como digo, no solo tienen que ver con derechos fundamentales\n    como sanidad y educaci\u00f3n, sino con las dos inversiones m\u00e1s importantes en\n    cualquier sociedad desarrollada y en cualquier Estado solvente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "educaci\u00f3n": [1], "seguridad": [2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted observar\u00e1 que en el a\u00f1o 2012 fueron a Catalu\u00f1a 1.822 millones de\n    euros que se distribuyeron entre pagos de deuda de Seguridad Social, que\n    fueron 655 millones de euros, conciertos sanitarios, conciertos\n    educativos, conciertos de servicios sociales, convenios con farmacias,\n    comprendiendo el subtotal de sanidad, educaci\u00f3n y servicios sociales 927\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted observar\u00e1 que en el a\u00f1o 2012 fueron a Catalu\u00f1a 1.822 millones de\n    euros que se distribuyeron entre pagos de deuda de Seguridad Social, que\n    fueron 655 millones de euros, conciertos sanitarios, conciertos\n    educativos, conciertos de servicios sociales, convenios con farmacias,\n    comprendiendo el subtotal de sanidad, educaci\u00f3n y servicios sociales 927\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted observar\u00e1 que en el a\u00f1o 2012 fueron a Catalu\u00f1a 1.822 millones de\n    euros que se distribuyeron entre pagos de deuda de Seguridad Social, que\n    fueron 655 millones de euros, conciertos sanitarios, conciertos\n    educativos, conciertos de servicios sociales, convenios con farmacias,\n    comprendiendo el subtotal de sanidad, educaci\u00f3n y servicios sociales 927\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, con mucho gusto voy a dar a su grupo\n    pol\u00edtico y a toda la C\u00e1mara el relato num\u00e9rico de qu\u00e9 pagos se han\n    realizado a la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a en el a\u00f1o 2012 en relaci\u00f3n\n    con los vencimientos de deuda e intereses y el pago derivado del FLA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos lo mismo, la misma identidad,\n    y desde esa identidad tenemos que resolver los problemas de crisis\n    econ\u00f3mica, de paro, de los catalanes y de todos los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo dem\u00e1s, insistir a\n    todos, y al se\u00f1or diputado, en que desde la perspectiva del Gobierno, y\n    seguro que coincidiendo con la mayor\u00eda de los catalanes, lo importante es\n    salir de la crisis econ\u00f3mica, lo importante es volver a crear empleo, lo\n    importante es que la Generalitat de Catalu\u00f1a, como instituci\u00f3n, vuelva a\n    financiarse correcta y abiertamente en los mercados y lo importante es\n    que fortalezcamos los mecanismos de cohesi\u00f3n entre los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos totalmente de acuerdo y nosotros\n    hemos presentado un mont\u00f3n, much\u00edsimas propuestas en esta direcci\u00f3n de\n    luchar contra el paro, generar empleo, generar confianza, motivar la\n    inversi\u00f3n, pero al mismo tiempo usted entender\u00e1, y seguramente estar\u00e1 de\n    acuerdo con nosotros, que en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 siempre hemos mantenido\n    que si Catalu\u00f1a va bien, Espa\u00f1a va mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y en un\n    momento como el que atravesamos como sociedad, el objetivo prioritario\n    debe estar claro, es la crisis econ\u00f3mica, es recuperar la confianza de\n    los ciudadanos en s\u00ed mismos, en su capacidad de emprender, y recuperar la\n    confianza de las instituciones espa\u00f1olas y mostrar que el Estado de las\n    autonom\u00edas en Espa\u00f1a, como antes dec\u00eda, es un Estado gobernable desde la\n    lealtad institucional entre sus gobernantes y sus instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "pa\u00eds": [0], "competencias": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds no se puede gobernar a golpe de\n    ocurrencias que salen del campus de la FAES. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta reforma, en\n    Andaluc\u00eda habr\u00e1 4.000 plazas de residencias para mayores que pueden\n    desaparecer, 97.000 andaluces se quedar\u00e1n sin ayuda a domicilio y 40.000\n    empleados p\u00fablicos ir\u00e1n a la cola del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un ataque contra la autonom\u00eda municipal,\n    pilar b\u00e1sico de nuestro modelo de convivencia, de democracia y de\n    participaci\u00f3n ciudadana, justo cuando necesitamos ayuntamientos m\u00e1s\n    fuertes, con competencias y financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y abre un nuevo frente con las\n    autonom\u00edas, pues su reforma vulnera al menos quince art\u00edculos del\n    Estatuto de Andaluc\u00eda, que consagra un n\u00famero de competencias propio, de\n    las corporaciones locales, que ahora, con los recortes, quieren liquidar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "gobiernos socialistas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Monago se ha esmerado tanto por responder a sus deseos en\n    lugar de responder al compromiso que tiene con las ciudadanas y los\n    ciudadanos extreme\u00f1os que ha cumplido con ansia el objetivo de d\u00e9ficit\n    marcado, y yo le voy a decir c\u00f3mo lo ha conseguido: recortando el gasto,\n    deteriorando as\u00ed los servicios p\u00fablicos, destruyendo el tejido\n    empresarial y alcanzando una insoportable e hist\u00f3rica tasa de paro que ha\n    mermado la calidad de vida de los extreme\u00f1os generando desigualdad y\n    pobreza, y adem\u00e1s aumentando ingresos gracias a las sentencias que dieron\n    la raz\u00f3n a los Gobiernos socialistas -frente a sus recursos- sobre el\n    impuesto bancario o con el pago de la deuda sanitaria de las\n    transferencias, o financi\u00e1ndose, como est\u00e1n haciendo de manera\n    vergonzante, a costa de no devolver a los pensionistas el super\u00e1vit, la\n    demas\u00eda del repago farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Monago se ha esmerado tanto por responder a sus deseos en\n    lugar de responder al compromiso que tiene con las ciudadanas y los\n    ciudadanos extreme\u00f1os que ha cumplido con ansia el objetivo de d\u00e9ficit\n    marcado, y yo le voy a decir c\u00f3mo lo ha conseguido: recortando el gasto,\n    deteriorando as\u00ed los servicios p\u00fablicos, destruyendo el tejido\n    empresarial y alcanzando una insoportable e hist\u00f3rica tasa de paro que ha\n    mermado la calidad de vida de los extreme\u00f1os generando desigualdad y\n    pobreza, y adem\u00e1s aumentando ingresos gracias a las sentencias que dieron\n    la raz\u00f3n a los Gobiernos socialistas -frente a sus recursos- sobre el\n    impuesto bancario o con el pago de la deuda sanitaria de las\n    transferencias, o financi\u00e1ndose, como est\u00e1n haciendo de manera\n    vergonzante, a costa de no devolver a los pensionistas el super\u00e1vit, la\n    demas\u00eda del repago farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pol\u00edtico": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, Extremadura necesita apoyo del Gobierno de Espa\u00f1a y, no le\n    quepa duda, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 apoyando a Extremadura\n    para que pronto sea capaz de reducir sus tasas de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero entiendo el sentido y el sentido pol\u00edtico de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo le voy a decir, de\n    verdad, cu\u00e1les son las compensaciones que han hecho ustedes a\n    Extremadura: reducir la inversi\u00f3n por habitante un 30 %; eliminar el AVE\n    d\u00e1ndonos el cambiazo por un tren di\u00e9sel, que ya veremos cu\u00e1ndo llega;\n    sustituir\n    un plan de empleo de 20 millones cuando la tasa de paro era muy inferior\n    por uno de 4 millones; reducir los fondos europeos en m\u00e1s de 700\n    millones, o incumplir el pago de la deuda hist\u00f3rica, cuyo plazo venci\u00f3\n    hace ya un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LOS\n    PROP\u00d3SITOS DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR PARA\n    CORREGIR LA SOBREFINANCIACI\u00d3N DE QUE DISFRUTAN EL PA\u00cdS VASCO Y NAVARRA\n    POR SU PECULIAR SISTEMA DE FINANCIACI\u00d3N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [34, 35, 36, 37, 38], "pa\u00eds vasco": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "competencias": [39, 40, 41], "vasco": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, a\n    estas alturas nadie puede negar que debido al r\u00e9gimen de Concierto\n    Econ\u00f3mico, tanto la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco como la Foral de\n    Navarra gozan de una sobrefinanciaci\u00f3n que rompe con unos principios\n    fundamentales en cualquier Estado democr\u00e1tico y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no ocurre ni en el Pa\u00eds\n    Vasco ni en Navarra en la actualidad, cosa que no niegan siquiera los\n    beneficiarios, lo que pasa es que los beneficiarios tienden a invocar una\n    justificaci\u00f3n que usted tambi\u00e9n ha utilizado en alguna ocasi\u00f3n y que es\n    la de que estos son derechos hist\u00f3ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensemos en lo que pasa en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds Vasco tiene para 2.100.000 habitantes nada menos que tres\n    haciendas forales, cuatro a\u00f1adiendo la Hacienda auton\u00f3mica, y deja al\n    Parlamento vasco sin competencias fiscales,\n    lo cual es una anomal\u00eda democr\u00e1tica realmente llamativa cuando se sabe que\n    en todo r\u00e9gimen parlamentario la ley m\u00e1s importante es la Ley de\n    Presupuestos y es la principal competencia de un parlamento: aprobar o no\n    los presupuestos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues en el Pa\u00eds Vasco esto no existe debido a\n    este anacronismo foral, que de todas maneras todo el mundo defiende all\u00ed\n    porque les supone una serie de ventajas, de ventajismos, verdaderamente\n    golosos e interesantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como de todas maneras ha habido una constante\n    protesta fuera del Pa\u00eds Vasco y de Navarra, que ha ido en aumento con la\n    crisis por este r\u00e9gimen fiscal, ya hace algunos a\u00f1os, en 2010, el\n    Gobierno del se\u00f1or Zapatero pact\u00f3 con el Partido Nacionalista Vasco el\n    blindaje de las normas forales, con lo cual se consigui\u00f3 adem\u00e1s una\n    verdadera aberraci\u00f3n jur\u00eddico-normativa: colocar a unas normas que ni\n    siquiera tienen rango de ley porque son normas administrativas de una\n    Administraci\u00f3n local, de una diputaci\u00f3n foral, al margen del\n    Contencioso-administrativo, obligando a todo el mundo que quisiera\n    recurrir la Ley del Cupo a recurrir nada menos que al Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    resumir la cuesti\u00f3n, consiste en que las comunidades aut\u00f3nomas que no son\n    el Pa\u00eds Vasco y Catalu\u00f1a est\u00e1n subvencionando y mejorando la financiaci\u00f3n\n    que estas comunidades aut\u00f3nomas tienen, cuando son, por cierto, dos de\n    las comunidades, junto con Madrid, con un producto interior bruto per\n    c\u00e1pita m\u00e1s alto y las m\u00e1s cercanas a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: La contribuci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco a la\n    Hacienda estatal es muy inferior a lo que deber\u00eda ser el acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n b\u00e1sica actualmente en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la valoraci\u00f3n de las cargas estatales no asumidas por el Pa\u00eds\n    Vasco, que se recoge en los anexos de las leyes quinquenales, est\u00e1\n    fuertemente sesgada a la baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y segundo, el ajuste por IVA se realiza\n    utilizando valores desfasados de los coeficientes que recogen el peso del\n    Pa\u00eds Vasco en el consumo nacional y en la base del impuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds\n    Vasco y Navarra gracias a un sistema muy complicado, porque por una parte\n    la Ley del Concierto se concreta en la Ley del Cupo -el problema est\u00e1 en\n    la Ley del Cupo-, consiguen una sobrefinanciaci\u00f3n a la que sencillamente\n    no tiene derecho -por eso es un sistema injusto-, y los que est\u00e1n\n    financiando este exceso de capacidad de gasto sobre la media y lo que les\n    corresponder\u00eda en un r\u00e9gimen fiscal justo, son las comunidades aut\u00f3nomas\n    que producen m\u00e1s o aquellas m\u00e1s desfavorecidas, porque adem\u00e1s ni el Pa\u00eds\n    Vasco ni Navarra contribuyen a las diferentes inversiones de\n    interequilibrio regional, aparte del r\u00e9gimen de solidaridad\n    interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el\n    c\u00e1lculo del cupo fuera algo transparente y se llegara a una conclusi\u00f3n\n    fiscalmente equilibrada y racional, ocurrir\u00eda que el concierto dejar\u00eda de\n    tener inter\u00e9s porque ser\u00eda un sistema simplemente engorroso, un sistema\n    fastidioso que llevar\u00eda a que al final en el Pa\u00eds Vasco y Navarra no\n    tuvieran que hacer otra cosa que aportar lo que aportan a la caja com\u00fan\n    Madrid, Catalu\u00f1a, Baleares, La Rioja o quien sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, a\n    estas alturas nadie puede negar que debido al r\u00e9gimen de Concierto\n    Econ\u00f3mico, tanto la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco como la Foral de\n    Navarra gozan de una sobrefinanciaci\u00f3n que rompe con unos principios\n    fundamentales en cualquier Estado democr\u00e1tico y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no ocurre ni en el Pa\u00eds\n    Vasco ni en Navarra en la actualidad, cosa que no niegan siquiera los\n    beneficiarios, lo que pasa es que los beneficiarios tienden a invocar una\n    justificaci\u00f3n que usted tambi\u00e9n ha utilizado en alguna ocasi\u00f3n y que es\n    la de que estos son derechos hist\u00f3ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto al Concierto Econ\u00f3mico vasco y el Concierto navarro, voy a\n    referirme indistintamente a ambas cosas como concierto econ\u00f3mico, datan\n    el navarro de 1887 y el vasco de 1878 respectivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que mientras los dem\u00e1s arreglos t\u00edpicos del r\u00e9gimen canovista\n    fueron cayendo con el paso del tiempo y mientras que ahora nadie invoca\n    el proteccionismo -nadie sensato- como un ejemplo de progreso econ\u00f3mico y\n    una instituci\u00f3n que haya que defender sino todo lo contrario, sin\n    embargo, por diferentes avatares hist\u00f3ricos que no vienen al caso, el\n    Concierto Econ\u00f3mico vasco y el Convenio navarro se han quedado revestidos\n    como digo con ese aura de una instituci\u00f3n ancestral y venerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensemos en lo que pasa en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds Vasco tiene para 2.100.000 habitantes nada menos que tres\n    haciendas forales, cuatro a\u00f1adiendo la Hacienda auton\u00f3mica, y deja al\n    Parlamento vasco sin competencias fiscales,\n    lo cual es una anomal\u00eda democr\u00e1tica realmente llamativa cuando se sabe que\n    en todo r\u00e9gimen parlamentario la ley m\u00e1s importante es la Ley de\n    Presupuestos y es la principal competencia de un parlamento: aprobar o no\n    los presupuestos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues en el Pa\u00eds Vasco esto no existe debido a\n    este anacronismo foral, que de todas maneras todo el mundo defiende all\u00ed\n    porque les supone una serie de ventajas, de ventajismos, verdaderamente\n    golosos e interesantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como de todas maneras ha habido una constante\n    protesta fuera del Pa\u00eds Vasco y de Navarra, que ha ido en aumento con la\n    crisis por este r\u00e9gimen fiscal, ya hace algunos a\u00f1os, en 2010, el\n    Gobierno del se\u00f1or Zapatero pact\u00f3 con el Partido Nacionalista Vasco el\n    blindaje de las normas forales, con lo cual se consigui\u00f3 adem\u00e1s una\n    verdadera aberraci\u00f3n jur\u00eddico-normativa: colocar a unas normas que ni\n    siquiera tienen rango de ley porque son normas administrativas de una\n    Administraci\u00f3n local, de una diputaci\u00f3n foral, al margen del\n    Contencioso-administrativo, obligando a todo el mundo que quisiera\n    recurrir la Ley del Cupo a recurrir nada menos que al Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    resumir la cuesti\u00f3n, consiste en que las comunidades aut\u00f3nomas que no son\n    el Pa\u00eds Vasco y Catalu\u00f1a est\u00e1n subvencionando y mejorando la financiaci\u00f3n\n    que estas comunidades aut\u00f3nomas tienen, cuando son, por cierto, dos de\n    las comunidades, junto con Madrid, con un producto interior bruto per\n    c\u00e1pita m\u00e1s alto y las m\u00e1s cercanas a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: La contribuci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco a la\n    Hacienda estatal es muy inferior a lo que deber\u00eda ser el acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n b\u00e1sica actualmente en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la valoraci\u00f3n de las cargas estatales no asumidas por el Pa\u00eds\n    Vasco, que se recoge en los anexos de las leyes quinquenales, est\u00e1\n    fuertemente sesgada a la baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y segundo, el ajuste por IVA se realiza\n    utilizando valores desfasados de los coeficientes que recogen el peso del\n    Pa\u00eds Vasco en el consumo nacional y en la base del impuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds\n    Vasco y Navarra gracias a un sistema muy complicado, porque por una parte\n    la Ley del Concierto se concreta en la Ley del Cupo -el problema est\u00e1 en\n    la Ley del Cupo-, consiguen una sobrefinanciaci\u00f3n a la que sencillamente\n    no tiene derecho -por eso es un sistema injusto-, y los que est\u00e1n\n    financiando este exceso de capacidad de gasto sobre la media y lo que les\n    corresponder\u00eda en un r\u00e9gimen fiscal justo, son las comunidades aut\u00f3nomas\n    que producen m\u00e1s o aquellas m\u00e1s desfavorecidas, porque adem\u00e1s ni el Pa\u00eds\n    Vasco ni Navarra contribuyen a las diferentes inversiones de\n    interequilibrio regional, aparte del r\u00e9gimen de solidaridad\n    interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el\n    c\u00e1lculo del cupo fuera algo transparente y se llegara a una conclusi\u00f3n\n    fiscalmente equilibrada y racional, ocurrir\u00eda que el concierto dejar\u00eda de\n    tener inter\u00e9s porque ser\u00eda un sistema simplemente engorroso, un sistema\n    fastidioso que llevar\u00eda a que al final en el Pa\u00eds Vasco y Navarra no\n    tuvieran que hacer otra cosa que aportar lo que aportan a la caja com\u00fan\n    Madrid, Catalu\u00f1a, Baleares, La Rioja o quien sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, a\n    estas alturas nadie puede negar que debido al r\u00e9gimen de Concierto\n    Econ\u00f3mico, tanto la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco como la Foral de\n    Navarra gozan de una sobrefinanciaci\u00f3n que rompe con unos principios\n    fundamentales en cualquier Estado democr\u00e1tico y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds Vasco tiene para 2.100.000 habitantes nada menos que tres\n    haciendas forales, cuatro a\u00f1adiendo la Hacienda auton\u00f3mica, y deja al\n    Parlamento vasco sin competencias fiscales,\n    lo cual es una anomal\u00eda democr\u00e1tica realmente llamativa cuando se sabe que\n    en todo r\u00e9gimen parlamentario la ley m\u00e1s importante es la Ley de\n    Presupuestos y es la principal competencia de un parlamento: aprobar o no\n    los presupuestos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues en el Pa\u00eds Vasco esto no existe debido a\n    este anacronismo foral, que de todas maneras todo el mundo defiende all\u00ed\n    porque les supone una serie de ventajas, de ventajismos, verdaderamente\n    golosos e interesantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como de todas maneras ha habido una constante\n    protesta fuera del Pa\u00eds Vasco y de Navarra, que ha ido en aumento con la\n    crisis por este r\u00e9gimen fiscal, ya hace algunos a\u00f1os, en 2010, el\n    Gobierno del se\u00f1or Zapatero pact\u00f3 con el Partido Nacionalista Vasco el\n    blindaje de las normas forales, con lo cual se consigui\u00f3 adem\u00e1s una\n    verdadera aberraci\u00f3n jur\u00eddico-normativa: colocar a unas normas que ni\n    siquiera tienen rango de ley porque son normas administrativas de una\n    Administraci\u00f3n local, de una diputaci\u00f3n foral, al margen del\n    Contencioso-administrativo, obligando a todo el mundo que quisiera\n    recurrir la Ley del Cupo a recurrir nada menos que al Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    resumir la cuesti\u00f3n, consiste en que las comunidades aut\u00f3nomas que no son\n    el Pa\u00eds Vasco y Catalu\u00f1a est\u00e1n subvencionando y mejorando la financiaci\u00f3n\n    que estas comunidades aut\u00f3nomas tienen, cuando son, por cierto, dos de\n    las comunidades, junto con Madrid, con un producto interior bruto per\n    c\u00e1pita m\u00e1s alto y las m\u00e1s cercanas a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: La contribuci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco a la\n    Hacienda estatal es muy inferior a lo que deber\u00eda ser el acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n b\u00e1sica actualmente en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y segundo, el ajuste por IVA se realiza\n    utilizando valores desfasados de los coeficientes que recogen el peso del\n    Pa\u00eds Vasco en el consumo nacional y en la base del impuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el\n    c\u00e1lculo del cupo fuera algo transparente y se llegara a una conclusi\u00f3n\n    fiscalmente equilibrada y racional, ocurrir\u00eda que el concierto dejar\u00eda de\n    tener inter\u00e9s porque ser\u00eda un sistema simplemente engorroso, un sistema\n    fastidioso que llevar\u00eda a que al final en el Pa\u00eds Vasco y Navarra no\n    tuvieran que hacer otra cosa que aportar lo que aportan a la caja com\u00fan\n    Madrid, Catalu\u00f1a, Baleares, La Rioja o quien sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a hacer a continuaci\u00f3n una breve exposici\u00f3n para explicar, en primer\n    lugar, que no son derechos hist\u00f3ricos ni tal cosa es posible en un\n    r\u00e9gimen constitucional, y que adem\u00e1s el r\u00e9gimen de concierto econ\u00f3mico es\n    un r\u00e9gimen sumamente injusto y opaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En opini\u00f3n de\n    nuestro grupo y de muchas otras personas, entre ellas la mayor parte de\n    los expertos fiscales independientes que hay en Espa\u00f1a, el r\u00e9gimen de\n    concierto econ\u00f3mico es un r\u00e9gimen anacr\u00f3nico, es adem\u00e1s un r\u00e9gimen\n    injusto y es adem\u00e1s opaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto al Concierto Econ\u00f3mico vasco y el Concierto navarro, voy a\n    referirme indistintamente a ambas cosas como concierto econ\u00f3mico, datan\n    el navarro de 1887 y el vasco de 1878 respectivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que mientras los dem\u00e1s arreglos t\u00edpicos del r\u00e9gimen canovista\n    fueron cayendo con el paso del tiempo y mientras que ahora nadie invoca\n    el proteccionismo -nadie sensato- como un ejemplo de progreso econ\u00f3mico y\n    una instituci\u00f3n que haya que defender sino todo lo contrario, sin\n    embargo, por diferentes avatares hist\u00f3ricos que no vienen al caso, el\n    Concierto Econ\u00f3mico vasco y el Convenio navarro se han quedado revestidos\n    como digo con ese aura de una instituci\u00f3n ancestral y venerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a alguien se le pudiera hacer esta\n    acusaci\u00f3n es al concierto econ\u00f3mico, puesto que las tres comunidades que\n    m\u00e1s est\u00e1n subvencionando a Euskadi y a Navarra son Madrid, Catalu\u00f1a y\n    Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni son antiqu\u00edsimas ni fue un tipo de acuerdo basado en\n    ning\u00fan tipo de derecho hist\u00f3rico a algo especial que los dem\u00e1s no\n    tuvieran, simplemente fue un arreglo peculiar porque a las \u00e9lites vascas,\n    leales al r\u00e9gimen isabelino, lo que les interesaba del R\u00e9gimen Foral era\n    la especificidad fiscal y, sobre todo, la capacidad de inversi\u00f3n en\n    infraestructuras y en competencias econ\u00f3micas, cosas que, por cierto, en\n    algunos casos fueron bien utilizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds Vasco tiene para 2.100.000 habitantes nada menos que tres\n    haciendas forales, cuatro a\u00f1adiendo la Hacienda auton\u00f3mica, y deja al\n    Parlamento vasco sin competencias fiscales,\n    lo cual es una anomal\u00eda democr\u00e1tica realmente llamativa cuando se sabe que\n    en todo r\u00e9gimen parlamentario la ley m\u00e1s importante es la Ley de\n    Presupuestos y es la principal competencia de un parlamento: aprobar o no\n    los presupuestos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que da a estas administraciones un 60 % m\u00e1s de\n    gastos, seg\u00fan algunos c\u00e1lculos, por ejemplo, que a Madrid con las mismas\n    competencias e incluso m\u00e1s de un 70 % que a Catalu\u00f1a, como digo, con las\n    mismas competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [24], "seguridad social": [19], "paro": [20], "seguridad": [22, 23], "pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds vasco": [15, 16, 17, 18], "concierto econ\u00f3mico": [21], "vasco": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a es un pa\u00eds\n    con una arquitectura institucional financiera muy complicada, muy dif\u00edcil\n    de entender, que tambi\u00e9n se lo voy a expresar de una manera lo m\u00e1s\n    sencilla posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vivimos en un\n    pa\u00eds de arquitectura institucional compleja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a estar reinvent\u00e1ndonos el pa\u00eds porque as\u00ed no podemos trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos\n    a reformar la Constituci\u00f3n, vamos a revisar aquello que est\u00e1 en los\n    ancestros hist\u00f3ricos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las haciendas forales no protegieron de\n    las crisis industriales al Pa\u00eds Vasco en los a\u00f1os ochenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo vivi\u00f3 el\n    Pa\u00eds Vasco unas crisis feroces en esta democracia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos por delante una tarea: revisar el sistema de\n    financiaci\u00f3n auton\u00f3mica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay pa\u00eds del mundo que se pueda constituir\n    sobre haciendas forales y si Espa\u00f1a lo puede hacer es tambi\u00e9n por el\n    tama\u00f1o -como usted ha se\u00f1alado correctamente- del propio Pa\u00eds Vasco y de\n    la propia Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos van a encontrar en ese\n    planteamiento, pero muy leg\u00edtimamente ustedes, en el ejercicio de su\n    derecho en una democracia, hacen sus propuestas y a partir de ello\n    nosotros les explicaremos el porqu\u00e9 no coincidimos con determinados\n    planteamientos, con independencia de que obviamente estamos negociando el\n    cupo con la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n la aportaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen general, a la financiaci\u00f3n del Estado por parte de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, estoy convencido de que podemos y debemos aspirar en un\n    futuro a liderar tambi\u00e9n en Europa un crecimiento econ\u00f3mico creador de\n    empleo siempre que no estemos todo el d\u00eda debatiendo sobre los mimbres\n    pol\u00edticos de un pa\u00eds que los tiene bien asentados, que los tiene bien\n    consolidados porque no est\u00e1 ah\u00ed el origen de nuestros problemas\n    econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las haciendas forales no protegieron de\n    las crisis industriales al Pa\u00eds Vasco en los a\u00f1os ochenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo vivi\u00f3 el\n    Pa\u00eds Vasco unas crisis feroces en esta democracia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2002 yo, como ministro de Hacienda, tuve el\n    honor de aprobar el primer Concierto Econ\u00f3mico vasco sin fecha de\n    caducidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay pa\u00eds del mundo que se pueda constituir\n    sobre haciendas forales y si Espa\u00f1a lo puede hacer es tambi\u00e9n por el\n    tama\u00f1o -como usted ha se\u00f1alado correctamente- del propio Pa\u00eds Vasco y de\n    la propia Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos van a encontrar en ese\n    planteamiento, pero muy leg\u00edtimamente ustedes, en el ejercicio de su\n    derecho en una democracia, hacen sus propuestas y a partir de ello\n    nosotros les explicaremos el porqu\u00e9 no coincidimos con determinados\n    planteamientos, con independencia de que obviamente estamos negociando el\n    cupo con la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n la aportaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen general, a la financiaci\u00f3n del Estado por parte de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las haciendas forales no protegieron de\n    las crisis industriales al Pa\u00eds Vasco en los a\u00f1os ochenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo vivi\u00f3 el\n    Pa\u00eds Vasco unas crisis feroces en esta democracia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay pa\u00eds del mundo que se pueda constituir\n    sobre haciendas forales y si Espa\u00f1a lo puede hacer es tambi\u00e9n por el\n    tama\u00f1o -como usted ha se\u00f1alado correctamente- del propio Pa\u00eds Vasco y de\n    la propia Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos van a encontrar en ese\n    planteamiento, pero muy leg\u00edtimamente ustedes, en el ejercicio de su\n    derecho en una democracia, hacen sus propuestas y a partir de ello\n    nosotros les explicaremos el porqu\u00e9 no coincidimos con determinados\n    planteamientos, con independencia de que obviamente estamos negociando el\n    cupo con la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n la aportaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen general, a la financiaci\u00f3n del Estado por parte de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando presentamos la evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit del Estado\n    en contabilidad nacional en el mes de julio, esa cifra tiene elementos de\n    confusi\u00f3n, porque aunque se insista en la nota de prensa que acompa\u00f1a a\n    la cifra, est\u00e1 en las relaciones financieras entre las diferentes\n    administraciones de Espa\u00f1a, incluida la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora resultar\u00e1 que en Espa\u00f1a las diferencias de\n    renta y las diferencias entre los niveles de paro se deben a los\n    reg\u00edmenes de financiaci\u00f3n de sus administraciones territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2002 yo, como ministro de Hacienda, tuve el\n    honor de aprobar el primer Concierto Econ\u00f3mico vasco sin fecha de\n    caducidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando presentamos la evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit del Estado\n    en contabilidad nacional en el mes de julio, esa cifra tiene elementos de\n    confusi\u00f3n, porque aunque se insista en la nota de prensa que acompa\u00f1a a\n    la cifra, est\u00e1 en las relaciones financieras entre las diferentes\n    administraciones de Espa\u00f1a, incluida la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso\n    hay que hacerlo con los par\u00e1metros, con las bases que nos da nuestra\n    Constituci\u00f3n, y hay que hacerlo con la seguridad y con la fiabilidad de\n    que esa misma Constituci\u00f3n nos permiti\u00f3 en el pasado llegar a cotas de\n    prosperidad y creaci\u00f3n de empleo ejemplares en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos echemos m\u00e1s problemas pol\u00edticos a la espalda;\n    seamos pr\u00e1cticos de una vez y dediquemos nuestra energ\u00eda a luchar contra\n    la crisis econ\u00f3mica, a vencer a esa crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [3], "pa\u00eds": [0, 1], "vasco": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sobre todo\n    para que el pa\u00eds sea como queremos que sea los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes aceptan que\n    no hay m\u00e1s remedio que pasar por el aro de la Ley del Cupo, entre otras\n    cosas, porque as\u00ed quiz\u00e1s su partido en el Pa\u00eds Vasco y en Navarra hereda\n    a los que est\u00e1n ahora con el compromiso de no cambiar nada y no tocar\n    ning\u00fan privilegio\n    de nadie, pues d\u00edganlo, y entonces los ciudadanos sabr\u00e1n a qu\u00e9 atenerse,\n    los ciudadanos de Madrid, de Catalu\u00f1a, de Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes aceptan que\n    no hay m\u00e1s remedio que pasar por el aro de la Ley del Cupo, entre otras\n    cosas, porque as\u00ed quiz\u00e1s su partido en el Pa\u00eds Vasco y en Navarra hereda\n    a los que est\u00e1n ahora con el compromiso de no cambiar nada y no tocar\n    ning\u00fan privilegio\n    de nadie, pues d\u00edganlo, y entonces los ciudadanos sabr\u00e1n a qu\u00e9 atenerse,\n    los ciudadanos de Madrid, de Catalu\u00f1a, de Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes aceptan que\n    no hay m\u00e1s remedio que pasar por el aro de la Ley del Cupo, entre otras\n    cosas, porque as\u00ed quiz\u00e1s su partido en el Pa\u00eds Vasco y en Navarra hereda\n    a los que est\u00e1n ahora con el compromiso de no cambiar nada y no tocar\n    ning\u00fan privilegio\n    de nadie, pues d\u00edganlo, y entonces los ciudadanos sabr\u00e1n a qu\u00e9 atenerse,\n    los ciudadanos de Madrid, de Catalu\u00f1a, de Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6, 7, 8, 9, 10], "paro": [4, 5], "pa\u00eds": [0], "pa\u00eds vasco": [3], "reforma laboral": [11], "pol\u00edtico": [12, 13], "vasco": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfEn\n    Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la soluci\u00f3n a los problemas econ\u00f3micos de\n    Espa\u00f1a, la crisis, el paro, es compatible con la existencia de las\n    haciendas forales, y nadie, ning\u00fan experto, puede llegar a la conclusi\u00f3n\n    de que la salida de la crisis estar\u00eda en, pongamos el caso, un incremento\n    del cupo vasco en un 10 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn\n    Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn\n    Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la soluci\u00f3n a los problemas econ\u00f3micos de\n    Espa\u00f1a, la crisis, el paro, es compatible con la existencia de las\n    haciendas forales, y nadie, ning\u00fan experto, puede llegar a la conclusi\u00f3n\n    de que la salida de la crisis estar\u00eda en, pongamos el caso, un incremento\n    del cupo vasco en un 10 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que realmente tenemos\n    que hacer, e insisto en la idea fundamental del debate de esta ma\u00f1ana: la\n    crisis econ\u00f3mica, la crisis del paro, no tiene ra\u00edz en las instituciones\n    pol\u00edticas del Estado de las autonom\u00edas de Espa\u00f1a, no es la causa, es\n    otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hoy est\u00e1 teniendo lugar en Catalu\u00f1a, aparte de que sea un\n    sentimiento nacionalista, tiene un trasfondo de crisis econ\u00f3mica, y hay\n    que responder a esa crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la obligaci\u00f3n de los poderes\n    pol\u00edticos y de los poderes p\u00fablicos: responder a la crisis econ\u00f3mica, a\n    esa falta de oportunidades que significa la destrucci\u00f3n de puestos de\n    trabajo de forma regular y sistem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que realmente tenemos\n    que hacer, e insisto en la idea fundamental del debate de esta ma\u00f1ana: la\n    crisis econ\u00f3mica, la crisis del paro, no tiene ra\u00edz en las instituciones\n    pol\u00edticas del Estado de las autonom\u00edas de Espa\u00f1a, no es la causa, es\n    otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La podr\u00e1 tener en que esas autonom\u00edas est\u00e9n desequilibradas\n    presupuestariamente, en que esas administraciones p\u00fablicas con sus\n    d\u00e9ficits est\u00e9n abundando en la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estudiaremos desde los\n    \u00e1mbitos del Gobierno con atenci\u00f3n, pero sobre todo le invito a que desde\n    su grupo pol\u00edtico, desde UPyD, hagan propuestas constructivas en un\n    momento pol\u00edticamente sensible como es el que est\u00e1 atravesando Espa\u00f1a,\n    propuestas que no creen m\u00e1s agravios, que no echen le\u00f1a al fuego con\n    comparaciones entre los espa\u00f1oles, sino que sean constructivas tambi\u00e9n en\n    t\u00e9rminos de aportar soluciones a la crisis econ\u00f3mica, que es lo que\n    esperan la gran mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles, con independencia de\n    su lugar de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una\n    de las causas, no la \u00fanica, pero tambi\u00e9n lo es la falta de competitividad,\n    que es lo que el Gobierno, con sus reformas estructurales y con la\n    reforma laboral que ha tra\u00eddo a esta C\u00e1mara, est\u00e1 intentando solventar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, usted est\u00e1 haciendo la identificaci\u00f3n de un problema pol\u00edtico de\n    Espa\u00f1a en la existencia de las haciendas forales con la que yo, como\n    representante del Gobierno, no coincido en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estudiaremos desde los\n    \u00e1mbitos del Gobierno con atenci\u00f3n, pero sobre todo le invito a que desde\n    su grupo pol\u00edtico, desde UPyD, hagan propuestas constructivas en un\n    momento pol\u00edticamente sensible como es el que est\u00e1 atravesando Espa\u00f1a,\n    propuestas que no creen m\u00e1s agravios, que no echen le\u00f1a al fuego con\n    comparaciones entre los espa\u00f1oles, sino que sean constructivas tambi\u00e9n en\n    t\u00e9rminos de aportar soluciones a la crisis econ\u00f3mica, que es lo que\n    esperan la gran mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles, con independencia de\n    su lugar de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [5, 6], "seguridad": [7, 8, 9, 10, 11], "seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si ustedes han recortado por dos a\u00f1os consecutivos en sus\n    presupuestos las partidas dedicadas al fomento del empleo de manera\n    brutal, si el a\u00f1o pasado, 2012, se han destruido 850.000 puestos de\n    trabajo como consecuencia de su pol\u00edtica laboral, si se han disminuido\n    los salarios en ese mismo a\u00f1o un 5 %, si a las empresas se les siguen\n    regalando en cada decreto-ley que va saliendo desgravaciones fiscales y\n    en materia de Seguridad Social, \u00bfc\u00f3mo quieren ustedes que est\u00e9 la\n    Seguridad Social, si ustedes mismos se la est\u00e1n cargando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, cuando este mismo d\u00e9ficit surge\n    en la Seguridad Social, son los bolsillos de 9 millones de personas los\n    que tienen que pagar el pato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    en lugar de entregar decenas de miles de millones a la banca, a Bankia,\n    estos miles de millones se dedicaran a crear empleo, \u00bfno crecer\u00edan las\n    cotizaciones a la Seguridad Social y no descender\u00edan los gastos que se\n    est\u00e1n pagando por desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la riqueza fuera distribuida y no existieran\n    personas como Amancio Ortega, con 40.000 millones de euros de fortuna, y\n    al mismo tiempo millones de personas que est\u00e1n viviendo en la pobreza, es\n    evidente tambi\u00e9n que se conseguir\u00edan mayores posibilidades de que se\n    aportara m\u00e1s a las arcas p\u00fablicas y a la Seguridad Social y no existir\u00edan\n    estos d\u00e9ficits. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Euskal Herria reivindicamos un marco propio y soberano en materia de\n    Seguridad Social y de pensiones, un marco que responda a nuestras propias\n    coordenadas pol\u00edticas, sociales y sindicales, en el que no se nos\n    impongan desde fuera como se nos est\u00e1 imponiendo, por encima de estas\n    mayor\u00edas, decisiones que no queremos, decisiones que rechazamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, no es algo muy distinto de lo que\n    est\u00e1 ocurriendo con la sanidad y la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que se trata en\n    estos temas es de afirmar que no queremos una sanidad de esparadrapo,\n    mercromina y listas de espera de un a\u00f1o o de una educaci\u00f3n de pizarra a\n    pizarr\u00edn y de aulas abarrotadas y bastante cara al sol, sino que lo que\n    queremos es una educaci\u00f3n y una sanidad dignas, porque si no hay dignidad\n    y no hay suficiencia en todos estos servicios que se est\u00e1n recortando no\n    hay servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes han recortado por dos a\u00f1os consecutivos en sus\n    presupuestos las partidas dedicadas al fomento del empleo de manera\n    brutal, si el a\u00f1o pasado, 2012, se han destruido 850.000 puestos de\n    trabajo como consecuencia de su pol\u00edtica laboral, si se han disminuido\n    los salarios en ese mismo a\u00f1o un 5 %, si a las empresas se les siguen\n    regalando en cada decreto-ley que va saliendo desgravaciones fiscales y\n    en materia de Seguridad Social, \u00bfc\u00f3mo quieren ustedes que est\u00e9 la\n    Seguridad Social, si ustedes mismos se la est\u00e1n cargando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, cuando este mismo d\u00e9ficit surge\n    en la Seguridad Social, son los bolsillos de 9 millones de personas los\n    que tienen que pagar el pato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    en lugar de entregar decenas de miles de millones a la banca, a Bankia,\n    estos miles de millones se dedicaran a crear empleo, \u00bfno crecer\u00edan las\n    cotizaciones a la Seguridad Social y no descender\u00edan los gastos que se\n    est\u00e1n pagando por desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la riqueza fuera distribuida y no existieran\n    personas como Amancio Ortega, con 40.000 millones de euros de fortuna, y\n    al mismo tiempo millones de personas que est\u00e1n viviendo en la pobreza, es\n    evidente tambi\u00e9n que se conseguir\u00edan mayores posibilidades de que se\n    aportara m\u00e1s a las arcas p\u00fablicas y a la Seguridad Social y no existir\u00edan\n    estos d\u00e9ficits. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Euskal Herria reivindicamos un marco propio y soberano en materia de\n    Seguridad Social y de pensiones, un marco que responda a nuestras propias\n    coordenadas pol\u00edticas, sociales y sindicales, en el que no se nos\n    impongan desde fuera como se nos est\u00e1 imponiendo, por encima de estas\n    mayor\u00edas, decisiones que no queremos, decisiones que rechazamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [22], "seguridad": [13, 14, 15, 16, 17], "paro": [11], "trabajadores": [23, 24], "seguridad social": [6, 7, 8, 9, 10], "agentes sociales": [18, 19, 20, 21], "pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "datos": [12]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Cuadra, mi querida Espa\u00f1a, nuestra\n    querida Espa\u00f1a, es un gran pa\u00eds, un pa\u00eds que con el esfuerzo de toda la\n    sociedad espa\u00f1ola est\u00e1 luchando con todo el tes\u00f3n del mundo para superar\n    la crisis econ\u00f3mica y social tan dura que estamos viviendo y cuanto antes\n    iniciar ese camino de recuperaci\u00f3n, de crecimiento y de empleo que todos\n    deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, van a ganar poder adquisitivo el 70 %\n    de los que tienen las pensiones m\u00e1s bajas en este pa\u00eds, al menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y est\u00e1 funcionando, est\u00e1\n    dando cabida a mucha gente que lo necesita en esta salida de la crisis, y\n    adem\u00e1s se ha convertido en un programa permanente por decisi\u00f3n del\n    presidente del Gobierno, hasta que la tasa de paro en nuestro pa\u00eds no\n    alcance el 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a usted no le gusta la\n    sociedad en la que vive, porque aqu\u00ed ha disparado contra todo el mundo,\n    desde este escenario, desde el Congreso de los Diputados, siendo usted\n    parte del Legislativo, ayude con propuestas a cambiar aquello que no le\n    gusta, pero no tire ni destruya a este gran pa\u00eds que es Espa\u00f1a que\n    tenemos que sacar adelante entre todos con nuestro trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, tiene amenazas y riesgos, como todo\n    en la vida: las amenazas demogr\u00e1ficas\n    en un pa\u00eds en el que, gracias a que vivimos m\u00e1s, cobramos pensi\u00f3n m\u00e1s\n    tiempo -y eso es una buena noticia- y en un pa\u00eds en el que, como en el\n    resto de los pa\u00edses, no estamos a salvo de que haya, como ahora sucede,\n    crisis econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por primera vez en nuestro pa\u00eds se permite tambi\u00e9n\n    compatibilizar empleo y pensi\u00f3n para que la gente pueda seguir activa si\n    lo desea, y as\u00ed hacemos m\u00e1s fuerte el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene\n    amenazas, s\u00ed, pero no est\u00e1 en quiebra y, todos juntos, trabajando juntos,\n    vamos a garantizar que los j\u00f3venes de hoy tambi\u00e9n tengan esa pensi\u00f3n que\n    merecen por las cotizaciones que est\u00e1n haciendo a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno se encontr\u00f3 en 2011 con que la Seguridad Social\n    ya estaba en d\u00e9ficit de casi 1.000 millones de euros, que en 2012 el\n    d\u00e9ficit era del 1 % del PIB y que este a\u00f1o, desgraciadamente, es de\n    14.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alabo y agradezco la actitud y el compromiso de los\n    diputados, los agentes sociales y el Gobierno de Espa\u00f1a del a\u00f1o 1997 de\n    trabajar por hacer la Ley del Fondo de reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de m\u00e1s de una d\u00e9cada, pero gracias a esa responsable\n    decisi\u00f3n, el Fondo de reserva de la Seguridad Social tiene 60.000\n    millones de euros, y mes a mes, en una situaci\u00f3n de d\u00e9ficit de la\n    Seguridad Social, se pueden pagar puntualmente las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho siguiendo la recomendaci\u00f3n segunda del Pacto de\n    Toledo, que reconoce que, adem\u00e1s del IPC, se pueden utilizar otros\n    \u00edndices de revalorizaci\u00f3n, como podr\u00eda ser el crecimiento de los\n    salarios, la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda o el comportamiento de las\n    cotizaciones a la Seguridad Social; es decir, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de\n    cada momento del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y est\u00e1 funcionando, est\u00e1\n    dando cabida a mucha gente que lo necesita en esta salida de la crisis, y\n    adem\u00e1s se ha convertido en un programa permanente por decisi\u00f3n del\n    presidente del Gobierno, hasta que la tasa de paro en nuestro pa\u00eds no\n    alcance el 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dar\u00e9 algunos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene\n    amenazas, s\u00ed, pero no est\u00e1 en quiebra y, todos juntos, trabajando juntos,\n    vamos a garantizar que los j\u00f3venes de hoy tambi\u00e9n tengan esa pensi\u00f3n que\n    merecen por las cotizaciones que est\u00e1n haciendo a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno se encontr\u00f3 en 2011 con que la Seguridad Social\n    ya estaba en d\u00e9ficit de casi 1.000 millones de euros, que en 2012 el\n    d\u00e9ficit era del 1 % del PIB y que este a\u00f1o, desgraciadamente, es de\n    14.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alabo y agradezco la actitud y el compromiso de los\n    diputados, los agentes sociales y el Gobierno de Espa\u00f1a del a\u00f1o 1997 de\n    trabajar por hacer la Ley del Fondo de reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de m\u00e1s de una d\u00e9cada, pero gracias a esa responsable\n    decisi\u00f3n, el Fondo de reserva de la Seguridad Social tiene 60.000\n    millones de euros, y mes a mes, en una situaci\u00f3n de d\u00e9ficit de la\n    Seguridad Social, se pueden pagar puntualmente las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho siguiendo la recomendaci\u00f3n segunda del Pacto de\n    Toledo, que reconoce que, adem\u00e1s del IPC, se pueden utilizar otros\n    \u00edndices de revalorizaci\u00f3n, como podr\u00eda ser el crecimiento de los\n    salarios, la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda o el comportamiento de las\n    cotizaciones a la Seguridad Social; es decir, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de\n    cada momento del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos presentado\n    a los agentes sociales, lo vamos a debatir con los grupos parlamentarios\n    para, entre todos, terminar de cerrar y fortalecer nuestro sistema\n    p\u00fablico de reparto, que ha sido un gran instrumento para la confianza,\n    para la certidumbre y para la tranquilidad de nuestros pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alabo y agradezco la actitud y el compromiso de los\n    diputados, los agentes sociales y el Gobierno de Espa\u00f1a del a\u00f1o 1997 de\n    trabajar por hacer la Ley del Fondo de reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como dec\u00eda el dictamen del Consejo Econ\u00f3mico\n    y Social, donde est\u00e1n representados los agentes sociales, sobre el\n    proyecto de ley de actualizaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n de modernizaci\u00f3n del\n    sistema de 2011: En opini\u00f3n del CES, en la futura concreci\u00f3n del factor\n    de sostenibilidad cabr\u00eda contemplar, adem\u00e1s, otras variables\n    determinantes de la sostenibilidad del sistema de pensiones, como las\n    relacionadas con la actividad econ\u00f3mica, la evoluci\u00f3n del empleo, la\n    participaci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Cuadra, se ha abierto el di\u00e1logo, se ha abierto un espacio para la\n    participaci\u00f3n de todos, de los agentes sociales y de los grupos\n    pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Cuadra, mi querida Espa\u00f1a, nuestra\n    querida Espa\u00f1a, es un gran pa\u00eds, un pa\u00eds que con el esfuerzo de toda la\n    sociedad espa\u00f1ola est\u00e1 luchando con todo el tes\u00f3n del mundo para superar\n    la crisis econ\u00f3mica y social tan dura que estamos viviendo y cuanto antes\n    iniciar ese camino de recuperaci\u00f3n, de crecimiento y de empleo que todos\n    deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Cuadra, es de reparto, es decir, los que est\u00e1n trabajando\n    hoy son los que est\u00e1n pagando las pensiones de hoy, a los pensionistas de\n    hoy, y ma\u00f1ana los que est\u00e1n trabajando hoy ser\u00e1n pensionistas y ser\u00e1n\n    otros trabajadores los que les paguen su pensi\u00f3n en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos prohibido, obviamente, cl\u00e1usulas de jubilaci\u00f3n\n    obligatoria en los convenios colectivos que imped\u00edan que los trabajadores\n    que se sientan \u00fatiles y que con libertad quieran seguir en activo lo\n    puedan hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El d\u00e9ficit de la Seguridad Social, lo vuelvo a repetir, puede solucionarse\n    evidentemente por otras v\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se tendr\u00eda que cambiar y habr\u00eda dinero\n    suficiente para que la Seguridad Social tuviese super\u00e1vit y las pensiones\n    fueran bastante m\u00e1s altas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00e9ficit de la Seguridad Social, lo vuelvo a repetir, puede solucionarse\n    evidentemente por otras v\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se tendr\u00eda que cambiar y habr\u00eda dinero\n    suficiente para que la Seguridad Social tuviese super\u00e1vit y las pensiones\n    fueran bastante m\u00e1s altas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Quiero agradecer el trabajo\n    que esos profesionales, sin cobrar ni un solo euro, han puesto a\n    disposici\u00f3n de la sociedad espa\u00f1ola desde su profesionalidad y desde sus\n    conocimientos para darnos lo mejor que ten\u00edan, que era una propuesta para\n    el debate, una propuesta para tomar decisiones sobre una reforma capital\n    para el presente y para el futuro de las pensiones en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 6, 8, 10, 11, 12, 17, 19, 20, 22, 35, 36, 38], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 5, 7, 9, 13, 15, 16, 18, 21, 23, 27, 29, 31, 32, 34, 37, 41, 43, 45, 47], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [14, 44, 46], "party": "Pedro Quevedo Iturbe", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [24, 25, 26], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [28, 30, 39, 40, 42], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [33], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}