{"blocks": [{"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA EMPRENDER EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA IGUALDAD DE\n    CONDICIONES Y PRESTACIONES DE TODOS LOS CIUDADANOS Y USUARIOS DE LAS\n    L\u00cdNEAS DE FERROCARRIL Y EN CONCRETO DE LAS DE ALTA VELOCIDAD ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "tren": [6], "madrid": [7], "l\u00ednea": [4], "fomento": [8], "red": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como bien sabe, el Gobierno tiene en marcha un\n    ambicioso plan de modernizaci\u00f3n de las infraestructuras de este pa\u00eds,\n    especialmente del ferrocarril, y de manera muy concreta de lo que\n    representa un gran impulso a la alta velocidad. ...\"", "\"... De los 1.000 kil\u00f3metros\n    actuales de alta velocidad vamos a pasar a 10.000 kil\u00f3metros. ...\"", "\"... Las\n    infraestructuras de ferrocarril, especialmente las de alta velocidad, una\n    vez concluidos sus distintos trayectos, tienen que ofrecer prestaciones\n    similares y con ello proporcionar tambi\u00e9n similares condiciones de uso,\n    servicios, puntualidad, seguridad, versatilidad y precio. ...\"", "\"... Quiero expresar mi comprensi\u00f3n por lo que representa la insatisfacci\u00f3n\n    fruto de una inadecuada planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea del tren de\n    alta velocidad de Madrid a Lleida. ...\"", "\"... Quiero expresar mi comprensi\u00f3n por lo que representa la insatisfacci\u00f3n\n    fruto de una inadecuada planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea del tren de\n    alta velocidad de Madrid a Lleida. ...\"", "\"... Esto va a representar que todas las capitales de provincia\n    tendr\u00e1n acceso directo a esas l\u00edneas y el 90 por ciento de la poblaci\u00f3n\n    se situar\u00e1 a menos de 50 kil\u00f3metros de una estaci\u00f3n de esta red. ...\"", "\"... Quiero expresar mi comprensi\u00f3n por lo que representa la insatisfacci\u00f3n\n    fruto de una inadecuada planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea del tren de\n    alta velocidad de Madrid a Lleida. ...\"", "\"... Quiero expresar mi comprensi\u00f3n por lo que representa la insatisfacci\u00f3n\n    fruto de una inadecuada planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea del tren de\n    alta velocidad de Madrid a Lleida. ...\"", "\"... A t\u00edtulo de\n    ejemplo le dir\u00e9 que en los \u00faltimos tres meses el Ministerio de Fomento ha\n    adjudicado o licitado obras por un importe de 2.900 millones de euros. ...\""]}, {"words": {"derechos humanos": [1], "exteriores": [3], "asuntos exteriores": [0], "posici\u00f3n": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Entiende tambi\u00e9n este grupo\n    parlamentario que hay que a\u00f1adir entre los objetivos aquellos que esta\n    misma ma\u00f1ana la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores aprob\u00f3 precisamente a\n    iniciativa del Grupo Socialista con alguna enmienda transaccional de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y de Esquerra Republicana. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or presidente, creo que debe quedar claro en esa asamblea que\n    el respeto a los derechos humanos es fundamental y a partir de ah\u00ed se\n    puede discutir sobre modelos de democracia. ...\"", "\"... Por eso nuestro grupo propone -sabiendo que no\n    es de hoy para ma\u00f1ana ni que pueda acordarse definitivamente en\n    Barcelona- que el Gobierno se comprometa -y me gustar\u00eda conocer su\n    posici\u00f3n- a crear una secretar\u00eda general permanente de la mediterr\u00e1nea,\n    como se ha hecho en el \u00e1mbito iberoamericano, para que d\u00e9 continuidad y\n    eficacia a los acuerdos que se vayan adoptando en el Proceso de Barcelona\n    de cara al futuro, y se comprometa adem\u00e1s a que la sede, cuando sea\n    posible -hay que empezar el procedimiento-, sea la ciudad de Barcelona. ...\"", "\"... Entiende tambi\u00e9n este grupo\n    parlamentario que hay que a\u00f1adir entre los objetivos aquellos que esta\n    misma ma\u00f1ana la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores aprob\u00f3 precisamente a\n    iniciativa del Grupo Socialista con alguna enmienda transaccional de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y de Esquerra Republicana. ...\""]}, {"words": {"derechos humanos": [0], "presidencia": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Estamos\n    convencidos de que tanto la declaraci\u00f3n que apruebe la cumbre como, lo\n    que es m\u00e1s importante, el plan de trabajo para los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os\n    confirmar\u00e1n y profundizar\u00e1n los compromisos pol\u00edticos y econ\u00f3micos de la\n    Declaraci\u00f3n de 1995, ampliando a \u00e1reas espec\u00edficas de gran importancia\n    como inmigraci\u00f3n, interior y justicia, con el objetivo prioritario de\n    promover la democracia, los derechos humanos, la cohesi\u00f3n social, el\n    libre mercado y ante todo la participaci\u00f3n de la mujer en la vida\n    educativa, social y laboral. ...\"", "\"... En efecto, la cumbre que vamos a\n    celebrar en Barcelona los pr\u00f3ximos d\u00edas 27 y 28 de noviembre supone el\n    intento de revitalizar pol\u00edtica y econ\u00f3micamente el Proceso de Barcelona,\n    inaugurado precisamente bajo Presidencia espa\u00f1ola en 1995. ...\""]}, {"words": {"reforma educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... DESPU\u00c9S DE LA\n    MANIFESTACI\u00d3N DEL PASADO D\u00cdA 12, EST\u00c1 DISPUESTO A REPLANTEARSE LOS\n    PRINCIPIOS QUE INSPIRAN SU REFORMA EDUCATIVA ...\""]}, {"words": {"alumnos": [6], "sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "calidad": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hoy ya nadie duda, ni padres\n    ni profesores ni alumnos, que la Logse ha sido muy negativa para nuestro\n    sistema educativo. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, le pregunto por un tema capital, la\n    educaci\u00f3n de los ni\u00f1os y j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Usted la derog\u00f3 al\n    llegar al Gobierno y anunci\u00f3 una nueva ley y un pacto social por la\n    educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Yo le he\n    ofrecido, y lo reitero ahora, un pacto por la educaci\u00f3n, pero un pacto en\n    serio y de verdad. ...\"", "\"... El Gobierno anterior aprob\u00f3 una ley -la Ley de\n    calidad- que supuso un paso en la buena direcci\u00f3n. ...\"", "\"... La ley recibi\u00f3 cerca de 2.000 enmiendas en\n    el Consejo Escolar del Estado; el Consejo de Estado en su dictamen dijo\n    que quiz\u00e1 hubiera sido m\u00e1s recomendable la aplicaci\u00f3n de la Ley de\n    calidad; y hace pocas fechas m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas, en su mayor\u00eda\n    padres de familia y j\u00f3venes, inquietos y preocupados, salieron a la\n    calle. ...\"", "\"... Hoy ya nadie duda, ni padres\n    ni profesores ni alumnos, que la Logse ha sido muy negativa para nuestro\n    sistema educativo. ...\""]}, {"words": {"reforma educativa": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno est\u00e1 comprometido con la mejora de la educaci\u00f3n y\n    con la cohesi\u00f3n social de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Toda reforma educativa ha dado\n    lugar a manifestaciones en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y no puede hacer una ley contra millones y millones de\n    espa\u00f1oles; no se puede actuar contra tanta gente a la vez, se\u00f1or\n    presidente del Gobierno, y yo estoy dispuesto a hablar con usted de este\n    tema de la educaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, nuestro sistema educativo ha tenido un formidable avance en\n    estos 30 a\u00f1os de democracia, y es tan s\u00f3lido que no se ha resentido por\n    ministros de Educaci\u00f3n tan nulos como usted (Varios se\u00f1ores diputados:\n    \u00a1Muy bien, muy bien!- Aplausos.-Protestas.-El se\u00f1or Hernando Fraile:\n    \u00a1Vaya talante! ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, nuestro sistema educativo ha tenido un formidable avance en\n    estos 30 a\u00f1os de democracia, y es tan s\u00f3lido que no se ha resentido por\n    ministros de Educaci\u00f3n tan nulos como usted (Varios se\u00f1ores diputados:\n    \u00a1Muy bien, muy bien!- Aplausos.-Protestas.-El se\u00f1or Hernando Fraile:\n    \u00a1Vaya talante! ...\"", "\"... ), que durante 15 meses ocup\u00f3 esa cartera, y la huella es\n    tan inexistente que casi nadie se acuerda de que usted fue ministro de\n    Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Incluso cuando le escucho y tambi\u00e9n le leo algunas\n    cosas creo que usted mismo se ha olvidado de que fue ministro de\n    Educaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Le quiero decir que nuestra educaci\u00f3n tiene que mejorar; tiene problemas. ...\"", "\"... Nuestros docentes y estudiantes tienen grandes potencialidades, y desde\n    aqu\u00ed le digo s\u00ed a un pacto escolar, s\u00ed a un pacto que mejore toda la\n    educaci\u00f3n, s\u00ed a un pacto que refuerce la educaci\u00f3n p\u00fablica, s\u00ed a un pacto\n    que defienda y garantice la religi\u00f3n para aquellos que la quieran como\n    asignatura, pero solo para los que la quieran. ...\"", "\"... Nuestros docentes y estudiantes tienen grandes potencialidades, y desde\n    aqu\u00ed le digo s\u00ed a un pacto escolar, s\u00ed a un pacto que mejore toda la\n    educaci\u00f3n, s\u00ed a un pacto que refuerce la educaci\u00f3n p\u00fablica, s\u00ed a un pacto\n    que defienda y garantice la religi\u00f3n para aquellos que la quieran como\n    asignatura, pero solo para los que la quieran. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA VICEPRESIDENTA\n    QUE EL MINISTRO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO PUEDE SEGUIR\n    DESARROLLANDO CORRECTAMENTE SUS FUNCIONES ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfconsidera que el ministro de Industria puede\n    seguir desempe\u00f1ando sus funciones despu\u00e9s del caso Montilla? ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El ministro de Industria ha pisoteado los\n    principios \u00e9ticos enumerados en el apartados 2 porque no respeta las\n    libertades de los ciudadanos al vulnerar la libertad de expresi\u00f3n e\n    informaci\u00f3n insultando gravemente y de manera vergonzosa y prepotente a\n    los directores de El Mundo y de La Ma\u00f1ana de la COPE por informar en\n    libertad. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Eso es lo que\n    ustedes han dicho del presidente del Gobierno de todos los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"fraude": [1], "lucha": [2], "fraude fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS\n    RESULTADOS DEL PLAN DE LUCHA CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"", "\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS\n    RESULTADOS DEL PLAN DE LUCHA CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"", "\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS\n    RESULTADOS DEL PLAN DE LUCHA CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\""]}, {"words": {"agencia": [10, 11], "agencia tributaria": [0, 1], "lucha": [14, 15], "fraude fiscal": [2, 3, 4], "para\u00edsos fiscales": [12], "fraude": [5, 6, 7, 8, 9], "obligaciones tributarias": [13]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuantos m\u00e1s contribuyentes cumplan con\n    sus obligaciones tributarias ello generar\u00e1 un efecto contagio que\n    mediante el boca a boca, como dec\u00eda el director de la Agencia Tributaria\n    recientemente, se\u00f1or Pedroche, crear\u00e1 la sensaci\u00f3n de que cualquier\n    impunidad resulta improbable en el sector de actividad correspondiente,\n    gener\u00e1ndose, por lo tanto, un c\u00edrculo virtuoso altamente recomendable. ...\"", "\"... Por lo tanto, se est\u00e1n cambiando pautas de actuaci\u00f3n y hay tambi\u00e9n un\n    cierto cambio de cultura de la Agencia Tributaria con el objetivo de\n    realizar m\u00e1s de 200.000 actuaciones de control selectivo. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, la lucha contra el fraude fiscal es para mi\n    grupo, el Grupo Socialista, un objetivo de primer orden por un doble\n    motivo. ...\"", "\"... En\n    este sentido, compartimos plenamente las ideas fuerza del Plan de\n    prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del fraude fiscal puesto en marcha por el\n    Gobierno. ...\"", "\"... Por ello que le\n    formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les han sido los resultados del plan\n    de lucha contra el fraude fiscal? ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, la lucha contra el fraude fiscal es para mi\n    grupo, el Grupo Socialista, un objetivo de primer orden por un doble\n    motivo. ...\"", "\"... En\n    este sentido, compartimos plenamente las ideas fuerza del Plan de\n    prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del fraude fiscal puesto en marcha por el\n    Gobierno. ...\"", "\"... Resulta extremadamente importante controlar el fraude all\u00ed\n    donde se sospeche de mayores incumplimientos, por ejemplo, las tramas\n    organizadas en materia de IVA o en el impuesto especial de matriculaci\u00f3n\n    de veh\u00edculos o tambi\u00e9n sectores espec\u00edficos de actividad donde los\n    niveles de cumplimiento correcto parezcan anormalmente bajos; por\n    ejemplo, tambi\u00e9n en el sector inmobiliario donde nos consta que se han\n    cambiado las pautas y as\u00ed actuar desde el inicio de la gesti\u00f3n\n    urban\u00edstica pues ya ah\u00ed se producen las primeras plusval\u00edas; tambi\u00e9n en\n    lo referente al aprovechamiento del sistema de m\u00f3dulos para la emisi\u00f3n de\n    facturas falsas o, asimismo, nos parece especialmente importante abordar\n    el tema del blanqueo de capitales y el an\u00e1lisis de los denominados\n    para\u00edsos fiscales, reforzando el control y los mecanismos de cooperaci\u00f3n\n    entre los Estados. ...\"", "\"... En segundo lugar, la prevenci\u00f3n del fraude tiene otro componente digamos\n    ejemplarizante y tambi\u00e9n positivo. ...\"", "\"... Por ello que le\n    formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les han sido los resultados del plan\n    de lucha contra el fraude fiscal? ...\"", "\"... Cuantos m\u00e1s contribuyentes cumplan con\n    sus obligaciones tributarias ello generar\u00e1 un efecto contagio que\n    mediante el boca a boca, como dec\u00eda el director de la Agencia Tributaria\n    recientemente, se\u00f1or Pedroche, crear\u00e1 la sensaci\u00f3n de que cualquier\n    impunidad resulta improbable en el sector de actividad correspondiente,\n    gener\u00e1ndose, por lo tanto, un c\u00edrculo virtuoso altamente recomendable. ...\"", "\"... Por lo tanto, se est\u00e1n cambiando pautas de actuaci\u00f3n y hay tambi\u00e9n un\n    cierto cambio de cultura de la Agencia Tributaria con el objetivo de\n    realizar m\u00e1s de 200.000 actuaciones de control selectivo. ...\"", "\"... Resulta extremadamente importante controlar el fraude all\u00ed\n    donde se sospeche de mayores incumplimientos, por ejemplo, las tramas\n    organizadas en materia de IVA o en el impuesto especial de matriculaci\u00f3n\n    de veh\u00edculos o tambi\u00e9n sectores espec\u00edficos de actividad donde los\n    niveles de cumplimiento correcto parezcan anormalmente bajos; por\n    ejemplo, tambi\u00e9n en el sector inmobiliario donde nos consta que se han\n    cambiado las pautas y as\u00ed actuar desde el inicio de la gesti\u00f3n\n    urban\u00edstica pues ya ah\u00ed se producen las primeras plusval\u00edas; tambi\u00e9n en\n    lo referente al aprovechamiento del sistema de m\u00f3dulos para la emisi\u00f3n de\n    facturas falsas o, asimismo, nos parece especialmente importante abordar\n    el tema del blanqueo de capitales y el an\u00e1lisis de los denominados\n    para\u00edsos fiscales, reforzando el control y los mecanismos de cooperaci\u00f3n\n    entre los Estados. ...\"", "\"... Cuantos m\u00e1s contribuyentes cumplan con\n    sus obligaciones tributarias ello generar\u00e1 un efecto contagio que\n    mediante el boca a boca, como dec\u00eda el director de la Agencia Tributaria\n    recientemente, se\u00f1or Pedroche, crear\u00e1 la sensaci\u00f3n de que cualquier\n    impunidad resulta improbable en el sector de actividad correspondiente,\n    gener\u00e1ndose, por lo tanto, un c\u00edrculo virtuoso altamente recomendable. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, la lucha contra el fraude fiscal es para mi\n    grupo, el Grupo Socialista, un objetivo de primer orden por un doble\n    motivo. ...\"", "\"... Por ello que le\n    formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les han sido los resultados del plan\n    de lucha contra el fraude fiscal? ...\""]}, {"words": {"fraude": [2, 3, 4, 5], "agencia": [6, 7, 8, 9], "lucha": [10], "agencia tributaria": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos llegado a un acuerdo con la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico para que la\n    Agencia Tributaria compruebe antes de la matriculaci\u00f3n de un autom\u00f3vil su\n    valor declarado y esto ha permitido reducir en un 98 por ciento las\n    solicitudes de matriculaci\u00f3n de veh\u00edculos con valor inferior al del\n    mercado, aspecto por otra parte muy ligado a fraudes asociados a la\n    matriculaci\u00f3n de veh\u00edculos de lujo procedentes de otros pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Finalmente, en blanqueo de capitales la Agencia Tributaria ha aumentado un\n    58 por ciento sus actuaciones. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, como conoce bien, la\n    lucha contra el fraude ha sido una prioridad clave del ministerio desde\n    el inicio de la esta legislatura y los resultados que se est\u00e1n obteniendo\n    son satisfactorios. ...\"", "\"... Creemos que lo que nos est\u00e1n diciendo estos datos es que\n    los contribuyentes declaran m\u00e1s de lo que lo hac\u00edan antes y estimamos que\n    con ello lo que estamos logrando es lo que nos propon\u00edamos cuando\n    aprobamos el plan, es decir, prevenir el fraude y evitar que se\n    produzca. ...\"", "\"... El fraude del IVA es una de las \u00e1reas prioritarias de\n    investigaci\u00f3n se\u00f1aladas en el plan y hemos incrementado las actuaciones\n    en un 196 por ciento. ...\"", "\"... En los nueve primeros meses del a\u00f1o 2005 la Agencia\n    ha investigado pr\u00e1cticamente 400 empresas por su presunta participaci\u00f3n\n    en tramas de fraude en el IVA frente a las 134 actuaciones del a\u00f1o 2004. ...\"", "\"... Las actuaciones desarrolladas por la Agencia no solo han permitido mejorar\n    los resultados obtenidos por actuaciones de control que han aumentado un\n    9,5 por ciento en los primeros meses del a\u00f1o, sino que han permitido\n    tambi\u00e9n que se aumente de forma notable el cumplimiento voluntario por\n    parte de los contribuyentes. ...\"", "\"... En los nueve primeros meses del a\u00f1o 2005 la Agencia\n    ha investigado pr\u00e1cticamente 400 empresas por su presunta participaci\u00f3n\n    en tramas de fraude en el IVA frente a las 134 actuaciones del a\u00f1o 2004. ...\"", "\"... Hemos llegado a un acuerdo con la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico para que la\n    Agencia Tributaria compruebe antes de la matriculaci\u00f3n de un autom\u00f3vil su\n    valor declarado y esto ha permitido reducir en un 98 por ciento las\n    solicitudes de matriculaci\u00f3n de veh\u00edculos con valor inferior al del\n    mercado, aspecto por otra parte muy ligado a fraudes asociados a la\n    matriculaci\u00f3n de veh\u00edculos de lujo procedentes de otros pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Finalmente, en blanqueo de capitales la Agencia Tributaria ha aumentado un\n    58 por ciento sus actuaciones. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, como conoce bien, la\n    lucha contra el fraude ha sido una prioridad clave del ministerio desde\n    el inicio de la esta legislatura y los resultados que se est\u00e1n obteniendo\n    son satisfactorios. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Industria, una democracia moderna exige que los campos\n    de actuaci\u00f3n entre el poder pol\u00edtico y el poder econ\u00f3mico est\u00e9n\n    n\u00edtidamente separados. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Efectivamente en los \u00faltimos cinco a\u00f1os han cambiado algunas cosas en\n    Espa\u00f1a, pero hay algo que no ha cambiado y es la prioridad absoluta de la\n    pol\u00edtica antiterrorista para la sociedad espa\u00f1ola y l\u00f3gicamente para su\n    Gobierno. ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [2], "pol\u00edtica penitenciaria": [3], "tribunal constitucional": [1], "vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esa\n    reforma tiene sentido y espero, por tanto, que sea posible conseguir aqu\u00ed\n    un gran consenso para sacar adelante esa reforma, contando tambi\u00e9n con el\n    Partido Nacionalista Vasco y con su representaci\u00f3n en esta C\u00e1mara, pero\n    entre los objetivos del Gobierno no figura eliminar el Juzgado Central de\n    Menores. ...\"", "\"... Hace tiempo que la jurisprudencia\n    del Tribunal Constitucional certific\u00f3 que habiendo prohibido la\n    Constituci\u00f3n cualquier jurisdicci\u00f3n de excepci\u00f3n, la Audiencia Nacional\n    no es un tribunal de excepci\u00f3n ni ninguno de los \u00f3rganos que desempe\u00f1an\n    funciones especializadas por raz\u00f3n de materia puede ser calificado de esa\n    forma; antes bien, desempe\u00f1an una funci\u00f3n en la definici\u00f3n de una\n    pol\u00edtica penitenciaria, penal, procesal y org\u00e1nico-judicial que tiene que\n    tener sentido y coherencia. ...\"", "\"... Esa\n    reforma tiene sentido y espero, por tanto, que sea posible conseguir aqu\u00ed\n    un gran consenso para sacar adelante esa reforma, contando tambi\u00e9n con el\n    Partido Nacionalista Vasco y con su representaci\u00f3n en esta C\u00e1mara, pero\n    entre los objetivos del Gobierno no figura eliminar el Juzgado Central de\n    Menores. ...\"", "\"... Hace tiempo que la jurisprudencia\n    del Tribunal Constitucional certific\u00f3 que habiendo prohibido la\n    Constituci\u00f3n cualquier jurisdicci\u00f3n de excepci\u00f3n, la Audiencia Nacional\n    no es un tribunal de excepci\u00f3n ni ninguno de los \u00f3rganos que desempe\u00f1an\n    funciones especializadas por raz\u00f3n de materia puede ser calificado de esa\n    forma; antes bien, desempe\u00f1an una funci\u00f3n en la definici\u00f3n de una\n    pol\u00edtica penitenciaria, penal, procesal y org\u00e1nico-judicial que tiene que\n    tener sentido y coherencia. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO UN COMPORTAMIENTO\n    \u00c9TICO ACEPTAR LA CONDONACI\u00d3N DE UNA DEUDA DE 6 MILLONES DE EUROS A UNA DE\n    LAS EMPRESAS QUE OPERA EN LOS MERCADOS QUE USTED REGULA ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este mundo todos servimos para alguna\n    cosa y es posible que incluso usted tambi\u00e9n sirva para alguna cosa, pero\n    lo que est\u00e1 claro es que usted para lo que no sirve es para ser ministro\n    de Industria. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mi responsabilidad\n    como ministro en el asunto que ustedes tratan de relacionar con mi\n    responsabilidad como dirigente de un partido pol\u00edtico, que es dar mi\n    opini\u00f3n sobre una operaci\u00f3n que ponen en marcha dos empresas privadas, la\n    ejercer\u00e9 en el momento en que el Gobierno deba manifestarse, porque le\n    recuerdo se\u00f1or\u00eda tambi\u00e9n que hasta ahora el Gobierno no se ha manifestado\n    ni a favor ni en contra de la OPA lanzada sobre una empresa energ\u00e9tica. ...\"", "\"... \u00bfLa entidad\n    financiera tiene intereses en empresas que operan en un mercado regulado? ...\"", "\"... Porque, qu\u00e9 paradoja,\n    se\u00f1ora Nadal, que critiquen ustedes a este Gobierno por actuar conforme a\n    la ley, con responsabilidad\n    y transparencia, mientras hay una serie de empresas -que no sabemos\n    cu\u00e1les, ni si operan en estos mercados regulados- que tambi\u00e9n, legalmente\n    -eso no lo discutimos-, les han regalado a ustedes casi 28 millones de\n    euros desde 1988. ...\"", "\"... Mi responsabilidad\n    como ministro en el asunto que ustedes tratan de relacionar con mi\n    responsabilidad como dirigente de un partido pol\u00edtico, que es dar mi\n    opini\u00f3n sobre una operaci\u00f3n que ponen en marcha dos empresas privadas, la\n    ejercer\u00e9 en el momento en que el Gobierno deba manifestarse, porque le\n    recuerdo se\u00f1or\u00eda tambi\u00e9n que hasta ahora el Gobierno no se ha manifestado\n    ni a favor ni en contra de la OPA lanzada sobre una empresa energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Seguramente mucha gente se preguntar\u00e1 qu\u00e9 inter\u00e9s mueve al Partido\n    Popular a defender con tanto ah\u00ednco a los dirigentes de una empresa\n    privada frente a otra. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El informe STOA, del Parlamento\n    Europeo, del a\u00f1o 2001, dice: La preocupaci\u00f3n de la gente no es infundada\n    y la iron\u00eda de la situaci\u00f3n actual es que las directrices de seguridad\n    existentes, sorprendentemente, proporcionan mayor atenci\u00f3n a la\n    protecci\u00f3n de la instrumentaci\u00f3n electr\u00f3nica que a los seres humanos. ...\"", "\"... Estas inc\u00f3gnitas nos reafirman en\n    que se deber\u00eda actuar siguiendo el principio de precauci\u00f3n, tal como se\n    plasma en la directriz 85/337, en cuyo pre\u00e1mbulo se establece que la\n    mejor pol\u00edtica de medio ambiente consiste en evitar desde el principio la\n    creaci\u00f3n de contaminaciones o da\u00f1os, m\u00e1s que combatir posteriormente sus\n    efectos, y en evaluar los efectos de un proyecto sobre el medio ambiente\n    para proteger la salud humana. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda": [0], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El 15 de diciembre de 2003 se solicita\n    informe a la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, que dictamina\n    favorablemente el 19 de febrero de 2004. ...\"", "\"... A partir de ese momento, el 17 de junio de\n    2003, la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica y Minas del entonces\n    Ministerio de Econom\u00eda solicita informe al Ayuntamiento de Valencia, a la\n    Consejer\u00eda de Obras P\u00fablicas, Urbanismo y Transporte y a Red El\u00e9ctrica. ...\"", "\"... Finalmente, el 26 de febrero de\n    2004, la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica y Minas del Ministerio,\n    en aquel momento, de Econom\u00eda autoriza el sistema de la subestaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el aeropuerto de Peinador tiene un \u00e1rea de\n    influencia superior al mill\u00f3n de habitantes y est\u00e1 instalado en una\n    ciudad, Vigo, eminentemente industrial y de servicios que tiene, por lo\n    tanto, un elevado volumen de negocio; circunstancias que generan una gran\n    demanda y necesidad de transporte. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El pasado d\u00eda 12 de noviembre m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas se\n    manifestaron por las calles de Madrid en contra del proyecto de ley de\n    educaci\u00f3n; personas que, voluntariamente y por convicci\u00f3n, defendiendo\n    unos principios, salieron a la calle. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Desde el Partido Popular apostamos por el pacto en\n    un sistema en el que la escuela p\u00fablica y privada convivan como hasta\n    ahora, porque la educaci\u00f3n es demasiado importante. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no se sabe muy bien si usted quiere hablar hoy de las\n    manifestaciones, de los muy necesarios derechos p\u00fablicos y democr\u00e1ticos o\n    de educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Vamos a suponer que le interesa hablar de educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hablemos de educaci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfQuiere hablar de educaci\u00f3n? ...\"", "\"... Hablamos\n    de educaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 claro que el Gobierno no miente cuando dice que el proyecto\n    de ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n garantiza el derecho a recibir clases de\n    religi\u00f3n para aquellas familias que lo deseen y, por supuesto, garantiza\n    el derecho de los padres a elegir centro. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "calidad": [1], "comunidad educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por ese motivo,\n    se\u00f1or\u00eda, todos los sectores de la comunidad educativa presentaron m\u00e1s de\n    2.000 enmiendas en el Consejo Escolar del Estado que ustedes\n    despreciaron, todos los grupos parlamentarios han presentado m\u00e1s de 1.400\n    enmiendas que ustedes tambi\u00e9n han despreciado y tambi\u00e9n por ese motivo el\n    clamor social se ha convertido en una indignaci\u00f3n popular y en la\n    convocatoria de una manifestaci\u00f3n que ha hecho que ustedes cambiaran los\n    o\u00eddos sordos por la lengua afilada, descalificando a partidos, a Iglesia\n    y a medios de comunicaci\u00f3n, intentando enga\u00f1ar a los ciudadanos y\n    peregrinando pat\u00e9ticamente a Roma a pedir \u00e1rnica. ...\"", "\"... Cuando vieron ustedes\n    que les serv\u00eda de poco, porque m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas\n    salieron a la calle pidiendo equidad, pidiendo calidad y pidiendo\n    libertad y porque sus encuestas se desmoranaban, optaron entonces por\n    recibir a 19 representantes de todas las organizaciones de la comunidad\n    educativa, que, aunque inquietos y desconfiados tambi\u00e9n, tras dejarse\n    hacer la foto, a\u00fan guardan el hilo de esperanza de que ustedes cumplan,\n    de que los alumnos, padres y profesores puedan sentirse parte de un\n    proyecto educativo y cultural com\u00fan suprarregional, cosmopolita y en\n    condiciones de competir con sus compa\u00f1eros de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde la redacci\u00f3n de la LOE ustedes han hecho o\u00eddos sordos a la\n    honda preocupaci\u00f3n que generaba una ley que es inoportuna, que es\n    innecesaria, que es perjudicial y que vuelve a caer en errores que ya\n    estaban pagando caros los alumnos hasta este momento. ...\"", "\"... Cuando vieron ustedes\n    que les serv\u00eda de poco, porque m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas\n    salieron a la calle pidiendo equidad, pidiendo calidad y pidiendo\n    libertad y porque sus encuestas se desmoranaban, optaron entonces por\n    recibir a 19 representantes de todas las organizaciones de la comunidad\n    educativa, que, aunque inquietos y desconfiados tambi\u00e9n, tras dejarse\n    hacer la foto, a\u00fan guardan el hilo de esperanza de que ustedes cumplan,\n    de que los alumnos, padres y profesores puedan sentirse parte de un\n    proyecto educativo y cultural com\u00fan suprarregional, cosmopolita y en\n    condiciones de competir con sus compa\u00f1eros de la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1], "pol\u00edtica educativa": [2], "ense\u00f1anza": [3], "centros": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Asimismo debemos trabajar por estas\n    necesidades que tenemos en nuestro sistema educativo y dejar claro que\n    con esl\u00f3ganes que llevan a la confusi\u00f3n no vamos a ayudar. ...\"", "\"... \u00bfA usted le parece un texto fundado en cu\u00e1l es el contenido de\n    la disposici\u00f3n adicional segunda de la ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cuando estaba usted haciendo el an\u00e1lisis de nuestros 19 meses de\n    Gobierno me daba la sensaci\u00f3n de que estaba haciendo balance de sus ocho\n    a\u00f1os de gesti\u00f3n en pol\u00edtica educativa. ...\"", "\"... \u00bfUsted cree que se corresponde con el mismo mensaje que se\n    ha mantenido durante 18 meses acerca de c\u00f3mo iba a quedar la ense\u00f1anza de\n    la religi\u00f3n? ...\"", "\"... Como les hemos\n    manifestado varias veces, nosotros preferimos mirar\n    hacia delante, porque pensamos que los retos que tiene nuestro pa\u00eds son\n    tan importantes; lo que podemos prometer a nuestros j\u00f3venes y a toda la\n    sociedad es tan importante (podemos hacerlo; lo estamos haciendo en esta\n    ley, en su memoria econ\u00f3mica y en los objetivos que hemos fijado con\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas) que les invitamos a formar parte de ello\n    porque les necesitamos; necesitamos a todo el pa\u00eds; igual que hemos\n    declarado que necesitamos a todos los centros de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Por esta\n    raz\u00f3n creemos que esta ley debe ser tremendamente exigente en cuanto a\n    qu\u00e9 les pedimos a nuestros ni\u00f1os; qu\u00e9 les pedimos a nuestros centros; a\n    nuestros profesores; a todas las familias, pero tambi\u00e9n debemos ser\n    exigentes en qu\u00e9 nos pedimos nosotros. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "calidad": [6], "comunidad educativa": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo malo es que ustedes han\n    hecho una p\u00e9sima ley que va contra la libertad que quieren ejercer\n    millones de familias; que reproduce todos los errores de la LOGSE; que\n    quiebra la unidad del sistema educativo y que propone un modelo nefasto\n    para la escuela p\u00fablica. ...\"", "\"... La preocupaci\u00f3n por la educaci\u00f3n aumenta,\n    como revela la \u00faltima encuesta del CIS. ...\"", "\"... El se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba ha\n    acudido en su socorro -malo, se\u00f1ora ministra, cuando el se\u00f1or P\u00e9rez\n    Rubalcaba acude en socorro de alguien-, y ha tenido la osad\u00eda y la\n    desfachatez -\u00e9l, el autor de la Logse, la gran causante de los males de\n    nuestra educaci\u00f3n- de echar la culpa al PP. ...\"", "\"... (Aplausos.-El se\u00f1or Campos Arteseros: Es que no\n    hablan de educaci\u00f3n. ...\"", "\"... No quieren hablar de educaci\u00f3n.-El se\u00f1or Fern\u00e1ndez\n    D\u00edaz pronuncia palabras que no se perciben.) ...\"", "\"... Sabemos que el mayor responsable de\n    ello es el se\u00f1or Zapatero, pero usted ha sido la ejecutora y ha\n    conseguido generar un gran malestar en la comunidad educativa y en gran\n    parte de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1ora ministra,\n    probablemente m\u00e1s que un fantasma para usted se ha convertido en una\n    pesadilla, porque el se\u00f1or Zapatero le encomend\u00f3 hacer una nueva ley\n    educativa para cargarse la ley de calidad e impedir que se pusiera en\n    pr\u00e1ctica. ...\""]}, {"words": {"resultados": [4, 5], "sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2], "pol\u00edtica educativa": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No echen la culpa a las leyes, porque ustedes estaban\n    gobernando, y mucho pod\u00edan haber hecho por haber mejorado los resultados\n    del sistema educativo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, durante 18 meses usted y yo hemos discutido de educaci\u00f3n, y veo\n    que cada vez le gusta menos y que se ha incorporado a este debate general\n    en el que si hablamos de educaci\u00f3n nos estorba, porque lo \u00fanico que\n    importa es c\u00f3mo mantenemos el nivel de enfrentamiento, a ver a cu\u00e1ntos\n    enfrentamos y que lleguemos a la bronca; el todo vale contra el Gobierno. ...\"", "\"... Le repito, s\u00e9 que a usted, cuando le dejan hablar\n    de educaci\u00f3n, tambi\u00e9n le gusta pensar en qu\u00e9 podemos hacer los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os para que nuestros j\u00f3venes mejoren sus resultados y que no volvamos a\n    tener informes como el que la Uni\u00f3n Europea reflejaba con los resultados\n    de la \u00faltima legislatura, que era una evaluaci\u00f3n de los a\u00f1os 2000 a 2004,\n    y no les dejaba muy bien. ...\"", "\"... Porque estamos muy ocupados trabajando\n    por la pol\u00edtica educativa y defendiendo la ley siempre que podemos. ...\"", "\"... Le repito, s\u00e9 que a usted, cuando le dejan hablar\n    de educaci\u00f3n, tambi\u00e9n le gusta pensar en qu\u00e9 podemos hacer los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os para que nuestros j\u00f3venes mejoren sus resultados y que no volvamos a\n    tener informes como el que la Uni\u00f3n Europea reflejaba con los resultados\n    de la \u00faltima legislatura, que era una evaluaci\u00f3n de los a\u00f1os 2000 a 2004,\n    y no les dejaba muy bien. ...\"", "\"... No echen la culpa a las leyes, porque ustedes estaban\n    gobernando, y mucho pod\u00edan haber hecho por haber mejorado los resultados\n    del sistema educativo. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PREV\u00c9 ADOPTAR EL GOBIERNO PARA PROMOVER LA\n    IGUALDAD EN EL EMPLEO ENTRE EL HOMBRE Y LA MUJER ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso le preguntamos \u00bfqu\u00e9 medidas prev\u00e9 adoptar el Gobierno\n    para promover la igualdad en el empleo entre el hombre y la mujer? ...\"", "\"... Con relaci\u00f3n al empleo femenino, la proporci\u00f3n de mujeres en edad\n    de trabajar que est\u00e1n ocupadas ha superado ya el 52 por ciento y est\u00e1 a\n    punto de alcanzar el nivel medio europeo, con lo que se superar\u00eda uno de\n    nuestros mayores retrasos sociales. ...\"", "\"... Una tasa de paro de las mujeres 4,7 puntos superior a la de los hombres\n    evidencia una desigualdad entre hombres y mujeres en materia laboral\n    aunque se haya producido un mayor crecimiento de ocupaci\u00f3n de mujeres que\n    de hombres. ...\"", "\"... De otro lado, el abandono del trabajo de un n\u00famero importante\n    de mujeres por el nacimiento de un hijo o una hija o para ejercer las\n    tareas de cuidado de un familiar en situaci\u00f3n de dependencia evidencian\n    que las medidas contempladas en la Ley 39/1999 para conciliar la vida\n    laboral y familiar de las personas trabajadoras no ha sido suficiente y\n    no ha ido al fondo del problema, ya que aun cuando algunos de los\n    derechos reconocidos podr\u00edan ejercitarse indistintamente por hombres o\n    mujeres gran parte de las tareas siguen ejerci\u00e9ndolas exclusivamente las\n    mujeres. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3], "seguridad social": [10], "mujeres": [4, 5], "social": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, como sabe S.S., la consecuci\u00f3n de la igualdad\n    hombre-mujer es una se\u00f1a de identidad irrenunciable para este Gobierno,\n    que exige medidas de calado, medidas profundas porque supone un cambio\n    muy importante en las pautas de comportamiento que hasta ahora hemos\n    tenido. ...\"", "\"... A eso se dirige toda la pol\u00edtica del Gobierno, por ello, por\n    ejemplo en materia de empleo, estamos incentivando en el Plan Nacional\n    de\n    Empleo la incorporaci\u00f3n de la mujer al trabajo, y es por lo que elaboramos\n    y aprob\u00f3 este Parlamento por unanimidad una ley integral para combatir la\n    violencia que se ejerce hacia la mujer, que es la mejor medida a favor de\n    la igualdad. ...\"", "\"... Quiero decirle que\n    estamos ultimando la ley de igualdad entre hombre y mujer, que ser\u00e1 una\n    ley transversal que a trav\u00e9s del di\u00e1logo social pretendemos que irradie\n    la igualdad real en todos los \u00e1mbitos de la vida pol\u00edtica y social y que\n    contemplar\u00e1 medidas en una triple direcci\u00f3n: primero, la trasposici\u00f3n o\n    incorporaci\u00f3n de la Directiva europea sobre igualdad; segundo, la\n    promoci\u00f3n de los planes de igualdad en las empresas; y tercero, las\n    pol\u00edticas orientadas a mejorar el reparto de las cargas familiares entre\n    hombres y mujeres. ...\"", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, la igualdad hombre-mujer no puede ser una utop\u00eda, va\n    a ser una realidad. ...\"", "\"... Quiero decirle que\n    estamos ultimando la ley de igualdad entre hombre y mujer, que ser\u00e1 una\n    ley transversal que a trav\u00e9s del di\u00e1logo social pretendemos que irradie\n    la igualdad real en todos los \u00e1mbitos de la vida pol\u00edtica y social y que\n    contemplar\u00e1 medidas en una triple direcci\u00f3n: primero, la trasposici\u00f3n o\n    incorporaci\u00f3n de la Directiva europea sobre igualdad; segundo, la\n    promoci\u00f3n de los planes de igualdad en las empresas; y tercero, las\n    pol\u00edticas orientadas a mejorar el reparto de las cargas familiares entre\n    hombres y mujeres. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n estamos trabajando, y lo ver\u00e1 pronto esta\n    C\u00e1mara, en el proyecto de ley para atender a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia, que tambi\u00e9n supondr\u00e1 liberar a muchas mujeres de unas cargas\n    que ahora hacen en nombre del conjunto de la sociedad. ...\"", "\"... Quiero decirle que\n    estamos ultimando la ley de igualdad entre hombre y mujer, que ser\u00e1 una\n    ley transversal que a trav\u00e9s del di\u00e1logo social pretendemos que irradie\n    la igualdad real en todos los \u00e1mbitos de la vida pol\u00edtica y social y que\n    contemplar\u00e1 medidas en una triple direcci\u00f3n: primero, la trasposici\u00f3n o\n    incorporaci\u00f3n de la Directiva europea sobre igualdad; segundo, la\n    promoci\u00f3n de los planes de igualdad en las empresas; y tercero, las\n    pol\u00edticas orientadas a mejorar el reparto de las cargas familiares entre\n    hombres y mujeres. ...\"", "\"... En materia de Seguridad Social hemos trasladado a los negociadores en la\n    mesa de di\u00e1logo social diversas propuestas que espero que pronto podamos\n    hacer realidad: ampliaci\u00f3n de prestaci\u00f3n por riesgo durante el embarazo,\n    implantaci\u00f3n de una prestaci\u00f3n por riesgo durante la lactancia y\n    finalmente una mejora de la protecci\u00f3n de la maternidad-paternidad. ...\"", "\"... Para\n    ello hemos propuesto a la mesa de di\u00e1logo social la incorporaci\u00f3n de un\n    nuevo derecho social, un permiso de paternidad que proponemos sea al\n    menos de una semana de duraci\u00f3n adicional al de la madre en funci\u00f3n del\n    coste de la medida. ...\"", "\"... Concretaremos en la mesa de di\u00e1logo social su\n    duraci\u00f3n definitiva, pero pretendemos que sea al menos de siete d\u00edas. ...\"", "\"... En materia de Seguridad Social hemos trasladado a los negociadores en la\n    mesa de di\u00e1logo social diversas propuestas que espero que pronto podamos\n    hacer realidad: ampliaci\u00f3n de prestaci\u00f3n por riesgo durante el embarazo,\n    implantaci\u00f3n de una prestaci\u00f3n por riesgo durante la lactancia y\n    finalmente una mejora de la protecci\u00f3n de la maternidad-paternidad. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, el compromiso\n    firme del ministerio es que no se pierda ni un solo euro, y estoy segura,\n    se\u00f1or\u00eda, que usted entiende lo positivo del cambio de esta regulaci\u00f3n que\n    va a incentivar claramente las tecnolog\u00edas m\u00e1s eficientes en cuanto al\n    consumo de energ\u00eda precisamente para que pueda reducirse el coste, por\n    tanto tambi\u00e9n el precio a los usuarios del agua desalada, y tambi\u00e9n\n    incentivar las mejoras ambientales asociadas a la producci\u00f3n de agua a\n    partir del mar. ...\"", "\"... En\n    estos momentos le puedo decir que el texto definitivo de la orden, una\n    vez acordado su contenido con el Gobierno auton\u00f3mico, est\u00e1 siendo\n    informado por la Intervenci\u00f3n Delegada del Ministerio de Medio Ambiente,\n    por lo tanto est\u00e1 en su fase final para su publicaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1, 2], "cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero tambi\u00e9n se\u00f1alar que en estos momentos el Convenio de Londres se\n    ocupa de temas de gran transcendencia para Espa\u00f1a como son, por ejemplo,\n    las condiciones en las cuales se podr\u00e1 llevar a cabo el secuestro de CO2,\n    anh\u00eddrido carb\u00f3nico, en el subsuelo marino, para complementar de esa\n    manera otras medidas que conduzcan en la lucha contra el cambio clim\u00e1tico\n    a la reducci\u00f3n de las emisiones de gases de efecto invernadero. ...\"", "\"... Tengo que manifestar mi satisfacci\u00f3n por el hecho de que un alto\n    funcionario del Ministerio de Medio Ambiente presida la reuni\u00f3n\n    consultiva de las partes, es decir el \u00f3rgano plenario del Convenio de\n    Londres durante los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os. ...\"", "\"... Ello es sin duda el resultado\n    de la buena tarea realizada por parte del Ministerio de Medio Ambiente no\n    solo en esta legislatura. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... De\n    estas medidas estructurales me gustar\u00eda destacar tres: los acuerdos de la\n    conferencia de Medio Ambiente de Santander, la modificaci\u00f3n de la Ley de\n    Montes y el Plan del Gobierno de lucha contra los incendios forestales en\n    el que se implican 13 ministerios. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "vivienda protegida": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 HA SUPUESTO LA MATERIALIZACI\u00d3N DE LA FIRMA DEL CONVENIO\n    DE NAVALCARNERO PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE VIVIENDA PROTEGIDA ...\"", "\"... QU\u00c9 HA SUPUESTO LA MATERIALIZACI\u00d3N DE LA FIRMA DEL CONVENIO\n    DE NAVALCARNERO PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE VIVIENDA PROTEGIDA ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [4, 5], "vivienda protegida": [3], "suelo": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, se\u00f1ora ministra, probablemente esta pregunta es uno de los\n    ejemplos m\u00e1s claros de lo que han venido significando los dos modelos de\n    pol\u00edticas de vivienda de promoci\u00f3n p\u00fablica del Partido Popular y del\n    Partido Socialista. ...\"", "\"... Mientras tanto, el tipo de la vivienda se encarece y la\n    especulaci\u00f3n crece, concentr\u00e1ndose en unas cuantas empresas constructoras\n    y promotoras que no han hecho, a pesar de la liberalizaci\u00f3n del suelo,\n    precisamente una pol\u00edtica favorecedora de la accesibilidad de ese derecho\n    constitucional. ...\"", "\"... F\u00edjese, un\n    convenio bloqueado siete a\u00f1os, en una zona muy singular de Madrid, con un\n    gran atractivo urban\u00edstico y de desarrollo y en el que adem\u00e1s se pretende\n    no solo construir vivienda protegida, sino una zona industrial que\n    generar\u00e1 empleo y tambi\u00e9n una zona verde; en definitiva, un modelo\n    urban\u00edstico y de territorio... ...\"", "\"... F\u00edjese, un\n    convenio bloqueado siete a\u00f1os, en una zona muy singular de Madrid, con un\n    gran atractivo urban\u00edstico y de desarrollo y en el que adem\u00e1s se pretende\n    no solo construir vivienda protegida, sino una zona industrial que\n    generar\u00e1 empleo y tambi\u00e9n una zona verde; en definitiva, un modelo\n    urban\u00edstico y de territorio... ...\"", "\"... Estamos hablando ahora de un convenio, sobre el cual\n    le voy a preguntar los detalles, que ha estado bloqueado m\u00e1s de siete\n    a\u00f1os en su desarrollo, pero yo no creo que haya sido solo porque una\n    parte de la Administraci\u00f3n, es decir el Sepes a trav\u00e9s del Ministerio de\n    Fomento en su momento, no quisiera realizar la financiaci\u00f3n para\n    construir el parque o porque el conjunto de las viviendas que se\n    pretend\u00edan preferiblemente quer\u00edan que fuera de renta libre, sino que las\n    razones son otras. ...\"", "\"... Es verdad, los madrile\u00f1os venimos viviendo\n    desde el a\u00f1o 1992 unas pol\u00edticas que favorec\u00edan que de cada 100 viviendas\n    construidas al menos 43 tuvieran alg\u00fan tipo de promoci\u00f3n; sin embargo,\n    desde el a\u00f1o 1998 hasta el 2004 de cada 100 solo 16 ten\u00edan alg\u00fan tipo de\n    promoci\u00f3n. ...\"", "\"... Mientras tanto, el tipo de la vivienda se encarece y la\n    especulaci\u00f3n crece, concentr\u00e1ndose en unas cuantas empresas constructoras\n    y promotoras que no han hecho, a pesar de la liberalizaci\u00f3n del suelo,\n    precisamente una pol\u00edtica favorecedora de la accesibilidad de ese derecho\n    constitucional. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "vivienda protegida": [5], "suelo": [16, 17, 18], "precio": [19], "viviendas protegidas": [13, 14, 15], "suelo p\u00fablico": [20]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien sabe, Sepes, la empresa p\u00fablica de suelo del Ministerio\n    de Vivienda, trabaja en los desarrollos de suelo tanto para llevar a cabo\n    una actividad empresarial, log\u00edstica y tecnol\u00f3gica como para hacer\n    viviendas. ...\"", "\"... En efecto, como dice S.S., cuando llegamos al Gobierno tanto\n    Navalcarnero como otros desarrollos\n    para hacer casas en toda Espa\u00f1a no solo estaban bloqueados, sino que\n    adem\u00e1s estaban dise\u00f1ados \u00fanica y exclusivamente para hacer vivienda\n    protegida. ...\"", "\"... Mientras tanto se va a hacer un\n    concurso de ideas para que la arquitectura recupere la funci\u00f3n social que\n    hab\u00eda perdido anteriormente y adem\u00e1s vamos a sacar los proyectos b\u00e1sicos\n    para adjudicar las parcelas, mediante concurso, porque el suelo para\n    vivienda protegida no se puede subastar. ...\"", "\"... El suelo p\u00fablico de esta\n    actuaci\u00f3n en Navalcarnero para 1.049 viviendas protegidas va a salir a\n    concurso con un precio de repercusi\u00f3n sobre el precio de la vivienda que\n    pueda hacer efectiva y realidad la compra de la vivienda. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, igual\n    que en Asturias, el Ministerio de Vivienda va a promover aproximadamente\n    unas 200 viviendas como experiencia piloto y como referencia de\n    sostenibilidad y de calidad para el resto de las urbanizaciones en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Mientras tanto se va a hacer un\n    concurso de ideas para que la arquitectura recupere la funci\u00f3n social que\n    hab\u00eda perdido anteriormente y adem\u00e1s vamos a sacar los proyectos b\u00e1sicos\n    para adjudicar las parcelas, mediante concurso, porque el suelo para\n    vivienda protegida no se puede subastar. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien sabe, Sepes, la empresa p\u00fablica de suelo del Ministerio\n    de Vivienda, trabaja en los desarrollos de suelo tanto para llevar a cabo\n    una actividad empresarial, log\u00edstica y tecnol\u00f3gica como para hacer\n    viviendas. ...\"", "\"... En el caso de Navalcarnero estaba prevista la construcci\u00f3n de\n    515 viviendas libres y solo 534 viviendas protegidas. ...\"", "\"... Conseguimos con el\n    Ayuntamiento de Navalcarnero aprobar el plan parcial, que todas las\n    viviendas -1.049- fueran protegidas y adem\u00e1s conseguimos hacer un parque\n    urbano para unir la zona residencial con la zona empresarial de\n    generaci\u00f3n de empleo, de puestos de trabajo. ...\"", "\"... Posteriormente licitamos las\n    obras, que fueron adjudicadas, y la semana pasada yo misma como ministra\n    inaugur\u00e9 la urbanizaci\u00f3n de estas 1.049 viviendas -todas ellas van a ser\n    protegidas- con una inversi\u00f3n de 27.500.000 euros, de los cuales est\u00e1n\n    incluidos cuatro para desarrollar un parque urbano. ...\"", "\"... Como dec\u00eda hace una\n    semana, inaugur\u00e9 esta obra de urbanizaci\u00f3n y en poco m\u00e1s de un a\u00f1o van a\n    empezar a levantarse las 1.049 viviendas, todas ellas protegidas, el cien\n    por cien de viviendas protegidas. ...\"", "\"... El suelo p\u00fablico de esta\n    actuaci\u00f3n en Navalcarnero para 1.049 viviendas protegidas va a salir a\n    concurso con un precio de repercusi\u00f3n sobre el precio de la vivienda que\n    pueda hacer efectiva y realidad la compra de la vivienda. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, igual\n    que en Asturias, el Ministerio de Vivienda va a promover aproximadamente\n    unas 200 viviendas como experiencia piloto y como referencia de\n    sostenibilidad y de calidad para el resto de las urbanizaciones en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En el caso de Navalcarnero estaba prevista la construcci\u00f3n de\n    515 viviendas libres y solo 534 viviendas protegidas. ...\"", "\"... Como dec\u00eda hace una\n    semana, inaugur\u00e9 esta obra de urbanizaci\u00f3n y en poco m\u00e1s de un a\u00f1o van a\n    empezar a levantarse las 1.049 viviendas, todas ellas protegidas, el cien\n    por cien de viviendas protegidas. ...\"", "\"... El suelo p\u00fablico de esta\n    actuaci\u00f3n en Navalcarnero para 1.049 viviendas protegidas va a salir a\n    concurso con un precio de repercusi\u00f3n sobre el precio de la vivienda que\n    pueda hacer efectiva y realidad la compra de la vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien sabe, Sepes, la empresa p\u00fablica de suelo del Ministerio\n    de Vivienda, trabaja en los desarrollos de suelo tanto para llevar a cabo\n    una actividad empresarial, log\u00edstica y tecnol\u00f3gica como para hacer\n    viviendas. ...\"", "\"... Mientras tanto se va a hacer un\n    concurso de ideas para que la arquitectura recupere la funci\u00f3n social que\n    hab\u00eda perdido anteriormente y adem\u00e1s vamos a sacar los proyectos b\u00e1sicos\n    para adjudicar las parcelas, mediante concurso, porque el suelo para\n    vivienda protegida no se puede subastar. ...\"", "\"... El suelo p\u00fablico de esta\n    actuaci\u00f3n en Navalcarnero para 1.049 viviendas protegidas va a salir a\n    concurso con un precio de repercusi\u00f3n sobre el precio de la vivienda que\n    pueda hacer efectiva y realidad la compra de la vivienda. ...\"", "\"... El suelo p\u00fablico de esta\n    actuaci\u00f3n en Navalcarnero para 1.049 viviendas protegidas va a salir a\n    concurso con un precio de repercusi\u00f3n sobre el precio de la vivienda que\n    pueda hacer efectiva y realidad la compra de la vivienda. ...\"", "\"... El suelo p\u00fablico de esta\n    actuaci\u00f3n en Navalcarnero para 1.049 viviendas protegidas va a salir a\n    concurso con un precio de repercusi\u00f3n sobre el precio de la vivienda que\n    pueda hacer efectiva y realidad la compra de la vivienda. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACUERDOS EST\u00c1 FIRMANDO EL MINISTERIO DE VIVIENDA CON LAS ENTIDADES\n    FINANCIERAS REFERIDOS AL PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "familias": [7, 8, 9, 10], "acceso": [11, 12, 13], "vivienda digna": [6], "j\u00f3venes": [14]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el acceso a la vivienda es uno de los problemas que m\u00e1s\n    preocupa a los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Cuando los socialistas llegamos al Gobierno nos\n    encontramos, no s\u00f3lo con un incremento disparado de los precios de la\n    vivienda, sino tambi\u00e9n -esto es lo m\u00e1s grave- con un Plan de Vivienda\n    totalmente insuficiente para las necesidades existentes. ...\"", "\"... Los socialistas\n    nos comprometimos con el problema del acceso a la vivienda, sobre todo,\n    con aquellos sectores que tienen m\u00e1s dificultades: j\u00f3venes, familias\n    numerosas, familias monoparentales, v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero,\n    inmigrantes, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Por ello se cre\u00f3 el Ministerio de Vivienda. ...\"", "\"... A los\n    pocos meses de constituirse el Gobierno, en julio de 2004, se aprob\u00f3 un\n    plan de choque para hacer efectivo el compromiso del Partido Socialista\n    de facilitar el acceso a una vivienda digna a 180.000 familias cada a\u00f1o. ...\"", "\"... El 1 de julio del presente a\u00f1o se aprob\u00f3 el Plan de Vivienda 2005-2008,\n    con una previsi\u00f3n de gasto de 6.822 millones de euros y la atenci\u00f3n a\n    720.000 familias, en contraste con el anterior Plan del Gobierno del\n    se\u00f1or Aznar, que s\u00f3lo ten\u00eda una previsi\u00f3n econ\u00f3mica de 3.380 millones de\n    euros y un alcance de 442.000 actuaciones. ...\"", "\"... A los\n    pocos meses de constituirse el Gobierno, en julio de 2004, se aprob\u00f3 un\n    plan de choque para hacer efectivo el compromiso del Partido Socialista\n    de facilitar el acceso a una vivienda digna a 180.000 familias cada a\u00f1o. ...\"", "\"... Los socialistas\n    nos comprometimos con el problema del acceso a la vivienda, sobre todo,\n    con aquellos sectores que tienen m\u00e1s dificultades: j\u00f3venes, familias\n    numerosas, familias monoparentales, v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero,\n    inmigrantes, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... A los\n    pocos meses de constituirse el Gobierno, en julio de 2004, se aprob\u00f3 un\n    plan de choque para hacer efectivo el compromiso del Partido Socialista\n    de facilitar el acceso a una vivienda digna a 180.000 familias cada a\u00f1o. ...\"", "\"... El 1 de julio del presente a\u00f1o se aprob\u00f3 el Plan de Vivienda 2005-2008,\n    con una previsi\u00f3n de gasto de 6.822 millones de euros y la atenci\u00f3n a\n    720.000 familias, en contraste con el anterior Plan del Gobierno del\n    se\u00f1or Aznar, que s\u00f3lo ten\u00eda una previsi\u00f3n econ\u00f3mica de 3.380 millones de\n    euros y un alcance de 442.000 actuaciones. ...\"", "\"... La arquitectura financiera del Plan supone, adem\u00e1s de\n    transferencias de capital a las comunidades aut\u00f3nomas, transferencias de\n    capital a familias e instituciones sin \u00e1nimo de lucro para el pago de la\n    ayuda estatal a la entrada y a la subsidiaci\u00f3n de intereses. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el acceso a la vivienda es uno de los problemas que m\u00e1s\n    preocupa a los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Los socialistas\n    nos comprometimos con el problema del acceso a la vivienda, sobre todo,\n    con aquellos sectores que tienen m\u00e1s dificultades: j\u00f3venes, familias\n    numerosas, familias monoparentales, v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero,\n    inmigrantes, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... A los\n    pocos meses de constituirse el Gobierno, en julio de 2004, se aprob\u00f3 un\n    plan de choque para hacer efectivo el compromiso del Partido Socialista\n    de facilitar el acceso a una vivienda digna a 180.000 familias cada a\u00f1o. ...\"", "\"... Los socialistas\n    nos comprometimos con el problema del acceso a la vivienda, sobre todo,\n    con aquellos sectores que tienen m\u00e1s dificultades: j\u00f3venes, familias\n    numerosas, familias monoparentales, v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero,\n    inmigrantes, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas protegidas": [8, 9], "viviendas": [5, 6, 7], "vivienda protegida": [4], "familias": [10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tras la aprobaci\u00f3n del Plan Estatal de Vivienda 2005-2008 el\n    pasado mes de julio y para su puesta en marcha el Gobierno autoriz\u00f3 la\n    firma de convenios no s\u00f3lo con las comunidades aut\u00f3nomas y las ciudades\n    de Ceuta y Melilla, sino tambi\u00e9n con las entidades financieras. ...\"", "\"... Como bien\n    acaba decir S.S., con unos recursos presupuestarios de 6.822 millones de\n    euros, el doble que el plan anterior, y con 720.000 viviendas para que\n    720.000 familias puedan acceder a lo largo de la legislatura es el mejor\n    Plan de Vivienda de toda la historia de la democracia. ...\"", "\"... Estas\n    118 entidades financieras suponen la pr\u00e1ctica totalidad del sistema\n    financiero espa\u00f1ol, con ello se garantiza la financiaci\u00f3n de las\n    viviendas protegidas que se inicien en el marco del Plan de Vivienda\n    2005-2008. ...\"", "\"... Con este nuevo plan se ha ganado en flexibilidad en el proceso\n    de financiaci\u00f3n por cuanto que las entidades de cr\u00e9dito van a tener mayor\n    libertad para acordar los pr\u00e9stamos con los promotores y con los\n    compradores de vivienda protegida, consiguiendo mayor agilidad y\n    eficacia. ...\"", "\"... Con este nuevo plan se ha ganado en flexibilidad en el proceso\n    de financiaci\u00f3n por cuanto que las entidades de cr\u00e9dito van a tener mayor\n    libertad para acordar los pr\u00e9stamos con los promotores y con los\n    compradores de vivienda protegida, consiguiendo mayor agilidad y\n    eficacia. ...\"", "\"... Como bien\n    acaba decir S.S., con unos recursos presupuestarios de 6.822 millones de\n    euros, el doble que el plan anterior, y con 720.000 viviendas para que\n    720.000 familias puedan acceder a lo largo de la legislatura es el mejor\n    Plan de Vivienda de toda la historia de la democracia. ...\"", "\"... Estas\n    118 entidades financieras suponen la pr\u00e1ctica totalidad del sistema\n    financiero espa\u00f1ol, con ello se garantiza la financiaci\u00f3n de las\n    viviendas protegidas que se inicien en el marco del Plan de Vivienda\n    2005-2008. ...\"", "\"... Entre los convenios que se firmaron ayer hay uno especialmente importante,\n    que es el convenio firmado con el ICO, el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial,\n    por cuanto forma parte de las medidas de apoyo a la lucha contra el\n    fraude en materia de viviendas protegidas. ...\"", "\"... Estas\n    118 entidades financieras suponen la pr\u00e1ctica totalidad del sistema\n    financiero espa\u00f1ol, con ello se garantiza la financiaci\u00f3n de las\n    viviendas protegidas que se inicien en el marco del Plan de Vivienda\n    2005-2008. ...\"", "\"... Entre los convenios que se firmaron ayer hay uno especialmente importante,\n    que es el convenio firmado con el ICO, el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial,\n    por cuanto forma parte de las medidas de apoyo a la lucha contra el\n    fraude en materia de viviendas protegidas. ...\"", "\"... Como bien\n    acaba decir S.S., con unos recursos presupuestarios de 6.822 millones de\n    euros, el doble que el plan anterior, y con 720.000 viviendas para que\n    720.000 familias puedan acceder a lo largo de la legislatura es el mejor\n    Plan de Vivienda de toda la historia de la democracia. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    otro d\u00eda el vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda dec\u00eda en\n    una entrevista que usted deb\u00eda inhibirse, o dec\u00eda que podr\u00eda hacerlo\n    -abr\u00eda esa posibilidad- cuando se refer\u00eda a la OPA. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y como no tengo ning\u00fan conflicto de intereses, me siento\n    perfectamente capacitado para continuar ejerciendo mi labor como\n    ministro, sin hacer dejaci\u00f3n de ninguna de mis responsabilidades y con el\n    pleno respeto a la legislaci\u00f3n vigente y a la libertad de las empresas en\n    un mercado libre, se\u00f1or Zaplana. ...\"", "\"... Porque supongo que ustedes est\u00e1n a favor\n    de un mercado libre donde las empresas puedan actuar en el marco de la\n    legislaci\u00f3n vigente, con libertad de iniciativa. ...\"", "\"... \u00bfO quiz\u00e1 sucede que\n    tambi\u00e9n desde la oposici\u00f3n pretenden continuar realizando una pol\u00edtica\n    intervencionista, dictando lo que deben y lo que no deben hacer las\n    empresas y los empresarios como hac\u00edan cuando ustedes estaban en el\n    Gobierno? ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 otra raz\u00f3n, m\u00e1s que por este af\u00e1n\n    de continuar ejerciendo el ordeno y mando, est\u00e1n ustedes y sus voceros\n    utilizando todos los medios que pueden y distorsionando la realidad\n    (Rumores.-Protestas) -y utilizo un cierto eufemismo cuando digo\n    distorsinando- para intentar convencer a los espa\u00f1oles de que existe una\n    conspiraci\u00f3n en la que participan el PSC, el Ministerio de Industria y\n    una entidad financiera? ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, varias preguntas para que el\n    Gobierno aclarara los cr\u00e9ditos que al parecer una entidad financiera\n    hab\u00eda concedido a varias empresas participadas por el vicepresidente. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, aunque ustedes lo vayan pregonando por ah\u00ed, yo no soy tan\n    clarividente como para haber sabido en 1989 y durante los a\u00f1os sucesivos\n    que se iba a producir una liberalizaci\u00f3n del mercado energ\u00e9tico, con las\n    consiguientes privatizaciones; que estas ser\u00edan capitaneadas adem\u00e1s por\n    un Gobierno del Partido Popula que, por cierto, las aprovechar\u00eda para\n    colocar al frente de las empresas privatizadas a sus amigos (Aplausos. ...\"", "\"... );\n    que una entidad financiera de la que \u00e9ramos y somos clientes tendr\u00eda\n    intereses en empresas que operan en estos mercados; que tras la victoria\n    del PP en el a\u00f1o 1996 el PSOE volver\u00eda al Gobierno en 2004; que Gas\n    Natural lanzar\u00eda dos OPA, una que ustedes impidieron por aquello de que\n    no me da la gana y la actual, y que yo mismo ser\u00eda ministro en este\n    momento. ...\"", "\"... Se\u00f1ores populares, buscar una relaci\u00f3n entre la no\n    exigencia del pago de cr\u00e9dito en aquellos a\u00f1os y su posterior condonaci\u00f3n\n    al renegociar el mismo y mi responsabilidad como ministro de Industria y\n    Turismo es puramente un ejercicio de cierto cinismo (Rumores. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, reciben ustedes 28\n    millones de euros de empresas que no sabemos cu\u00e1les son. ...\"", "\"... Quiero suponer que\n    ello no tiene nada que ver con el hecho de que la empresa opada en esta\n    ocasi\u00f3n tenga al frente a un presidente puesto a dedo por el Gobierno del\n    Partido Popular y estrechamente ligado en este caso a trav\u00e9s de la FAES. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No va a haber una empresa ni una entidad\n    del sector energ\u00e9tico que no le ponga a usted en tela de juicio cada vez\n    que tenga que tomar una decisi\u00f3n, y cada vez que tenga que tomar tambi\u00e9n\n    decisiones en el \u00e1mbito de los medios de comunicaci\u00f3n, porque usted ha\n    vuelto a reiterar en esta tribuna las ofensas y los insultos a\n    profesionales y a medios libres de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3, 4], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 intereses tienen las cajas de ahorros, bancos y empresas\n    privadas que condonan cr\u00e9ditos o hacen donaciones an\u00f3nimas al Partido\n    Popular? ...\"", "\"... Ustedes no defienden los intereses de\n    Espa\u00f1a ni de los espa\u00f1oles ni de los accionistas de la empresa opada. ...\"", "\"... Ustedes solo est\u00e1n defendiendo los intereses de los gestores de una\n    empresa que fueron puestos a dedo por ustedes, que son amigos suyos, que\n    incluso algunos han sido patrones fundadores de la FAES, gestores que\n    compartieron negocios con algunos dirigentes del Partido Popular. ...\"", "\"... El inter\u00e9s tan\n    exacerbado que tiene el Partido Popular y sus acompa\u00f1antes, algunos de\n    los cuales forman parte del Consejo de Administraci\u00f3n de la empresa opada\n    y algunos adem\u00e1s en su d\u00eda fueron patronos de la FAES con los que\n    compartieron negocios (Rumores.) ...\"", "\"... \u00bfEst\u00e1 en la empresa\n    que lanza la OPA o en la empresa opada? ...\""]}, {"words": {"vasco": [0], "competencias": [3], "parlamento vasco": [2], "pol\u00edtico": [14, 15, 16, 17], "tribunal constitucional": [1], "partidos pol\u00edticos": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hay un\n    problema de naturaleza competencial; usted est\u00e1 invadiendo competencias,\n    el Estado est\u00e1 invadiendo competencias cuando regula el r\u00e9gimen electoral\n    municipal porque es una competencia exclusiva de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, en virtud de lo que prev\u00e9 el art\u00edculo 37.3 e) del Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Gernika, incluso no es ni siquiera del Parlamento vasco, es\n    una competencia de los territorios hist\u00f3ricos el r\u00e9gimen electoral\n    municipal, art\u00edculo 37.3 e), sin embargo, las elecciones municipales en\n    Euskadi se celebran a trav\u00e9s de lo previsto por la LOREG, por la Ley de\n    1985, de 19 de junio, ley que regula el r\u00e9gimen electoral general. ...\"", "\"... Es que ni el Tribunal Constitucional, cuando tuvo que dilucidar\n    esta cuesti\u00f3n, se atrev\u00eda a pronunciarse sobre una cuesti\u00f3n absolutamente\n    metajur\u00eddica. ...\"", "\"... Hay un\n    problema de naturaleza competencial; usted est\u00e1 invadiendo competencias,\n    el Estado est\u00e1 invadiendo competencias cuando regula el r\u00e9gimen electoral\n    municipal porque es una competencia exclusiva de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, en virtud de lo que prev\u00e9 el art\u00edculo 37.3 e) del Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Gernika, incluso no es ni siquiera del Parlamento vasco, es\n    una competencia de los territorios hist\u00f3ricos el r\u00e9gimen electoral\n    municipal, art\u00edculo 37.3 e), sin embargo, las elecciones municipales en\n    Euskadi se celebran a trav\u00e9s de lo previsto por la LOREG, por la Ley de\n    1985, de 19 de junio, ley que regula el r\u00e9gimen electoral general. ...\"", "\"... Hay un\n    problema de naturaleza competencial; usted est\u00e1 invadiendo competencias,\n    el Estado est\u00e1 invadiendo competencias cuando regula el r\u00e9gimen electoral\n    municipal porque es una competencia exclusiva de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, en virtud de lo que prev\u00e9 el art\u00edculo 37.3 e) del Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Gernika, incluso no es ni siquiera del Parlamento vasco, es\n    una competencia de los territorios hist\u00f3ricos el r\u00e9gimen electoral\n    municipal, art\u00edculo 37.3 e), sin embargo, las elecciones municipales en\n    Euskadi se celebran a trav\u00e9s de lo previsto por la LOREG, por la Ley de\n    1985, de 19 de junio, ley que regula el r\u00e9gimen electoral general. ...\"", "\"... Son aquellas cuestiones atinentes a r\u00e9gimen de\n    representaci\u00f3n pol\u00edtica y su ordenaci\u00f3n constitucional, por una parte, y,\n    en segundo lugar, son las cuestiones atinentes al r\u00e9gimen o a la\n    regulaci\u00f3n jur\u00eddica del funcionamiento de los partidos pol\u00edticos. ...\"", "\"... Carentes de gobierno\n    municipal porque hemos hablado de dos cuestiones que constituyen la clave\n    de b\u00f3veda de un sistema democr\u00e1tico, un r\u00e9gimen representativo\n    democr\u00e1tico, y una de ellas, la segunda, es el r\u00e9gimen legal que regula\n    el funcionamiento ordinario de los partidos pol\u00edticos. ...\"", "\"... En este momento,\n    este r\u00e9gimen, el r\u00e9gimen de funcionamiento pretendidamente ordinario de\n    los partidos pol\u00edticos, est\u00e1 configurado jur\u00eddicamente por la denominada\n    vulgarmente Ley de Partidos Pol\u00edticos, la Ley 6/2002, Ley Org\u00e1nica de\n    Partidos Pol\u00edticos, que es una ley que, en nuestra opini\u00f3n -y se lo han\n    comentado otros portavoces de mi grupo parlamentario-, adolece de\n    deficiencias jur\u00eddicas notables, es una ley configurada en t\u00e9rminos\n    jur\u00eddicos intuito personae, es una ley destinada a ilegalizar una\n    determinada y espec\u00edfica organizaci\u00f3n pol\u00edtica, espec\u00edficamente a esto,\n    este es el fin, la teleolog\u00eda de esta ley, no el regular el\n    funcionamiento ordinario de los partidos pol\u00edticos; una organizaci\u00f3n\n    pol\u00edtica que tiene nombres y apellidos y aquellas que la sucedan\n    fraudulentamente, en virtud de los requerimientos previstos en el\n    art\u00edculo 9 y siguientes de esta ley. ...\"", "\"... Desde esas\n    posibilidades se legitiman a instar la ilegalizaci\u00f3n por cuestiones tan\n    peculiares, desde la perspectiva del ordenamiento jur\u00eddico regulador de\n    los partidos pol\u00edticos, como algunas de las que le voy a citar a\n    continuaci\u00f3n. ...\"", "\"... Porque, en\n    primer lugar, no se puede atribuir a los partidos pol\u00edticos una funci\u00f3n\n    que contraviene espec\u00edficamente el contenido esencial del derecho de\n    representaci\u00f3n pol\u00edtica tal como est\u00e1 configurado por la Constituci\u00f3n en\n    el art\u00edculo 6 de la misma, en su T\u00edtulo Preliminar, que configura cu\u00e1l es\n    la funci\u00f3n, el rol institucional de los partidos pol\u00edticos. ...\"", "\"... Porque ese contenido\n    esencial de las funciones de los partidos pol\u00edticos ha sido ya\n    desarrollado por la jurisprudencia constitucional, por sentencias que no\n    le tengo que citar porque presumo que usted las conoce, ya que es un fino\n    jurista, como la 361, la 683, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Le puedo\n    asegurar que entre estas facultades o posibilidades de actuaci\u00f3n que\n    tienen los partidos pol\u00edticos no figura la de nombrar obligatoriamente a\n    personas que no han sido elegidas en unos comicios mediante sufragio\n    directo y libre en un sistema electivo. ...\"", "\"... Esta\n    obligaci\u00f3n que se dirige a los partidos pol\u00edticos de nombrar\n    representantes de forma obligatoria me recuerda mucho a aquellas\n    obligaciones que consignaban los reg\u00edmenes corporativistas, el Portugal\n    salazarista, el r\u00e9gimen franquista, el fascio italiano, en los que cuando\n    una persona era tocada por el dedo del dictador no ten\u00eda capacidad de\n    disposici\u00f3n y de renunciar a la ocupaci\u00f3n del cargo p\u00fablico para el cual\n    era llamado. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 capacidad tienen los partidos para obligar a\n    una persona a que asuma una concejal\u00eda de un municipio si no tiene\n    ninguna vocaci\u00f3n pol\u00edtica, que incluso puede no pertenecer a ese partido\n    pol\u00edtico y, aunque pertenezca, qu\u00e9 capacidad de disposici\u00f3n tienen los\n    partidos pol\u00edticos para imponer esta obligaci\u00f3n? ...\"", "\"... Ninguna, porque la\n    propia Ley de Partidos Pol\u00edticos -y voy acabando, se\u00f1ora presidenta-\n    establece en su art\u00edculo 1 que la afiliaci\u00f3n a los partidos pol\u00edticos y\n    la actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito pol\u00edtico es libre. ...\"", "\"... U obligaciones negativas u obligaciones de\n    no hacer, como no condenar la violencia, tambi\u00e9n esto legitima para\n    instar el proceso de ilegalizaci\u00f3n de un partido pol\u00edtico, o cuestiones\n    peculiares como que para que personas puedan adquirir la condici\u00f3n de\n    candidatos a cualesquiera comicios electorales, siempre que hayan estado\n    encausados en causas por delitos de terrorismo, aunque estas causas hayan\n    sido objeto de archivo, tengan que refutar expresamente, no s\u00e9 si\n    mediante documento p\u00fablico, pero expresamente, que no coinciden y\n    repudian los fines de las organizaciones terroristas. ...\"", "\"... Al final estas\n    caracter\u00edsticas provocan primero lagunas jur\u00eddicas notables, relevantes,\n    constituyen el fundamento de este problema ya pol\u00edtico de falta de\n    gobernabilidad o de quebranto de la gobernabilidad de determinados\n    municipios y dislocaciones institucionales y funcionales graves que\n    nosotros queremos denunciar a trav\u00e9s de esta interpelaci\u00f3n y de la\n    consecuente moci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 capacidad tienen los partidos para obligar a\n    una persona a que asuma una concejal\u00eda de un municipio si no tiene\n    ninguna vocaci\u00f3n pol\u00edtica, que incluso puede no pertenecer a ese partido\n    pol\u00edtico y, aunque pertenezca, qu\u00e9 capacidad de disposici\u00f3n tienen los\n    partidos pol\u00edticos para imponer esta obligaci\u00f3n? ...\"", "\"... Ninguna, porque la\n    propia Ley de Partidos Pol\u00edticos -y voy acabando, se\u00f1ora presidenta-\n    establece en su art\u00edculo 1 que la afiliaci\u00f3n a los partidos pol\u00edticos y\n    la actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito pol\u00edtico es libre. ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [5], "vasco": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [6, 7], "pol\u00edtico": [15, 16], "pa\u00eds vasco": [0, 1], "partidos pol\u00edticos": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No los achaque a la Ley de Partidos Pol\u00edticos porque no es casual\n    que los lugares donde se provocan la mayor parte de estas situaciones\n    sean el Pa\u00eds Vasco y Navarra. ...\"", "\"... En el caso concreto del Pa\u00eds Vasco la casu\u00edstica es\n    todav\u00eda m\u00e1s abundante, pero no creo que la soluci\u00f3n sea ir a una\n    situaci\u00f3n anterior a la reforma y volver a atribuir -como parece\n    deducirse de su propuesta- a la diputaci\u00f3n provincial o, en su caso, al\n    \u00f3rgano competente de la comunidad aut\u00f3noma o a cualquier otra instituci\u00f3n\n    p\u00fablica la correspondiente competencia para designar a los suplentes. ...\"", "\"... Antes de nada, quiero recordarle a usted, se\u00f1or Olabarr\u00eda, y al resto de\n    las se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados que el Partido Nacionalista Vasco\n    manifest\u00f3 en el debate de toma en consideraci\u00f3n de la proposici\u00f3n de ley\n    org\u00e1nica por boca de su entonces portavoz, el se\u00f1or Erkoreka, su apoyo\n    incondicional a las medidas que persegu\u00edan reforzar la seguridad de los\n    miembros de las corporaciones que padecen el acoso del terrorismo y de\n    las dem\u00e1s personas amenazadas. ...\"", "\"... No los achaque a la Ley de Partidos Pol\u00edticos porque no es casual\n    que los lugares donde se provocan la mayor parte de estas situaciones\n    sean el Pa\u00eds Vasco y Navarra. ...\"", "\"... En el caso concreto del Pa\u00eds Vasco la casu\u00edstica es\n    todav\u00eda m\u00e1s abundante, pero no creo que la soluci\u00f3n sea ir a una\n    situaci\u00f3n anterior a la reforma y volver a atribuir -como parece\n    deducirse de su propuesta- a la diputaci\u00f3n provincial o, en su caso, al\n    \u00f3rgano competente de la comunidad aut\u00f3noma o a cualquier otra instituci\u00f3n\n    p\u00fablica la correspondiente competencia para designar a los suplentes. ...\"", "\"... Antes de nada, quiero recordarle a usted, se\u00f1or Olabarr\u00eda, y al resto de\n    las se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados que el Partido Nacionalista Vasco\n    manifest\u00f3 en el debate de toma en consideraci\u00f3n de la proposici\u00f3n de ley\n    org\u00e1nica por boca de su entonces portavoz, el se\u00f1or Erkoreka, su apoyo\n    incondicional a las medidas que persegu\u00edan reforzar la seguridad de los\n    miembros de las corporaciones que padecen el acoso del terrorismo y de\n    las dem\u00e1s personas amenazadas. ...\"", "\"... No los achaque a la Ley de Partidos Pol\u00edticos porque no es casual\n    que los lugares donde se provocan la mayor parte de estas situaciones\n    sean el Pa\u00eds Vasco y Navarra. ...\"", "\"... En el caso concreto del Pa\u00eds Vasco la casu\u00edstica es\n    todav\u00eda m\u00e1s abundante, pero no creo que la soluci\u00f3n sea ir a una\n    situaci\u00f3n anterior a la reforma y volver a atribuir -como parece\n    deducirse de su propuesta- a la diputaci\u00f3n provincial o, en su caso, al\n    \u00f3rgano competente de la comunidad aut\u00f3noma o a cualquier otra instituci\u00f3n\n    p\u00fablica la correspondiente competencia para designar a los suplentes. ...\"", "\"... En ese mismo debate el actual portavoz de su grupo, el se\u00f1or\n    Erkoreka, concret\u00f3 los puntos de la proposici\u00f3n de ley org\u00e1nica con los\n    que el PNV no estaba de acuerdo, b\u00e1sicamente dos -seg\u00fan se desprende del\n    \"Diario de Sesiones\"-, la financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos y las\n    previsiones vinculadas a la disoluci\u00f3n gubernativa de las corporaciones\n    locales, ninguno de los cuales se aborda en el art\u00edculo 182, que es\n    objeto de su interpelaci\u00f3n actual, bien entendido que puede ser leg\u00edtimo\n    que ustedes sobrevenidamente y no s\u00e9 en virtud de qu\u00e9 intereses\n    interpelen ahora al Gobierno por esta cuesti\u00f3n, pero que quede claro que\n    en su d\u00eda no pusieron ninguna tacha al asunto. ...\"", "\"... Como usted mismo viene a explicitar en su intervenci\u00f3n, el tema que\n    subyace apunta directamente a la Ley de Partidos Pol\u00edticos, afirmaci\u00f3n\n    para cuya prueba voy a realizar las siguientes consideraciones. ...\"", "\"... Usted y su grupo argumentan dos cuestiones con respecto a que la\n    designaci\u00f3n sea realizada por los partidos pol\u00edticos. ...\"", "\"... Y\n    en segundo lugar, tengo que decirle tambi\u00e9n con toda la estima que la\n    Constituci\u00f3n y las leyes que emanan de la misma traducen una idea\n    pol\u00edtica elemental cuando hablamos de partidos pol\u00edticos. ...\"", "\"... En tercer\n    lugar, tengo que decirle que los partidos pol\u00edticos no tienen un mandato\n    espec\u00edfico, seg\u00fan esta reforma, para proceder al nombramiento de los\n    suplentes de los concejales que renuncian a sus cargos. ...\"", "\"... He le\u00eddo con detenimiento el p\u00e1rrafo y no encuentro\n    justificaci\u00f3n alguna para afirmar que los consistorios, en virtud de esa\n    Ley de Partidos Pol\u00edticos, carezcan en alg\u00fan caso de representantes\n    municipales. ...\"", "\"... No los achaque a la Ley de Partidos Pol\u00edticos porque no es casual\n    que los lugares donde se provocan la mayor parte de estas situaciones\n    sean el Pa\u00eds Vasco y Navarra. ...\"", "\"... Del mismo modo su partido pol\u00edtico, el\n    PNV, reclam\u00f3 la autor\u00eda de algunas de las medidas que recog\u00eda la\n    proposici\u00f3n. ...\"", "\"... Los partidos\n    pol\u00edticos pertenecen por naturaleza al cupo o al espacio del sistema\n    pol\u00edtico que media leg\u00edtimamente en una democracia entre la llamada\n    sociedad civil y las instituciones del Estado eventualmente para\n    conquistar el poder, en estas no leg\u00edtimo, mediante los mecanismos\n    usuales de representaci\u00f3n democr\u00e1tica. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [3, 4, 5], "pol\u00edtica antiterrorista": [2], "pol\u00edtico": [7], "pa\u00eds vasco": [0], "partidos pol\u00edticos": [6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El problema de los municipios en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y en\n    Navarra, en Euskadi, es el siguiente, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... El problema de los municipios en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y en\n    Navarra, en Euskadi, es el siguiente, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Son leyes de excepci\u00f3n; son leyes que a la postre, y esto me duele\n    decirlo, se\u00f1or ministro -no lo pensaba decir en la primera intervenci\u00f3n\n    ni probablemente en la segunda si hubiese o\u00eddo reflexiones m\u00e1s\n    constructivas por su parte-, son hijas no de los requerimientos\n    constitucionales, desde el contenido esencial de los derechos previstos\n    en los art\u00edculos 6, 22 y 23 de la Constituci\u00f3n, de c\u00f3mo se debe regular\n    el contenido esencial o el funcionamiento ordinario de los partidos\n    pol\u00edticos, sino de la pol\u00edtica antiterrorista del Gobierno, o de la\n    pol\u00edtica antiterrorista de un Gobierno que estaba impregnado por un pacto\n    antiterrorista cuya situaci\u00f3n en este momento desconocemos cu\u00e1l es: no\n    sabemos si sigue vigente, si est\u00e1 suspendido en alguno de sus contenidos,\n    si est\u00e1 suspendido en su totalidad, si est\u00e1 siendo objeto de revisi\u00f3n o\n    si se mantiene en su totalidad. ...\"", "\"... El problema de los municipios en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y en\n    Navarra, en Euskadi, es el siguiente, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... No puedo\n    permitirme como representante de Euskadi en esta C\u00e1mara que cinco\n    municipios de mi pa\u00eds est\u00e9n en este momento sin un solo concejal,\n    absolutamente desgobernados. ...\"", "\"... Esto es un quebranto pol\u00edtico institucional\n    absolutamente insoportable en un pa\u00eds democr\u00e1tico, y usted tiene la\n    obligaci\u00f3n de buscar soluciones a esta cuesti\u00f3n, usted es el competente\n    para instar la actividad normativa, la actividad legislativa del\n    Gobierno. ...\"", "\"... Son problemas que dimanan\n    efectivamente de la modificaci\u00f3n que del art\u00edculo 182 de la Loreg ha\n    hecho la Ley de democracia de las corporaciones locales y de garant\u00eda de\n    sus concejales, que cojea del mismo pie que la Ley de Partidos Pol\u00edticos. ...\"", "\"... Esto es un quebranto pol\u00edtico institucional\n    absolutamente insoportable en un pa\u00eds democr\u00e1tico, y usted tiene la\n    obligaci\u00f3n de buscar soluciones a esta cuesti\u00f3n, usted es el competente\n    para instar la actividad normativa, la actividad legislativa del\n    Gobierno. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La raz\u00f3n de la norma es plen\u00edsimamente democr\u00e1tica y, por tanto -y es lo\n    que quer\u00eda decir en tercer lugar-, sigue siendo necesaria y lo ser\u00e1\n    mientras subsistan las causas que tratan de impedir algo consustancial a\n    cualquier ordenamiento democr\u00e1tico, y es que en las corporaciones locales\n    las personas designadas por los ciudadanos puedan ejercer su tarea\n    representativa en condiciones democr\u00e1ticas y garantizar de tal modo el\n    pluralismo pol\u00edtico. ...\""]}, {"words": {"administraci\u00f3n tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la medida en que esa colaboraci\u00f3n tributaria no ha llegado a subvenir\n    a la suficiencia de la estimaci\u00f3n de los gastos de actividad ordinaria de\n    la Iglesia, el Estado ha ido adicionando cantidades que han quedado\n    reflejadas en la liquidaci\u00f3n definitiva, aproximadamente en torno a un 20\n    \u00f3 30 por ciento por encima de la contribuci\u00f3n que de forma voluntaria\n    aportan los contribuyentes, cierto es, a trav\u00e9s de la mediaci\u00f3n del\n    aparato de Administraci\u00f3n tributaria del Estado. ...\""]}, {"words": {"personas f\u00edsicas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si\n    hablamos de exenciones fiscales, si hablamos de bonificaciones y\n    subvenciones, si hablamos de contribuci\u00f3n a trav\u00e9s del impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas a su financiaci\u00f3n directa, si hablamos de\n    conciertos educativos o si hablamos de sostenimiento de la obra social de\n    instituciones u \u00f3rdenes religiosas vinculadas con la Iglesia cat\u00f3lica y\n    que tienen gran presencia, implantaci\u00f3n y que cumplen sin duda ninguna un\n    papel que debe ser reconocido, en cada uno de esos \u00e1mbitos habr\u00e1 que\n    moverse con el detenimiento y con el rigor exigible. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S I BOIXASSA", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 8, 12, 13, 14, 15, 17, 18, 21, 22, 23, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 46, 47, 48, 50, 52, 54, 55, 56], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [4, 5, 7, 9, 10, 11, 16, 19, 20, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 45, 49], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [24], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [51, 53], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}]}