{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds vasco": [7, 8, 9], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sabe que hemos dotado con\n    una financiaci\u00f3n de 10 millones de euros para incrementar\n    incrementar la capacidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en Euskadi o un centro\n    mixto del consejo superior en la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en 2009 los gobiernos vasco y estatal, fruto del acuerdo que ten\u00edamos,\n    hemos comprometido 30 millones para que las obras comiencen de manera\n    inmediata y est\u00e9n finalizadas en 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan\n    momento -creo que me ha escuchado m\u00e1s bien afirmar lo contrario- he\n    negado el esfuerzo, la iniciativa y la colaboraci\u00f3n que el anterior\n    Gobierno del Pa\u00eds Vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a han tenido en el objetivo\n    de la fuente de espalaci\u00f3n de neutrones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos conseguido, como es\n    evidente, el objetivo que nos propon\u00edamos, pero el acuerdo final da unas\n    posibilidades al Pa\u00eds Vasco en su capacidad tecnol\u00f3gica considerables y\n    que, desde nuestro punto de vista, son muy positivas para el futuro de la\n    investigaci\u00f3n en esa comunidad aut\u00f3noma y en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que hemos dotado con\n    una financiaci\u00f3n de 10 millones de euros para incrementar\n    incrementar la capacidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en Euskadi o un centro\n    mixto del consejo superior en la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan\n    momento -creo que me ha escuchado m\u00e1s bien afirmar lo contrario- he\n    negado el esfuerzo, la iniciativa y la colaboraci\u00f3n que el anterior\n    Gobierno del Pa\u00eds Vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a han tenido en el objetivo\n    de la fuente de espalaci\u00f3n de neutrones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos conseguido, como es\n    evidente, el objetivo que nos propon\u00edamos, pero el acuerdo final da unas\n    posibilidades al Pa\u00eds Vasco en su capacidad tecnol\u00f3gica considerables y\n    que, desde nuestro punto de vista, son muy positivas para el futuro de la\n    investigaci\u00f3n en esa comunidad aut\u00f3noma y en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que hemos dotado con\n    una financiaci\u00f3n de 10 millones de euros para incrementar\n    incrementar la capacidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en Euskadi o un centro\n    mixto del consejo superior en la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan\n    momento -creo que me ha escuchado m\u00e1s bien afirmar lo contrario- he\n    negado el esfuerzo, la iniciativa y la colaboraci\u00f3n que el anterior\n    Gobierno del Pa\u00eds Vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a han tenido en el objetivo\n    de la fuente de espalaci\u00f3n de neutrones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos conseguido, como es\n    evidente, el objetivo que nos propon\u00edamos, pero el acuerdo final da unas\n    posibilidades al Pa\u00eds Vasco en su capacidad tecnol\u00f3gica considerables y\n    que, desde nuestro punto de vista, son muy positivas para el futuro de la\n    investigaci\u00f3n en esa comunidad aut\u00f3noma y en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si no es as\u00ed, la confianza se deteriorar\u00e1 m\u00e1s, se\n    encarecer\u00e1 el cr\u00e9dito a las empresas y a las familias, se forzar\u00e1n nuevas\n    subidas de impuestos y habr\u00e1 m\u00e1s recesi\u00f3n y m\u00e1s paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es claro que el objetivo del\n    Gobierno es seguir manteniendo un equilibrio fiscal razonable para\n    cumplir los objetivos que queremos, que son: mantener la inversi\u00f3n\n    productiva para que el pa\u00eds recupere su capacidad econ\u00f3mica, mantener la\n    protecci\u00f3n social y llegar a esa meta del 3 por ciento conforme al Pacto\n    de Estabilidad en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds de\n    Veintisiete donde m\u00e1s ha aumentado la deuda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es el segundo\n    pa\u00eds de Veintisiete con m\u00e1s d\u00e9ficit p\u00fablico, solamente superado por\n    Irlanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perdone que le diga que esto parece un circo\n    y que no tiene ninguna gracia, porque estamos hablando de 4 millones de\n    parados y en una situaci\u00f3n como esta lo peor que le puede pasar a nuestro\n    pa\u00eds es tener un gobierno sin un criterio claro en materia de pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica, un gobierno que da bandazos, que un d\u00eda dice una cosa, otro\n    d\u00eda dice otra y solo genera desconfianza e incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted va\n    a cerrar la central de Garo\u00f1a, como dice su programa, o no va a cerrarla,\n    como dice el Consejo de Seguridad Nuclear y quiere el ministro de\n    Industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso es previsibilidad, y le debo recordar que\n    nuestro pa\u00eds tiene veinte puntos por debajo de la media de deuda p\u00fablica\n    en relaci\u00f3n con el PIB y que nuestro pa\u00eds, como la gran mayor\u00eda, incurre\n    en d\u00e9ficit este a\u00f1o y el siguiente, y en 2012 volveremos a la estabilidad\n    y posteriormente... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}]}