{"blocks": [{"words": {"fiscal": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe, tenemos un modelo\n    vigente, acordado en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera,\n    trasladado a la oportuna norma del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que el informe est\u00e9 elaborado, el Gobierno abrir\u00e1, como\n    es obligado, un di\u00e1logo con todas las comunidades aut\u00f3nomas, con todos\n    los grupos pol\u00edticos, para buscar el consenso sobre un nuevo modelo, que\n    l\u00f3gicamente tendr\u00e1 que ir al Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera y\n    posteriormente a su traducci\u00f3n, desde el punto de vista legislativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Unanimidad que va\n    m\u00e1s all\u00e1 del \u00e1mbito pol\u00edtico, que afecta al \u00e1mbito social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque extra\u00f1e a algunos, por\n    ejemplo, en Alemania -pa\u00eds que se ha puesto como ejemplo para Espa\u00f1a de\n    descentralizaci\u00f3n pol\u00edtica- se ha llevado a cabo m\u00e1s de una reforma del\n    sistema de financiaci\u00f3n, reivindicada por los L\u00e4nder con m\u00e1s capacidad\n    econ\u00f3mica para afrontar los retos de internacionalizaci\u00f3n de la Uni\u00f3n\n    Europea o del propio mantenimiento del Estado de bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deseamos que haya\n    transparencia y pedagog\u00eda, para evitar que alguien pueda hacer uso a\n    trav\u00e9s de rumores o palabras falsas, que se publiquen las balanzas\n    fiscales, que se sepa realmente cu\u00e1l es el grado de solidaridad, que los\n    contenidos permitan a Catalu\u00f1a llegar a un sistema pr\u00f3ximo en cuanto a\n    resultados al concierto, manteniendo la solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua catalana": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 AVANCES SE HAN\n    PRODUCIDO POR PARTE DEL GOBIERNO ESPA\u00d1OL PARA QUE LA LENGUA CATALANA\n    FORME PARTE DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 AVANCES SE HAN\n    PRODUCIDO POR PARTE DEL GOBIERNO ESPA\u00d1OL PARA QUE LA LENGUA CATALANA\n    FORME PARTE DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0, 1, 2], "lenguas oficiales": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Puigcerc\u00f3s, como sabe, me he expresado en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n como\n    alguien que defiende la diversidad de los pueblos y de las culturas de\n    Espa\u00f1a y en consecuencia como alguien que defiende tambi\u00e9n las diferentes\n    lenguas que tienen un car\u00e1cter oficial en las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa declaraci\u00f3n de principios adquir\u00ed un compromiso en\n    el debate de investidura: trabajar, aunque con un tiempo limitado, como\n    es conocido, por el reconocimiento de las lenguas oficiales de nuestras\n    comunidades aut\u00f3nomas y en singular del catal\u00e1n en el futuro tratado\n    constitucional de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que es un problema complejo por la diversidad de lenguas\n    existentes en la Uni\u00f3n y por el r\u00e9gimen jur\u00eddico tan diferente que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa declaraci\u00f3n de principios adquir\u00ed un compromiso en\n    el debate de investidura: trabajar, aunque con un tiempo limitado, como\n    es conocido, por el reconocimiento de las lenguas oficiales de nuestras\n    comunidades aut\u00f3nomas y en singular del catal\u00e1n en el futuro tratado\n    constitucional de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La primera de\n    ellas es que adem\u00e1s de que resulte una aspiraci\u00f3n del pueblo de Catalu\u00f1a,\n    cosa que entiendo perfectamente, tambi\u00e9n es un compromiso de este\n    Gobierno la defensa de lo que es la pluralidad ling\u00fc\u00edstica de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde el\n    primer compromiso, en la defensa de la igualdad entre hombres y mujeres,\n    haciendo un Gobierno con tantas ministras como ministros, seg\u00fan conoce la\n    opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    primer compromiso, en la defensa de la igualdad entre hombres y mujeres,\n    haciendo un Gobierno con tantas ministras como ministros, seg\u00fan conoce la\n    opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "educaci\u00f3n": [3, 4], "calidad": [2], "fiscal general": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nombre mejor que cuando nombr\u00f3 al\n    director del Centro Nacional de Inteligencia o que cuando nombr\u00f3 al\n    fiscal general del Estado, que no pas\u00f3 por aqu\u00ed a someterse al examen\n    previo de idoneidad que recoge su programa electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nombre mejor que cuando nombr\u00f3 al\n    director del Centro Nacional de Inteligencia o que cuando nombr\u00f3 al\n    fiscal general del Estado, que no pas\u00f3 por aqu\u00ed a someterse al examen\n    previo de idoneidad que recoge su programa electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos temas en concreto que\n    me parecen muy importantes: el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional y la Ley de\n    Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos temas en concreto que\n    me parecen muy importantes: el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional y la Ley de\n    Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene una colosal oportunidad si dice usted aqu\u00ed que\n    va a cumplir lo que hoy ha aprobado el\n    Senado y que signific\u00f3 su primera derrota parlamentaria, esto es que la\n    Ley de Educaci\u00f3n no se va a reformar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [3], "defensa": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El nombramiento del fiscal\n    general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cap\u00edtulo IV del programa electoral del Partido\n    Socialista dice textualmente, no invento nada: Un fiscal general del\n    Estado, no del Gobierno -enfatiza-, y para ello estableceremos una\n    comparecencia en el Parlamento previa a su nombramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame que he\n    preguntado a muchos diputados de mi grupo, que son muchos, del resto de\n    los grupos e incluso del Grupo Socialista, y nadie ha visto al fiscal\n    general por aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cap\u00edtulo IV del programa electoral del Partido\n    Socialista dice textualmente, no invento nada: Un fiscal general del\n    Estado, no del Gobierno -enfatiza-, y para ello estableceremos una\n    comparecencia en el Parlamento previa a su nombramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al\n    perfil del director que el Gobierno socialista ha nombrado, para que no\n    me acusen, nada dir\u00e9 m\u00edo sino lo que dijo el ministro de Defensa: No\n    tiene experiencia en asuntos de seguridad, no domina idiomas, no se ha\n    intentado consensuar su nombramiento; sus activos: fue consejero\n    socialista en Castilla-La Mancha y viene de buena familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "estatuto org\u00e1nico": [2], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, este\n    Gobierno cumpliendo con sus compromisos ha nombrado a un fiscal general\n    del Estado y el otro d\u00eda he anunciado en la Comisi\u00f3n Constitucional que\n    vamos a proceder a una reforma del Estatuto org\u00e1nico del ministerio\n    fiscal para que el fiscal general del Estado pueda ser nombrado con\n    arreglo a nuestro compromiso, es decir, con una comparecencia previa en\n    este Parlamento, cosa que ustedes nunca hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este\n    Gobierno cumpliendo con sus compromisos ha nombrado a un fiscal general\n    del Estado y el otro d\u00eda he anunciado en la Comisi\u00f3n Constitucional que\n    vamos a proceder a una reforma del Estatuto org\u00e1nico del ministerio\n    fiscal para que el fiscal general del Estado pueda ser nombrado con\n    arreglo a nuestro compromiso, es decir, con una comparecencia previa en\n    este Parlamento, cosa que ustedes nunca hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este\n    Gobierno cumpliendo con sus compromisos ha nombrado a un fiscal general\n    del Estado y el otro d\u00eda he anunciado en la Comisi\u00f3n Constitucional que\n    vamos a proceder a una reforma del Estatuto org\u00e1nico del ministerio\n    fiscal para que el fiscal general del Estado pueda ser nombrado con\n    arreglo a nuestro compromiso, es decir, con una comparecencia previa en\n    este Parlamento, cosa que ustedes nunca hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos tenido mucho respeto al se\u00f1or Rato; le\n    hemos tenido respeto como persona, porque se lo ha ganado por la pasi\u00f3n y\n    la energ\u00eda que ha puesto en la defensa de sus ideas y proyectos, y se lo\n    hemos tenido tambi\u00e9n como pol\u00edtico en los cargos que ha ejercido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, la VIII Legislatura inaugura un tiempo pol\u00edtico que quiere\n    impulsar la centralidad del Parlamento y, por tanto, respetar\u00e9 siempre el\n    modo en que usted y cualquier diputado decida emplear su turno de control\n    parlamentario, pero le confieso tambi\u00e9n que aspiro a que esto tenga que\n    ver con el ejercicio de las responsabilidades que desde este banco azul\n    ostentamos los miembros del Gobierno y, consiguientemente, con mi\n    responsabilidad como ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso no es as\u00ed y no\n    tengo ning\u00fan inconveniente en comentarle que se corresponde con\n    declaraciones que tengo el derecho como ciudadano y tambi\u00e9n el deber como\n    representante y como diputado por la provincia de Las Palmas de efectuar\n    a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n, en la medida en que se\n    corresponden con preocupaciones ampliamente compartidas en la sociedad\n    canaria y que tienen que ver con la calidad democr\u00e1tica en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si usted tiene conocimiento de\n    alg\u00fan caso como a los que se refiere en la entrevista, tiene la\n    obligaci\u00f3n de denunciarlos directamente o a trav\u00e9s del ministerio fiscal;\n    en caso contrario, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos llamar\u00edan la atenci\u00f3n si usted fuera un ciudadano de a pie o quiz\u00e1s\n    un diputado, pero nos llaman poderosamente la atenci\u00f3n porque est\u00e1n\n    frontalmente en contra del manual de estilo que defiende el presidente de\n    su Gobierno y porque ahora usted, como le dec\u00eda, no es un ciudadano de a\n    pie, no es un diputado; usted es el ministro de Justicia y como tal tiene\n    que velar por el cumplimiento del ordenamiento jur\u00eddico; como ministro de\n    Justicia tiene la obligaci\u00f3n de perseguir los delitos si entiende que los\n    hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El responsable de la Justicia tiene que velar por la misma y no\n    hacer insinuaciones, descalificaciones, tirar la piedra y esconder la\n    mano, para intentar sembrar dudas sobre la honorabilidad de las personas,\n    de las instituciones o de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "actividad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo no calificar\u00eda de alcaldada a\n    aquellas figuras que tienen calificaci\u00f3n penal en el C\u00f3digo Penal y que\n    merecen condena desde los tribunales superiores de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se hallan en la\n    actividad de los tribunales las repetidas condenas de alg\u00fan alcalde al\n    que, habi\u00e9ndole condenado por delitos cometidos en el ejercicio de cargo\n    p\u00fablico por malversaci\u00f3n o por corrupci\u00f3n, usted se ha permitido\n    calificar: de un buen alcalde que comete una alcaldada y \u00bfqu\u00e9 alcalde no\n    ha cometido alguna vez alguna alcaldada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... SE MANTIENE POR\n    PARTE DE ESTE MINISTERIO ALG\u00daN TIPO DE INSTRUCCI\u00d3N A LA FISCAL\u00cdA GENERAL\n    DEL ESTADO PARA QUE LOS FISCALES JEFES DE LAS DEMARCACIONES JUDICIALES\n    ACCIONEN POR DELITO ELECTORAL A LOS QUE SE MANIFESTARON SOLICITANDO\n    CONOCER LA VERDAD DE LA AUTOR\u00cdA DEL ATENTADO DEL 11 DE MARZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SE MANTIENE POR\n    PARTE DE ESTE MINISTERIO ALG\u00daN TIPO DE INSTRUCCI\u00d3N A LA FISCAL\u00cdA GENERAL\n    DEL ESTADO PARA QUE LOS FISCALES JEFES DE LAS DEMARCACIONES JUDICIALES\n    ACCIONEN POR DELITO ELECTORAL A LOS QUE SE MANIFESTARON SOLICITANDO\n    CONOCER LA VERDAD DE LA AUTOR\u00cdA DEL ATENTADO DEL 11 DE MARZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de Justicia, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [3], "fiscal general": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de Justicia,\n    \u00bfexiste en este momento en su ministerio alguna instrucci\u00f3n dirigida al\n    fiscal general del Estado viva, vigente, para que \u00e9ste ordene a los\n    fiscales jefes de las demarcaciones judiciales que accionen por delito\n    electoral contra los ciudadanos que se manifestaron en los d\u00edas\n    posteriores al 11 de marzo, queriendo conocer la autor\u00eda de este brutal\n    atentado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de Justicia,\n    \u00bfexiste en este momento en su ministerio alguna instrucci\u00f3n dirigida al\n    fiscal general del Estado viva, vigente, para que \u00e9ste ordene a los\n    fiscales jefes de las demarcaciones judiciales que accionen por delito\n    electoral contra los ciudadanos que se manifestaron en los d\u00edas\n    posteriores al 11 de marzo, queriendo conocer la autor\u00eda de este brutal\n    atentado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de Justicia,\n    \u00bfexiste en este momento en su ministerio alguna instrucci\u00f3n dirigida al\n    fiscal general del Estado viva, vigente, para que \u00e9ste ordene a los\n    fiscales jefes de las demarcaciones judiciales que accionen por delito\n    electoral contra los ciudadanos que se manifestaron en los d\u00edas\n    posteriores al 11 de marzo, queriendo conocer la autor\u00eda de este brutal\n    atentado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de Justicia,\n    \u00bfexiste en este momento en su ministerio alguna instrucci\u00f3n dirigida al\n    fiscal general del Estado viva, vigente, para que \u00e9ste ordene a los\n    fiscales jefes de las demarcaciones judiciales que accionen por delito\n    electoral contra los ciudadanos que se manifestaron en los d\u00edas\n    posteriores al 11 de marzo, queriendo conocer la autor\u00eda de este brutal\n    atentado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Por parte del Gobierno del\n    que formo parte no existe ninguna instrucci\u00f3n al fiscal general del\n    Estado para que los fiscales jefes persigan por delito electoral a los\n    manifestantes de las jornadas del 11 al 13 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por parte del Gobierno del\n    que formo parte no existe ninguna instrucci\u00f3n al fiscal general del\n    Estado para que los fiscales jefes persigan por delito electoral a los\n    manifestantes de las jornadas del 11 al 13 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por parte del Gobierno del\n    que formo parte no existe ninguna instrucci\u00f3n al fiscal general del\n    Estado para que los fiscales jefes persigan por delito electoral a los\n    manifestantes de las jornadas del 11 al 13 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "estatuto org\u00e1nico": [5], "fiscal\u00eda": [9, 10], "defensa": [7, 8], "fiscal general": [3, 4], "fiscales": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El mandato\n    del anterior fiscal general del Estado nos parece la historia m\u00e1s negra\n    de esta instituci\u00f3n desde el inicio de la transici\u00f3n democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo ha comentado en reiteradas ocasiones que cuando se confunde la\n    defensa de los intereses de determinado gobierno o de determinadas\n    ideolog\u00edas pol\u00edticas con la defensa de la legalidad se est\u00e1 prostituyendo\n    esencialmente la funci\u00f3n constitucional de la instituci\u00f3n de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, y el colof\u00f3n del mandato del anterior fiscal general\n    del Estado lo constituye esta acci\u00f3n aberrante -mandato dirigido a todos\n    los fiscales jefes de todas las demarcaciones judiciales- exigi\u00e9ndoles\n    que accionen, por delito electoral, contra quienes se manifestaron por\n    algo tan leg\u00edtimo  -y crecientemente leg\u00edtimo en el tiempo seg\u00fan se van\n    conociendo noticias sobre este episodio- como querer conocer la verdad\n    sobre la autor\u00eda del 11 de marzo, sobre todo cuando ya conocemos que el\n    Gobierno anterior utiliz\u00f3 -y vamos a usar una expresi\u00f3n perifr\u00e1stica o\n    amable, se\u00f1or presidente- ambigua o difusamente esta informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda conocer, desde esta perspectiva, cu\u00e1l va a ser el talante de\n    este ministerio en relaci\u00f3n con el Estatuto del ministerio fiscal -de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado-, cu\u00e1l va a ser la actitud -si considera\n    pertinentes algunas reformas en relaci\u00f3n con el Estatuto org\u00e1nico del\n    ministerio fiscal-; si considera que realmente el ministerio fiscal puede\n    ser un \u00f3rgano, una instituci\u00f3n, al servicio de las instrucciones o de los\n    intereses pol\u00edticos de determinado gobierno o si, por fin, el ministerio\n    fiscal puede convertirse en aquello para lo que est\u00e1 mandatado por la\n    propia Constituci\u00f3n espa\u00f1ola como es la defensa de la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mandato\n    del anterior fiscal general del Estado nos parece la historia m\u00e1s negra\n    de esta instituci\u00f3n desde el inicio de la transici\u00f3n democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo ha comentado en reiteradas ocasiones que cuando se confunde la\n    defensa de los intereses de determinado gobierno o de determinadas\n    ideolog\u00edas pol\u00edticas con la defensa de la legalidad se est\u00e1 prostituyendo\n    esencialmente la funci\u00f3n constitucional de la instituci\u00f3n de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, y el colof\u00f3n del mandato del anterior fiscal general\n    del Estado lo constituye esta acci\u00f3n aberrante -mandato dirigido a todos\n    los fiscales jefes de todas las demarcaciones judiciales- exigi\u00e9ndoles\n    que accionen, por delito electoral, contra quienes se manifestaron por\n    algo tan leg\u00edtimo  -y crecientemente leg\u00edtimo en el tiempo seg\u00fan se van\n    conociendo noticias sobre este episodio- como querer conocer la verdad\n    sobre la autor\u00eda del 11 de marzo, sobre todo cuando ya conocemos que el\n    Gobierno anterior utiliz\u00f3 -y vamos a usar una expresi\u00f3n perifr\u00e1stica o\n    amable, se\u00f1or presidente- ambigua o difusamente esta informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda conocer, desde esta perspectiva, cu\u00e1l va a ser el talante de\n    este ministerio en relaci\u00f3n con el Estatuto del ministerio fiscal -de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado-, cu\u00e1l va a ser la actitud -si considera\n    pertinentes algunas reformas en relaci\u00f3n con el Estatuto org\u00e1nico del\n    ministerio fiscal-; si considera que realmente el ministerio fiscal puede\n    ser un \u00f3rgano, una instituci\u00f3n, al servicio de las instrucciones o de los\n    intereses pol\u00edticos de determinado gobierno o si, por fin, el ministerio\n    fiscal puede convertirse en aquello para lo que est\u00e1 mandatado por la\n    propia Constituci\u00f3n espa\u00f1ola como es la defensa de la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo ha comentado en reiteradas ocasiones que cuando se confunde la\n    defensa de los intereses de determinado gobierno o de determinadas\n    ideolog\u00edas pol\u00edticas con la defensa de la legalidad se est\u00e1 prostituyendo\n    esencialmente la funci\u00f3n constitucional de la instituci\u00f3n de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, y el colof\u00f3n del mandato del anterior fiscal general\n    del Estado lo constituye esta acci\u00f3n aberrante -mandato dirigido a todos\n    los fiscales jefes de todas las demarcaciones judiciales- exigi\u00e9ndoles\n    que accionen, por delito electoral, contra quienes se manifestaron por\n    algo tan leg\u00edtimo  -y crecientemente leg\u00edtimo en el tiempo seg\u00fan se van\n    conociendo noticias sobre este episodio- como querer conocer la verdad\n    sobre la autor\u00eda del 11 de marzo, sobre todo cuando ya conocemos que el\n    Gobierno anterior utiliz\u00f3 -y vamos a usar una expresi\u00f3n perifr\u00e1stica o\n    amable, se\u00f1or presidente- ambigua o difusamente esta informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo ha comentado en reiteradas ocasiones que cuando se confunde la\n    defensa de los intereses de determinado gobierno o de determinadas\n    ideolog\u00edas pol\u00edticas con la defensa de la legalidad se est\u00e1 prostituyendo\n    esencialmente la funci\u00f3n constitucional de la instituci\u00f3n de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, y el colof\u00f3n del mandato del anterior fiscal general\n    del Estado lo constituye esta acci\u00f3n aberrante -mandato dirigido a todos\n    los fiscales jefes de todas las demarcaciones judiciales- exigi\u00e9ndoles\n    que accionen, por delito electoral, contra quienes se manifestaron por\n    algo tan leg\u00edtimo  -y crecientemente leg\u00edtimo en el tiempo seg\u00fan se van\n    conociendo noticias sobre este episodio- como querer conocer la verdad\n    sobre la autor\u00eda del 11 de marzo, sobre todo cuando ya conocemos que el\n    Gobierno anterior utiliz\u00f3 -y vamos a usar una expresi\u00f3n perifr\u00e1stica o\n    amable, se\u00f1or presidente- ambigua o difusamente esta informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda conocer, desde esta perspectiva, cu\u00e1l va a ser el talante de\n    este ministerio en relaci\u00f3n con el Estatuto del ministerio fiscal -de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado-, cu\u00e1l va a ser la actitud -si considera\n    pertinentes algunas reformas en relaci\u00f3n con el Estatuto org\u00e1nico del\n    ministerio fiscal-; si considera que realmente el ministerio fiscal puede\n    ser un \u00f3rgano, una instituci\u00f3n, al servicio de las instrucciones o de los\n    intereses pol\u00edticos de determinado gobierno o si, por fin, el ministerio\n    fiscal puede convertirse en aquello para lo que est\u00e1 mandatado por la\n    propia Constituci\u00f3n espa\u00f1ola como es la defensa de la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo ha comentado en reiteradas ocasiones que cuando se confunde la\n    defensa de los intereses de determinado gobierno o de determinadas\n    ideolog\u00edas pol\u00edticas con la defensa de la legalidad se est\u00e1 prostituyendo\n    esencialmente la funci\u00f3n constitucional de la instituci\u00f3n de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, y el colof\u00f3n del mandato del anterior fiscal general\n    del Estado lo constituye esta acci\u00f3n aberrante -mandato dirigido a todos\n    los fiscales jefes de todas las demarcaciones judiciales- exigi\u00e9ndoles\n    que accionen, por delito electoral, contra quienes se manifestaron por\n    algo tan leg\u00edtimo  -y crecientemente leg\u00edtimo en el tiempo seg\u00fan se van\n    conociendo noticias sobre este episodio- como querer conocer la verdad\n    sobre la autor\u00eda del 11 de marzo, sobre todo cuando ya conocemos que el\n    Gobierno anterior utiliz\u00f3 -y vamos a usar una expresi\u00f3n perifr\u00e1stica o\n    amable, se\u00f1or presidente- ambigua o difusamente esta informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda conocer, desde esta perspectiva, cu\u00e1l va a ser el talante de\n    este ministerio en relaci\u00f3n con el Estatuto del ministerio fiscal -de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado-, cu\u00e1l va a ser la actitud -si considera\n    pertinentes algunas reformas en relaci\u00f3n con el Estatuto org\u00e1nico del\n    ministerio fiscal-; si considera que realmente el ministerio fiscal puede\n    ser un \u00f3rgano, una instituci\u00f3n, al servicio de las instrucciones o de los\n    intereses pol\u00edticos de determinado gobierno o si, por fin, el ministerio\n    fiscal puede convertirse en aquello para lo que est\u00e1 mandatado por la\n    propia Constituci\u00f3n espa\u00f1ola como es la defensa de la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "justicia": [7], "estatuto org\u00e1nico": [5, 6], "fiscal general": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que le diga tambi\u00e9n que es prop\u00f3sito de este Gobierno impulsar una\n    modificaci\u00f3n del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal para conjurar o\n    desactivar cualquier sombra de sospecha de sumisi\u00f3n del Ministerio de\n    Justicia, en lo que interesa al fiscal general del Estado, al partido en\n    el Gobierno y, consiguientemente, de sectarismo en el ejercicio de\n    acciones judiciales y, en particular, de las acciones penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    reforzar los principios de autonom\u00eda, de imparcialidad y atenernos\n    estrictamente\n    a la legalidad en la interpretaci\u00f3n del inter\u00e9s p\u00fablico tutelado por la\n    ley, porque esa es la funci\u00f3n que debe de cumplir el ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se nos pasa por la cabeza dictar una instrucci\u00f3n ni tampoco una orden\n    para que se retire el ejercicio de las acciones que dieron lugar a esa\n    instrucci\u00f3n jer\u00e1rquicamente ordenada a los miembros del ministerio\n    fiscal, sino, por supuesto, a trav\u00e9s del conducto que est\u00e1 contemplado en\n    el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, interesar del fiscal el\n    ejercicio de acciones que interpreten la pol\u00edtica criminal que\n    leg\u00edtimamente el Gobierno determina y de la que es responsable ante esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desea no s\u00f3lo el Gobierno, sino tambi\u00e9n la mayor\u00eda de la\n    ciudadan\u00eda espa\u00f1ola, el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, es ver\n    retratado eso en el ejercicio de las acciones del ministerio fiscal.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le diga tambi\u00e9n que es prop\u00f3sito de este Gobierno impulsar una\n    modificaci\u00f3n del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal para conjurar o\n    desactivar cualquier sombra de sospecha de sumisi\u00f3n del Ministerio de\n    Justicia, en lo que interesa al fiscal general del Estado, al partido en\n    el Gobierno y, consiguientemente, de sectarismo en el ejercicio de\n    acciones judiciales y, en particular, de las acciones penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le diga tambi\u00e9n que es prop\u00f3sito de este Gobierno impulsar una\n    modificaci\u00f3n del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal para conjurar o\n    desactivar cualquier sombra de sospecha de sumisi\u00f3n del Ministerio de\n    Justicia, en lo que interesa al fiscal general del Estado, al partido en\n    el Gobierno y, consiguientemente, de sectarismo en el ejercicio de\n    acciones judiciales y, en particular, de las acciones penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se nos pasa por la cabeza dictar una instrucci\u00f3n ni tampoco una orden\n    para que se retire el ejercicio de las acciones que dieron lugar a esa\n    instrucci\u00f3n jer\u00e1rquicamente ordenada a los miembros del ministerio\n    fiscal, sino, por supuesto, a trav\u00e9s del conducto que est\u00e1 contemplado en\n    el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, interesar del fiscal el\n    ejercicio de acciones que interpreten la pol\u00edtica criminal que\n    leg\u00edtimamente el Gobierno determina y de la que es responsable ante esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le diga tambi\u00e9n que es prop\u00f3sito de este Gobierno impulsar una\n    modificaci\u00f3n del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal para conjurar o\n    desactivar cualquier sombra de sospecha de sumisi\u00f3n del Ministerio de\n    Justicia, en lo que interesa al fiscal general del Estado, al partido en\n    el Gobierno y, consiguientemente, de sectarismo en el ejercicio de\n    acciones judiciales y, en particular, de las acciones penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS TIENE\n    PENSADO ADOPTAR EL MINISTERIO DE JUSTICIA ANTE LOS DRAM\u00c1TICOS CASOS DE\n    VIOLENCIA DE G\u00c9NERO QUE CONTIN\u00daAN SUCEDI\u00c9NDOSE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en primer lugar, quiero darle mi m\u00e1s sincera felicitaci\u00f3n,\n    en nombre del Grupo Parlamentario Socialista, por su nombramiento como\n    ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le deseo mucho \u00e9xito en su tarea por mejorar la\n    protecci\u00f3n de los derechos y libertades de los ciudadanos y el\n    funcionamiento del servicio p\u00fablico de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque supongo que\n    tendr\u00e1 usted ocasi\u00f3n en su pr\u00f3xima comparecencia ante la Comisi\u00f3n de\n    Justicia el pr\u00f3ximo d\u00eda 25 de ampliar y desarrollar este importante\n    asunto, le agradec\u00eda que me contestara a la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [7, 8, 9], "estatuto org\u00e1nico": [6], "mujeres": [2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [10], "fiscal general": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es precisamente en\n    este marco en el que se encuadran los trabajos que estamos desarrollando\n    para poner en marcha cuanto antes nuestro compromiso de adoptar en esta\n    C\u00e1mara una ley org\u00e1nica integral contra la violencia de g\u00e9nero, pero\n    teniendo en cuenta que hay un tiempo de tramitaci\u00f3n, el Consejo de\n    Ministros ha adoptado ya un plan de medidas urgentes que quiere\n    incorporar tambi\u00e9n una aportaci\u00f3n por parte del Ministerio de Justicia\n    interesando del fiscal general del Estado, por el conducto contemplado en\n    el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, la adopci\u00f3n de una\n    instrucci\u00f3n de prioridad de persecuci\u00f3n de los delitos relacionados con\n    la violencia de g\u00e9nero; la adopci\u00f3n tambi\u00e9n de medidas cautelares de\n    arresto, detenci\u00f3n inmediata o incluso prisi\u00f3n provisional en el caso del\n    quebrantamiento del r\u00e9gimen de visitas dictado en los procesos de\n    separaci\u00f3n o disoluci\u00f3n matrimonial y tambi\u00e9n la adopci\u00f3n de un mapa de\n    riesgos que refuerce la coordinaci\u00f3n entre el ministerio fiscal y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que deben de prestar la adecuada\n    protecci\u00f3n a las mujeres que se encuentran con esta amenaza; tambi\u00e9n un\n    protocolo de denuncia que favorezca un modelo normalizado de denuncia que\n    nos ayude a un mejor conocimiento y una mayor capacidad de respuesta para\n    proteger adecuadamente a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente en\n    este marco en el que se encuadran los trabajos que estamos desarrollando\n    para poner en marcha cuanto antes nuestro compromiso de adoptar en esta\n    C\u00e1mara una ley org\u00e1nica integral contra la violencia de g\u00e9nero, pero\n    teniendo en cuenta que hay un tiempo de tramitaci\u00f3n, el Consejo de\n    Ministros ha adoptado ya un plan de medidas urgentes que quiere\n    incorporar tambi\u00e9n una aportaci\u00f3n por parte del Ministerio de Justicia\n    interesando del fiscal general del Estado, por el conducto contemplado en\n    el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, la adopci\u00f3n de una\n    instrucci\u00f3n de prioridad de persecuci\u00f3n de los delitos relacionados con\n    la violencia de g\u00e9nero; la adopci\u00f3n tambi\u00e9n de medidas cautelares de\n    arresto, detenci\u00f3n inmediata o incluso prisi\u00f3n provisional en el caso del\n    quebrantamiento del r\u00e9gimen de visitas dictado en los procesos de\n    separaci\u00f3n o disoluci\u00f3n matrimonial y tambi\u00e9n la adopci\u00f3n de un mapa de\n    riesgos que refuerce la coordinaci\u00f3n entre el ministerio fiscal y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que deben de prestar la adecuada\n    protecci\u00f3n a las mujeres que se encuentran con esta amenaza; tambi\u00e9n un\n    protocolo de denuncia que favorezca un modelo normalizado de denuncia que\n    nos ayude a un mejor conocimiento y una mayor capacidad de respuesta para\n    proteger adecuadamente a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La determinaci\u00f3n del Gobierno de aportar todo cuanto sea necesario para\n    combatir esta lacra insufrible que viene padeciendo la sociedad espa\u00f1ola\n    y que se expresa en esa tasa de mortandad de mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero est\u00e1 fuera de toda duda y, por tanto, va a ser\n    principal en la acci\u00f3n de este Ministerio de Justicia en esta legislatura\n    en colaboraci\u00f3n ya con los ministerios de Trabajo y Asuntos Sociales,\n    Educaci\u00f3n y por supuesto el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente en\n    este marco en el que se encuadran los trabajos que estamos desarrollando\n    para poner en marcha cuanto antes nuestro compromiso de adoptar en esta\n    C\u00e1mara una ley org\u00e1nica integral contra la violencia de g\u00e9nero, pero\n    teniendo en cuenta que hay un tiempo de tramitaci\u00f3n, el Consejo de\n    Ministros ha adoptado ya un plan de medidas urgentes que quiere\n    incorporar tambi\u00e9n una aportaci\u00f3n por parte del Ministerio de Justicia\n    interesando del fiscal general del Estado, por el conducto contemplado en\n    el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, la adopci\u00f3n de una\n    instrucci\u00f3n de prioridad de persecuci\u00f3n de los delitos relacionados con\n    la violencia de g\u00e9nero; la adopci\u00f3n tambi\u00e9n de medidas cautelares de\n    arresto, detenci\u00f3n inmediata o incluso prisi\u00f3n provisional en el caso del\n    quebrantamiento del r\u00e9gimen de visitas dictado en los procesos de\n    separaci\u00f3n o disoluci\u00f3n matrimonial y tambi\u00e9n la adopci\u00f3n de un mapa de\n    riesgos que refuerce la coordinaci\u00f3n entre el ministerio fiscal y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que deben de prestar la adecuada\n    protecci\u00f3n a las mujeres que se encuentran con esta amenaza; tambi\u00e9n un\n    protocolo de denuncia que favorezca un modelo normalizado de denuncia que\n    nos ayude a un mejor conocimiento y una mayor capacidad de respuesta para\n    proteger adecuadamente a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mensaje en definitiva es claro:\n    no permitir en ning\u00fan caso que el agresor pueda escapar a la acci\u00f3n de la\n    justicia, conseguir que todo el peso de la ley pueda recaer sobre los\n    agresores de mujeres, en definitiva contra los maltratadores y quienes\n    incurren en delitos de violencia de g\u00e9nero, pero sobre todo conseguir que\n    la v\u00edctima se sienta adecuadamente protegida, acercando la Administraci\u00f3n\n    de la justicia a las necesidades de la v\u00edctima, en lugar de, como ha\n    venido sucediendo quiz\u00e1 durante demasiado tiempo, invitando a la v\u00edctima\n    a acercarse a la Administraci\u00f3n de justicia, corriendo ella con los\n    costes y con los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a intentar, por tanto, ofrecer una medida\n    adecuada y que en el curso de la legislatura las mujeres encuentren que\n    todos los poderes p\u00fablicos efectivamente se han puesto las pilas para\n    captar el mensaje y comportarse protegiendo.. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente en\n    este marco en el que se encuadran los trabajos que estamos desarrollando\n    para poner en marcha cuanto antes nuestro compromiso de adoptar en esta\n    C\u00e1mara una ley org\u00e1nica integral contra la violencia de g\u00e9nero, pero\n    teniendo en cuenta que hay un tiempo de tramitaci\u00f3n, el Consejo de\n    Ministros ha adoptado ya un plan de medidas urgentes que quiere\n    incorporar tambi\u00e9n una aportaci\u00f3n por parte del Ministerio de Justicia\n    interesando del fiscal general del Estado, por el conducto contemplado en\n    el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, la adopci\u00f3n de una\n    instrucci\u00f3n de prioridad de persecuci\u00f3n de los delitos relacionados con\n    la violencia de g\u00e9nero; la adopci\u00f3n tambi\u00e9n de medidas cautelares de\n    arresto, detenci\u00f3n inmediata o incluso prisi\u00f3n provisional en el caso del\n    quebrantamiento del r\u00e9gimen de visitas dictado en los procesos de\n    separaci\u00f3n o disoluci\u00f3n matrimonial y tambi\u00e9n la adopci\u00f3n de un mapa de\n    riesgos que refuerce la coordinaci\u00f3n entre el ministerio fiscal y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que deben de prestar la adecuada\n    protecci\u00f3n a las mujeres que se encuentran con esta amenaza; tambi\u00e9n un\n    protocolo de denuncia que favorezca un modelo normalizado de denuncia que\n    nos ayude a un mejor conocimiento y una mayor capacidad de respuesta para\n    proteger adecuadamente a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La determinaci\u00f3n del Gobierno de aportar todo cuanto sea necesario para\n    combatir esta lacra insufrible que viene padeciendo la sociedad espa\u00f1ola\n    y que se expresa en esa tasa de mortandad de mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero est\u00e1 fuera de toda duda y, por tanto, va a ser\n    principal en la acci\u00f3n de este Ministerio de Justicia en esta legislatura\n    en colaboraci\u00f3n ya con los ministerios de Trabajo y Asuntos Sociales,\n    Educaci\u00f3n y por supuesto el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente en\n    este marco en el que se encuadran los trabajos que estamos desarrollando\n    para poner en marcha cuanto antes nuestro compromiso de adoptar en esta\n    C\u00e1mara una ley org\u00e1nica integral contra la violencia de g\u00e9nero, pero\n    teniendo en cuenta que hay un tiempo de tramitaci\u00f3n, el Consejo de\n    Ministros ha adoptado ya un plan de medidas urgentes que quiere\n    incorporar tambi\u00e9n una aportaci\u00f3n por parte del Ministerio de Justicia\n    interesando del fiscal general del Estado, por el conducto contemplado en\n    el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, la adopci\u00f3n de una\n    instrucci\u00f3n de prioridad de persecuci\u00f3n de los delitos relacionados con\n    la violencia de g\u00e9nero; la adopci\u00f3n tambi\u00e9n de medidas cautelares de\n    arresto, detenci\u00f3n inmediata o incluso prisi\u00f3n provisional en el caso del\n    quebrantamiento del r\u00e9gimen de visitas dictado en los procesos de\n    separaci\u00f3n o disoluci\u00f3n matrimonial y tambi\u00e9n la adopci\u00f3n de un mapa de\n    riesgos que refuerce la coordinaci\u00f3n entre el ministerio fiscal y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que deben de prestar la adecuada\n    protecci\u00f3n a las mujeres que se encuentran con esta amenaza; tambi\u00e9n un\n    protocolo de denuncia que favorezca un modelo normalizado de denuncia que\n    nos ayude a un mejor conocimiento y una mayor capacidad de respuesta para\n    proteger adecuadamente a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mensaje en definitiva es claro:\n    no permitir en ning\u00fan caso que el agresor pueda escapar a la acci\u00f3n de la\n    justicia, conseguir que todo el peso de la ley pueda recaer sobre los\n    agresores de mujeres, en definitiva contra los maltratadores y quienes\n    incurren en delitos de violencia de g\u00e9nero, pero sobre todo conseguir que\n    la v\u00edctima se sienta adecuadamente protegida, acercando la Administraci\u00f3n\n    de la justicia a las necesidades de la v\u00edctima, en lugar de, como ha\n    venido sucediendo quiz\u00e1 durante demasiado tiempo, invitando a la v\u00edctima\n    a acercarse a la Administraci\u00f3n de justicia, corriendo ella con los\n    costes y con los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La determinaci\u00f3n del Gobierno de aportar todo cuanto sea necesario para\n    combatir esta lacra insufrible que viene padeciendo la sociedad espa\u00f1ola\n    y que se expresa en esa tasa de mortandad de mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero est\u00e1 fuera de toda duda y, por tanto, va a ser\n    principal en la acci\u00f3n de este Ministerio de Justicia en esta legislatura\n    en colaboraci\u00f3n ya con los ministerios de Trabajo y Asuntos Sociales,\n    Educaci\u00f3n y por supuesto el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se hizo a pesar de las duras cr\u00edticas al proyecto por el\n    Consejo de Estado, sin atender las recomendaciones del Consejo Econ\u00f3mico\n    y Social, de espaldas a la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias\n    y en contra de las comunidades aut\u00f3nomas, seis de las cuales recurrieron\n    en inconstitucionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [1], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tampoco tuvo el suficiente\n    respaldo social, puesto que no se dio participaci\u00f3n ni en su elaboraci\u00f3n\n    ni por supuesto en su recorrido parlamentario, porque todos conocemos el\n    recorrido de ir a cincuenta segundos por enmienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema educativo regulado por la LOCE puede proyectar sobre el pr\u00f3ximo\n    curso 2004-2005 una importante inestabilidad, porque todos conocemos que\n    la propia ley naci\u00f3 sin el suficiente consenso pol\u00edtico, con toda la\n    legitimidad de la aritm\u00e9tica parlamentaria, pero no estar\u00eda mal a\u00f1adir\n    algo de pol\u00edtica a la propia aritm\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [3], "educaci\u00f3n": [4, 5], "calidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno conoce bien los problemas que la mayor\u00eda de las\n    comunidades aut\u00f3nomas ten\u00edan para desarrollar y aplicar la Ley Org\u00e1nica\n    de Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se ha fijado\n    el doble objetivo de buscar la calidad educativa para toda la poblaci\u00f3n y\n    hacerlo con el mayor acuerdo posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno hace uso de sus competencias para modificar el calendario de\n    aplicaci\u00f3n de la ley con el objetivo de habilitar un per\u00edodo de di\u00e1logo y\n    reflexi\u00f3n que permita alcanzar el mayor grado de consenso posible para\n    articular un sistema educativo que ofrezca calidad para todos los\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno hace uso de sus competencias para modificar el calendario de\n    aplicaci\u00f3n de la ley con el objetivo de habilitar un per\u00edodo de di\u00e1logo y\n    reflexi\u00f3n que permita alcanzar el mayor grado de consenso posible para\n    articular un sistema educativo que ofrezca calidad para todos los\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno conoce bien los problemas que la mayor\u00eda de las\n    comunidades aut\u00f3nomas ten\u00edan para desarrollar y aplicar la Ley Org\u00e1nica\n    de Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00danicamente se\n    except\u00faa de la paralizaci\u00f3n la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil, por\n    tratarse de un objetivo que compartimos todos, esto es, que toda la\n    poblaci\u00f3n tenga acceso gratuito a la educaci\u00f3n desde los tres a\u00f1os de\n    edad de manera progresiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por supuesto, llevaremos a cabo la reuni\u00f3n\n    con el sector e intentaremos llegar a un acuerdo para mantener la flota\n    de cerco en Galicia en la mejor situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo soy diputado por Ja\u00e9n, conozco este tema sobre el terreno y lo que le\n    preocupa a la gente, se\u00f1ora ministra, son tres cosas: en primer lugar, si\n    el Gobierno va a trabajar en el sentido de dar respuesta a que el olivar\n    menos productivo tenga un tratamiento adecuado y que eso sea compatible\n    con que la comunidad aut\u00f3noma de\n    Andaluc\u00eda no pierda fondos para ello; en segundo lugar, si el plan de\n    ayudas agroambientales, que en una carta a los olivareros prometi\u00f3 do\u00f1a\n    Loyola de Palacio el 1 de julio de 1998, despu\u00e9s de seis a\u00f1os lo ponemos\n    ahora en marcha -lo prometi\u00f3 el se\u00f1or Rajoy, en la oposici\u00f3n, hace unos\n    d\u00edas en Ja\u00e9n, pero si lo ponemos nosotros en marcha ahora-; en tercer\n    lugar, el futuro del olivar es la calidad y la comercializaci\u00f3n y\n    mientras el aceite siga saliendo de Espa\u00f1a en camiones cisterna de 20.000\n    \u00f3 40.000 kilos, esa batalla la tenemos perdida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Era inaceptable y, finalmente, la\n    minor\u00eda del bloqueo formada por los pa\u00edses productores logr\u00f3 que se\n    aceptaran nuevas propuestas que paso a detallar: Eliminar el riesgo del\n    abandono masivo del cultivo al desaparecer el incentivo desacoplado total\n    desde el a\u00f1o 2005 para la mayor\u00eda de los productores del tabaco;\n    garantizar la continuidad de la actividad tabaquera al lograrse que la\n    ayuda a los productores fuera parcialmente desacoplada, y la mayor parte\n    de la ayuda, el 60 por ciento, contin\u00faa acoplada; flexibilidad de los\n    Estados miembros para elevar el porcentaje de desacoplamiento;\n    reconocimiento de la realidad productiva del sector en cuanto al per\u00edodo\n    de referencia; aplazamiento de la constituci\u00f3n del fondo para el\n    desarrollo rural hasta el presupuesto del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conclusi\u00f3n, puede asegurarse que se ha pasado de una previsible\n    desaparici\u00f3n inmediata del cultivo para la pr\u00f3xima campa\u00f1a, debido a la\n    propuesta inicial que hab\u00eda de desacoplamiento total, a la instalaci\u00f3n de\n    un per\u00edodo transitorio de desacoplamiento parcial hasta el a\u00f1o 2010 y\n    tambi\u00e9n de la pr\u00f3rroga actual de la OCM hasta el a\u00f1o 2006, lo que\n    garantiza el mantenimiento de la actividad productiva, de vital\n    importancia socioecon\u00f3mica\n    en las actuales regiones de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industria": [2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, gracias a sus negociaciones est\u00e1 en peligro la viabilidad\n    del cultivo y de las industrias asociadas, un cultivo social por\n    excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que\n    quiero que nos diga es qu\u00e9 va a hacer su Gobierno, adem\u00e1s de negar el\n    evidente fracaso, como ya lo est\u00e1n haciendo, qu\u00e9 futuro les espera a los\n    10.000 productores y a sus familias, a qu\u00e9 pretende que se dediquen si no\n    se garantiza el futuro de la actividad que siempre han desempe\u00f1ado, qu\u00e9\n    piensa hacer con las industrias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En zonas donde no existe alternativa, en zonas donde no hay\n    otras producciones viables est\u00e1 asegurada la ruina para los 139\n    municipios que dependen exclusivamente de este cultivo del algod\u00f3n y que\n    adem\u00e1s afecta a 10.000 productores con sus familias, un mill\u00f3n de\n    jornales al a\u00f1o y 2.000 empleos de la industria desmotadora, adem\u00e1s del\n    desmantelamiento del tejido econ\u00f3mico en toda la zona, que mueve cerca de\n    900 millones de euros al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La ayuda que se propon\u00eda, muy por debajo de los costes de\n    producci\u00f3n espa\u00f1ola, habr\u00eda producido una elevada p\u00e9rdida de fondos, que\n    dejar\u00eda de percibir el sector, adem\u00e1s de los efectos negativos sobre la\n    industria desmotadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, ese compromiso electoral se\n    une en esta legislatura con una intensa agenda territorial, una agenda\n    que incluye la reforma del Senado, reformas de estatutos en algunos\n    casos, reformas del modelo de financiaci\u00f3n y mejora de la presencia de\n    las comunidades aut\u00f3nomas en la formaci\u00f3n de la pol\u00edtica general del\n    Estado, y especialmente en la Uni\u00f3n Europea, con el objetivo de conseguir\n    sustituir la confrontaci\u00f3n por la cooperaci\u00f3n y el aislamiento\n    institucional por la negociaci\u00f3n institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa voluntad de generar un clima de cooperaci\u00f3n institucional entre\n    las comunidades aut\u00f3nomas y el Gobierno de Espa\u00f1a he iniciado una visita\n    a todos los presidentes de comunidades aut\u00f3nomas, que finalizar\u00e1 el d\u00eda 1\n    de junio; el presidente del Gobierno ha anunciado su voluntad de\n    recibirles a todos en el Palacio de la Moncloa antes de finalizar el\n    verano; hemos anunciado ya que antes de finalizar este a\u00f1o se celebrar\u00e1\n    una conferencia de presidentes -por primera vez veremos dialogando juntos\n    a los presidentes de las comunidades aut\u00f3nomas y al presidente del\n    Gobierno- y tambi\u00e9n hay una oferta de di\u00e1logo con la oposici\u00f3n, que ayer\n    se reafirm\u00f3 en el Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Buenas tardes, se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin embargo, ya puedo se\u00f1alar que nos gustar\u00eda que toda esta C\u00e1mara, los\n    partidos pol\u00edticos y sobre todo la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola estuviesen de\n    acuerdo con ese sentir generalizado de que Espa\u00f1a tiene que defender el\n    uso del multilateralismo, el de la defensa del derecho frente a la\n    fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa Espa\u00f1a europe\u00edsta que vuelva al coraz\u00f3n de Europa, que\n    defienda los intereses europeos, que consiga una Constituci\u00f3n europea en\n    donde Espa\u00f1a tenga peso e influencia, una relaci\u00f3n equilibrada y fuerte\n    con Estados Unidos, una vocaci\u00f3n mediterr\u00e1nea y una relaci\u00f3n con\n    Iberoam\u00e9rica y con Latinoam\u00e9rica que vuelva a recuperar la complicidad y\n    la defensa de esas relaciones que todos deseamos llevar acabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello nos exige, nos demanda y nos\n    interpela, para que todos aqu\u00ed en la C\u00e1mara, los distintos grupos\n    pol\u00edticos, hagamos ese esfuerzo de Estado de construir una defensa y dar\n    respuesta... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO EL CONTENIDO DE LA VISITA DE LA MINISTRA DE MEDIO\n    AMBIENTE A LA COMISAR\u00cdA DE MEDIO AMBIENTE DE LA UNI\u00d3N EUROPEA REALIZADA\n    EL PASADO 3 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, el pasado 3 de\n    mayo la ministra de Medio Ambiente acudi\u00f3 a Bruselas a entrevistarse con\n    la comisaria de Medio Ambiente de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello en esta nueva etapa, en esta nueva legislatura y en\n    esta nueva, esperamos, pol\u00edtica medioambiental que se va a poder\n    desarrollar es de inter\u00e9s de esta C\u00e1mara conocer de primera mano -y esta\n    es la pregunta, se\u00f1ora ministra- cu\u00e1l ha sido el contenido de la visita\n    que tuvo en Bruselas con la comisaria de Medio Ambiente el pasado 3 de\n    mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [3], "medio ambiente": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El propio presidente del Gobierno asumi\u00f3 en su discurso de\n    investidura el compromiso de situar a Espa\u00f1a en la misma senda que otros\n    pa\u00edses europeos, en pos de un progreso econ\u00f3mico y social que sea\n    compatible con menor contaminaci\u00f3n y con un uso m\u00e1s eficiente de los\n    recursos naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, se\n    llevar\u00e1 a cabo una profunda reforma de las confederaciones hidrogr\u00e1ficas,\n    as\u00ed como la revisi\u00f3n de las inversiones previstas en materia de agua, de\n    acuerdo con criterios de racionalidad econ\u00f3mica, de cohesi\u00f3n social y de\n    sostenibilidad ecol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora diputada, me complace que mi primera intervenci\u00f3n como\n    ministra en esta C\u00e1mara sea precisamente para informar de la visita a la\n    comisaria europea de Medio Ambiente, que espero que sea, de verdad, el\n    inicio de un proceso de convergencia de Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea en\n    materia de sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular, anunci\u00e9 a la comisaria que la pol\u00edtica del agua tendr\u00e1 como\n    prioridades, a partir de ahora, el control p\u00fablico del buen uso y de la\n    calidad del agua y de los ecosistemas asociados, conforme a lo\n    establecido en la correspondiente directiva europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El presidente del Gobierno, en su discurso en el debate\n    de investidura del pasado mes de abril, plante\u00f3 la concertaci\u00f3n social,\n    el intercambio de opini\u00f3n y la b\u00fasqueda de acuerdos entre los agentes\n    econ\u00f3micos y sociales como una parte y un activo fundamental del futuro\n    Gobierno, y de este Gobierno en este caso, y lo plante\u00f3 con el\n    convencimiento de que es la mejor f\u00f3rmula para resolver los problemas del\n    mundo del trabajo y los problemas del mundo de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [4, 5], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se han celebrado, como usted\n    indicaba, en los primeros d\u00edas inmediatos a la toma de posesi\u00f3n del\n    Gobierno y quiero dejar constancia en esta C\u00e1mara de mi agradecimiento a\n    la excelente disposici\u00f3n de empresarios y sindicatos para iniciar el\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero tambi\u00e9n reafirmar ante la C\u00e1mara la importancia del di\u00e1logo social\n    para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo, se\u00f1or diputado,\n    que las mejores reformas no son aquellas que est\u00e1n mejor planteadas, sino\n    aquellas que re\u00fanen el mejor consenso social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hay\n    coincidencia, se\u00f1or\u00eda, en\n    la necesidad de abordar reformas en materia de contrataci\u00f3n laboral,\n    formaci\u00f3n, negociaci\u00f3n colectiva, siniestralidad laboral y an\u00e1lisis del\n    sistema de protecci\u00f3n social, todo ello dirigido a alcanzar un gran pacto\n    por la competitividad y por el empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los problemas de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola radican en la necesidad de mejorar el sistema\n    productivo para crear las condiciones de un crecimiento econ\u00f3mico\n    sostenido que d\u00e9 lugar a m\u00e1s empleos, pero sobre todo de mejor calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya puedo anunciar a la\n    C\u00e1mara que la pr\u00f3xima semana ser\u00e1 el presidente del Gobierno quien\n    comience los encuentros formales con representantes de los sindicatos y\n    de los empresarios espa\u00f1oles a la b\u00fasqueda de las bases para la firma de\n    ese gran acuerdo, que estoy convencido de que con el consenso de todos\n    -agentes sociales y espero que de este Parlamento- dar\u00e1 lugar a m\u00e1s\n    empleo en Espa\u00f1a y de mejor calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted\n    sabe que este informe, de acuerdo con la Ley de Gobierno, tiene que pasar\n    unos tr\u00e1mites preceptivos, unos primero para dotar de la mejor precisi\u00f3n\n    y rigor y velar por la coherencia interna de los proyectos y otros,\n    despu\u00e9s, porque el anteproyecto tiene que recibir diversos informes\n    preceptivos (Consejo Econ\u00f3mico y Social, Consejo de Estado, Consejo\n    General del Poder Judicial, incluso Consejo Escolar), y una vez emitidos\n    el Gobierno aprobar\u00e1 el proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Aprobamos un conjunto de medidas urgentes en el Consejo de Ministros\n    porque nos parec\u00eda, tambi\u00e9n a las asociaciones de mujeres que representan\n    los intereses de las personas amenazadas, que eran insuficientes las\n    medidas que actualmente tenemos para combatir esta tremenda lacra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque las mujeres que sufren esta violencia se\n    lo merecen, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "justicia": [18], "defensa": [19, 20], "lenguas": [12, 13, 14, 15], "lenguas oficiales": [16, 17]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Finalmente, de manera particularizada desde Catalu\u00f1a se plantea  -y no\n    desde ahora y s\u00f3lo por nosotros sino desde hace tiempo y por muchos- la\n    necesidad de que por una parte en el \u00e1mbito institucional se configure la\n    presencia de las comunidades aut\u00f3nomas y, por otra, el reconocimiento de\n    nuestra lengua, el catal\u00e1n, como lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, si me lo permite, se\u00f1or ministro, hablemos de la lengua, sin\n    que una vez m\u00e1s el orden de los factores altere en este caso nuestra\n    prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, que hable en \u00faltimo t\u00e9rmino de la lengua no\n    significa que no sea uno de los aspectos principales que nos preocupan y\n    que motivan plantear esta interpelaci\u00f3n al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Celebro sin reserva\n    alguna -y as\u00ed debo dejar constancia- el nuevo talante y posici\u00f3n del\n    Gobierno espa\u00f1ol sobre la lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda extraordinario que se aceptase como lengua de\n    tratado y por tanto que se incluyese como tal, como alguien reivindica en\n    esta C\u00e1mara, en el futuro Tratado constitucional europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestra lengua -ese es\n    nuestro criterio pol\u00edtico- no le basta un reconocimiento como el ga\u00e9lico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra aspiraci\u00f3n, se\u00f1or ministro, no es que nuestra\n    lengua sea considerada puramente como una lengua de tratado, igual que el\n    ga\u00e9lico; lengua por cierto poco hablada y con poca intenci\u00f3n de\n    recuperarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidemos que mientras la\n    independencia de Irlanda a principios del siglo XX se basa en la\n    religi\u00f3n, no en la lengua, en cambio el nervio de nuestra realidad\n    nacional se fundamenta en nuestra lengua y por eso tiene sentido una\n    defensa distinta del reconocimiento de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo un dato a la\n    C\u00e1mara y al se\u00f1or ministro: el Parlamento Europeo hizo una publicaci\u00f3n,\n    Europa a debate, en 11 lenguas de trabajo y en catal\u00e1n, con 51.000\n    suscripciones para Italia, 63.000 para Francia y 31.000 en catal\u00e1n, lo\n    que refleja -insisto- la importancia y la consideraci\u00f3n que debiera\n    tenerse a nuestra lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco nuestro objetivo es ser como el malt\u00e9s\n    en la medida que es una lengua de Estado, o como alguna lengua del Estado\n    b\u00e1ltico que no cuenta con int\u00e9rpretes capaces de traducir el acervo\n    comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro objetivo es ser como el dan\u00e9s, lengua de trabajo, y\n    si me lo permite le explicar\u00e9 qu\u00e9 quiero decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda que el Gobierno no se limitara a defender, especialmente\n    frente a su colega franc\u00e9s, el reconocimiento del catal\u00e1n y de otras\n    lenguas que son oficiales en el contexto del Estado como lenguas de\n    tratado, sino que en el Consejo de Ministros tambi\u00e9n se defienda un trato\n    de nuestra lengua superior al ga\u00e9lico o al luxemburgu\u00e9s por las razones\n    explicitadas a lo largo de esta intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda conocer cu\u00e1l es el papel, el documento que\n    realmente ha presentado el Gobierno ante la Presidencia irlandesa\n    respecto del reconocimiento del catal\u00e1n y otras lenguas oficiales en el\n    conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo un dato a la\n    C\u00e1mara y al se\u00f1or ministro: el Parlamento Europeo hizo una publicaci\u00f3n,\n    Europa a debate, en 11 lenguas de trabajo y en catal\u00e1n, con 51.000\n    suscripciones para Italia, 63.000 para Francia y 31.000 en catal\u00e1n, lo\n    que refleja -insisto- la importancia y la consideraci\u00f3n que debiera\n    tenerse a nuestra lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se aguanta que en el futuro deba haber 25 lenguas de\n    trabajo y 25 cabinas de traducci\u00f3n, consecuentemente habr\u00e1 que establecer\n    un nuevo r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico que comportar\u00e1 que s\u00f3lo existan tres o\n    cuatro lenguas a lo sumo en Europa reconocidas como de trabajo, pero\n    habr\u00e1 otras lenguas oficiales que tendr\u00e1n una consideraci\u00f3n que no ser\u00e1\n    la que pueda tener puramente como de tratado, y ah\u00ed estar\u00e1n lenguas que\n    hoy son oficiales pero que no ser\u00e1n consideradas como lenguas de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda que el Gobierno no se limitara a defender, especialmente\n    frente a su colega franc\u00e9s, el reconocimiento del catal\u00e1n y de otras\n    lenguas que son oficiales en el contexto del Estado como lenguas de\n    tratado, sino que en el Consejo de Ministros tambi\u00e9n se defienda un trato\n    de nuestra lengua superior al ga\u00e9lico o al luxemburgu\u00e9s por las razones\n    explicitadas a lo largo de esta intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda conocer cu\u00e1l es el papel, el documento que\n    realmente ha presentado el Gobierno ante la Presidencia irlandesa\n    respecto del reconocimiento del catal\u00e1n y otras lenguas oficiales en el\n    conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se aguanta que en el futuro deba haber 25 lenguas de\n    trabajo y 25 cabinas de traducci\u00f3n, consecuentemente habr\u00e1 que establecer\n    un nuevo r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico que comportar\u00e1 que s\u00f3lo existan tres o\n    cuatro lenguas a lo sumo en Europa reconocidas como de trabajo, pero\n    habr\u00e1 otras lenguas oficiales que tendr\u00e1n una consideraci\u00f3n que no ser\u00e1\n    la que pueda tener puramente como de tratado, y ah\u00ed estar\u00e1n lenguas que\n    hoy son oficiales pero que no ser\u00e1n consideradas como lenguas de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDefiende este Gobierno que las regiones con competencias exclusivas\n    puedan acudir directamente al Tribunal de Justicia de Luxemburgo a\n    defender sus posiciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que posicionarse ante la nueva Constituci\u00f3n  -ese es nuestro criterio,\n    se\u00f1or ministro- haciendo compatible la construcci\u00f3n de Europa con la\n    defensa de los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidemos que mientras la\n    independencia de Irlanda a principios del siglo XX se basa en la\n    religi\u00f3n, no en la lengua, en cambio el nervio de nuestra realidad\n    nacional se fundamenta en nuestra lengua y por eso tiene sentido una\n    defensa distinta del reconocimiento de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "defensa": [5, 6, 7], "lenguas": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con las lenguas que ha mencionado S.S., para completar lo que\n    ha se\u00f1alado el presidente del Gobierno esta tarde le volver\u00e9 a indicar\n    que haremos todo lo que est\u00e9 en nuestra mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No va a ser f\u00e1cil porque es\n    iniciar un nuevo proceso y usted conoce c\u00f3mo en la Uni\u00f3n Europea es\n    siempre largo y laborioso el trabajo de iniciar una nueva presencia de\n    lenguas o de cualquier otra iniciativa que no haya sido contemplada con\n    anterioridad, pero le puedo garantizar que haremos todo lo que est\u00e9 en\n    nuestra mano para alcanzar ese acuerdo, esa voluntad de reconocer la\n    pluralidad de  lenguas de nuestro pa\u00eds dentro del seno de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero, en primer lugar, a las\n    cuestiones relativas a lo que se ha venido en llamar la Europa social,\n    donde este Gobierno hubiera deseado en particular un uso m\u00e1s amplio del\n    voto por mayor\u00eda cualificada; en segundo lugar, a las disposiciones del\n    proyecto que conciernen a lo que se denomina la gobernanza econ\u00f3mica de\n    la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno comprende, no obstante, los\n    problemas que esta cuesti\u00f3n plantea en algunos Estados en temas como la\n    fiscalidad o la Seguridad Social, y no descarta trabajar en el marco de\n    un acuerdo global sobre la base de las v\u00edas de compromiso que se han\n    avanzado informalmente a lo largo de estos dos \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A modo de ejemplos puedo citar el caso de la\n    construcci\u00f3n del espacio de seguridad, libertad y justicia y la cuesti\u00f3n\n    del r\u00e9gimen de adopci\u00f3n de los futuros fondos estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, desde el mismo 15 de marzo los responsables\n    pol\u00edticos del entonces futuro Gobierno empezaron a trabajar en este\n    \u00e1mbito con el fin de asegurar la defensa de los intereses espa\u00f1oles y\n    facilitar, en la medida de lo posible, un pronto acuerdo del Tratado\n    constitucional de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa doble legitimidad constituye el principio filos\u00f3fico,\n    pol\u00edtico, esencial de nuestra defensa del sistema de voto en el futuro\n    Tratado de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    legitimidad del proceso, por tanto, depender\u00e1 de ese juego de votos, de\n    esa red de seguridad que todos tendremos que imponer para garantizar la\n    defensa de los intereses y tambi\u00e9n de la capacidad de influencia, porque\n    en Europa los votos son esenciales pero tambi\u00e9n lo es esa capacidad de\n    influencia con algunos socios esenciales en la construcci\u00f3n de consensos\n    y de pol\u00edticas sectoriales en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4], "justicia": [9], "defensa": [10, 11], "lenguas": [5, 6, 7], "lenguas oficiales": [8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El \u00e1mbito de la lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo mismo le dije en mi intervenci\u00f3n\n    anterior que el hecho de incluir a \u00faltima hora, contra el criterio de la\n    Presidencia irlandesa, un tema importante como sin duda lo es el\n    reconocimiento de una lengua de tratado va a conllevar dificultades a\n    este Gobierno, pero yo no me fijo la meta del tratado y por eso sobrepaso\n    la dimensi\u00f3n del propio tratado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que en el reglamento\n    correspondiente y a partir de un acuerdo del Consejo Europeo puede\n    incluirse, l\u00f3gicamente con el acuerdo de todos, el reconocimiento de una\n    lengua oficial y de trabajo en el seno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, m\u00e1s\n    all\u00e1 de cu\u00e1l sea el resultado de la inclusi\u00f3n o no como lengua de tratado\n    en la pr\u00f3xima Constituci\u00f3n Europea, el Gobierno va a tener la gran\n    oportunidad el d\u00eda que se discuta ese nuevo r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico necesario\n    e imprescindible de la Uni\u00f3n Europea, especialmente a partir de la\n    ampliaci\u00f3n de lenguas que conlleva\n    la propia ampliaci\u00f3n pol\u00edtica a nuevos 10 miembros de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo suficiente con un fuero que me reconozca\n    el catal\u00e1n como lengua de tratado y que en la pr\u00e1ctica me sirva de poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en reiterar mi agradecimiento al Gobierno\n    por el gesto -y m\u00e1s all\u00e1 del gesto- de la presentaci\u00f3n del documento, que\n    insisto en solicitar al se\u00f1or ministro para que lo conozca la C\u00e1mara,\n    sobre el reconocimiento de las lenguas como lenguas de tratado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, m\u00e1s\n    all\u00e1 de cu\u00e1l sea el resultado de la inclusi\u00f3n o no como lengua de tratado\n    en la pr\u00f3xima Constituci\u00f3n Europea, el Gobierno va a tener la gran\n    oportunidad el d\u00eda que se discuta ese nuevo r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico necesario\n    e imprescindible de la Uni\u00f3n Europea, especialmente a partir de la\n    ampliaci\u00f3n de lenguas que conlleva\n    la propia ampliaci\u00f3n pol\u00edtica a nuevos 10 miembros de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le estoy pidiendo, se\u00f1or ministro, es que intente, desde lo que es\n    la actitud y defensa de este Gobierno, superar dificultades, reconocer el\n    fuero y el huevo de lo que son lenguas oficiales de este Estado, de esta\n    Espa\u00f1a a la que usted representa en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le estoy pidiendo, se\u00f1or ministro, es que intente, desde lo que es\n    la actitud y defensa de este Gobierno, superar dificultades, reconocer el\n    fuero y el huevo de lo que son lenguas oficiales de este Estado, de esta\n    Espa\u00f1a a la que usted representa en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ah\u00ed donde tambi\u00e9n solicito de este nuevo Gobierno\n    que cambie la actitud del Gobierno anterior y que defienda en el esquema,\n    en el edificio institucional europeo el reconocimiento especial de lo que\n    son regiones -utilizo la palabra en terminolog\u00eda europea- que tienen\n    competencias y, por tanto, derecho a defender directamente ante las\n    instituciones europeas sus propias competencias y, por supuesto, por\n    extensi\u00f3n, ese mismo derecho ante el Tribunal de Justicia europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le estoy pidiendo, se\u00f1or ministro, es que intente, desde lo que es\n    la actitud y defensa de este Gobierno, superar dificultades, reconocer el\n    fuero y el huevo de lo que son lenguas oficiales de este Estado, de esta\n    Espa\u00f1a a la que usted representa en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en\n    este sentido en el que le pregunto: \u00bfEl Gobierno socialista sigue\n    manteniendo las posiciones del anterior Gobierno o va a defender que en\n    Europa se reconozcan esas determinadas comunidades o regiones con\n    competencia legislativa y su derecho a acudir al tribunal europeo en\n    defensa de sus propias competencias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua catalana": [9], "defensa": [10, 11, 12, 13], "lenguas": [1, 2, 3, 4, 5], "lenguas oficiales": [6, 7, 8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Pero quisiera recabar su apoyo, su defensa, su solidaridad para que en el\n    transcurso de los pr\u00f3ximos meses, cuando se debata, como ha se\u00f1alado,\n    precisamente el r\u00e9gimen jur\u00eddico, podamos de nuevo resucitar su\n    preocupaci\u00f3n sobre la lengua catalana y sobre las otras lenguas oficiales\n    de nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuesti\u00f3n de las lenguas oficiales auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha se\u00f1alado el presidente, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, este Gobierno\n    quiere dar reconocimiento y, por tanto, proyecci\u00f3n a la pluralidad\n    ling\u00fc\u00edstica de nuestro pa\u00eds y hacer todo lo que est\u00e9 en su mano para que\n    estas lenguas puedan ser reconocidas al m\u00e1ximo nivel  -cuanto m\u00e1s mejor-\n    dentro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, este Gobierno\n    comprende perfectamente la legitimidad de su grupo y de las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas en la defensa de sus lenguas, que son lenguas\n    oficiales en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta defensa de la presencia de las\n    lenguas oficiales de la Naci\u00f3n espa\u00f1ola y de las comunidades aut\u00f3nomas va\n    a ser una batalla dif\u00edcil, precisamente en el momento final de la\n    negociaci\u00f3n para el Tratado de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quisiera recabar su apoyo, su defensa, su solidaridad para que en el\n    transcurso de los pr\u00f3ximos meses, cuando se debata, como ha se\u00f1alado,\n    precisamente el r\u00e9gimen jur\u00eddico, podamos de nuevo resucitar su\n    preocupaci\u00f3n sobre la lengua catalana y sobre las otras lenguas oficiales\n    de nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuesti\u00f3n de las lenguas oficiales auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta defensa de la presencia de las\n    lenguas oficiales de la Naci\u00f3n espa\u00f1ola y de las comunidades aut\u00f3nomas va\n    a ser una batalla dif\u00edcil, precisamente en el momento final de la\n    negociaci\u00f3n para el Tratado de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quisiera recabar su apoyo, su defensa, su solidaridad para que en el\n    transcurso de los pr\u00f3ximos meses, cuando se debata, como ha se\u00f1alado,\n    precisamente el r\u00e9gimen jur\u00eddico, podamos de nuevo resucitar su\n    preocupaci\u00f3n sobre la lengua catalana y sobre las otras lenguas oficiales\n    de nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quisiera recabar su apoyo, su defensa, su solidaridad para que en el\n    transcurso de los pr\u00f3ximos meses, cuando se debata, como ha se\u00f1alado,\n    precisamente el r\u00e9gimen jur\u00eddico, podamos de nuevo resucitar su\n    preocupaci\u00f3n sobre la lengua catalana y sobre las otras lenguas oficiales\n    de nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, este Gobierno\n    comprende perfectamente la legitimidad de su grupo y de las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas en la defensa de sus lenguas, que son lenguas\n    oficiales en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta defensa de la presencia de las\n    lenguas oficiales de la Naci\u00f3n espa\u00f1ola y de las comunidades aut\u00f3nomas va\n    a ser una batalla dif\u00edcil, precisamente en el momento final de la\n    negociaci\u00f3n para el Tratado de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quisiera recabar su apoyo, su defensa, su solidaridad para que en el\n    transcurso de los pr\u00f3ximos meses, cuando se debata, como ha se\u00f1alado,\n    precisamente el r\u00e9gimen jur\u00eddico, podamos de nuevo resucitar su\n    preocupaci\u00f3n sobre la lengua catalana y sobre las otras lenguas oficiales\n    de nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que yo considero que puede ser la obligaci\u00f3n del Gobierno de\n    mejorar la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en todo el proceso\n    de decisi\u00f3n y de defensa de las posiciones de las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas en aquellas cuestiones que afecten a su competencia a la hora\n    de la negociaci\u00f3n o de la defensa de distintos sectores o proyectos sobre\n    los que tengan especial inter\u00e9s las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "actividad": [6], "calidad": [2, 3, 4, 5], "medio ambiente": [0], "defensa": [7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esa parte de Espa\u00f1a pide simple\n    y llanamente agua porque la necesita y usted, se\u00f1ora ministra, lo sabe\n    muy bien, ya que fue usted quien en 1993 elabor\u00f3 un proyecto de plan\n    hidrol\u00f3gico cuando era entonces la m\u00e1xima responsable de Medio Ambiente,\n    en el \u00faltimo Gobierno socialista; un plan que persegu\u00eda el objetivo, que\n    nosotros compartimos, se\u00f1ora ministra, de llevar agua a las zonas de\n    Espa\u00f1a en las que este recurso es necesario, donde hace falta; un plan\n    que para ello proyectaba realizar 13 trasvases y que usted intent\u00f3 llevar\n    a cabo, pero no pudo hacerlo, me imagino que porque no logr\u00f3 los apoyos\n    necesarios ni los acuerdos para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trasvase, como se deduce l\u00f3gicamente, obedece a una raz\u00f3n de sentido\n    com\u00fan, de justicia y de solidaridad interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Garantizar su suministro a todos los ciudadanos no s\u00f3lo es una\n    responsabilidad de cualquier Gobierno, sino que es y constituye su\n    principal obligaci\u00f3n; una obligaci\u00f3n urgente en un pa\u00eds como el nuestro,\n    en un pa\u00eds como Espa\u00f1a donde la escasez de agua en muchas zonas\n    condiciona su progreso, su crecimiento y su calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello genera un problema\n    para muchos miles de personas, de ciudadanos de estas tierras, un\n    problema que afecta de forma crucial al bienestar y a la prosperidad de\n    todos los espa\u00f1oles, porque la falta de agua afecta directamente a la\n    calidad de vida de las personas, pone en peligro nuestra agricultura y\n    ecosistemas muy importantes, como los humedales, da\u00f1a gravemente un\n    sector estrat\u00e9gico de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como es el turismo, frena la\n    modernizaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds, paraliza nuevas iniciativas y proyectos\n    emprendedores en zonas muy din\u00e1micas de Espa\u00f1a y por lo dem\u00e1s sabe,\n    se\u00f1ora ministra, que no contribuye positivamente a nuestra imagen\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista ha intentado impedir que la Uni\u00f3n\n    Europea concediera a Espa\u00f1a aproximadamente un bill\u00f3n de las antiguas\n    pesetas destinadas b\u00e1sicamente a abastecimiento y saneamiento de las\n    ciudades, a prevenci\u00f3n de inundaciones, a la restauraci\u00f3n hidrol\u00f3gico-\n    forestal y a la mejora del control de la calidad de las aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, cuando su partido gobierna, lo primero que se propone es\n    paralizar este proyecto modernizador de nuestro pa\u00eds que va a permitir la\n    puesta en explotaci\u00f3n de nuevos regad\u00edos, la mejora de la calidad de las\n    aguas, la garant\u00eda del suministro de agua suficiente en muchos municipios\n    y va a suponer tambi\u00e9n oportunidades, m\u00e1s progreso y mejor calidad de\n    vida para miles de ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted debe saber que el 50 por ciento de los productos\n    agroalimentarios que exporta Espa\u00f1a se producen en las regiones\n    mediterr\u00e1neas y el Gobierno, con sus decisiones, les va a impedir que\n    tengan los recursos necesarios para mantener su actividad econ\u00f3mica y\n    asegurar su futuro desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    plan hidrol\u00f3gico obtuvo el respaldo mayoritario del Consejo Nacional del\n    Agua y de 13 de las 17 comunidades aut\u00f3nomas de nuestro pa\u00eds, entre\n    ellas, recordar\u00e1 perfectamente la se\u00f1ora ministra, algunas comunidades\n    gobernadas por el Partido Socialista, como Extremadura o como Castilla-La\n    Mancha, entonces presidida por su compa\u00f1ero de Gobierno y hoy ministro de\n    Defensa, se\u00f1or Bono; un\n    plan que finalmente trajimos a esta C\u00e1mara y presentamos en este\n    Parlamento, en donde obtuvo un ampl\u00edsimo apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "medio ambiente": [1, 2, 3, 4], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esa era una posici\u00f3n absolutamente disparatada en el a\u00f1o 2001, aunque\n    est\u00e1bamos en momentos en los cuales nadie miraba el coste de la obra\n    hidr\u00e1ulica, m\u00e1s bien lo contrario cuanto m\u00e1s grande y m\u00e1s costosa la obra\n    hidr\u00e1ulica mucho mejor, y ahora hay que ver si la obra hidr\u00e1ulica es la\n    adecuada en t\u00e9rminos de rentabilidad social, econ\u00f3mica, en t\u00e9rminos de\n    viabilidad ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una posici\u00f3n, por cierto, que tuve\n    ocasi\u00f3n de anticipar en el mes de septiembre del a\u00f1o 2000 al ministro de\n    Medio Ambiente, se\u00f1or Matas, que puso en marcha la elaboraci\u00f3n del\n    proyecto de ley del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo fui para intentar\n    negociar y aproximar posiciones con el se\u00f1or Matas, a la saz\u00f3n ministro\n    de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, quedan por hacer\n    actuaciones que corresponden al Gobierno de Valencia para que en esas\n    obras, por ejemplo de la acequia del J\u00facar, se pueda aprovechar el ahorro\n    que representan porque de lo contrario s\u00f3lo habremos hecho una gran\n    inversi\u00f3n, y debe saber usted que esos regantes del J\u00facar han venido a\n    pedir la intermediaci\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente ante su Gobierno\n    en Valencia, porque tienen severas quejas de no ser atendidos para poder\n    disfrutar de las ventajas del ahorro y de la modernizaci\u00f3n de los\n    regad\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Secretar\u00eda de Estado de Medio Ambiente\n    no era la responsable de la planificaci\u00f3n hidrol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que oy\u00e9ndole describir los graves\n    problemas del agua en Espa\u00f1a,\n    de la calidad del agua, de la situaci\u00f3n de los humedales, francamente me\n    parec\u00eda imposible que lo estuviera haciendo un miembro del anterior\n    Gobierno, despu\u00e9s de que durante ocho a\u00f1os el Partido Popular gobernando\n    en Espa\u00f1a no solamente no ha mejorado ni la calidad del agua ni los\n    problemas de disponibilidad del agua, sino que han empeorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han estado prometiendo esa panacea del gran trasvase del Ebro\n    hasta Almer\u00eda hasta el \u00faltimo momento de su mandato, pero descuidando el\n    llevar a cabo actuaciones que hubieran permitido mejorar la calidad y la\n    disponibilidad no s\u00f3lo en las cuencas mediterr\u00e1neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerden el cambio clim\u00e1tico, esos temas que hasta\n    ahora tampoco parec\u00edan importarles mucho, que hace que haya restricciones\n    en la Espa\u00f1a h\u00fameda, como por ejemplo en Cantabria, y problemas de\n    calidad del agua cada vez mayor en toda Espa\u00f1a: nitratos, contaminaci\u00f3n\n    de variado origen, salinizaci\u00f3n de acu\u00edferos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    alternativa es la que ahora vamos a desarrollar, y los responsables\n    auton\u00f3micos de Andaluc\u00eda, de Catalu\u00f1a, de Murcia y de Valencia conocen ya\n    los proyectos concretos que van a llevar el agua, y no solamente llevar\n    agua, van a mejorar la calidad y la gesti\u00f3n de las cuencas que hubieran\n    sido receptoras de esa panacea del trasvase del Ebro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con menos dinero del que ustedes anunciaban para\n    el trasvase del Ebro -4.200 millones-, nosotros vamos a conseguir agua\n    para todas esas cuencas y adem\u00e1s vamos a mejorar la calidad y la gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    le importaba la necesidad y la urgencia de reformar las confederaciones\n    hidrogr\u00e1ficas; en absoluto le importaban los problemas crecientes de\n    calidad de agua en las cuencas mediterr\u00e1neas que condicionan  -y mucho-\n    la disponibilidad real en esas cuencas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, si ustedes estaban tan convencidos de lo que acabo de decir, de la\n    defensa de los trasvases que hac\u00eda en el \u00faltimo Gobierno el ministro\n    responsable del ramo de Obras P\u00fablicas, se\u00f1or Borrell, \u00bfqu\u00e9 ha pasado\n    para que SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nos dec\u00eda\n    entonces el Ministerio de Medio Ambiente del Gobierno del Partido Popular\n    que antes de hacer cualquier obra aqu\u00ed hab\u00eda un problema de desgobierno y\n    de caos administrativo de las confederaciones hidrogr\u00e1ficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, si cree\n    que la desalaci\u00f3n cuesta lo que me ha dicho, simplemente le invito a que\n    vaya a Carboneras y ver\u00e1 que all\u00ed por 55 de las antiguas pesetas por\n    metro c\u00fabico, es decir bastante menos que lo que usted ha dicho, los\n    agricultores disponen de agua y de una calidad, se\u00f1or Zaplana, que nada\n    tiene que ver con el agua que se iba a trasvasar desde el Ebro, porque a\n    los propios informes del ministerio me remito: agua de p\u00e9sima calidad que\n    no hubiera llegado todos los a\u00f1os porque el comportamiento del Ebro est\u00e1\n    ah\u00ed, se\u00f1or Zaplana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "cooperaci\u00f3n": [6, 7], "social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le dar\u00e9 un dato: al d\u00eda de hoy en el r\u00e9gimen de\n    afiliaci\u00f3n a nuestra Seguridad Social ya supera el 6 por ciento el n\u00famero\n    de trabajadores inmigrantes afiliados, m\u00e1s de un mill\u00f3n, una realidad\n    desconocida o imposible de prever hace muy poco tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos comprometidos a coordinarnos con todas las\n    administraciones, como usted ha solicitado, para conseguir que la\n    canalizaci\u00f3n de los flujos migratorios y la promoci\u00f3n de la integraci\u00f3n\n    de la poblaci\u00f3n inmigrante en la realidad social de nuestro pa\u00eds sea una\n    tarea compartida por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Consejo Econ\u00f3mico y Social, se\u00f1or Tard\u00e1,\n    nos ha dicho en un excelente informe que en estos momentos, en la\n    situaci\u00f3n del mercado laboral en relaci\u00f3n con los inmigrantes, tenemos\n    los siguientes problemas: Una alta tasa de temporalidad y rotaci\u00f3n; un\n    apreciable volumen de econom\u00eda sumergida, irregular o informal; bajo\n    crecimiento de la productividad del trabajo y fuertes diferencias\n    territoriales en los indicadores de mercado de trabajo y baja movilidad\n    de la poblaci\u00f3n activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo\n    gran objetivo, la integraci\u00f3n social de los inmigrantes ser\u00e1 la mejor\n    garant\u00eda para una mejor convivencia entre personas de culturas, razas y\n    religiones distintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La magnitud\n    social, econ\u00f3mica y cultural del fen\u00f3meno de la inmigraci\u00f3n requiere, a\n    nuestro modo de ver, un acuerdo que siente las bases de esta pol\u00edtica\n    migratoria por parte de todas las instituciones,\n    fuerzas pol\u00edticas, agentes sociales y organizaciones sociales; es decir,\n    todos los representantes de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe incluso una problem\u00e1tica m\u00e1s preocupante todav\u00eda y es\n    que nos encontramos con muchas personas que, habiendo disfrutado o\n    disfrutando de un permiso de trabajo, cuando finaliza su actividad\n    encuentran problemas para la nueva concesi\u00f3n del mismo y caen en\n    situaci\u00f3n de irregularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera l\u00ednea ser\u00e1 sin duda, y usted lo indicaba tambi\u00e9n, la\n    colaboraci\u00f3n con los pa\u00edses de inmigraci\u00f3n, tanto en el \u00e1mbito de los\n    convenios de readmisi\u00f3n y regulaci\u00f3n de flujos como en el de la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido quiero mencionar de forma\n    positiva la visita que realiz\u00f3 el presidente del Gobierno espa\u00f1ol a\n    Marruecos, que muestra la voluntad de este Gobierno de fomentar la\n    cooperaci\u00f3n con Marruecos en el terreno migratorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Invito a toda la C\u00e1mara a que sigan el informe que ya ha\n    emitido el Consejo Econ\u00f3mico y Social, por unanimidad y con el acuerdo de\n    empresarios y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos de acuerdo con procesos de regularizaci\u00f3n amplios y generales,\n    pero s\u00ed creemos, se\u00f1or\u00eda, que hay que desarrollar, como nos pide el\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social, procedimientos que permitan que, cuando haya\n    ofertas de trabajo que pueden ser ocupadas por personas que son\n    necesarias para la actividad econ\u00f3mica nacional, pueda haber un\n    procedimiento de concesi\u00f3n del permiso de trabajo, aunque sea temporal,\n    como usted dec\u00eda, para que no nos encontremos con situaciones de\n    irregularidad en el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos de acuerdo con procesos de regularizaci\u00f3n amplios y generales,\n    pero s\u00ed creemos, se\u00f1or\u00eda, que hay que desarrollar, como nos pide el\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social, procedimientos que permitan que, cuando haya\n    ofertas de trabajo que pueden ser ocupadas por personas que son\n    necesarias para la actividad econ\u00f3mica nacional, pueda haber un\n    procedimiento de concesi\u00f3n del permiso de trabajo, aunque sea temporal,\n    como usted dec\u00eda, para que no nos encontremos con situaciones de\n    irregularidad en el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le puedo informar que, desde el primer d\u00eda en que hemos\n    desarrollado nuestra actividad en el \u00e1mbito exterior, y en concreto en el\n    \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea, hemos mantenido con firmeza esta posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tengo el convencimiento de que podremos lograr el mantenimiento\n    de las ayudas, dentro de lo que es el r\u00e9gimen del mercado interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, la reclamaci\u00f3n de devoluci\u00f3n\n    de 308 millones de euros por la Comisi\u00f3n Europea a Izar, por ayudas\n    consideradas ilegales, se da en un contexto en el que, en primer lugar,\n    no hay libre competencia; en segundo lugar, la Uni\u00f3n Europea se vio\n    obligada en estos \u00faltimos a\u00f1os a regular mecanismos de ayuda temporal al\n    contrato de buques y, en tercer lugar, despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de\n    desmantelamientos continuos que llevan al Estado espa\u00f1ol pr\u00e1cticamente a\n    ser v\u00edctima de unas decisiones que nos convierten en un pa\u00eds que renuncia\n    a un sector industrial estrat\u00e9gico de gran importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El primero de ellos es el\n    mantenimiento hasta los niveles razonables de la actividad de un sector\n    industrial importante para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos es el\n    mantenimiento hasta los niveles razonables de la actividad de un sector\n    industrial importante para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    cuarto lugar, y esto es interno, se\u00f1or presidente, intensifiquemos la\n    actividad comercial, que dista mucho de hacerse como se debiera y, en\n    quinto lugar, tambi\u00e9n hay un punto fundamental interno que es modificar\n    las estructuras organizativas de Izar, creando complejos integrales del\n    sector, el naval, civil y militar en los distintos territorios y permitan\n    que Izar-Fene construya barcos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquemos las causas\n    internas de la situaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n discutamos las externas e injustas\n    que conducen a un empobrecimiento social y territorial y, desde luego, a\n    prescindir de un sector de gran importancia estrat\u00e9gica como lo dije. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno quiere\n    plantear el presente y el futuro y mantener un compromiso pol\u00edtico con la\n    m\u00e1xima voluntad de esfuerzo econ\u00f3mico, laboral y de concertaci\u00f3n sindical\n    y territorial para el m\u00e1ximo mantenimiento de la actividad posible, del\n    empleo y del menor impacto laboral y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno quiere\n    plantear el presente y el futuro y mantener un compromiso pol\u00edtico con la\n    m\u00e1xima voluntad de esfuerzo econ\u00f3mico, laboral y de concertaci\u00f3n sindical\n    y territorial para el m\u00e1ximo mantenimiento de la actividad posible, del\n    empleo y del menor impacto laboral y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quiero, porque creo que es la expresi\u00f3n de todos los grupos, reiterar el\n    agradecimiento a tanta solidaridad, especialmente de la Uni\u00f3n Europea,\n    pero tengo que decirle, se\u00f1or Rajoy, que puede usted compartir conmigo\n    casi con seguridad que obviamente el que la Constituci\u00f3n se firme en\n    Madrid o en otra ciudad no debe ser un elemento de divisi\u00f3n o de disputa\n    despu\u00e9s de tanta solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO DAR CUMPLIMIENTO A LA MOCI\u00d3N APROBADA\n    POR EL SENADO EL PASADO 12 DE MAYO RELATIVA A LA LEY ORG\u00c1NICA DE LA\n    CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfpiensa el\n    Gobierno dar cumplimiento a la moci\u00f3n aprobada por el Senado el pasado\n    d\u00eda 12 de mayo relativa a la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo le pido, se\u00f1or\u00eda, por si\n    alberga alguna otra opini\u00f3n distinta a la que aqu\u00ed acaba de manifestar,\n    que no se empe\u00f1en en una contrarreforma que, insisto, va en contra de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, del propio Senado y desde luego de los padres y de\n    los profesores; que no nieguen a los ciudadanos el derecho a tener una\n    educaci\u00f3n de calidad, especialmente una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad y\n    permitan que los profesores puedan tener derecho a dar sus clases con un\n    m\u00ednimo de respeto hacia ellos mismos y hacia las normas de convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido, se\u00f1or\u00eda, por si\n    alberga alguna otra opini\u00f3n distinta a la que aqu\u00ed acaba de manifestar,\n    que no se empe\u00f1en en una contrarreforma que, insisto, va en contra de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, del propio Senado y desde luego de los padres y de\n    los profesores; que no nieguen a los ciudadanos el derecho a tener una\n    educaci\u00f3n de calidad, especialmente una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad y\n    permitan que los profesores puedan tener derecho a dar sus clases con un\n    m\u00ednimo de respeto hacia ellos mismos y hacia las normas de convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un asunto tan importante como es la educaci\u00f3n merece una reflexi\u00f3n\n    profunda y desde luego ninguna prisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la moci\u00f3n se dice que el Gobierno unilateralmente no va a\n    aprobar la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la moci\u00f3n se dice que el Gobierno unilateralmente no va a\n    aprobar la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa misma tarde, el ministro de Industria dice que no, que\n    en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9ste prometi\u00f3 que se pondr\u00e1n a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas\n    180.000 viviendas al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, la descoordinaci\u00f3n es mala, pero la\n    tomadura de pelo a las familias que necesitan una vivienda con promesas\n    falsas es intolerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y contra la violencia de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por eso vamos a recuperar el\n    di\u00e1logo en educaci\u00f3n, roto por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Eso quiere decir que debemos ver c\u00f3mo\n    funcionan cada una de las empresas p\u00fablicas, cu\u00e1l es el servicio que\n    est\u00e1n prestando y cu\u00e1l es su funcionamiento en la pr\u00e1ctica, pero nunca\n    ser\u00e1 nuestro objetivo privatizar para equilibrar las cuentas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En nuestro programa se plantean esos temas\n    pero tambi\u00e9n se plantea la necesidad del equilibrio presupuestario y la\n    necesidad de llevar a cabo una revisi\u00f3n del gasto p\u00fablico para conseguir\n    lo que creo que usted y yo queremos, que es tener m\u00e1s crecimiento, m\u00e1s\n    empleo, en definitiva, prestar m\u00e1s atenci\u00f3n a alg\u00fan tipo de gastos que\n    pensamos que son socialmente m\u00e1s demandados y que adem\u00e1s nos van a ayudar\n    m\u00e1s a conseguir procesos de crecimiento de mayor \u00edmpetu m\u00e1s a largo\n    plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "interior": [2], "social": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Vino entonces el\n    11 de septiembre y, fruto de alg\u00fan acuerdo del que los dem\u00e1s no tenemos\n    noticia -debi\u00f3 ser entre ustedes y el Partido Popular-, hicieron una\n    modificaci\u00f3n por la que s\u00ed se inclu\u00edan los asesinados por grupos cuya\n    actividad terrorista no se efectuase s\u00f3lo dentro de Espa\u00f1a, pero s\u00f3lo\n    indemnizan los producidos fuera de Espa\u00f1a, es decir, inclu\u00edan los de las\n    Torres Gemelas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el ministerio que\n    aplicaba la ley como la Audiencia Nacional han tenido un concepto de acto\n    terrorista vinculado al ataque directo al Estado social y democr\u00e1tico de\n    derecho dentro de Espa\u00f1a, es decir, ataque a la situaci\u00f3n pol\u00edtica\n    interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto llev\u00f3 a que desde el Ministerio del Interior en su d\u00eda, con\n    su benepl\u00e1cito, no se considerasen incluidos supuestos como los\n    asesinados en la embajada de Guatemala en enero del a\u00f1o 1980, ni los\n    espa\u00f1oles muertos en un atentado del IRA en el a\u00f1o 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, se\u00f1or\u00edas, el pasado 28 de abril mantuve mi primer\n    encuentro oficial como responsable de Interior con las asociaciones\n    representativas de las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA OPINI\u00d3N DEL MINISTRO DEL INTERIOR SOBRE LAS MEDIDAS\n    CONCRETAS EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA APROBADAS POR EL ANTERIOR\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA OPINI\u00d3N DEL MINISTRO DEL INTERIOR SOBRE LAS MEDIDAS\n    CONCRETAS EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA APROBADAS POR EL ANTERIOR\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA OPINI\u00d3N DEL MINISTRO DEL INTERIOR SOBRE LAS MEDIDAS\n    CONCRETAS EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA APROBADAS POR EL ANTERIOR\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre las medidas concretas en materia\n    de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre las medidas concretas en materia\n    de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [4, 5], "seguridad ciudadana": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Este ministro del Interior no hace juicios de valor sobre las medidas\n    concretas en materia de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior\n    Gobierno o por cualquier otro Gobierno anterior a \u00e9ste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que analizar c\u00f3mo est\u00e1 la seguridad ciudadana y\n    habr\u00e1 que adoptar las medidas precisas para mejorar un valor\n    constitucional sin el cual los ciudadanos y las ciudadanas de este pa\u00eds,\n    como usted perfectamente sabe, no pueden ejercer las libertades de un\n    modo adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ministro del Interior no hace juicios de valor sobre las medidas\n    concretas en materia de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior\n    Gobierno o por cualquier otro Gobierno anterior a \u00e9ste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que analizar c\u00f3mo est\u00e1 la seguridad ciudadana y\n    habr\u00e1 que adoptar las medidas precisas para mejorar un valor\n    constitucional sin el cual los ciudadanos y las ciudadanas de este pa\u00eds,\n    como usted perfectamente sabe, no pueden ejercer las libertades de un\n    modo adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ministro del Interior no hace juicios de valor sobre las medidas\n    concretas en materia de seguridad ciudadana aprobadas por el anterior\n    Gobierno o por cualquier otro Gobierno anterior a \u00e9ste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos limitamos, en\n    el equipo que se ha formado en Interior, a constatar el dato fr\u00edo,\n    racional, anal\u00edtico, puramente estad\u00edstico, del aumento objetivo de la\n    criminalidad en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [3], "interior": [4], "seguridad ciudadana": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted ha podido cargarse el\n    programa socialista en materia de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la\n    promesa de seguridad del ministerio que consta en la p\u00e1gina 47 de su\n    programa electoral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha podido cargarse el\n    programa socialista en materia de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Querr\u00eda este grupo parlamentario conocer su posici\u00f3n, ya\n    que todos sabemos que usted vot\u00f3 en contra del ingreso en prisi\u00f3n\n    provisional de los delincuentes habituales, reincidentes, maltratadores;\n    usted tambi\u00e9n consider\u00f3 que la mayor peligrosidad social de un sujeto no\n    deb\u00eda influir en el endurecimiento de las penas; por si esto fuera poco,\n    tambi\u00e9n se han recogido manifestaciones de usted en las que se refiere a\n    que la comisi\u00f3n de una falta, como la sustracci\u00f3n de un m\u00f3vil, de un\n    veh\u00edculo o el maltrato o la amenaza, no son peligrosas, son simplemente\n    molestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo parlamentario le emplaza a que esas no sean las\n    actitudes de un ministro del Interior, porque un ministro del Interior\n    debe reconsiderar posicionamientos como ese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Al margen de eso y volviendo a la pregunta que nos trae aqu\u00ed, insisto en\n    que el Gobierno maneja la racionalidad estad\u00edstica acerca de c\u00f3mo est\u00e1 la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el segmento\n    m\u00e1s sensible a la seguridad ciudadana, en el per\u00edodo 1997-2003, los\n    delitos y faltas aumentaron de algo m\u00e1s de 1.700.000 a algo m\u00e1s de dos\n    millones; los robos en domicilios aumentaron en el mismo per\u00edodo de\n    tiempo de 74.724 a 77.904, y las muertes violentas consecuencia de\n    asesinatos u homicidios aumentaron de 370 a 499 en la misma magnitud de\n    tiempo considerada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al margen de eso y volviendo a la pregunta que nos trae aqu\u00ed, insisto en\n    que el Gobierno maneja la racionalidad estad\u00edstica acerca de c\u00f3mo est\u00e1 la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el segmento\n    m\u00e1s sensible a la seguridad ciudadana, en el per\u00edodo 1997-2003, los\n    delitos y faltas aumentaron de algo m\u00e1s de 1.700.000 a algo m\u00e1s de dos\n    millones; los robos en domicilios aumentaron en el mismo per\u00edodo de\n    tiempo de 74.724 a 77.904, y las muertes violentas consecuencia de\n    asesinatos u homicidios aumentaron de 370 a 499 en la misma magnitud de\n    tiempo considerada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES HA\n    REALIZADO EL MINISTERIO DE INTERIOR PARA GARANTIZAR QUE LA OPERACI\u00d3N\n    \"PASO DEL ESTRECHO\" SE DESARROLLE ADECUADAMENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Este gran flujo migratorio alcanza posiblemente a m\u00e1s de dos millones y\n    medio de personas magrab\u00edes y a m\u00e1s de 600.000 veh\u00edculos; supone la\n    implicaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.000 personas entre sanitarios, trabajadores\n    sociales y voluntarios de Cruz Roja, sin contar los efectivos de\n    seguridad a lo largo de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay tres elementos fundamentales: uno, que los principales d\u00edas de\n    la operaci\u00f3n paso del Estrecho este a\u00f1o coinciden con un largo fin de\n    semana; dos, que este mes pr\u00f3ximo entra en vigor la Orden europea de\n    control que obligar\u00e1 a una mayor revisi\u00f3n y m\u00e1s exhaustivo control de\n    equipajes, veh\u00edculos y embarcaciones para mejorar la seguridad y, tres,\n    el establecimiento de medidas que implementen los mecanismos de control\n    de los ciudadanos, tanto por parte de la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola como de\n    la marroqu\u00ed, como consecuencia de los hechos acaecidos el 11 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Este plan ha sido\n    reforzado con medidas adicionales en el \u00e1mbito de la seguridad, como\n    consecuencia de los atentados del 11 de marzo en Madrid, de modo que los\n    trabajos de coordinaci\u00f3n han perfilado un amplio dispositivo, que est\u00e1\n    previsto desplegar en los puertos de Algeciras, Almer\u00eda, Alicante,\n    M\u00e1laga, Ceuta y Melilla, consistente en m\u00e1s de 3.000 personas, entre\n    m\u00e9dicos, ATS, traductores, t\u00e9cnicos de Protecci\u00f3n Civil y voluntarios de\n    la Cruz Roja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en torno a 11.000 efectivos de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado estar\u00e1n disponibles para la citada\n    operaci\u00f3n, en orden a incrementar los controles fronterizos, dar fluidez\n    a la circulaci\u00f3n de estas personas, as\u00ed como llevar a cabo labores de\n    tipo humanitario e intervenir ante cualquier incidencia que se pueda\n    presentar en el \u00e1mbito de su competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, tengo que decirle, se\u00f1or diputado, se\u00f1or\u00edas, que con el\n    objetivo de intensificar las labores de detecci\u00f3n de explosivos y\n    vigilancia de personas, el Ministerio del Interior ha ordenado la\n    intervenci\u00f3n del personal necesario de los servicios de informaci\u00f3n de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, la operaci\u00f3n paso del Estrecho de este a\u00f1o,\n    como la de a\u00f1os anteriores, es b\u00e1sicamente un plan de emergencia\n    coordinado desde el Ministerio de Interior, en el que se concentra una\n    serie de recursos enormes de las diferentes administraciones implicadas\n    para posibilitar el tr\u00e1nsito ordenado, seg\u00fan nuestros c\u00e1lculos, de nada\n    menos que 662 veh\u00edculos y m\u00e1s de 2.800.000 ciudadanos magreb\u00edes, que van\n    a su pa\u00eds desde Europa a pasar las vacaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, tengo que decirle, se\u00f1or diputado, se\u00f1or\u00edas, que con el\n    objetivo de intensificar las labores de detecci\u00f3n de explosivos y\n    vigilancia de personas, el Ministerio del Interior ha ordenado la\n    intervenci\u00f3n del personal necesario de los servicios de informaci\u00f3n de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, yo espero que de la respuesta a esta pregunta\n    no se derive por mi parte ninguna cr\u00edtica al Gobierno porque sea una\n    respuesta afirmativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COMPROMISO DE GASTO TIENE ACTUALMENTE EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA\n    ESTE EJERCICIO Y LOS POSTERIORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 3 de mayo usted realiz\u00f3 unas\n    declaraciones a un medio de comunicaci\u00f3n y avanz\u00f3 porcentajes de\n    compromiso de gasto de su ministerio que nos han creado grave\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es l\u00f3gico que la obra p\u00fablica se presupueste en per\u00edodos\n    superiores a un a\u00f1o, pero no parece muy l\u00f3gico ni muy natural ni muy\n    conforme a derecho que un ministro de Fomento hipoteque casi el cien por\n    cien, o\n    m\u00e1s del cien por cien en algunos casos, del presupuesto del siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han comprometido un gasto pero no han hecho\n    las obras; es decir, en el Ministerio de Fomento se han puesto muchas\n    primeras piedras, muchas primeras traviesas, pero las obras est\u00e1n\n    retrasadas o sin hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso me veo obligado a preguntarle, se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 compromiso\n    de gasto tiene actualmente el Ministerio de Fomento para este ejercicio y\n    los posteriores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4], "mujeres": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds, se\u00f1ora ministra, fue pionero en aprobar en el a\u00f1o 1988 una\n    Ley de reproducci\u00f3n asistida, que signific\u00f3 un important\u00edsimo avance en\n    la apertura de l\u00edneas de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y en la aportaci\u00f3n para\n    solucionar los problemas a las mujeres espa\u00f1olas que necesitaban\n    tratamientos para tener hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocimos el m\u00e9rito de la ministra Ana Pastor de abordar la reforma,\n    pero la Ley resultante result\u00f3 una decepci\u00f3n para la comunidad cient\u00edfica\n    y sobre todo para los cientos de mujeres y familias que vieron empeorar\n    las condiciones de los tratamientos a que deben someterse las mujeres que\n    quieren tener un hijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie puede entender que quince a\u00f1os despu\u00e9s de nuestra primera ley\n    pionera los avances cient\u00edficos no se pongan al servicio de la sociedad\n    espa\u00f1ola y de sus mujeres, oblig\u00e1ndolas a repetir los tratamientos por\n    haber limitado a tres los ovocitos transferibles en cada ciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quince a\u00f1os despu\u00e9s, la ley necesitaba\n    modificaciones de una manera irrevocable, en primer lugar, para mejorar\n    los tratamientos de reproducci\u00f3n asistida con los importantes avances\n    cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos que se han producido durante todos estos a\u00f1os;\n    en segundo lugar, para permitir que nuestra comunidad cient\u00edfica pueda\n    seguir desarrollando sin cortapisas las l\u00edneas de investigaci\u00f3n b\u00e1sica y\n    aplicada en un marco de seguridad jur\u00eddica y de transparencia, y con unas\n    estructuras y unos medios que permitan el trabajo en red de los equipos\n    de investigaci\u00f3n nacionales e internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocimos el m\u00e9rito de la ministra Ana Pastor de abordar la reforma,\n    pero la Ley resultante result\u00f3 una decepci\u00f3n para la comunidad cient\u00edfica\n    y sobre todo para los cientos de mujeres y familias que vieron empeorar\n    las condiciones de los tratamientos a que deben someterse las mujeres que\n    quieren tener un hijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Concretamente para la Comunidad Valenciana, la m\u00e1s beneficiada en la\n    distribuci\u00f3n de estas actuaciones, 1.262 millones de euros para obtener\n    m\u00e1s agua, de mejor calidad y a un coste inferior al de ese trasvase en el\n    que es usted, se\u00f1ora diputada, quien sigue empecinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por otra parte, el agua a trasvasar, de acuerdo con los estudios del\n    Ministerio de Medio Ambiente, es de una calidad \u00ednfima para el consumo\n    humano o para determinados cultivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno\n    respecto a los acuerdos avalados por Naciones Unidas sobre el S\u00e1hara\n    Occidental y en particular el Plan Baker II? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno\n    respecto a los acuerdos avalados por Naciones Unidas sobre el S\u00e1hara\n    Occidental y en particular el Plan Baker II? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or diputado, el Gobierno apoya el Plan de\n    paz para la libre determinaci\u00f3n del pueblo del S\u00e1hara, que ha sido\n    avalado por unanimidad en distintas resoluciones del Consejo de Seguridad\n    de Naciones Unidas y que Espa\u00f1a ha votado, junto con los dem\u00e1s miembros\n    de dicho Consejo y en particular en la \u00faltima ocasi\u00f3n el pasado mes de\n    abril, dando su voto de aprobaci\u00f3n a la resoluci\u00f3n 1541. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [2, 3], "exteriores": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Dec\u00edamos esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n\n    de Asuntos Exteriores que tenemos que buscar un terreno com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo es porque esta ma\u00f1ana\n    hemos visto un tono y un talante de su portavoz de Asuntos Exteriores\n    falt\u00f3n y prepotente que augura lo peor en esta legislatura, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00edamos esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n\n    de Asuntos Exteriores que tenemos que buscar un terreno com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo es porque esta ma\u00f1ana\n    hemos visto un tono y un talante de su portavoz de Asuntos Exteriores\n    falt\u00f3n y prepotente que augura lo peor en esta legislatura, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Para ello solicitamos el\n    apoyo y el esfuerzo de todas las fuerzas pol\u00edticas, de todos los grupos\n    pol\u00edticos, incluido l\u00f3gicamente el Partido Popular, y esta ma\u00f1ana, en la\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores, he vuelto a reiterar\n    la voluntad del Gobierno de trabajar para defender una deuda hist\u00f3rica\n    con el pueblo saharaui, pero tambi\u00e9n una apuesta hist\u00f3rica a favor de la\n    estabilidad y el compromiso de modernidad de toda la zona del Magreb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello solicitamos el\n    apoyo y el esfuerzo de todas las fuerzas pol\u00edticas, de todos los grupos\n    pol\u00edticos, incluido l\u00f3gicamente el Partido Popular, y esta ma\u00f1ana, en la\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores, he vuelto a reiterar\n    la voluntad del Gobierno de trabajar para defender una deuda hist\u00f3rica\n    con el pueblo saharaui, pero tambi\u00e9n una apuesta hist\u00f3rica a favor de la\n    estabilidad y el compromiso de modernidad de toda la zona del Magreb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"am\u00e9rica latina": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el presidente del Gobierno, y usted mismo esta ma\u00f1ana,\n    anunci\u00f3 un impulso nuevo y una nueva pol\u00edtica para Am\u00e9rica Latina\n    respetuosa, c\u00f3mplice, comprometida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que se trata de pasar de\n    la diplomacia de la arrogancia de la corbata a un respeto mutuo, de la\n    diplomacia del chantaje y la presi\u00f3n a Chile o a M\u00e9jico a una diplomacia\n    c\u00f3mplice y solidaria, de: el Rey ir\u00e1 cuando toque, a: Espa\u00f1a estar\u00e1 con\n    Am\u00e9rica Latina siempre que haga falta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo Uni\u00f3n Europea con Mercosur, que est\u00e1 ahora en su recta final,\n    tiene una enorme importancia para Am\u00e9rica Latina, para Espa\u00f1a y tambi\u00e9n,\n    por supuesto, para la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de liberalizar\n    pr\u00e1cticamente el 90 por ciento de los intercambios comerciales con cuatro\n    pa\u00edses que han crecido m\u00e1s del 8 por ciento en el \u00faltimo a\u00f1o; estamos\n    hablando de liberalizar servicios por parte de ellos, de liberalizar la\n    entrada de productos transformados y de productos agr\u00edcolas, ganaderos y\n    pesqueros por parte de la Uni\u00f3n Europea; estamos hablando, en definitiva,\n    de crear una zona de libre cambio de enorme importancia cuyas\n    consecuencias van mucho m\u00e1s all\u00e1 de ese libre cambio, porque el principal\n    beneficiario deben ser los pueblos de Am\u00e9rica Latina; y estamos hablando\n    tambi\u00e9n de un acuerdo que avanza hacia un \u00e9xito que debe conseguirse a\n    toda costa justo cuando el acuerdo entre Mercosur para el ALCA (Acuerdo\n    de Libre Comercio de las Am\u00e9ricas) con Estados Unidos parece estancado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nuestro objetivo es configurar un marco estable, como usted\n    pon\u00eda de relieve, que proporcione seguridad jur\u00eddica, que clarifique la\n    dispersi\u00f3n normativa existente, provocada tambi\u00e9n por un conjunto de\n    normas incoherentes, para as\u00ed facilitar los necesarios proyectos de\n    inversi\u00f3n y garantizar el principio de pluralidad informativa.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y\n    COMERCIO EN RELACI\u00d3N CON LOS HORARIOS COMERCIALES ANTE LA ENTRADA EN\n    VIGOR DE LOS NUEVOS HORARIOS EL 1 DE ENERO DE 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Industria, Comercio y Turismo, el tema de los horarios\n    comerciales ha sido, es y ser\u00e1 motivo de debates ciudadanos,\n    corporativo-gremiales y pol\u00edticos, dada su trascendencia en la sociedad\n    contempor\u00e1nea, caracterizada por su acelerada din\u00e1mica social y\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, la\n    pregunta que formulo al se\u00f1or ministro de Industria, Comercio y Turismo\n    es la siguiente: Quin \u00e9s el capteniment...? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a intentar traducir\n    correctamente el concepto: \u00bfCu\u00e1l es la predisposici\u00f3n o, m\u00e1s\n    concretamente, qu\u00e9 piensa hacer el Ministerio de Industria, Comercio y\n    Turismo en el tema de los horarios comerciales ante la entrada en vigor\n    de los nuevos horarios establecida para el pr\u00f3ximo 1 de enero de 2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, Comercio y Turismo, el tema de los horarios\n    comerciales ha sido, es y ser\u00e1 motivo de debates ciudadanos,\n    corporativo-gremiales y pol\u00edticos, dada su trascendencia en la sociedad\n    contempor\u00e1nea, caracterizada por su acelerada din\u00e1mica social y\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2], "industria": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La victoria del Partido\n    Socialista y la llegada del nuevo Gobierno sin duda crean una l\u00f3gica y\n    clara tendencia a que el nuevo equipo revise sus condiciones, su nueva\n    l\u00ednea o la nueva l\u00ednea del Ministerio de Industria en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mayo de 2001 presentamos una\n    proposici\u00f3n no de ley para generar unas claras espectativas, para regular\n    la implantaci\u00f3n de antenas, en general para crear ante la ciudadan\u00eda\n    claridad y seguridad y adem\u00e1s para coordinar con comunidades aut\u00f3nomas y\n    municipios el despliegue de las redes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el concurso en\n    el a\u00f1o 2002 del espacio radioel\u00e9ctrico a cuatro operadoras, hubo unas\n    nuevas circunstancias: el retraso de la disponibilidad de la tecnolog\u00eda,\n    la alarma social por no haber una regulaci\u00f3n clara y la ca\u00edda de las\n    cotizaciones en Bolsa de las tecnol\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, reordenaremos el uso del espectro\n    radioel\u00e9ctrico a trav\u00e9s de una mejora de su gesti\u00f3n, para incrementar los\n    niveles de confianza y seguridad durante el despliegue de las\n    infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la telefon\u00eda m\u00f3vil se ha convertido en un servicio esencial para\n    nuestros ciudadanos y ciudadanas, y, en consecuencia, las pol\u00edticas que\n    desarrollemos desde el ministerio ir\u00e1n encaminadas a facilitar su\n    implantaci\u00f3n en el conjunto del territorio nacional, porque a nadie se le\n    escapa el papel clave que debe jugar esta tecnolog\u00eda en la r\u00e1pida\n    implantaci\u00f3n y difusi\u00f3n social de los beneficios de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, as\u00ed como tambi\u00e9n su potencial catalizador para todos los\n    sectores sociales y econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA\n    INDUSTRIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [21], "pol\u00edtica industrial": [13, 14, 15], "econom\u00eda": [18, 19, 20], "industrial": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [16, 17], "industria": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fueron 10\n    millones de espa\u00f1oles los que confiaron para el futuro en esas propuestas\n    del Partido Popular, y por eso es importante la referencia a ese\n    respaldo\n    a las propuestas de pol\u00edtica industrial, de pol\u00edtica energ\u00e9tica y de\n    pol\u00edtica en el sector de las telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente\n    debe contribuir a que la tasa de crecimiento medio anual del valor\n    a\u00f1adido bruto industrial est\u00e9 por encima del 3 por ciento, de tal manera\n    que venga a ser la misma tasa de crecimiento, similar o superior a la que\n    ha venido siendo en estos \u00faltimos a\u00f1os, del 25 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    nosotros queremos demandarle permanentemente en ese compromiso de\n    creaci\u00f3n de empleo que del orden de unos 300.000 empleos sean del sector\n    industrial durante toda la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en pol\u00edtica industrial no avanzar es retroceder, y es\n    absolutamente imprescindible hacer continuas reformas para adaptarnos con\n    mayor rapidez a las situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    programa en el cap\u00edtulo de pol\u00edtica industrial trata el tema de I + D +\n    I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, intervengo en nombre del Grupo Parlamentario\n    Popular para substanciar la interpelaci\u00f3n que mi grupo ha presentado al\n    ministro de Industria, se\u00f1or Montilla, y quiz\u00e1 se pregunte el ministro e\n    incluso alguno de SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno lleva un mes, y en \u00e9l el se\u00f1or Montilla\n    tiene la responsabilidad del departamento de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos algo m\u00e1s\n    de dos meses desde las elecciones generales, y especialmente en ese mes\n    desde el que tiene la responsabilidad el se\u00f1or Montilla del Ministerio de\n    Industria no ha habido ninguna noticia sobre las orientaciones que su\n    departamento, y personalmente el se\u00f1or ministro, piensa llevar adelante\n    en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa intranquilidad que ha producido en los\n    sectores industriales, de las telecomunicaciones, en el sector de la\n    energ\u00eda, nos ha hecho pensar que era bueno que le di\u00e9ramos la posibilidad\n    de adelantar algunas cuestiones, al margen de la comparecencia que sin\n    duda tendremos la pr\u00f3xima semana y en la que podremos debatir en detalle\n    el programa amplio de Gobierno que el se\u00f1or ministro tiene en las\n    materias de industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or ministro -no s\u00e9 si le gusta o no\n    que se lo digan, pero se lo voy a reiterar y no va a ser la primera vez\n    que se lo diga-, usted es ministro del Gobierno de Espa\u00f1a y el Ministerio\n    de Industria es un departamento importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me van a permitir tambi\u00e9n que, al ser esta la primera ocasi\u00f3n en la que\n    intervengo como portavoz de mi grupo parlamentario en la materia de\n    industria, aproveche para trasladarles, especialmente al se\u00f1or ministro\n    de Industria, cu\u00e1les van a ser los ejes que desde esta responsabilidad en\n    la oposici\u00f3n vamos a defender durante esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    algunas cuestiones que para nosotros son un claro punto de partida, y es\n    que usted debe colaborar desde el Ministerio de Industria en no bajar el\n    diferencial de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola del 1,3 por ciento\n    anual para mantener el ritmo de convergencia real similar al de estos\n    a\u00f1os que ha permitido que nuestra renta haya pasado del 78 por ciento a\n    casi el 90 por ciento de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe contribuir tambi\u00e9n desde\n    su ministerio, el Ministerio de Industria, a que se puedan generar los\n    1.500 empleos diarios que se han venido produciendo durante estos \u00faltimos\n    ocho a\u00f1os principalmente como consecuencia de la creaci\u00f3n de empresas;\n    por lo tanto, debe contribuir a que se puedan generar del orden de 55.000\n    pymes al a\u00f1o, por lo que a final de la legislatura deber\u00edamos tener un\n    total de m\u00e1s de tres millones de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron 10\n    millones de espa\u00f1oles los que confiaron para el futuro en esas propuestas\n    del Partido Popular, y por eso es importante la referencia a ese\n    respaldo\n    a las propuestas de pol\u00edtica industrial, de pol\u00edtica energ\u00e9tica y de\n    pol\u00edtica en el sector de las telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en pol\u00edtica industrial no avanzar es retroceder, y es\n    absolutamente imprescindible hacer continuas reformas para adaptarnos con\n    mayor rapidez a las situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    programa en el cap\u00edtulo de pol\u00edtica industrial trata el tema de I + D +\n    I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros tenemos esa predisposici\u00f3n para consensuar\n    estrategias, posibilitar y respaldar iniciativas que contribuyan a\n    conseguir el inter\u00e9s general, a mejorar la posici\u00f3n internacional de\n    Espa\u00f1a y a consolidar esa situaci\u00f3n -como octava econom\u00eda del mundo- en\n    beneficio de nuestros sectores industriales, de nuestras empresas y de su\n    viabilidad y del empleo y bienestar de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe contribuir tambi\u00e9n desde\n    su ministerio, el Ministerio de Industria, a que se puedan generar los\n    1.500 empleos diarios que se han venido produciendo durante estos \u00faltimos\n    ocho a\u00f1os principalmente como consecuencia de la creaci\u00f3n de empresas;\n    por lo tanto, debe contribuir a que se puedan generar del orden de 55.000\n    pymes al a\u00f1o, por lo que a final de la legislatura deber\u00edamos tener un\n    total de m\u00e1s de tres millones de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros tenemos esa predisposici\u00f3n para consensuar\n    estrategias, posibilitar y respaldar iniciativas que contribuyan a\n    conseguir el inter\u00e9s general, a mejorar la posici\u00f3n internacional de\n    Espa\u00f1a y a consolidar esa situaci\u00f3n -como octava econom\u00eda del mundo- en\n    beneficio de nuestros sectores industriales, de nuestras empresas y de su\n    viabilidad y del empleo y bienestar de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    algunas cuestiones que para nosotros son un claro punto de partida, y es\n    que usted debe colaborar desde el Ministerio de Industria en no bajar el\n    diferencial de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola del 1,3 por ciento\n    anual para mantener el ritmo de convergencia real similar al de estos\n    a\u00f1os que ha permitido que nuestra renta haya pasado del 78 por ciento a\n    casi el 90 por ciento de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montilla, el eslogan de su programa en materia econ\u00f3mica era: Hacia\n    una econom\u00eda m\u00e1s productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo piensa desarrollar ese tipo de pol\u00edticas -compromiso\n    electoral de su programa, cuando los fondos y las competencias en estos\n    momentos parece que est\u00e1n en el Ministerio de Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros\n    tenemos un modelo propio y un modelo que, le adelanto, vamos a presentar\n    en una moci\u00f3n subsiguiente a esta interpelaci\u00f3n, para darlo a conocer a\n    la C\u00e1mara y a la opini\u00f3n p\u00fablica, porque es el m\u00e1s positivo para poder\n    desarrollar en el futuro estas pol\u00edticas que desde el punto de vista\n    industrial necesita nuestro pa\u00eds y que, como dec\u00eda anteriormente, han\n    sido respaldadas con la confianza de 10 millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica industrial": [20, 21, 22, 23, 24, 25], "seguridad": [38], "actividad": [32, 33, 34, 35], "atenci\u00f3n": [40], "econom\u00eda": [36, 37], "calidad": [42, 43], "fomento": [41], "industrial": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "empresas": [26, 27, 28, 29, 30, 31], "social": [39], "industria": [15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, intervengo en esta C\u00e1mara a petici\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Popular para explicar las medidas que el Gobierno\n    piensa adoptar en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica industrial y que hagan posible\n    la contribuci\u00f3n de este sector al crecimiento sostenido de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quisiera resaltar que el Gobierno considera que la\n    pol\u00edtica industrial es un instrumento b\u00e1sico para alcanzar el objetivo de\n    la convergencia real con los pa\u00edses avanzados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, nos valdremos de estas pol\u00edticas y de reformas estructurales que\n    favorezcan el desarrollo de un tejido industrial competitivo para\n    propiciar un crecimiento econ\u00f3mico estable y sostenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra pol\u00edtica\n    industrial ser\u00e1 decida, imaginativa, respetuosa con las necesidades y\n    aspiraciones ciudadanas y coherente con la pol\u00edtica medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la actividad industrial no es creadora de empleo\n    intensivo, s\u00ed debemos aspirar a que genere empleos de alto valor a\u00f1adido,\n    ya sea en el propio sector o en el de servicios a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La integraci\u00f3n de los pa\u00edses europeos que forman parte de la Uni\u00f3n y la\n    puesta en marcha del Mercado Com\u00fan ha generado un marco de mayor\n    competencia y nuevas oportunidades a la vez para el sector industrial\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, un cambio estrat\u00e9gico fundamental estriba\n    en impulsar un intenso crecimiento de la productividad en el tejido\n    industrial espa\u00f1ol como medio para la especializaci\u00f3n del mismo en\n    productos m\u00e1s intensivos en capital humano y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica industrial, en consecuencia, impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n de\n    infraestructuras f\u00edsicas y tecnol\u00f3gicas, la formaci\u00f3n del capital humano\n    y la capacidad empresarial que puedan impulsar este incremento de la\n    productividad y permitan el desarrollo de iniciativas industriales,\n    fortaleciendo la posici\u00f3n estrat\u00e9gica espa\u00f1ola frente a pa\u00edses receptores\n    de nuevas inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa es la protagonista\n    fundamental de las nuevas iniciativas y proyectos industriales que\n    condicionan el nivel de actividad y de empleo en el sector, especialmente\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que tienen un peso important\u00edsimo en la\n    estructura industrial espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la atenci\u00f3n a las mismas y su\n    permanente adaptaci\u00f3n y mejora competitiva son las \u00fanicas respuestas\n    posibles y eficaces a los riesgos y oportunidades del entorno y son una\n    condici\u00f3n necesaria para el mantenimiento de un tejido industrial\n    fuerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta fuera de toda discusi\u00f3n que la innovaci\u00f3n, la tecnolog\u00eda, el\n    conocimiento y la internacionalizaci\u00f3n son signos distintivos de la\n    competitividad y de la modernizaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso de este Gobierno, se\u00f1or\u00edas,\n    es devolver a la pol\u00edtica industrial el protagonismo que dadas nuestras\n    potencialidades y nuestra posici\u00f3n estrat\u00e9gica deber\u00eda tener en el tejido\n    social y econ\u00f3mico del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me congratulo, por tanto, se\u00f1or\u00edas, de que la primera interpelaci\u00f3n que\n    presenta el Grupo Parlamentario Popular, incluso antes de mi\n    comparecencia, como bien se\u00f1alaba S.S., en la que obviamente expondr\u00e9 las\n    l\u00edneas generales de la pol\u00edtica que desarrollaremos en esta legislatura,\n    sea precisamente sobre pol\u00edtica industrial; pol\u00edtica industrial que hemos\n    de realizar para volver a liderar iniciativas en diversos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegados\n    a este punto, queda reiterar el compromiso del Gobierno con la pol\u00edtica\n    industrial, demostrado con la creaci\u00f3n de este ministerio, que dispondr\u00e1\n    de los instrumentos adecuados para cumplir sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, en\n    la comparecencia del d\u00eda 25 de mayo, el martes que viene, tendremos la\n    oportunidad de analizar mucho m\u00e1s a fondo estas actuaciones, unas\n    actuaciones que nos deben llevar al cumplimiento de los objetivos que\n    acabo de esbozar, entre los que se encuentra, claro est\u00e1, sacar a la\n    pol\u00edtica industrial de la hibernaci\u00f3n a la que ha estado sometida durante\n    casi ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el incremento\n    de renta per c\u00e1pita media de estos pa\u00edses y la diversificaci\u00f3n y\n    sofisticaci\u00f3n de los h\u00e1bitos de consumo y de ocio que experimentar\u00e1n abre\n    oportunidades de negocio que la industria espa\u00f1ola debe saber aprovechar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el lado de las amenazas nos topamos con la posibilidad de que la\n    industria espa\u00f1ola, al menos aquella parte que depende directamente de la\n    inversi\u00f3n directa extranjera y de las empresas multinacionales se vea o\n    se pudiera ver negativamente afectada por una posible deslocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    priori podemos pensar que una posible amenaza de deslocalizaci\u00f3n de la\n    industria hacia estos pa\u00edses puede provenir principalmente de los costes\n    salariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo,\n    se\u00f1or\u00eda, la integraci\u00f3n de la pol\u00edtica de medio ambiente en la industria\n    es una exigencia para este Gobierno del desarrollo sostenible, as\u00ed como\n    una fuente de nuevas oportunidades de actividad y de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello la primera medida que adopt\u00f3 el\n    presidente del Gobierno fue la creaci\u00f3n de un Ministerio de Industria,\n    Turismo y Comercio; un Ministerio de Industria que recuperar\u00e1 la\n    interlocuci\u00f3n con el sector y que desarrollar\u00e1 las oportunidades de\n    crecimiento de las empresas, principalmente en t\u00e9rminos de\n    productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, intervengo en esta C\u00e1mara a petici\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Popular para explicar las medidas que el Gobierno\n    piensa adoptar en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica industrial y que hagan posible\n    la contribuci\u00f3n de este sector al crecimiento sostenido de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quisiera resaltar que el Gobierno considera que la\n    pol\u00edtica industrial es un instrumento b\u00e1sico para alcanzar el objetivo de\n    la convergencia real con los pa\u00edses avanzados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica industrial, en consecuencia, impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n de\n    infraestructuras f\u00edsicas y tecnol\u00f3gicas, la formaci\u00f3n del capital humano\n    y la capacidad empresarial que puedan impulsar este incremento de la\n    productividad y permitan el desarrollo de iniciativas industriales,\n    fortaleciendo la posici\u00f3n estrat\u00e9gica espa\u00f1ola frente a pa\u00edses receptores\n    de nuevas inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso de este Gobierno, se\u00f1or\u00edas,\n    es devolver a la pol\u00edtica industrial el protagonismo que dadas nuestras\n    potencialidades y nuestra posici\u00f3n estrat\u00e9gica deber\u00eda tener en el tejido\n    social y econ\u00f3mico del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me congratulo, por tanto, se\u00f1or\u00edas, de que la primera interpelaci\u00f3n que\n    presenta el Grupo Parlamentario Popular, incluso antes de mi\n    comparecencia, como bien se\u00f1alaba S.S., en la que obviamente expondr\u00e9 las\n    l\u00edneas generales de la pol\u00edtica que desarrollaremos en esta legislatura,\n    sea precisamente sobre pol\u00edtica industrial; pol\u00edtica industrial que hemos\n    de realizar para volver a liderar iniciativas en diversos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, en\n    la comparecencia del d\u00eda 25 de mayo, el martes que viene, tendremos la\n    oportunidad de analizar mucho m\u00e1s a fondo estas actuaciones, unas\n    actuaciones que nos deben llevar al cumplimiento de los objetivos que\n    acabo de esbozar, entre los que se encuentra, claro est\u00e1, sacar a la\n    pol\u00edtica industrial de la hibernaci\u00f3n a la que ha estado sometida durante\n    casi ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la actividad industrial no es creadora de empleo\n    intensivo, s\u00ed debemos aspirar a que genere empleos de alto valor a\u00f1adido,\n    ya sea en el propio sector o en el de servicios a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente debemos procurar que compense las p\u00e9rdidas derivadas de la\n    adaptaci\u00f3n competitiva de empresas y sectores sometidos a procesos de\n    reestructuraci\u00f3n y racionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el lado de las amenazas nos topamos con la posibilidad de que la\n    industria espa\u00f1ola, al menos aquella parte que depende directamente de la\n    inversi\u00f3n directa extranjera y de las empresas multinacionales se vea o\n    se pudiera ver negativamente afectada por una posible deslocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    actividad normativa y de control de su aplicaci\u00f3n es indispensable para\n    garantizar la seguridad y la calidad de las instalaciones y productos\n    industriales, el fomento de proyectos industriales sostenibles y el\n    impulso al desarrollo de tecnolog\u00edas limpias, son necesarios para\n    mantener la competitividad de las empresas, generar nuevos empleos y\n    satisfacer las demandas de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa es la protagonista\n    fundamental de las nuevas iniciativas y proyectos industriales que\n    condicionan el nivel de actividad y de empleo en el sector, especialmente\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que tienen un peso important\u00edsimo en la\n    estructura industrial espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello la primera medida que adopt\u00f3 el\n    presidente del Gobierno fue la creaci\u00f3n de un Ministerio de Industria,\n    Turismo y Comercio; un Ministerio de Industria que recuperar\u00e1 la\n    interlocuci\u00f3n con el sector y que desarrollar\u00e1 las oportunidades de\n    crecimiento de las empresas, principalmente en t\u00e9rminos de\n    productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la actividad industrial no es creadora de empleo\n    intensivo, s\u00ed debemos aspirar a que genere empleos de alto valor a\u00f1adido,\n    ya sea en el propio sector o en el de servicios a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo,\n    se\u00f1or\u00eda, la integraci\u00f3n de la pol\u00edtica de medio ambiente en la industria\n    es una exigencia para este Gobierno del desarrollo sostenible, as\u00ed como\n    una fuente de nuevas oportunidades de actividad y de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    actividad normativa y de control de su aplicaci\u00f3n es indispensable para\n    garantizar la seguridad y la calidad de las instalaciones y productos\n    industriales, el fomento de proyectos industriales sostenibles y el\n    impulso al desarrollo de tecnolog\u00edas limpias, son necesarios para\n    mantener la competitividad de las empresas, generar nuevos empleos y\n    satisfacer las demandas de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa es la protagonista\n    fundamental de las nuevas iniciativas y proyectos industriales que\n    condicionan el nivel de actividad y de empleo en el sector, especialmente\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que tienen un peso important\u00edsimo en la\n    estructura industrial espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, intervengo en esta C\u00e1mara a petici\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Popular para explicar las medidas que el Gobierno\n    piensa adoptar en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica industrial y que hagan posible\n    la contribuci\u00f3n de este sector al crecimiento sostenido de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro es uno de los\n    principales problemas de la econom\u00eda y de la sociedad espa\u00f1ola,\n    desgraciadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    actividad normativa y de control de su aplicaci\u00f3n es indispensable para\n    garantizar la seguridad y la calidad de las instalaciones y productos\n    industriales, el fomento de proyectos industriales sostenibles y el\n    impulso al desarrollo de tecnolog\u00edas limpias, son necesarios para\n    mantener la competitividad de las empresas, generar nuevos empleos y\n    satisfacer las demandas de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso de este Gobierno, se\u00f1or\u00edas,\n    es devolver a la pol\u00edtica industrial el protagonismo que dadas nuestras\n    potencialidades y nuestra posici\u00f3n estrat\u00e9gica deber\u00eda tener en el tejido\n    social y econ\u00f3mico del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la atenci\u00f3n a las mismas y su\n    permanente adaptaci\u00f3n y mejora competitiva son las \u00fanicas respuestas\n    posibles y eficaces a los riesgos y oportunidades del entorno y son una\n    condici\u00f3n necesaria para el mantenimiento de un tejido industrial\n    fuerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    actividad normativa y de control de su aplicaci\u00f3n es indispensable para\n    garantizar la seguridad y la calidad de las instalaciones y productos\n    industriales, el fomento de proyectos industriales sostenibles y el\n    impulso al desarrollo de tecnolog\u00edas limpias, son necesarios para\n    mantener la competitividad de las empresas, generar nuevos empleos y\n    satisfacer las demandas de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La productividad\n    es una aproximaci\u00f3n de la calidad del trabajo ofrecido, y en Espa\u00f1a se\n    encuentra en un valor de 85 respecto a un valor 100 de referencia de la\n    Uni\u00f3n Europea, siendo\n    nuestra calidad muy superior a la de nuestros principales competidores del\n    este, como Eslovaquia o la Rep\u00fablica Checa, que registran valores en\n    torno al 45. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    actividad normativa y de control de su aplicaci\u00f3n es indispensable para\n    garantizar la seguridad y la calidad de las instalaciones y productos\n    industriales, el fomento de proyectos industriales sostenibles y el\n    impulso al desarrollo de tecnolog\u00edas limpias, son necesarios para\n    mantener la competitividad de las empresas, generar nuevos empleos y\n    satisfacer las demandas de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica industrial": [6, 7, 8], "actividad": [12], "econom\u00eda": [13, 14], "industrial": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [9, 10, 11], "industria": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha\n    dicho que la pol\u00edtica industrial ha estado hibernada durante ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, si quiere entrar en ese debate, entramos; entramos a debatir\n    la gesti\u00f3n de los gobiernos del Partido Popular en la pol\u00edtica\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no hubiera habido una clara pol\u00edtica industrial, un claro\n    apoyo a las pymes industriales, no hubi\u00e9ramos tenido los resultados que\n    le he comentado anteriormente, los datos del incremento del valor a\u00f1adido\n    bruto industrial, los datos de creaci\u00f3n de empleo en el sector\n    industrial, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenida sea esa nueva\n    manera de entender la pol\u00edtica econ\u00f3mica e industrial del Gobierno y, en\n    este caso, del se\u00f1or Montilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, por\n    nuestra parte, como ya le he adelantado anteriormente, vamos a presentar\n    una moci\u00f3n con una serie de medidas que reflejan el modelo que desde el\n    punto de vista de la pol\u00edtica industrial se puede llevar adelante y que\n    puede ser motivo de di\u00e1logo y de consenso en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es responsabilidad del Gobierno de Espa\u00f1a y, en\n    este caso, responsabilidad del Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    dicho que la pol\u00edtica industrial ha estado hibernada durante ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no hubiera habido una clara pol\u00edtica industrial, un claro\n    apoyo a las pymes industriales, no hubi\u00e9ramos tenido los resultados que\n    le he comentado anteriormente, los datos del incremento del valor a\u00f1adido\n    bruto industrial, los datos de creaci\u00f3n de empleo en el sector\n    industrial, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, por\n    nuestra parte, como ya le he adelantado anteriormente, vamos a presentar\n    una moci\u00f3n con una serie de medidas que reflejan el modelo que desde el\n    punto de vista de la pol\u00edtica industrial se puede llevar adelante y que\n    puede ser motivo de di\u00e1logo y de consenso en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo comparto con usted que la situaci\u00f3n nos tiene que dar, y nos da, unas\n    mayores oportunidades a las empresas espa\u00f1olas y que no hemos de tener\n    ning\u00fan miedo a esos agoreros que dicen que nos va a traer m\u00e1s\n    complicaciones que beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy absolutamente convencido de que la\n    ampliaci\u00f3n a 25, la nueva situaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea es una gran\n    oportunidad para las empresas espa\u00f1olas, para las industrias espa\u00f1olas\n    para incrementar sus oportunidades si desde el Gobierno de Espa\u00f1a se les\n    ayuda, se fomenta sus posibilidad de establecerse, de que puedan estar\n    bien en esa ampliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es relevante el cambio de discurso del socialismo de hace unos a\u00f1os al\n    socialismo de ahora sobre la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, diciendo que estas son el motor fundamental y transcendental de\n    la econom\u00eda y de la actividad econ\u00f3mica, mencionando esa voluntad\n    pol\u00edtica que tienen desde el Gobierno de apoyarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es relevante el cambio de discurso del socialismo de hace unos a\u00f1os al\n    socialismo de ahora sobre la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, diciendo que estas son el motor fundamental y transcendental de\n    la econom\u00eda y de la actividad econ\u00f3mica, mencionando esa voluntad\n    pol\u00edtica que tienen desde el Gobierno de apoyarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esos datos se ha conformado un ritmo de\n    crecimiento importante en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola y se han\n    conformado los datos del incremento del comercio exterior, de la apertura\n    de nuestra econom\u00eda y, en general, los resultado que hemos tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es relevante el cambio de discurso del socialismo de hace unos a\u00f1os al\n    socialismo de ahora sobre la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, diciendo que estas son el motor fundamental y transcendental de\n    la econom\u00eda y de la actividad econ\u00f3mica, mencionando esa voluntad\n    pol\u00edtica que tienen desde el Gobierno de apoyarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica industrial": [5, 6], "industrial": [0, 1, 2], "empresas": [7, 8], "econom\u00eda": [9, 10], "industria": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... no le deber\u00edan de extra\u00f1ar las divergencias entre las apreciaciones\n    respecto a la gesti\u00f3n en el terreno de la pol\u00edtica industrial entre la\n    persona que le habla y su formaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que ustedes\n    compartan la necesidad de que el Gobierno tenga una pol\u00edtica industrial,\n    sobre todo despu\u00e9s de una etapa en la que no ha habido Ministerio de\n    Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una acusaci\u00f3n que les haga, pero saben que en\n    determinados sectores el t\u00e9rmino \"Ministerio de Industria y pol\u00edtica\n    industrial\" es un t\u00e9rmino denostado, seguramente porque se liga un poco\n    al pasado, a la existencia de un sector p\u00fablico sobredimensionado y\n    escasamente eficiente y porque se liga tambi\u00e9n a una intervenci\u00f3n\n    excesiva de la Administraci\u00f3n en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que ustedes\n    compartan la necesidad de que el Gobierno tenga una pol\u00edtica industrial,\n    sobre todo despu\u00e9s de una etapa en la que no ha habido Ministerio de\n    Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una acusaci\u00f3n que les haga, pero saben que en\n    determinados sectores el t\u00e9rmino \"Ministerio de Industria y pol\u00edtica\n    industrial\" es un t\u00e9rmino denostado, seguramente porque se liga un poco\n    al pasado, a la existencia de un sector p\u00fablico sobredimensionado y\n    escasamente eficiente y porque se liga tambi\u00e9n a una intervenci\u00f3n\n    excesiva de la Administraci\u00f3n en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no le deber\u00edan de extra\u00f1ar las divergencias entre las apreciaciones\n    respecto a la gesti\u00f3n en el terreno de la pol\u00edtica industrial entre la\n    persona que le habla y su formaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que ustedes\n    compartan la necesidad de que el Gobierno tenga una pol\u00edtica industrial,\n    sobre todo despu\u00e9s de una etapa en la que no ha habido Ministerio de\n    Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos no es esa\n    la situaci\u00f3n ni son las prioridades ni las pol\u00edticas que este Gobierno\n    piensa desarrollar, porque evidentemente nuestra sociedad ha cambiado\n    mucho desde principios de los ochenta y hoy los retos que tiene la\n    econom\u00eda y las empresas espa\u00f1olas son otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin lugar a dudas a este respecto hay posibilidades de\n    compartir los retos y oportunidades que en estos momentos tienen nuestras\n    empresas y tambi\u00e9n de analizar, por supuesto, los riesgos para tratar de\n    superarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una acusaci\u00f3n que les haga, pero saben que en\n    determinados sectores el t\u00e9rmino \"Ministerio de Industria y pol\u00edtica\n    industrial\" es un t\u00e9rmino denostado, seguramente porque se liga un poco\n    al pasado, a la existencia de un sector p\u00fablico sobredimensionado y\n    escasamente eficiente y porque se liga tambi\u00e9n a una intervenci\u00f3n\n    excesiva de la Administraci\u00f3n en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos no es esa\n    la situaci\u00f3n ni son las prioridades ni las pol\u00edticas que este Gobierno\n    piensa desarrollar, porque evidentemente nuestra sociedad ha cambiado\n    mucho desde principios de los ochenta y hoy los retos que tiene la\n    econom\u00eda y las empresas espa\u00f1olas son otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [9], "educaci\u00f3n": [22, 23], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "seguridad": [8], "familias": [18, 19, 20, 21], "atenci\u00f3n": [15, 16, 17], "social": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nuestra actitud siempre ser\u00e1 la de unirnos a la\n    suma de voluntades a favor de la convivencia, de la tolerancia y del\n    respeto, y la mejor manera de iniciar una ley integral contra la\n    violencia de g\u00e9nero es demostrando a toda la ciudadan\u00eda que sobre este\n    problema no existe confrontaci\u00f3n, ni pol\u00edtica ni partidismo, que nadie\n    pretende sacar provecho de un drama humano y menos a\u00fan del maltrato a las\n    mujeres y los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las 103 personas fallecidas por violencia dom\u00e9stica durante\n    el a\u00f1o pasado, 81 de ellas fueron mujeres, 18 fueron varones y cuatro\n    fueron menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las medidas de choque anunciadas por el\n    Gobierno hubieran ido destinadas a una cuarta parte de estas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde estaban estas familias, estas 103 v\u00edctimas, estas mujeres y sus\n    hijos, estos hombres maltratadores, y tambi\u00e9n estos hombres fallecidos,\n    antes de que se produjera el acto delictivo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaban donde est\u00e1n todas las familias que\n    conviven con la violencia de manera cotidiana, en sus casas, en sus\n    barrios, los ni\u00f1os en el colegio, los hombres y mujeres en sus lugares de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante dos a\u00f1os, en un centro diurno de atenci\u00f3n a mujeres en\n    temas de discriminaci\u00f3n en sentido gen\u00e9rico, se atendieron 1.021 mujeres,\n    de las cu\u00e1les el 53 por ciento presentaron malos tratos y abusos\n    sexuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, pues, que el plan de medidas\n    urgentes que conocemos, y que se aprob\u00f3 en el Consejo de Ministros del 7\n    de mayo, tan s\u00f3lo recoge la protecci\u00f3n a las mujeres que hayan realizado\n    la correspondiente denuncia y entran, por tanto, en el circuito judicial\n    y de los cuerpos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien, como ya ha explicado esta\n    diputada, eso s\u00f3lo hubiera repercutido en una cuarta parte de las mujeres\n    muertas el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, pues, que el plan de medidas\n    urgentes que conocemos, y que se aprob\u00f3 en el Consejo de Ministros del 7\n    de mayo, tan s\u00f3lo recoge la protecci\u00f3n a las mujeres que hayan realizado\n    la correspondiente denuncia y entran, por tanto, en el circuito judicial\n    y de los cuerpos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n, la convivencia, el respeto a la diferencia, la evoluci\u00f3n\n    hacia relaciones basadas en compartir la vida de forma aut\u00f3noma,\n    voluntaria y en igualdad es tarea de toda la sociedad, y por supuesto en\n    m\u00e1s medida es responsabilidad nuestra; una responsabilidad que asumo,\n    se\u00f1or ministro, al igual que el resto del grupo parlamentario al que\n    pertenezco, y que pongo a disposici\u00f3n de su Gobierno para luchar juntos\n    en la resoluci\u00f3n de este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un aspecto puntual o concreto que afecte a un grupo\n    social, a un sector de edad o a una tipolog\u00eda familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos menores tambi\u00e9n responden a una\n    diversidad cultural y social muy amplia y, por tanto, son representativos\n    de toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si bien\n    manifestamos todos, y as\u00ed ha de ser, que no hay justificaci\u00f3n para el\n    abuso y el maltrato y que debe haber tolerancia cero hacia lo que\n    conocemos como violencia de g\u00e9nero, deber\u00edamos manifestar con la misma\n    radicalidad que el conjunto de la sociedad es c\u00f3mplice y responsable de\n    ese problema social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos dejar a un lado la hipocres\u00eda y los\n    planteamientos pol\u00edticamente correctos, pero ineficaces, y pasar a un\n    an\u00e1lisis m\u00e1s profundo que sit\u00fae este problema en el lugar que le\n    corresponde, en un debate social y pol\u00edtico que tenga en cuenta todos los\n    factores que influyen y potencian la violencia en el seno de las familias\n    y en las relaciones en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un verdadero plan de prevenci\u00f3n ha de contar con toda esta estructura\n    social y de servicios ya existente, pero ello requiere recursos\n    suficientes para responder a las necesidades reales que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante dos a\u00f1os, en un centro diurno de atenci\u00f3n a mujeres en\n    temas de discriminaci\u00f3n en sentido gen\u00e9rico, se atendieron 1.021 mujeres,\n    de las cu\u00e1les el 53 por ciento presentaron malos tratos y abusos\n    sexuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa que los servicios\n    comunitarios m\u00e1s cercanos son los que pueden detectar y prevenir con m\u00e1s\n    facilidad, aunque no siempre por supuesto, los malos tratos, y estos\n    servicios los conocemos todos, son los servicios m\u00e9dicos, los servicios\n    sociales de la comunidad, los centros escolares, los centros de atenci\u00f3n\n    diurna a la mujer, los esplais -perdonen, pero en castellano no s\u00e9 qu\u00e9\n    es-, entidades y asociaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido les reclamamos que se refuercen las estructuras p\u00fablicas, es\n    decir, las comunidades aut\u00f3nomas y fundamentalmente los ayuntamientos,\n    que son los que finalmente tienen que ofrecer una respuesta y atenci\u00f3n a\n    la familia, a los ni\u00f1os, a la mujer y tambi\u00e9n -y lo vamos a decir, pues\n    no podemos seguir escondiendo la cabeza debajo del ala- a los\n    maltratadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde estaban estas familias, estas 103 v\u00edctimas, estas mujeres y sus\n    hijos, estos hombres maltratadores, y tambi\u00e9n estos hombres fallecidos,\n    antes de que se produjera el acto delictivo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaban donde est\u00e1n todas las familias que\n    conviven con la violencia de manera cotidiana, en sus casas, en sus\n    barrios, los ni\u00f1os en el colegio, los hombres y mujeres en sus lugares de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos dejar a un lado la hipocres\u00eda y los\n    planteamientos pol\u00edticamente correctos, pero ineficaces, y pasar a un\n    an\u00e1lisis m\u00e1s profundo que sit\u00fae este problema en el lugar que le\n    corresponde, en un debate social y pol\u00edtico que tenga en cuenta todos los\n    factores que influyen y potencian la violencia en el seno de las familias\n    y en las relaciones en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a esto es necesario un planteamiento realista\n    dirigido a la poblaci\u00f3n que implique y sensibilice a las familias sobre\n    la importancia de la transmisi\u00f3n de valores y comportamientos adultos y\n    de la responsabilidad individual y colectiva que tenemos en un problema\n    como este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede continuar esperando que la comunidad educativa,\n    por ejemplo, tenga el peso fundamental de la socializaci\u00f3n y de la\n    educaci\u00f3n, pues adem\u00e1s de ser imposible abocaremos al conjunto de\n    ense\u00f1antes a la frustraci\u00f3n y al fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n, la convivencia, el respeto a la diferencia, la evoluci\u00f3n\n    hacia relaciones basadas en compartir la vida de forma aut\u00f3noma,\n    voluntaria y en igualdad es tarea de toda la sociedad, y por supuesto en\n    m\u00e1s medida es responsabilidad nuestra; una responsabilidad que asumo,\n    se\u00f1or ministro, al igual que el resto del grupo parlamentario al que\n    pertenezco, y que pongo a disposici\u00f3n de su Gobierno para luchar juntos\n    en la resoluci\u00f3n de este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "educaci\u00f3n": [13, 14], "atenci\u00f3n": [11, 12], "mujeres": [0, 1], "seguridad": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    s\u00f3lo lograremos erradicarlo cuando consigamos una sociedad completamente\n    igualitaria, cuando consigamos que desde los valores se respete\n    profundamente la autonom\u00eda de cada uno, de cada cual, donde podamos\n    desterrar las ideas de dominaci\u00f3n, y cuando podamos encontrarnos en\n    igualdad de trato respetuoso entre hombres y mujeres o aquellos que a\u00fan\n    no han sido capaces de reconocer esta situaci\u00f3n, si bien es una minor\u00eda\n    por fortuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay mejor mecanismo de prevenci\u00f3n\n    que la socializaci\u00f3n en el respeto a los valores de igualdad entre\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, por tanto,\n    indispensable que con los recursos de que disponemos pongamos todos los\n    medios posibles para que consigamos crear un sistema integral de\n    seguridad lo m\u00e1s amplio posible que permita evitar, si es posible, la\n    situaci\u00f3n de riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal fin mejoraremos las dotaciones dentro de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad para atender las situaciones de riesgo;\n    desarrollaremos un programa de teleasistencia para que cuando exista la\n    situaci\u00f3n de riesgo o amenaza se pueda desatar la respuesta integral del\n    modelo de seguridad, y aqu\u00ed es important\u00edsima la cooperaci\u00f3n de todas las\n    fuerzas de seguridad, incluida la Polic\u00eda local por su proximidad,\n    cercan\u00eda y conocimiento de los comportamientos y de los h\u00e1bitos de vida\n    de las personas amenazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una fuerza de seguridad important\u00edsima\n    para poder desarrollar este tipo de medidas de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    s\u00f3lo lograremos erradicarlo cuando consigamos una sociedad completamente\n    igualitaria, cuando consigamos que desde los valores se respete\n    profundamente la autonom\u00eda de cada uno, de cada cual, donde podamos\n    desterrar las ideas de dominaci\u00f3n, y cuando podamos encontrarnos en\n    igualdad de trato respetuoso entre hombres y mujeres o aquellos que a\u00fan\n    no han sido capaces de reconocer esta situaci\u00f3n, si bien es una minor\u00eda\n    por fortuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay mejor mecanismo de prevenci\u00f3n\n    que la socializaci\u00f3n en el respeto a los valores de igualdad entre\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello vamos a hacer un esfuerzo y la ley lo har\u00e1\n    notable, intenso, para que en el proceso de socializaci\u00f3n a trav\u00e9s de la\n    educaci\u00f3n nuestros j\u00f3venes se eduquen en valores de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros\n    j\u00f3venes incorporen desde su m\u00e1s tierna infancia la necesidad de\n    comportarse en toda la esfera de su vida privada y p\u00fablica con respeto a\n    estos principios de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que nos va a costar tiempo, s\u00e9 que nos\n    va a costar esfuerzo, pero s\u00e9, lo he notado en su intervenci\u00f3n, y en las\n    intervenciones de otros grupos parlamentarios, que \u00e9ste ser\u00e1 un objetivo\n    no s\u00f3lo de este Parlamento sino de la sociedad espa\u00f1ola; que la sociedad\n    espa\u00f1ola nos dotar\u00e1 de los medios y de los recursos necesarios para\n    combatirlo con m\u00e1s eficacia; que tardaremos, que lamentablemente seguir\u00e1n\n    produci\u00e9ndose situaciones de este tipo, pero que poco a poco ir\u00e1\n    triunfando la educaci\u00f3n en valores, la educaci\u00f3n para la igualdad, el\n    respeto mutuo y la desaparici\u00f3n de este tipo de situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, con que consigamos, como usted dec\u00eda, se\u00f1or\u00eda, salvar una sola vida\n    ya habr\u00e1 merecido la vida el empe\u00f1o, pero no podemos quedarnos ah\u00ed, el\n    objetivo final es conseguir las pol\u00edticas de igualdad que permitan acabar\n    con esa situaci\u00f3n de dependencia que genera la violencia que estamos hoy\n    contemplando y padeciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    dec\u00eda: el plan de medidas urgentes que aprob\u00f3 el Consejo de Ministros\n    centra su atenci\u00f3n inmediata en estas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que debe ser as\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, porque son las m\u00e1s urgentes, las m\u00e1s perentorias, aquellas que\n    deben atraer ahora en las medidas urgentes nuestra atenci\u00f3n, pero que no\n    deben hacernos olvidar, en modo alguno, la necesidad de construir una\n    estrategia integral mucho m\u00e1s completa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello vamos a hacer un esfuerzo y la ley lo har\u00e1\n    notable, intenso, para que en el proceso de socializaci\u00f3n a trav\u00e9s de la\n    educaci\u00f3n nuestros j\u00f3venes se eduquen en valores de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que nos va a costar tiempo, s\u00e9 que nos\n    va a costar esfuerzo, pero s\u00e9, lo he notado en su intervenci\u00f3n, y en las\n    intervenciones de otros grupos parlamentarios, que \u00e9ste ser\u00e1 un objetivo\n    no s\u00f3lo de este Parlamento sino de la sociedad espa\u00f1ola; que la sociedad\n    espa\u00f1ola nos dotar\u00e1 de los medios y de los recursos necesarios para\n    combatirlo con m\u00e1s eficacia; que tardaremos, que lamentablemente seguir\u00e1n\n    produci\u00e9ndose situaciones de este tipo, pero que poco a poco ir\u00e1\n    triunfando la educaci\u00f3n en valores, la educaci\u00f3n para la igualdad, el\n    respeto mutuo y la desaparici\u00f3n de este tipo de situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como he dicho en la primera intervenci\u00f3n, nuestro grupo\n    parlamentario no duda en ning\u00fan momento de que hay una voluntad, en\n    primer lugar, del ministro, porque tendr\u00e1 que ser usted quien tire de\n    estas medidas, de todos los programas y de la ley que tiene que dar\n    respuesta a esta situaci\u00f3n, o como m\u00ednimo rebajar la tensi\u00f3n social que\n    estamos viviendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "social": [2], "mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es un\n    derecho fundamental el que las mujeres que padecen este problema no se\n    vean en situaci\u00f3n de dominaci\u00f3n y no sufran esa violencia; derecho\n    fundamental, por tanto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero, pues, indicarle que, adoptadas las\n    medidas urgentes que ya est\u00e1n en vigor y que se est\u00e1n implementando por\n    el Consejo de Ministros en relaci\u00f3n con el incremento de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad, las instrucciones del fiscal general del Estado\n    para el cumplimiento efectivo de las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n y los\n    mecanismos de atenci\u00f3n inmediata, tanto en relaci\u00f3n con la teleasistencia\n    y las ayudas econ\u00f3micas, como la posibilidad de que se incorporen a\n    planes espec\u00edficos de empleo las personas que sufren esta situaci\u00f3n, es\n    l\u00f3gico que el trabajo parlamentario lo tomemos con el sosiego necesario,\n    tambi\u00e9n teniendo en cuenta la necesidad de tramitar la ley dentro de los\n    plazos ordinarios y que sea en el \u00e1mbito correspondiente de la Comisi\u00f3n\n    competente del Congreso donde podamos hacer un debate a fondo e incluso\n    -desde luego el Gobierno no tendr\u00e1 ning\u00fan inconveniente si as\u00ed lo decide\n    la C\u00e1mara- con la presencia, como ha ocurrido en otras ocasiones, de\n    diversos expertos que puedan informar acerca de las medidas que en su\n    momento pueda contener la legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras previsiones, como le\n    dec\u00eda antes, consisten en que el texto del proyecto de ley pueda\n    presentarse antes de finalizar este per\u00edodo de sesiones y que\n    necesariamente vendr\u00e1 informado  -porque adem\u00e1s es preceptivo- por\n    diversos organismos como el Consejo Econ\u00f3mico y Social, el Consejo\n    General del Poder Judicial, el Consejo de Estado o el Consejo Escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero, pues, indicarle que, adoptadas las\n    medidas urgentes que ya est\u00e1n en vigor y que se est\u00e1n implementando por\n    el Consejo de Ministros en relaci\u00f3n con el incremento de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad, las instrucciones del fiscal general del Estado\n    para el cumplimiento efectivo de las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n y los\n    mecanismos de atenci\u00f3n inmediata, tanto en relaci\u00f3n con la teleasistencia\n    y las ayudas econ\u00f3micas, como la posibilidad de que se incorporen a\n    planes espec\u00edficos de empleo las personas que sufren esta situaci\u00f3n, es\n    l\u00f3gico que el trabajo parlamentario lo tomemos con el sosiego necesario,\n    tambi\u00e9n teniendo en cuenta la necesidad de tramitar la ley dentro de los\n    plazos ordinarios y que sea en el \u00e1mbito correspondiente de la Comisi\u00f3n\n    competente del Congreso donde podamos hacer un debate a fondo e incluso\n    -desde luego el Gobierno no tendr\u00e1 ning\u00fan inconveniente si as\u00ed lo decide\n    la C\u00e1mara- con la presencia, como ha ocurrido en otras ocasiones, de\n    diversos expertos que puedan informar acerca de las medidas que en su\n    momento pueda contener la legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040519_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente, un objetivo\n    presupuestario cero tiene sentido en t\u00e9rminos estructurales, no en\n    t\u00e9rminos nominales, y es lo que permite que el juego de los\n    estabilizadores autom\u00e1ticos nos d\u00e9 un d\u00e9ficit o un super\u00e1vit en funci\u00f3n\n    de la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda por definici\u00f3n siempre est\u00e1\n    en d\u00e9ficit o en super\u00e1vit de acuerdo con la evoluci\u00f3n de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "ense\u00f1anza": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ley de calidad de la ense\u00f1anza, segundo decretazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ley de calidad de la ense\u00f1anza, segundo decretazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un sindicato de la\n    ense\u00f1anza ha publicado: No hemos visto el cacareado di\u00e1logo por ning\u00fan\n    sitio, nadie nos ha ofrecido ninguna migaja de consenso; la sensaci\u00f3n es\n    de caos, revanchismo y una buena dosis de chapuza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... F\u00edjese, lo estamos haciendo en pol\u00edtica institucional, en\n    educaci\u00f3n, aunque no le guste; lo estamos haciendo en pol\u00edtica\n    antiterrorista; lo estamos haciendo en todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La justicia en Espa\u00f1a\n    sigue siendo cara, lenta, y por tanto poco eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a la publicidad y\n    propaganda, lo cierto es que en los a\u00f1os de gobierno del Partido Popular\n    no se ha priorizado la atenci\u00f3n al servicio p\u00fablico de la Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Popular incumpli\u00f3 la\n    obligaci\u00f3n de incrementar los presupuestos de Justicia, tal como venia\n    determinado y ten\u00eda la obligaci\u00f3n con la firma del Pacto de Estado para\n    la Reforma de la Justicia, en concreto 250.000 millones de pesetas en dos\n    legislaturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nivel de pendencia adem\u00e1s de preocupante resulta insoportable\n    en un funcionamiento siquiera razonable de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, este Gobierno no puede mirar para otro lado y debe\n    priorizar de verdad y de una vez la atenci\u00f3n por mejorar el servicio\n    p\u00fablico de la Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3], "calidad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Apuntalaremos con ello un servicio p\u00fablico de calidad, una mejor garant\u00eda\n    de los derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una preocupaci\u00f3n universal en la\n    ciudadan\u00eda que parte de la convicci\u00f3n de que una justicia tard\u00eda, adem\u00e1s\n    de una justicia cara, es la peor forma de justicia; por tanto, la primera\n    obligaci\u00f3n es proveer para la aseguraci\u00f3n de esa tutela judicial\n    efectiva, promoviendo una respuesta pronta, eficaz y respetuosa con los\n    derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una direcci\u00f3n que admite poca propaganda;\n    s\u00f3lo admite trabajo humilde, trabajo duro, convocando a ese trabajo duro\n    a los profesionales y a los funcionarios, a los distintos cuerpos de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, pero tambi\u00e9n a lo que puede hacer este\n    Parlamento y este Gobierno al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero es promover el\n    conocimiento cierto y fidedigno de qu\u00e9 es lo que pasa en el mundo de la\n    Justicia, ejecutando ese todav\u00eda pendiente plan de transparencia judicial\n    que nos permita saber cu\u00e1les son exactamente los cuellos de botella,\n    d\u00f3nde est\u00e1n las causas de esa ineficacia y de esa lentitud; despu\u00e9s,\n    condicionar al conocimiento cierto de qu\u00e9 es lo que pasa en el mundo de\n    la Justicia la revisi\u00f3n peri\u00f3dica de la planta judicial y, adem\u00e1s,\n    promover de forma razonada y ordenada la revisi\u00f3n de esa planta judicial,\n    implementando las previsiones legales y en primer\u00edsimo t\u00e9rmino los\n    juzgados de lo mercantil, que pueden jugar un papel principal en la\n    Justicia civil, y tambi\u00e9n promover el incremento de esa planta judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nos parece que\n    \u00e9sta es una cuesti\u00f3n important\u00edsima, de primer orden, que afecta a\n    millones de ciudadanos que cotizan a la Seguridad Social y que, por otro\n    lado, tiene una cierta relaci\u00f3n con las recomendaciones del Pacto de\n    Toledo de ahondar en el principio de contributividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dicho esto,\n    tenga por seguro que le ayudaremos en la medida de lo posible desde la\n    oposici\u00f3n a continuar mejorando el sistema de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir que nos\n    parece muy importante y sabe usted que va a tener al Grupo Popular -como\n    lo ha tenido en la gesti\u00f3n de gobierno, creo que eficientemente, en pro\n    de una mejor Seguridad Social- tambi\u00e9n aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, creo que nuestro sistema de Seguridad Social que est\u00e1 muy\n    consolidado tiene que ir abordando reformas sucesivas que no pueden\n    quedar al albur de cualquier hipot\u00e9tico veto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta es\n    la forma normal de actuar: primero, deciden, primero, decretan paralizar\n    el trasvase del Ebro, paralizar la Ley de Calidad de la Educaci\u00f3n y,\n    despu\u00e9s, se abren a la negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es\n    la forma normal de actuar: primero, deciden, primero, decretan paralizar\n    el trasvase del Ebro, paralizar la Ley de Calidad de la Educaci\u00f3n y,\n    despu\u00e9s, se abren a la negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Estamos contentos y satisfechos porque nos parece que se ha hecho\n    justicia ante una situaci\u00f3n que anteriormente era an\u00f3mala, ante una\n    situaci\u00f3n en la que en los \u00faltimos a\u00f1os hab\u00eda habido una p\u00e9rdida de poder\n    adquisitivo considerable y ante una situaci\u00f3n en la cual el salario\n    m\u00ednimo interprofesional se estaba ejecutando, nunca mejor dicho, por\n    decreto de una manera autoritaria y unilateral, sin tener nunca en cuenta\n    los intereses sociales y los intereses de los agentes econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El primero es que\n    este incremento del salario m\u00ednimo, se\u00f1or\u00eda, aumentar\u00e1 la oferta de\n    trabajo, porque combatir la inactividad laboral -y es evidente que un\n    salario m\u00ednimo cercano al umbral de la pobreza desalienta al trabajo-\n    favorecer\u00e1 la incorporaci\u00f3n de nuevos ciudadanos al mercado laboral;\n    intensificar\u00e1 tambi\u00e9n la incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado laboral,\n    porque es obvio que muy bajos salarios no merecen el gasto que tiene que\n    realizar la mujer o el hombre respecto a sus hijos para seguir\n    manteniendo su nivel de vida; incentivar\u00e1 el aumento de la productividad,\n    se\u00f1or\u00eda; mejorar\u00e1 la motivaci\u00f3n y el inter\u00e9s del trabajador por su\n    realizaci\u00f3n laboral en la empresa; reducir\u00e1 las discriminaciones y\n    desigualdades excesivas de unos trabajadores respecto de otros en el seno\n    de las empresas y en el \u00e1mbito interprofesional; generar\u00e1 un clima\n    laboral favorable en el pa\u00eds, una\n    especie de efecto ecol\u00f3gico que cree condiciones adecuadas para el\n    desarrollo empresarial; reforzar\u00e1 la unidad de mercado y la cohesi\u00f3n\n    territorial y, por supuesto, ante todo y sobre todo, se\u00f1or\u00eda, aumentar\u00e1\n    la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es que\n    este incremento del salario m\u00ednimo, se\u00f1or\u00eda, aumentar\u00e1 la oferta de\n    trabajo, porque combatir la inactividad laboral -y es evidente que un\n    salario m\u00ednimo cercano al umbral de la pobreza desalienta al trabajo-\n    favorecer\u00e1 la incorporaci\u00f3n de nuevos ciudadanos al mercado laboral;\n    intensificar\u00e1 tambi\u00e9n la incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado laboral,\n    porque es obvio que muy bajos salarios no merecen el gasto que tiene que\n    realizar la mujer o el hombre respecto a sus hijos para seguir\n    manteniendo su nivel de vida; incentivar\u00e1 el aumento de la productividad,\n    se\u00f1or\u00eda; mejorar\u00e1 la motivaci\u00f3n y el inter\u00e9s del trabajador por su\n    realizaci\u00f3n laboral en la empresa; reducir\u00e1 las discriminaciones y\n    desigualdades excesivas de unos trabajadores respecto de otros en el seno\n    de las empresas y en el \u00e1mbito interprofesional; generar\u00e1 un clima\n    laboral favorable en el pa\u00eds, una\n    especie de efecto ecol\u00f3gico que cree condiciones adecuadas para el\n    desarrollo empresarial; reforzar\u00e1 la unidad de mercado y la cohesi\u00f3n\n    territorial y, por supuesto, ante todo y sobre todo, se\u00f1or\u00eda, aumentar\u00e1\n    la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay efectos m\u00e1s\n    profundos, efectos que afectan a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA ACTUAL SITUACI\u00d3N\n    ECON\u00d3MICO-FINANCIERA DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, sin duda la situaci\u00f3n financiera de la\n    Seguridad Social es un elemento imprescindible para sostener una pol\u00edtica\n    social que responda eficazmente a las necesidades sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, se ha afirmado que la\n    Seguridad Social estaba en quiebra en el a\u00f1o 1996, cuando la realidad,\n    bien distinta, reflejaba que aquel a\u00f1o hab\u00eda un excedente de 736.000\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, se\u00f1or ministro de Trabajo, le pregunto:\n    \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de la actual situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica-financiera de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La Seguridad Social presenta en la actualidad una buena situaci\u00f3n\n    financiera saneada que se traduce entre otros extremos en que las\n    cotizaciones de ocupados a la Seguridad Social superaron por primera vez\n    en el pasado mes de abril la cifra de 17 millones de cotizantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede\n    apreciarse, por tanto, una suave aceleraci\u00f3n en las altas al sistema de\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or\u00eda, quiero dar una buena noticia para todos los\n    espa\u00f1oles en nombre del presidente del Gobierno: En el mes de junio\n    haremos una dotaci\u00f3n al Fondo de reserva de la Seguridad Social por\n    importe de 3.700 millones de euros, 600.000 millones de las antiguas\n    pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Con el anterior Gobierno del Partido Popular hab\u00edamos alcanzado el acuerdo\n    de ir pautando, conforme a las necesidades de Canarias, los procesos de\n    selecci\u00f3n, tanto de la Guardia Civil como de la Polic\u00eda Nacional, para ir\n    complementando los cat\u00e1logos de puestos de trabajo del archipi\u00e9lago\n    canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora nos ha aflorado una duda: no sabemos si el Grupo Popular\n    nos estaba enga\u00f1ando; hay una reserva de miles de polic\u00edas y guardias\n    civiles pendientes de destino, porque el nuevo delegado del Gobierno en\n    Canarias se ha comprometido a que de forma inmediata se incorporen a\n    Canarias 1.096 funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y de la\n    Guardia Civil para cubrir las vacantes que en estos momentos est\u00e1n en los\n    cat\u00e1logos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 calendario\n    tiene el Ministerio del Interior para cubrir los 1.096 puestos vacantes\n    del Cuerpo de la Guardia Civil y de la Polic\u00eda Nacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Respecto de la Guardia Civil, 105 guardias civiles se van a incorporar\n    pr\u00f3ximamente a sus destinos y est\u00e1 prevista la convocatoria durante el\n    pr\u00f3ximo mes de julio de 127 vacantes para guardias civiles que, junto a\n    los 145 en pr\u00e1cticas que se destinan para refuerzo, tambi\u00e9n el pr\u00f3ximo\n    mes de julio, van a incrementar sustancialmente el nivel de ocupaci\u00f3n de\n    las plantillas en aras de cubrir los objetivos de pol\u00edtica policial a los\n    que usted se refer\u00eda antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Valoramos su respuesta positivamente y nos parece razonable que haya un\n    calendario como el que usted ha planteado parea ir cubriendo las vacantes\n    que hay en estos momentos, tanto en el Cuerpo de la Guardia Civil como en\n    el de la Polic\u00eda Nacional, pero es muy importante que no generemos,\n    adem\u00e1s por representantes del Gobierno, unas expectativas que no se\n    pueden cumplir de forma inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Efectivamente la acci\u00f3n de gobierno en pol\u00edtica de infraestructuras y\n    transportes requiere de la planificaci\u00f3n por cuanto son decisiones que\n    tienen importantes consecuencias en la movilidad de la poblaci\u00f3n, en la\n    ordenaci\u00f3n territorial, en la actividad econ\u00f3mica y en los recursos\n    ambientales, por citar asuntos de mayor trascendencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, sabemos que desde su llegada al ministerio se ha\n    planteado una nueva pol\u00edtica del agua, de acuerdo con la directiva\n    europea, poniendo en marcha una serie de actuaciones urgentes en las\n    cuencas mediterr\u00e1neas para incrementar la disponibilidad del recurso\n    h\u00eddrico y mejorar la gesti\u00f3n y la calidad del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, ayer asist\u00edamos con estupefacci\u00f3n al debate de una iniciativa\n    del Grupo Parlamentario Popular en la que se ped\u00eda al Gobierno el\n    cumplimiento del Protocolo de Kioto; estupefacci\u00f3n que para los miembros\n    de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente no es sino un sarcasmo, porque la\n    portavoz del Grupo Popular en esa Comisi\u00f3n auspiciaba para nuestro pa\u00eds\n    un cementerio de empresas si se instaba el cumplimiento del Protocolo de\n    Kioto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    protocolo, se\u00f1or\u00edas, es para cumplirlo, no s\u00f3lo por razones morales,\n    porque no tenemos derecho en este cuarto de siglo a producir los\n    desequilibrios que se est\u00e1n produciendo en la salud ambiental del planeta\n    y debemos garantizar para generaciones futuras la calidad ambiental\n    necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno de la naci\u00f3n, desde hace dos semanas, est\u00e1 trabajando en un\n    grupo interministerial, creado dentro de la Comisi\u00f3n Delegada de Asuntos\n    Econ\u00f3micos, presidido por el secretario de Estado de Econom\u00eda, con la\n    secretar\u00eda asignada al Ministerio de Medio Ambiente, con la colaboraci\u00f3n\n    de los ministerios de Industria, Comercio y Turismo, Fomento, Trabajo,\n    Asuntos Sociales y Vivienda, ministerios todos ellos comprometidos a\n    establecer lo m\u00e1s urgentemente posible aquellas medidas que puedan\n    contribuir a la reducci\u00f3n de emisiones en todos los sectores de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de la naci\u00f3n, desde hace dos semanas, est\u00e1 trabajando en un\n    grupo interministerial, creado dentro de la Comisi\u00f3n Delegada de Asuntos\n    Econ\u00f3micos, presidido por el secretario de Estado de Econom\u00eda, con la\n    secretar\u00eda asignada al Ministerio de Medio Ambiente, con la colaboraci\u00f3n\n    de los ministerios de Industria, Comercio y Turismo, Fomento, Trabajo,\n    Asuntos Sociales y Vivienda, ministerios todos ellos comprometidos a\n    establecer lo m\u00e1s urgentemente posible aquellas medidas que puedan\n    contribuir a la reducci\u00f3n de emisiones en todos los sectores de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Han dejado de considerar a\n    la vivienda como mercanc\u00eda y ahora pretenden seguir enga\u00f1ando y\n    confundiendo, considerando a la vivienda como un t\u00e9rmino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca han querido hablar de pol\u00edticas de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para usted, para su\n    partido y para su grupo la vivienda es una mercanc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pr\u00f3ximos d\u00edas comprobar\u00e1 la firmeza del compromiso del Gobierno y\n    que la vivienda y el suelo es una pol\u00edtica de Estado; no es una mercanc\u00eda\n    ni un t\u00e9rmino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO PARA FAVORECER LA\n    CONCERTACI\u00d3N DE TODOS LOS SECTORES IMPLICADOS EN LA POL\u00cdTICA DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4], "empresas": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... As\u00ed, en 1996 el cr\u00e9dito inmobiliario supon\u00eda el 38 por ciento\n    del conjunto del cr\u00e9dito a familias y empresas, y a finales de 2003 dicha\n    participaci\u00f3n superaba el 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le deseo mucho \u00e9xito en su tarea de mejorar la\n    situaci\u00f3n de millones de j\u00f3venes y de familias de modesto poder\n    adquisitivo que quieren acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la\n    adquisici\u00f3n de una vivienda se ha convertido durante los a\u00f1os de Gobierno\n    del Partido Popular en un grave problema; problema no s\u00f3lo para las\n    personas que no pueden satisfacer el derecho a una vivienda digna que\n    otorga el art\u00edculo 47 de la Constituci\u00f3n, sino tambi\u00e9n para aquellas\n    familias que tienen que dedicar m\u00e1s del 50 por ciento de sus ingresos,\n    durante m\u00e1s de 25 a\u00f1os, para acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No de menor importancia es la\n    incidencia de capital especulador en los mercados de suelo y vivienda,\n    que provoca el alza de los precios, a pesar de las llamadas reformas\n    liberalizadoras del suelo que hizo el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los\n    socialistas la vivienda debe ser un derecho y no una mercanc\u00eda sujeta a\n    los \u00fanicos avatares del mercado, pero somos conscientes de que las\n    competencias en esa materia est\u00e1n repartidas entre las distintas\n    administraciones y que el sector privado tiene un peso extraordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Le doy las gracias a usted y a su grupo por su felicitaci\u00f3n y adem\u00e1s por\n    poner de manifiesto en esta C\u00e1mara la situaci\u00f3n actual del mercado de la\n    vivienda y suelo que ha originado el Partido Popular con ocho a\u00f1os de\n    Gobierno: poco gasto p\u00fablico, poca vivienda protegida y mucha\n    especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien dice S.S., la concertaci\u00f3n es uno de los ejes principales de la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras mucho tiempo de desidia y de\n    falta de inter\u00e9s por conocer la opini\u00f3n de todo el sector, el primer\n    cometido que he llevado a cabo como ministra de Vivienda ha sido reunirme\n    con todos los agentes, tanto p\u00fablicos como privados, implicados en el\n    sector de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este Gobierno ha llegado la concertaci\u00f3n y el cambio en la\n    pol\u00edtica de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pr\u00f3ximamente voy a convocar la Conferencia\n    sectorial de Vivienda y Suelo, a la que se van a incorporar, despu\u00e9s de\n    haberla abandonado con las pol\u00edticas del Partido Popular, las comunidades\n    aut\u00f3nomas del Pa\u00eds Vasco y Navarra, y voy a seguir trabajando en todas\n    las medidas que va a impulsar el Gobierno y en un gran pacto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me llaman la atenci\u00f3n varias cosas: la primera, que sea usted quien\n    conteste la pregunta cuando se la dirig\u00edamos al vicepresidente segundo\n    del Gobierno y Ministro de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda\n    saber, se\u00f1or ministro, en qu\u00e9 medida las declaraciones de hoy, en\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola, del m\u00e1ximo responsable de nuestra econom\u00eda afirmando\n    que el sistema actual est\u00e1 funcionando bien van a afectar a su anuncio de\n    retroceso en la liberalizaci\u00f3n del comercio en nuestro pa\u00eds, y nos\n    gustar\u00eda saber qui\u00e9n toma las decisiones econ\u00f3micas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pretende establecer un nuevo r\u00e9gimen con car\u00e1cter definitivo\n    frente a la temporalidad de la legislaci\u00f3n anterior que permita a las\n    empresas actuar con una mayor seguridad jur\u00eddica, alcanzar un amplio\n    acuerdo con el sector y con las comunidades aut\u00f3nomas para la fijaci\u00f3n de\n    unos umbrales m\u00ednimos de horarios y de aperturas en domingos y festivos,\n    reconocer las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas para ampliarlos y\n    la libertad de las empresas para actuar seg\u00fan sus intereses dentro de\n    este marco legal, y consolidar la liberalizaci\u00f3n en materia de horarios\n    para determinados tipos de establecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, los sucesivos gobiernos\n    socialistas, durante los 14 a\u00f1os que ustedes estuvieron al frente del\n    Ejecutivo, llevaron a cabo pol\u00edticas equivocadas, pol\u00edticas que han\n    llevado a cabo unos ministros de Econom\u00eda, como el se\u00f1or Solbes y el\n    se\u00f1or Solchaga, con anuncios de cierres de estas minas asturianas en los\n    a\u00f1os 2000 y 2002, y da la casualidad, se\u00f1or ministro, que ahora el se\u00f1or\n    Solbes es tambi\u00e9n ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, el Gobierno quiere aprovechar esta pregunta para expresar\n    su voluntad pol\u00edtica de llegar a un acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas\n    para que las selecciones auton\u00f3micas puedan desarrollar una amplia\n    actividad en el fomento y la promoci\u00f3n del deporte en sus respectivos\n    territorios, de forma que sean veh\u00edculos claros de progreso y\n    participaci\u00f3n de los ciudadanos en la actividad deportiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QUI\u00c9NES SE VAN A BENEFICIAR DE LAS MEDIDAS EXTRAORDINARIAS QUE\n    ELEVAN EL GASTO EN BECAS PARA EL PR\u00d3XIMO CURSO EN 36 MILLONES DE EUROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [9, 10, 11, 12], "educaci\u00f3n": [0], "becas": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde el movimiento de asociaciones de padres del alumnado nos gusta\n    definir la educaci\u00f3n ya no como uno de los pilares del Estado del\n    bienestar, que lo es, sino como la base sobre la cual se deben construir\n    todas las pol\u00edticas de igualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ahora nos hemos convertido en padres de alumnos y venimos\n    observando con preocupaci\u00f3n la pol\u00edtica de becas seguida por los\n    gobiernos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    reducci\u00f3n de becas en la universidad se est\u00e1 ya notando, es algo\n    manifiesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las becas no s\u00f3lo no experimentan el aumento correspondiente\n    al IPC anual para conservar su valor al menos, sino que sufren\n    disminuciones, incluso si hablamos en t\u00e9rminos absolutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    aquellas becas que est\u00e1n ligadas a un tiempo determinado han visto\n    reducida tambi\u00e9n su duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva como ejemplo las becas S\u00e9neca, que\n    pasaron el a\u00f1o pasado de cuatro meses y medio a una duraci\u00f3n de cuatro\n    meses, disminuci\u00f3n de nuevo de un 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, estamos\n    asistiendo a una disminuci\u00f3n progresiva en el n\u00famero, la cuant\u00eda y la\n    duraci\u00f3n de todo tipo de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es, sobre todo, una\n    buena pol\u00edtica de ayudas, una buena pol\u00edtica de becas, que permite que\n    los alumnos alcancen el nivel que les sea posible con la \u00fanica limitaci\u00f3n\n    de su esfuerzo y de su capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, me gustar\u00eda que nos indicara,\n    se\u00f1ora ministra, qui\u00e9nes se van a beneficiar de las medidas\n    extraordinarias que elevan el gasto en becas para el pr\u00f3ximo curso en 36\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ahora nos hemos convertido en padres de alumnos y venimos\n    observando con preocupaci\u00f3n la pol\u00edtica de becas seguida por los\n    gobiernos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los seis primeros a\u00f1os, hasta el a\u00f1o\n    2002, el n\u00famero de estudiantes universitarios becados descendi\u00f3 en un\n    total de 53.000 alumnos, un 20 por ciento sobre los que hab\u00eda en 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se convierte en una falacia\n    hablar de igualdad de oportunidades, si no introducimos los mecanismos\n    econ\u00f3micos que puedan limar las diferencias que los alumnos presentan de\n    salida por el estrato social del que proceden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es, sobre todo, una\n    buena pol\u00edtica de ayudas, una buena pol\u00edtica de becas, que permite que\n    los alumnos alcancen el nivel que les sea posible con la \u00fanica limitaci\u00f3n\n    de su esfuerzo y de su capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [8, 9], "sistema educativo": [1, 2], "educaci\u00f3n": [0], "becas": [3, 4, 5], "formaci\u00f3n": [6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los j\u00f3venes de las\n    familias de menor capacidad adquisitiva necesitan un conjunto de ayudas\n    econ\u00f3micas que les faciliten el acceso a los estudios para alcanzar\n    mayores dosis de equidad y tambi\u00e9n de eficiencia en nuestro sistema de\n    educaci\u00f3n y formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claramente el objetivo de esta medida es buscar la\n    igualdad de oportunidades en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se estima que se\n    conceder\u00e1n unas 20.000 ayudas compensatorias adicionales que colaborar\u00e1n\n    a la permanencia de estos alumnos en el sistema educativo m\u00e1s all\u00e1 de la\n    edad obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Gobierno ha decidido aprobar un\n    cr\u00e9dito extraordinario destinado a becas que elevar\u00e1 el gasto en 66\n    millones de euros, 11.000 millones de pesetas, a lo largo del pr\u00f3ximo\n    curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    incrementar\u00e1 en torno a un 5 por ciento en t\u00e9rminos reales la cuant\u00eda de\n    las ayudas destinada a los alumnos de todos los niveles educativos\n    posobligatorios, lo que permitir\u00e1 compensar la reducci\u00f3n del valor\n    adquisitivo de las becas experimentada en los \u00faltimos ocho a\u00f1os y que se\n    cifra en m\u00e1s de un 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se procede a aumentar el\n    n\u00famero de ayudas para la adquisici\u00f3n de libros de texto y las becas\n    S\u00e9neca destinadas a la movilidad entre las universidades espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes de las\n    familias de menor capacidad adquisitiva necesitan un conjunto de ayudas\n    econ\u00f3micas que les faciliten el acceso a los estudios para alcanzar\n    mayores dosis de equidad y tambi\u00e9n de eficiencia en nuestro sistema de\n    educaci\u00f3n y formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta medida incide sobre los estudiantes de\n    bachillerato, formaci\u00f3n profesional y universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se estima que se\n    conceder\u00e1n unas 20.000 ayudas compensatorias adicionales que colaborar\u00e1n\n    a la permanencia de estos alumnos en el sistema educativo m\u00e1s all\u00e1 de la\n    edad obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    incrementar\u00e1 en torno a un 5 por ciento en t\u00e9rminos reales la cuant\u00eda de\n    las ayudas destinada a los alumnos de todos los niveles educativos\n    posobligatorios, lo que permitir\u00e1 compensar la reducci\u00f3n del valor\n    adquisitivo de las becas experimentada en los \u00faltimos ocho a\u00f1os y que se\n    cifra en m\u00e1s de un 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2], "ense\u00f1anza": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El\n    Partido Socialista present\u00f3 un texto alternativo que contaba con el apoyo\n    y consenso de diferentes colectivos educativos y en el que en la etapa de\n    educaci\u00f3n infantil se favorec\u00eda el desarrollo personal de todos los ni\u00f1os\n    y ni\u00f1as y sus posibilidades de aprendizaje, reforzando as\u00ed el car\u00e1cter\n    educativo y no asistencial, que es lo que propon\u00eda el PP, siendo esta\n    etapa de oferta obligada por parte de los poderes p\u00fablicos y de\n    asistencia voluntaria para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto anteriormente, formulo a la se\u00f1ora ministra la\n    siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es la voluntad del Gobierno respecto de\n    promover la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mal llamada Ley de\n    Calidad es segregadora y retr\u00f3grada, dif\u00edcil de llevar a cabo por carecer\n    de financiaci\u00f3n econ\u00f3mica y por su escasa planificaci\u00f3n temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, como usted ya conoce, mucho habla de la derogaci\u00f3n de la\n    LOCE el Grupo Popular, pero no tienen en cuenta que fue una ley que tan\n    solo fue aprobada por ellos, una ley en la que no contaron con la opini\u00f3n\n    de los dem\u00e1s grupos de la C\u00e1mara, de la comunidad escolar y de los\n    colectivos sociales relacionados con la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Partido Socialista present\u00f3 un texto alternativo que contaba con el apoyo\n    y consenso de diferentes colectivos educativos y en el que en la etapa de\n    educaci\u00f3n infantil se favorec\u00eda el desarrollo personal de todos los ni\u00f1os\n    y ni\u00f1as y sus posibilidades de aprendizaje, reforzando as\u00ed el car\u00e1cter\n    educativo y no asistencial, que es lo que propon\u00eda el PP, siendo esta\n    etapa de oferta obligada por parte de los poderes p\u00fablicos y de\n    asistencia voluntaria para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto anteriormente, formulo a la se\u00f1ora ministra la\n    siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es la voluntad del Gobierno respecto de\n    promover la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [6, 7], "sistema educativo": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    En la reuni\u00f3n de la conferencia sectorial del pasado d\u00eda 17 de mayo tuve\n    el placer de informar acerca de la decisi\u00f3n del Gobierno de dar cobertura\n    a la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quisiera poner\n    de relieve la significaci\u00f3n de que esta informaci\u00f3n se produjera en el\n    seno de la conferencia sectorial de educaci\u00f3n, en la que se re\u00fanen los\n    m\u00e1ximos responsables del sistema educativo en nuestro Estado de las\n    autonom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra voluntad\n    tambi\u00e9n, como saben, es revisar la configuraci\u00f3n de las distintas etapas\n    de la educaci\u00f3n infantil, modificando en este caso las previsiones que\n    estaban contenidas en la Ley de Calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra voluntad\n    tambi\u00e9n, como saben, es revisar la configuraci\u00f3n de las distintas etapas\n    de la educaci\u00f3n infantil, modificando en este caso las previsiones que\n    estaban contenidas en la Ley de Calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quisiera poner\n    de relieve la significaci\u00f3n de que esta informaci\u00f3n se produjera en el\n    seno de la conferencia sectorial de educaci\u00f3n, en la que se re\u00fanen los\n    m\u00e1ximos responsables del sistema educativo en nuestro Estado de las\n    autonom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    act\u00faa, por lo tanto, con lealtad institucional hacia las comunidades\n    aut\u00f3nomas que gestionan el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    En la reuni\u00f3n de la conferencia sectorial del pasado d\u00eda 17 de mayo tuve\n    el placer de informar acerca de la decisi\u00f3n del Gobierno de dar cobertura\n    a la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra voluntad\n    tambi\u00e9n, como saben, es revisar la configuraci\u00f3n de las distintas etapas\n    de la educaci\u00f3n infantil, modificando en este caso las previsiones que\n    estaban contenidas en la Ley de Calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS DE\n    CAR\u00c1CTER GENERAL QUE DEBER\u00c1 ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR EL MARCO\n    FISCAL, ADMINISTRATIVO, SOCIAL Y FINANCIERO PARA LA PEQUE\u00d1A Y MEDIANA\n    EMPRESA (PYME) Y LOS TRABAJADORES AUT\u00d3NOMOS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [25, 26], "trabajadores aut\u00f3nomos": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38], "peque\u00f1as": [41, 42], "seguridad social": [30, 31], "actividad": [27, 28], "econom\u00eda": [29], "medianas empresas": [39, 40], "empresas": [20, 21, 22, 23, 24], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el\n    pasado d\u00eda 25 de noviembre de 2003 sub\u00eda a esta tribuna este diputado\n    electo por la circunscripci\u00f3n de Ourense a cerrar en la VII Legislatura\n    su serie de intervenciones en Pleno con una alocuci\u00f3n justamente sobre el\n    mismo tema, sobre medidas de car\u00e1cter general que deb\u00eda adoptar el\n    Gobierno para potenciar la creaci\u00f3n de un marco fiscal, administrativo y\n    social para los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se me ocurre, por tanto, un\n    mejor modo para comenzar mis intervenciones en el Pleno del Congreso en\n    esta VIII legislatura que formulando al se\u00f1or ministro de Industria,\n    Turismo y Comercio una interpelaci\u00f3n sobre las medidas de car\u00e1cter\n    general para mejorar el marco fiscal, administrativo, social y financiero\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, conocer\u00e1 usted que a los pocos meses de iniciada la pasada\n    VII legislatura decidimos crear en el seno del Congreso de los Diputados\n    una subcomisi\u00f3n para estudiar la problem\u00e1tica de las microempresas, de\n    las pymes, de los trabajadores aut\u00f3nomos y del emprendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante\n    muchos meses la citada subcomisi\u00f3n trabaj\u00f3 con intensidad, se celebraron\n    muchas reuniones a las que vinieron muchos comparecientes de las\n    organizaciones empresariales, de las organizaciones sindicales, de las de\n    aut\u00f3nomos, de la universidad, de las comunidades aut\u00f3nomas y de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trabajo de\n    esa subcomisi\u00f3n concluy\u00f3 en junio de 2002 y votamos aqu\u00ed un informe que\n    conten\u00eda b\u00e1sicamente tres grandes apartados: Un estudio de la situaci\u00f3n\n    de las microempresas en Espa\u00f1a, un estudio del r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos de la Seguridad Social y una parte dispositiva,\n    que era el meollo de la cuesti\u00f3n, con 97 propuestas de actuaci\u00f3n para\n    solucionar los problemas de estos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal fue as\u00ed que muchos analistas y observadores pol\u00edticos y\n    econ\u00f3micos rubricaron, desde el punto de vista econ\u00f3mico, la pasada\n    legislatura como la legislatura de las pymes y de los aut\u00f3nomos, pero lo\n    cierto es que a\u00fan quedan pasos importantes para dar en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo\n    con rigor y con lealtad, se\u00f1or ministro, para el colectivo de los\n    2.800.000 pymes y aut\u00f3nomos espa\u00f1oles que han cumplido en los 8 \u00faltimos\n    a\u00f1os un papel decisivo en la generaci\u00f3n de empleo, porque de los 4\n    millones y medio de empleos generados en el a\u00f1o 1996, m\u00e1s del\n    80 por ciento fueron creados por las pymes y por los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    resolver los problemas y, sobre todo, responder a las aspiraciones de\n    pymes y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or ministro, tendr\u00e1 tiempo de comprobar si\n    mis palabras se cumplen o no, porque para nosotros, para el Grupo\n    Parlamentario Popular, la pol\u00edtica de las pymes y de los aut\u00f3nomos es la\n    pol\u00edtica m\u00e1s prioritaria dentro del \u00e1rea econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras del se\u00f1or Solbes\n    fueron: no me he referido a la econom\u00eda productiva, porque doy por\n    supuesto que el problema de las pymes y de los aut\u00f3nomos est\u00e1 bien\n    tratado y no parece, en mi opini\u00f3n, que sea necesario ir a esfuerzos\n    adicionales en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9\n    \u00e1mbito, se\u00f1or ministro, entendemos que debe haber una pol\u00edtica global de\n    pymes y aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que haber una pol\u00edtica fiscal para\n    pymes y para aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, modestamente, creo que la ejercimos\n    cuando tomamos la decisi\u00f3n pol\u00edtica de suprimir el odiado -esta es la\n    expresi\u00f3n- impuesto de actividades econ\u00f3micas, decisi\u00f3n pol\u00edtica que\n    sirvi\u00f3 para que 2.200.000 profesionales aut\u00f3nomos dejaran de pagar este\n    impuesto, nos comprometimos y cumplimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando decidimos hacer dos\n    reformas del IRPF o la creaci\u00f3n de la estimaci\u00f3n directa simplificada o\n    la modificaci\u00f3n del r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva o la congelaci\u00f3n de\n    los m\u00f3dulos, actuamos claramente pensando en el colectivo de pymes y\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al colectivo de aut\u00f3nomos, m\u00e1s espec\u00edficamente en el \u00e1mbito\n    social, los avances en materia de equiparaci\u00f3n de la acci\u00f3n protectora\n    entre el r\u00e9gimen general y el de aut\u00f3nomos en la pasada legislatura\n    fueron\n    important\u00edsimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos que traiga a esta C\u00e1mara un estudio sobre\n    la posible creaci\u00f3n de un fondo de garant\u00edas que cubra el riesgo de\n    extinci\u00f3n del contrato de trabajo, de la actividad del aut\u00f3nomo por\n    causas objetivas en aquellos supuestos de los aut\u00f3nomos que dependen\n    econ\u00f3micamente de uno o varios empresarios; un estudio que debe llegar a\n    esta C\u00e1mara y que hab\u00eda el compromiso de que una vez que llegase se\n    crease una subcomisi\u00f3n para su debate y estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos tambi\u00e9n que\n    se solventen aquellos problemas que a\u00fan permanecen en la afiliaci\u00f3n de\n    los familiares de los trabajadores aut\u00f3nomos hasta el segundo grado por\n    consanguineidad o afinidad, y que era tambi\u00e9n uno de los compromisos de\n    este informe que ten\u00edamos planteado solventar en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le interpelamos, se\u00f1or ministro, para ver si usted mantiene la misma\n    disposici\u00f3n que nosotros hemos trasladado a la ciudadan\u00eda de dar\n    representatividad a los trabajadores aut\u00f3nomos en el Consejo Econ\u00f3mico y\n    Social, un \u00e1mbito en el que ellos han reclamado estar a las\n    organizaciones que los representan y que les permitir\u00e1 participar m\u00e1s\n    activamente en esa toma de decisiones que les afectan directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tambi\u00e9n en la l\u00ednea de seguir tomando medidas que favorezcan la\n    conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar de los trabajadores aut\u00f3nomos\n    y, por qu\u00e9 no, seguir efectuando m\u00e1s rebajas en las cotizaciones sociales\n    de los nuevos aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, trata de poner la\n    pol\u00edtica de pymes y aut\u00f3nomos en la primera l\u00ednea de la actividad del\n    nuevo Ejecutivo, ya que es b\u00e1sico si queremos seguir manteniendo los\n    niveles de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social y de creaci\u00f3n de empleo en\n    este pa\u00eds, pues el crecimiento de este colectivo es el que a la postre\n    incide en el crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se me ocurre, por tanto, un\n    mejor modo para comenzar mis intervenciones en el Pleno del Congreso en\n    esta VIII legislatura que formulando al se\u00f1or ministro de Industria,\n    Turismo y Comercio una interpelaci\u00f3n sobre las medidas de car\u00e1cter\n    general para mejorar el marco fiscal, administrativo, social y financiero\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos y\n    debemos seguir haciendo mucho para eliminar tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos, para\n    mejorar el marco de la transmisi\u00f3n de empresas haci\u00e9ndolo m\u00e1s \u00e1gil y\n    transparente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero entendemos que podemos\n    seguir hablando de tipos reducidos e incluso de tipos superreducidos para\n    que un mayor n\u00famero de empresas societarias en Espa\u00f1a se beneficien\n    ampliando el umbral de facturaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le recomendamos que lo\n    hagan, que se adapte m\u00e1s el calendario fiscal de la tributaci\u00f3n a las\n    caracter\u00edsticas de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas hoy se benefician de una situaci\u00f3n\n    de tipos de inter\u00e9s bajo, afortunadamente el coste del precio del dinero\n    no es hoy el principal problema de las empresas -esto se traduce en una\n    menor morosidad-, pero es imprescindible seguir apoyando y creando\n    instrumentos que mejoren la creaci\u00f3n y la consolidaci\u00f3n de las pymes; por\n    ejemplo, pol\u00edticas con las sociedades de garant\u00eda rec\u00edproca, con la\n    financiaci\u00f3n de proyectos a largo plazo, con la creaci\u00f3n de redes de\n    capital riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobamos en la pasada legislatura, en el a\u00f1o 2003, la\n    Ley de la sociedad limitada de la nueva empresa, que permit\u00eda constituir\n    sociedades en un plazo muy reducido de tiempo, con un doble\n    procedimiento, presencial y telem\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer s\u00ed se refiri\u00f3\n    usted a las pol\u00edticas de innovaci\u00f3n y de I+D aplicadas a la empresa, con\n    las que concordamos plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos que traiga a esta C\u00e1mara un estudio sobre\n    la posible creaci\u00f3n de un fondo de garant\u00edas que cubra el riesgo de\n    extinci\u00f3n del contrato de trabajo, de la actividad del aut\u00f3nomo por\n    causas objetivas en aquellos supuestos de los aut\u00f3nomos que dependen\n    econ\u00f3micamente de uno o varios empresarios; un estudio que debe llegar a\n    esta C\u00e1mara y que hab\u00eda el compromiso de que una vez que llegase se\n    crease una subcomisi\u00f3n para su debate y estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, trata de poner la\n    pol\u00edtica de pymes y aut\u00f3nomos en la primera l\u00ednea de la actividad del\n    nuevo Ejecutivo, ya que es b\u00e1sico si queremos seguir manteniendo los\n    niveles de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social y de creaci\u00f3n de empleo en\n    este pa\u00eds, pues el crecimiento de este colectivo es el que a la postre\n    incide en el crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras del se\u00f1or Solbes\n    fueron: no me he referido a la econom\u00eda productiva, porque doy por\n    supuesto que el problema de las pymes y de los aut\u00f3nomos est\u00e1 bien\n    tratado y no parece, en mi opini\u00f3n, que sea necesario ir a esfuerzos\n    adicionales en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trabajo de\n    esa subcomisi\u00f3n concluy\u00f3 en junio de 2002 y votamos aqu\u00ed un informe que\n    conten\u00eda b\u00e1sicamente tres grandes apartados: Un estudio de la situaci\u00f3n\n    de las microempresas en Espa\u00f1a, un estudio del r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos de la Seguridad Social y una parte dispositiva,\n    que era el meollo de la cuesti\u00f3n, con 97 propuestas de actuaci\u00f3n para\n    solucionar los problemas de estos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, trata de poner la\n    pol\u00edtica de pymes y aut\u00f3nomos en la primera l\u00ednea de la actividad del\n    nuevo Ejecutivo, ya que es b\u00e1sico si queremos seguir manteniendo los\n    niveles de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social y de creaci\u00f3n de empleo en\n    este pa\u00eds, pues el crecimiento de este colectivo es el que a la postre\n    incide en el crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el\n    pasado d\u00eda 25 de noviembre de 2003 sub\u00eda a esta tribuna este diputado\n    electo por la circunscripci\u00f3n de Ourense a cerrar en la VII Legislatura\n    su serie de intervenciones en Pleno con una alocuci\u00f3n justamente sobre el\n    mismo tema, sobre medidas de car\u00e1cter general que deb\u00eda adoptar el\n    Gobierno para potenciar la creaci\u00f3n de un marco fiscal, administrativo y\n    social para los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se me ocurre, por tanto, un\n    mejor modo para comenzar mis intervenciones en el Pleno del Congreso en\n    esta VIII legislatura que formulando al se\u00f1or ministro de Industria,\n    Turismo y Comercio una interpelaci\u00f3n sobre las medidas de car\u00e1cter\n    general para mejorar el marco fiscal, administrativo, social y financiero\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, conocer\u00e1 usted que a los pocos meses de iniciada la pasada\n    VII legislatura decidimos crear en el seno del Congreso de los Diputados\n    una subcomisi\u00f3n para estudiar la problem\u00e1tica de las microempresas, de\n    las pymes, de los trabajadores aut\u00f3nomos y del emprendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trabajo de\n    esa subcomisi\u00f3n concluy\u00f3 en junio de 2002 y votamos aqu\u00ed un informe que\n    conten\u00eda b\u00e1sicamente tres grandes apartados: Un estudio de la situaci\u00f3n\n    de las microempresas en Espa\u00f1a, un estudio del r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos de la Seguridad Social y una parte dispositiva,\n    que era el meollo de la cuesti\u00f3n, con 97 propuestas de actuaci\u00f3n para\n    solucionar los problemas de estos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos tambi\u00e9n que\n    se solventen aquellos problemas que a\u00fan permanecen en la afiliaci\u00f3n de\n    los familiares de los trabajadores aut\u00f3nomos hasta el segundo grado por\n    consanguineidad o afinidad, y que era tambi\u00e9n uno de los compromisos de\n    este informe que ten\u00edamos planteado solventar en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le interpelamos, se\u00f1or ministro, para ver si usted mantiene la misma\n    disposici\u00f3n que nosotros hemos trasladado a la ciudadan\u00eda de dar\n    representatividad a los trabajadores aut\u00f3nomos en el Consejo Econ\u00f3mico y\n    Social, un \u00e1mbito en el que ellos han reclamado estar a las\n    organizaciones que los representan y que les permitir\u00e1 participar m\u00e1s\n    activamente en esa toma de decisiones que les afectan directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tambi\u00e9n en la l\u00ednea de seguir tomando medidas que favorezcan la\n    conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar de los trabajadores aut\u00f3nomos\n    y, por qu\u00e9 no, seguir efectuando m\u00e1s rebajas en las cotizaciones sociales\n    de los nuevos aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se me ocurre, por tanto, un\n    mejor modo para comenzar mis intervenciones en el Pleno del Congreso en\n    esta VIII legislatura que formulando al se\u00f1or ministro de Industria,\n    Turismo y Comercio una interpelaci\u00f3n sobre las medidas de car\u00e1cter\n    general para mejorar el marco fiscal, administrativo, social y financiero\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le recomendamos que lo\n    hagan, que se adapte m\u00e1s el calendario fiscal de la tributaci\u00f3n a las\n    caracter\u00edsticas de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se me ocurre, por tanto, un\n    mejor modo para comenzar mis intervenciones en el Pleno del Congreso en\n    esta VIII legislatura que formulando al se\u00f1or ministro de Industria,\n    Turismo y Comercio una interpelaci\u00f3n sobre las medidas de car\u00e1cter\n    general para mejorar el marco fiscal, administrativo, social y financiero\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le recomendamos que lo\n    hagan, que se adapte m\u00e1s el calendario fiscal de la tributaci\u00f3n a las\n    caracter\u00edsticas de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [13, 14, 15], "trabajadores aut\u00f3nomos": [20, 21, 22], "peque\u00f1as": [25, 26], "actividad": [16], "econom\u00eda": [17, 18], "formaci\u00f3n": [19], "calidad": [12], "empresas": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "medianas empresas": [23, 24], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sentadas estas l\u00edneas b\u00e1sicas, vamos a entrar\n    en los temas concretos que son objeto de esta interpelaci\u00f3n, y que se\n    refieren a las medidas de car\u00e1cter general que piensa adoptar el Gobierno\n    para mejorar el marco fiscal, administrativo, social y financiero para\n    las pymes y para los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera resaltar, se\u00f1or\u00edas, que la\n    adopci\u00f3n de cualquier medida tendente a mejorar el marco fiscal de las\n    pymes y de los trabajadores aut\u00f3nomos requiere -as\u00ed lo resalt\u00f3 el\n    vicepresidente del Gobierno- un estudio detallado de la regulaci\u00f3n\n    actual, analizando la totalidad de las implicaciones fiscales del r\u00e9gimen\n    vigente, as\u00ed como una adecuada evaluaci\u00f3n de su aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, a fin de recoger y unificar desde el punto de vista normativo\n    todos aquellos aspectos que regulan la situaci\u00f3n de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, colectivo que de forma tan sustancial contribuye a la creaci\u00f3n\n    de riqueza y empleo, nos hemos propuesto elaborar el estatuto del\n    trabajador aut\u00f3nomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual modo, vamos a seguir avanzando en la equiparaci\u00f3n del\n    nivel de protecci\u00f3n social de los trabajadores aut\u00f3nomos con el de los\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, son muchas las medidas de apoyo a las pymes y a los aut\u00f3nomos\n    que el Gobierno piensa poner en marcha a lo largo de esta legislatura,\n    igual que son obviamente ambiciosos los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, como ya manifest\u00e9 claramente ayer durante mi\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n a la que hac\u00eda alusi\u00f3n el se\u00f1or Diputado, el\n    Gobierno entiende que las peque\u00f1as y medianas empresas constituyen el eje\n    central en torno al que se articula la competitividad de nuestro pa\u00eds, y\n    son por tanto una de nuestras prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, se\u00f1or\u00edas, de\n    1.200.000 empresas, que ocupan a m\u00e1s de 10 millones de personas, y esto\n    implica que esta actividad tenga un fuerte impacto en el progreso\n    econ\u00f3mico y en la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello pretendemos\n    facilitar que las peque\u00f1as y medianas empresas puedan abordar sus\n    proyectos empresariales, centrando su esfuerzo en el desarrollo de la\n    iniciativa y no en la resoluci\u00f3n de cuestiones burocr\u00e1ticas que impiden a\n    los emprendedores dedicar toda su atenci\u00f3n a la creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n\n    de su empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras acciones tratar\u00e1n de facilitar el nacimiento de\n    empresas innovadoras, con proyectos s\u00f3lidos, adecuadamente financiadas y\n    eficazmente gestionadas, a ser posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pondremos en marcha, en ese\n    sentido, una red de centros para la creaci\u00f3n de empresas, en colaboraci\u00f3n\n    con otras administraciones, con asistencia t\u00e9cnica en la configuraci\u00f3n\n    del plan de empresa, facilitando la tramitaci\u00f3n telem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Procuraremos fomentar la creaci\u00f3n y el desarrollo\n    de empresas tecnol\u00f3gicas, poniendo a su disposici\u00f3n l\u00edneas de\n    financiaci\u00f3n espec\u00edficas de capital riesgo y de pr\u00e9stamos participativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, trataremos de favorecer el establecimiento de fondos\n    de microcr\u00e9ditos para la creaci\u00f3n de empresas, especialmente aquellas que\n    sean iniciativa de colectivos que encuentran especiales dificultades para\n    acceder a los canales habituales de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos, junto con el predominio de\n    estructuras b\u00e1sicamente de car\u00e1cter familiar, que supone el 85 por ciento\n    del total de las pymes, no favorecen el desarrollo de estrategias de\n    negocio, implantaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, calidad, acceso a\n    financiaci\u00f3n, log\u00edstica, entre otros temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello pretendemos\n    facilitar que las peque\u00f1as y medianas empresas puedan abordar sus\n    proyectos empresariales, centrando su esfuerzo en el desarrollo de la\n    iniciativa y no en la resoluci\u00f3n de cuestiones burocr\u00e1ticas que impiden a\n    los emprendedores dedicar toda su atenci\u00f3n a la creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n\n    de su empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pondremos en marcha, en ese\n    sentido, una red de centros para la creaci\u00f3n de empresas, en colaboraci\u00f3n\n    con otras administraciones, con asistencia t\u00e9cnica en la configuraci\u00f3n\n    del plan de empresa, facilitando la tramitaci\u00f3n telem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia social, se permitir\u00e1 la capitalizaci\u00f3n de la totalidad de la\n    prestaci\u00f3n por desempleo en cualquier iniciativa de autoempleo, para\n    facilitar la decisi\u00f3n de aquellos trabajadores o trabajadoras que,\n    partiendo de esta situaci\u00f3n, quieran emprender un proyecto empresarial\n    que genere no s\u00f3lo su propio empleo sino el germen, quiz\u00e1s, de una futura\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, se\u00f1or\u00edas, de\n    1.200.000 empresas, que ocupan a m\u00e1s de 10 millones de personas, y esto\n    implica que esta actividad tenga un fuerte impacto en el progreso\n    econ\u00f3mico y en la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, el Gobierno entiende que este sector requiere un impulso\n    desde la Administraci\u00f3n que contribuya a dinamizar la econom\u00eda a trav\u00e9s\n    de la mejora de su eficiencia y de su competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al marco fiscal, como ya anunci\u00f3 el vicepresidente\n    segundo y ministro de Econom\u00eda y Hacienda en su comparecencia el d\u00eda 17\n    de mayo, el Gobierno tiene la intenci\u00f3n de eliminar, por lo que respecta\n    al impuesto de sociedades, aquellas deducciones que se ha demostrado que\n    tienen escasos efectos incentivadores de la inversi\u00f3n y la productividad,\n    lo que permitir\u00e1 reducir paralelamente los tipos, sin que ello vaya en\n    detrimento de la recaudaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si evalu\u00e1ramos la competitividad\n    de nuestras pymes en relaci\u00f3n con los dem\u00e1s pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    seg\u00fan los datos que esta misma utiliza en cuanto a tama\u00f1o, financiaci\u00f3n,\n    gasto en I+D+I, cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n de personal, nos situar\u00edamos en\n    la franja inferior del ranking. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sentadas estas l\u00edneas b\u00e1sicas, vamos a entrar\n    en los temas concretos que son objeto de esta interpelaci\u00f3n, y que se\n    refieren a las medidas de car\u00e1cter general que piensa adoptar el Gobierno\n    para mejorar el marco fiscal, administrativo, social y financiero para\n    las pymes y para los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera resaltar, se\u00f1or\u00edas, que la\n    adopci\u00f3n de cualquier medida tendente a mejorar el marco fiscal de las\n    pymes y de los trabajadores aut\u00f3nomos requiere -as\u00ed lo resalt\u00f3 el\n    vicepresidente del Gobierno- un estudio detallado de la regulaci\u00f3n\n    actual, analizando la totalidad de las implicaciones fiscales del r\u00e9gimen\n    vigente, as\u00ed como una adecuada evaluaci\u00f3n de su aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual modo, vamos a seguir avanzando en la equiparaci\u00f3n del\n    nivel de protecci\u00f3n social de los trabajadores aut\u00f3nomos con el de los\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, como ya manifest\u00e9 claramente ayer durante mi\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n a la que hac\u00eda alusi\u00f3n el se\u00f1or Diputado, el\n    Gobierno entiende que las peque\u00f1as y medianas empresas constituyen el eje\n    central en torno al que se articula la competitividad de nuestro pa\u00eds, y\n    son por tanto una de nuestras prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello pretendemos\n    facilitar que las peque\u00f1as y medianas empresas puedan abordar sus\n    proyectos empresariales, centrando su esfuerzo en el desarrollo de la\n    iniciativa y no en la resoluci\u00f3n de cuestiones burocr\u00e1ticas que impiden a\n    los emprendedores dedicar toda su atenci\u00f3n a la creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n\n    de su empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, como ya manifest\u00e9 claramente ayer durante mi\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n a la que hac\u00eda alusi\u00f3n el se\u00f1or Diputado, el\n    Gobierno entiende que las peque\u00f1as y medianas empresas constituyen el eje\n    central en torno al que se articula la competitividad de nuestro pa\u00eds, y\n    son por tanto una de nuestras prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello pretendemos\n    facilitar que las peque\u00f1as y medianas empresas puedan abordar sus\n    proyectos empresariales, centrando su esfuerzo en el desarrollo de la\n    iniciativa y no en la resoluci\u00f3n de cuestiones burocr\u00e1ticas que impiden a\n    los emprendedores dedicar toda su atenci\u00f3n a la creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n\n    de su empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1, 2], "empresas": [3, 4, 5], "empresa": [6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo mismo cabe decir de las manifestaciones que ha hecho en el \u00e1mbito de la\n    pol\u00edtica para los aut\u00f3nomos, en la que se ha referido a un estatuto del\n    trabajador aut\u00f3nomo pero sin precisar en modo alguno qu\u00e9 aspectos\n    fundamentales contemplar\u00eda ese estatuto y sin decir nada en relaci\u00f3n con\n    dos de los temas m\u00e1s importantes que le puse de manifiesto: el de la\n    contrataci\u00f3n de los familiares del aut\u00f3nomo o el estudio sobre el fondo\n    de garant\u00eda al que antes alud\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco he escuchado su posicionamiento\n    sobre si est\u00e1n por la labor de asegurar o no la representaci\u00f3n de los\n    aut\u00f3nomos en el Consejo Econ\u00f3mico y Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, sin el\n    menor atisbo de autocomplacencia ni autosatisfacci\u00f3n (he sido yo quien ha\n    rectificado las palabras del se\u00f1or Solbes, que dec\u00eda que todo estaba muy\n    bien y que no hab\u00eda que hacer pol\u00edticas especiales; somos nosotros los\n    que decimos que queremos m\u00e1s, que tenemos que hacer m\u00e1s por pymes y\n    aut\u00f3nomos) le anuncio que presentaremos una moci\u00f3n en la que, con toda la\n    modestia del mundo y con todo el rigor y lealtad de que le habl\u00e9, le\n    propondremos un conjunto de actuaciones para esta legislatura que si se\n    deciden llevar a la pr\u00e1ctica contar\u00e1n con nuestro apoyo incondicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice entre otras\n    cosas que pretenden implantar una red de centros para impulsar la\n    creaci\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar que precisamente la Ley de la\n    sociedad limitada de la nueva empresa contempla la creaci\u00f3n de lo que se\n    entiende por red Circe (Centro de informaci\u00f3n y de ayuda a la creaci\u00f3n de\n    empresas). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la red Circe y los PAIT,\n    donde se informa y asesora a los emprendedores sobre c\u00f3mo crear empresas\n    y se les tutela o tutoriza durante el tiempo que es necesario, por cierto\n    con las pertinentes ayudas y desgravaciones fiscales que vinimos en\n    establecer a favor de esos emprendedores, como tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de la\n    cuenta ahorro-empresa que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar que precisamente la Ley de la\n    sociedad limitada de la nueva empresa contempla la creaci\u00f3n de lo que se\n    entiende por red Circe (Centro de informaci\u00f3n y de ayuda a la creaci\u00f3n de\n    empresas). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es imprescindible la red Circe, integrada\n    dentro de lo que es el estatuto de la nueva empresa, que es la Ley de la\n    sociedad limitada de la nueva empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la red Circe y los PAIT,\n    donde se informa y asesora a los emprendedores sobre c\u00f3mo crear empresas\n    y se les tutela o tutoriza durante el tiempo que es necesario, por cierto\n    con las pertinentes ayudas y desgravaciones fiscales que vinimos en\n    establecer a favor de esos emprendedores, como tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de la\n    cuenta ahorro-empresa que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [9], "medianas empresas": [14], "peque\u00f1as": [15], "actividad": [10, 11], "econom\u00eda": [12, 13], "empresas": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tanto el ministro de Trabajo y Asuntos\n    Sociales en su comparecencia como el presidente del Gobierno en el debate\n    de investidura se\u00f1alaban la intenci\u00f3n de dedicar una creciente atenci\u00f3n\n    al autoempleo, que es una f\u00f3rmula de actividad que est\u00e1 adquiriendo gran\n    importancia en los \u00faltimos a\u00f1os y a la que las instituciones europeas\n    conceden un se\u00f1alado papel en el desarrollo del futuro de la econom\u00eda;\n    medidas para facilitar la financiaci\u00f3n de los proyectos y la reducci\u00f3n de\n    costes en el inicio de la actividad, para posibilitar, asimismo, que los\n    aut\u00f3nomos puedan contratar a los familiares que colaboren con ellos en la\n    actividad, benefici\u00e1ndose de los programas de fomento del empleo; apoyo\n    especialmente a las empresas y entidades de la econom\u00eda social que, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para finalizar, se\u00f1or\u00eda, ya que usted ha anunciado la presentaci\u00f3n de una\n    moci\u00f3n, perm\u00edtame que me congratule de que en estos momentos ustedes se\n    muestren preocupados por los aut\u00f3nomos, porque eso querr\u00e1 decir tambi\u00e9n\n    que apoyar\u00e1n aquellas iniciativas que el Grupo Parlamentario Socialista\n    trat\u00f3 de llevar adelante en ocasiones anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, diversas iniciativas en materia de mejora\n    de las condiciones laborales y de protecci\u00f3n social de los aut\u00f3nomos que\n    fueron rechazadas, en particular la elaboraci\u00f3n del estatuto del\n    trabajador aut\u00f3nomo, la regulaci\u00f3n del trabajo aut\u00f3nomo dependiente o el\n    derecho a la protecci\u00f3n social para los casos de desempleo por cese\n    involuntario de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda a\u00f1adir a lo anteriormente dicho que impulsaremos el Observatorio\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas, por cierto ya propuesto por el Grupo\n    Socialista en el a\u00f1o 2002 en el Congreso de los Diputados; el\n    observatorio fue creado formalmente por el anterior Gobierno en el a\u00f1o\n    2003, pero todav\u00eda no ha entrado a operar plenamente, como algunas otras\n    de las propuestas a las que ha aludido S.S., que en estos momentos son\n    absolutamente virtuales pero no efectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este observatorio ser\u00e1\n    precisamente un instrumento de debate y di\u00e1logo permanente con las\n    diferentes administraciones p\u00fablicas y con las organizaciones y entidades\n    del \u00e1mbito de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, ser\u00e1 diagnosticar,\n    realizar an\u00e1lisis prospectivos y proponer l\u00edneas de actuaci\u00f3n y decisi\u00f3n\n    para las propias empresas y para los responsables p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda a\u00f1adir\n    tambi\u00e9n que es intenci\u00f3n del Gobierno potenciar los clusters o racimos de\n    empresas de car\u00e1cter sectorial y territorial, porque no podemos ignorar\n    los efectos de desbordamiento de conocimientos tecnol\u00f3gicos y no\n    tecnol\u00f3gicos que se dan entre empresas o que mantienen relaciones\n    proveedor-cliente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el ministro de Trabajo y Asuntos\n    Sociales en su comparecencia como el presidente del Gobierno en el debate\n    de investidura se\u00f1alaban la intenci\u00f3n de dedicar una creciente atenci\u00f3n\n    al autoempleo, que es una f\u00f3rmula de actividad que est\u00e1 adquiriendo gran\n    importancia en los \u00faltimos a\u00f1os y a la que las instituciones europeas\n    conceden un se\u00f1alado papel en el desarrollo del futuro de la econom\u00eda;\n    medidas para facilitar la financiaci\u00f3n de los proyectos y la reducci\u00f3n de\n    costes en el inicio de la actividad, para posibilitar, asimismo, que los\n    aut\u00f3nomos puedan contratar a los familiares que colaboren con ellos en la\n    actividad, benefici\u00e1ndose de los programas de fomento del empleo; apoyo\n    especialmente a las empresas y entidades de la econom\u00eda social que, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El bienestar social al que contribuyen las empresas mediante la creaci\u00f3n\n    de empleo exige dedicar esfuerzos a la promoci\u00f3n de ese esp\u00edritu en todos\n    los niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, constituyen un importante sector\n    tambi\u00e9n en este campo; avanzar en la implantaci\u00f3n de un nuevo marco de\n    empresa competitiva y socialmente responsable que contemple tambi\u00e9n\n    compromisos con el entorno social y medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el ministro de Trabajo y Asuntos\n    Sociales en su comparecencia como el presidente del Gobierno en el debate\n    de investidura se\u00f1alaban la intenci\u00f3n de dedicar una creciente atenci\u00f3n\n    al autoempleo, que es una f\u00f3rmula de actividad que est\u00e1 adquiriendo gran\n    importancia en los \u00faltimos a\u00f1os y a la que las instituciones europeas\n    conceden un se\u00f1alado papel en el desarrollo del futuro de la econom\u00eda;\n    medidas para facilitar la financiaci\u00f3n de los proyectos y la reducci\u00f3n de\n    costes en el inicio de la actividad, para posibilitar, asimismo, que los\n    aut\u00f3nomos puedan contratar a los familiares que colaboren con ellos en la\n    actividad, benefici\u00e1ndose de los programas de fomento del empleo; apoyo\n    especialmente a las empresas y entidades de la econom\u00eda social que, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, diversas iniciativas en materia de mejora\n    de las condiciones laborales y de protecci\u00f3n social de los aut\u00f3nomos que\n    fueron rechazadas, en particular la elaboraci\u00f3n del estatuto del\n    trabajador aut\u00f3nomo, la regulaci\u00f3n del trabajo aut\u00f3nomo dependiente o el\n    derecho a la protecci\u00f3n social para los casos de desempleo por cese\n    involuntario de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el ministro de Trabajo y Asuntos\n    Sociales en su comparecencia como el presidente del Gobierno en el debate\n    de investidura se\u00f1alaban la intenci\u00f3n de dedicar una creciente atenci\u00f3n\n    al autoempleo, que es una f\u00f3rmula de actividad que est\u00e1 adquiriendo gran\n    importancia en los \u00faltimos a\u00f1os y a la que las instituciones europeas\n    conceden un se\u00f1alado papel en el desarrollo del futuro de la econom\u00eda;\n    medidas para facilitar la financiaci\u00f3n de los proyectos y la reducci\u00f3n de\n    costes en el inicio de la actividad, para posibilitar, asimismo, que los\n    aut\u00f3nomos puedan contratar a los familiares que colaboren con ellos en la\n    actividad, benefici\u00e1ndose de los programas de fomento del empleo; apoyo\n    especialmente a las empresas y entidades de la econom\u00eda social que, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, espero que podamos trabajar juntos a lo largo de estos cuatro\n    a\u00f1os para tratar en gran parte, al margen de los avances que ciertamente\n    ha habido, tanto las medidas que he mencionado como las que he dejado sin\n    mencionar por motivo de tiempo, para continuar mejorando en un sector que\n    es clave para el desarrollo de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda a\u00f1adir a lo anteriormente dicho que impulsaremos el Observatorio\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas, por cierto ya propuesto por el Grupo\n    Socialista en el a\u00f1o 2002 en el Congreso de los Diputados; el\n    observatorio fue creado formalmente por el anterior Gobierno en el a\u00f1o\n    2003, pero todav\u00eda no ha entrado a operar plenamente, como algunas otras\n    de las propuestas a las que ha aludido S.S., que en estos momentos son\n    absolutamente virtuales pero no efectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda a\u00f1adir a lo anteriormente dicho que impulsaremos el Observatorio\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas, por cierto ya propuesto por el Grupo\n    Socialista en el a\u00f1o 2002 en el Congreso de los Diputados; el\n    observatorio fue creado formalmente por el anterior Gobierno en el a\u00f1o\n    2003, pero todav\u00eda no ha entrado a operar plenamente, como algunas otras\n    de las propuestas a las que ha aludido S.S., que en estos momentos son\n    absolutamente virtuales pero no efectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lejos de ubicarnos en los\n    movimientos de colaboraci\u00f3n y de cooperaci\u00f3n que se dan en el \u00e1mbito\n    europeo, por ejemplo entre Francia e Inglaterra o Alemania e Italia, en\n    cuanto a la construcci\u00f3n y adquisiciones de empresas, la direcci\u00f3n de\n    Izar y Sepi se han ocupado de disminuir la capacidad de los astilleros,\n    seg\u00fan han denunciado responsables sindicales y seg\u00fan denuncia la propia\n    realidad actual; por tanto, de barcos, repito, nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras, la Uni\u00f3n Europea vela por la\n    competitividad y las reglas de la competencia interna, con el riesgo de\n    que dentro de poco no sean necesarios tantos desvelos, pero no lo hace\n    con todos igual, por ejemplo, no trata a nuestro pa\u00eds en este sentido\n    igual que trata a Francia con algunas de sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, el Gobierno\n    y las empresas deben actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es obvio que\n    el anuncio de la Uni\u00f3n Europea pone en tela de juicio ese logro despu\u00e9s\n    de 18 meses de lucha de los trabajadores contra la indolencia, 18 meses\n    en los que m\u00e1s bien parec\u00eda que la direcci\u00f3n de la empresa y la Sepi\n    quer\u00edan m\u00e1s alimentar el conflicto que solucionar el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La incidencia en el territorio de la actividad de los astilleros es el\n    ser o no ser de cierta articulaci\u00f3n social y econ\u00f3mica para muchas\n    poblaciones de las siete comunidades aut\u00f3nomas en que Izar tiene\n    presencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le anticipo que el sentido de la moci\u00f3n no es otro\n    que el de interpelar al Gobierno, a S.S., acerca de si piensan ustedes\n    que hay que cambiar ciertos principios de actuaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea\n    en esta materia para acabar con esa ortodoxia neoliberal y frenar sus\n    consecuencias inmediatas negociando una soluci\u00f3n a las sanciones, saber\n    si hay un compromiso reiterado en sede parlamentaria de di\u00e1logo con los\n    sindicatos y las comunidades aut\u00f3nomas para que la salida final sea el\n    resultado de ese consenso y de ese acuerdo, si hay la voluntad pol\u00edtica\n    de mantener la actividad y el empleo del sector naval, es decir, si se\n    trabaja con una voluntad pol\u00edtica diferente a la del cierre de los\n    astilleros, que es la que ha presidido la de gobiernos anteriores y si\n    eso puede hacer viable Izar desde las reestructuraciones necesarias\n    mediante la racionalidad territorial, la diversificaci\u00f3n, la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico; en definitiva, una apuesta por\n    la competitividad como eje fundamental de toda la actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la\n    comparecencia del ministro de Econom\u00eda y su anuncio de nuevos expedientes\n    que van m\u00e1s all\u00e1 de los mil millones de euros en sanciones, es l\u00f3gico que\n    la preocupaci\u00f3n se torne ya en una cierta alarma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, lo que nos parece m\u00e1s urgente es lo que en\n    alg\u00fan momento ha declarado el propio ministro de Econom\u00eda, se\u00f1or Solbes,\n    en el sentido de conseguir un plan de viabilidad, cuesti\u00f3n en la que\n    evidentemente coincidir\u00edamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5, 6, 7], "empresa": [2, 3], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En su Decisi\u00f3n de 12 de mayo de 2004 la Comisi\u00f3n\n    Europea declara que Espa\u00f1a ha ejecutado ilegalmente una ayuda por importe\n    de unos 500,5 millones de euros que se desglosan de la siguiente forma:\n    compra por la Sepi a Aesa de Astilleros de C\u00e1diz, Juliana y Manises en 28\n    de diciembre de 1999 por unos 56 millones de euros, por encima del precio\n    de mercado; pr\u00e9stamo de 192 millones de euros de la Sepi a tres empresas\n    en crisis -Astilleros de C\u00e1diz, Juliana y Manises- el 28 de diciembre de\n    1999 y aportaci\u00f3n de capital de unos 252,5 millones de euros de la Sepi a\n    Aesa en septiembre de 2002, lo que benefici\u00f3 a Sestao, Sevilla y Puerto\n    Real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n estima que dicha ayuda concedida a los astilleros\n    p\u00fablicos espa\u00f1oles no es compatible con el Mercado Com\u00fan, ya que no puede\n    ser autorizada como ayuda a la reestructuraci\u00f3n, ni como ning\u00fan otro tipo\n    de ayuda, por lo que debe ser reembolsada en su totalidad por la actual\n    propietaria de estos astilleros, Izar, que se hizo cargo de las empresas\n    de Aesa y Sepi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por Decisi\u00f3n comunicada con fecha 28 de\n    noviembre de 2002, la Comisi\u00f3n Europea procedi\u00f3 a ampliar dicho\n    procedimiento por las presuntas ayudas ilegales derivadas de la\n    adquisici\u00f3n del conjunto de astilleros p\u00fablicos civiles por la empresa\n    nacional por valor unitario de una peseta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo de trabajo tiene las siguientes funciones: evaluar\n    las repercusiones de la decisi\u00f3n sobre la empresa Izar y los \u00e1mbitos\n    geogr\u00e1ficos en los que desarrolla su actividad, proponer una estrategia\n    de actuaci\u00f3n que recoja las iniciativas que se estimen adecuadas para\n    paliar los efectos derivados de la decisi\u00f3n y proponer los procedimientos\n    para realizar el seguimiento de las medidas que se adopten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la decisi\u00f3n afecta a la propia viabilidad\n    econ\u00f3mica de Izar que, al tener que hacer frente al elevado importe de la\n    ayuda a reembolsar, podr\u00eda entrar en situaci\u00f3n de quiebra antes de\n    finalizar el ejercicio de 2004 con el consiguiente impacto en sus 11.000\n    empleos directos, a los que habr\u00eda que a\u00f1adir los empleos indirectos en\n    la industria auxiliar colaboradora de Izar, as\u00ed como los empleos en la\n    actividad  econ\u00f3mica que se genera en torno a Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto Izar mantiene centros de actividad\n    dedicados a la construcci\u00f3n civil y militar y a la fabricaci\u00f3n de\n    motores, turbinas y sistemas de armas en Andaluc\u00eda -en C\u00e1diz, Puerto\n    Real, San Fernando y Sevilla-, en Asturias -en Gij\u00f3n-, en Galicia -en\n    Fene y en Ferrol-, en Madrid -donde est\u00e1n sus oficinas centrales-, en\n    Murcia -en Cartagena-, en el Pa\u00eds Vasco -en Sestao- y en Valencia -en\n    Manises-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo de trabajo tiene las siguientes funciones: evaluar\n    las repercusiones de la decisi\u00f3n sobre la empresa Izar y los \u00e1mbitos\n    geogr\u00e1ficos en los que desarrolla su actividad, proponer una estrategia\n    de actuaci\u00f3n que recoja las iniciativas que se estimen adecuadas para\n    paliar los efectos derivados de la decisi\u00f3n y proponer los procedimientos\n    para realizar el seguimiento de las medidas que se adopten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es consciente de las dificultades que comporta para\n    el futuro inmediato de Izar la decisi\u00f3n adoptada por la Comisi\u00f3n Europea\n    y le puedo asegurar que vamos a afrontar la situaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda con\n    el m\u00e1ximo rigor desde un triple objetivo: en primer lugar, el\n    mantenimiento hasta los niveles razonables de la actividad de\n    construcci\u00f3n naval; en segundo lugar, la m\u00e1xima disposici\u00f3n de\n    concertaci\u00f3n con las administraciones implicadas, auton\u00f3micas y locales;\n    en tercer lugar, la m\u00e1xima disposici\u00f3n hacia el di\u00e1logo con los\n    interlocutores sociales y, desde luego, tambi\u00e9n desde el respeto absoluto\n    a la legalidad europea y a las competencias de esos organismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a trabajar, y lo estamos\n    haciendo, con rigor y con un objetivo que ya he manifestado, que es el\n    mantenimiento hasta los m\u00e1ximos niveles que sean razonables, posibles de\n    la actividad de construcci\u00f3n naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Gobierno conf\u00eda en la voluntad de di\u00e1logo en este tema entre todos los\n    grupos que debiera permitir alcanzar acuerdos encaminados a potenciar la\n    actividad deportiva en todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "sistema educativo": [16, 17, 18, 19, 20, 21], "ense\u00f1anza": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "alumnos": [32], "formaci\u00f3n": [30, 31], "calidad": [12, 13, 14, 15]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Voy a intentar\n    hacer una exploraci\u00f3n conjuntamente con usted de lo que a mi juicio exige\n    el gran reto de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El esp\u00edritu de aquel Pacto de Toledo, de aquello que el ministro de\n    Trabajo hoy recordaba como una garant\u00eda de estabilidad del sistema de\n    pensiones m\u00e1s all\u00e1 de los gobiernos de turno, es algo que a nuestro\n    juicio hay que trasladar al \u00e1mbito de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada le\u00eda\n    una reciente entrevista que le realizaron, se\u00f1ora ministra, publicada en\n    un peri\u00f3dico de \u00e1mbito estatal, en la que usted indicaba, entre otras\n    cosas, que era la hora de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta misma tarde la vicepresidenta del Gobierno, en respuesta a otra\n    pregunta planteada, hablaba del intento de di\u00e1logo, tambi\u00e9n en materia de\n    educaci\u00f3n, por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recordar\u00e1 y sabr\u00e1\n    mejor que yo que el Gobierno de UCD, por recordar el primer Gobierno de\n    la Espa\u00f1a democr\u00e1tica, aprob\u00f3 su Ley Org\u00e1nica del estatuto de centros\n    docentes; despu\u00e9s vino el Partido Socialista con su mayor\u00eda absoluta en\n    el a\u00f1o 1982 y aprob\u00f3 su Ley Org\u00e1nica de derecho de la Educaci\u00f3n, la LODE\n    y m\u00e1s tarde la LOGSE y que recientemente otro Gobierno de color distinto,\n    el Partido Popular, aprob\u00f3 su ley de educaci\u00f3n, la Ley de Calidad de la\n    Educaci\u00f3n, en algunos con m\u00e1s o menos consenso, evidentemente no lo hubo\n    en la \u00faltima de las leyes citadas, aprobada por el anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    educaci\u00f3n es un instrumento fundamental para garantizar ese tipo de\n    sociedad, y para que comparta al mismo tiempo el objetivo que la Uni\u00f3n\n    Europea, en la estrategia de Lisboa, se fij\u00f3 en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para m\u00ed educaci\u00f3n es un concepto m\u00e1s amplio que el de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno que, a partir simplemente de no ser\n    necesario un pacto escolar por lo que hace referencia a los\n    conocimientos, entremos tambi\u00e9n a debatir profundamente con los\n    implicados, y despu\u00e9s dir\u00e9 qui\u00e9nes entiendo por implicados y necesarios\n    en este pacto escolar en cuanto a otro \u00e1mbito, que es el m\u00e1s amplio de la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, en\n    cualquier caso priorizamos la familia como el \u00e1mbito sustancial de la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que en el mundo en que vivimos los medios de\n    comunicaci\u00f3n, especialmente las televisiones  -debate que alg\u00fan d\u00eda habr\u00e1\n    que abordar-, tienen una gran importancia y una gran incidencia en el\n    \u00e1mbito de la educaci\u00f3n de nuestros hijos, en definitiva, de los escolares\n    y de la gente joven de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar ahora una afirmaci\u00f3n que por\n    supuesto no comparto, que hizo en Catalu\u00f1a quien fue consejero de\n    Educaci\u00f3n en la primera etapa de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me lo permite, se\u00f1ora ministra, es la hora de sentarse a dialogar en\n    serio, en profundidad, porque es la hora de la educaci\u00f3n, como usted\n    manifest\u00f3 en esa entrevista suya que he citado reiteradamente en mi\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recordar\u00e1 y sabr\u00e1\n    mejor que yo que el Gobierno de UCD, por recordar el primer Gobierno de\n    la Espa\u00f1a democr\u00e1tica, aprob\u00f3 su Ley Org\u00e1nica del estatuto de centros\n    docentes; despu\u00e9s vino el Partido Socialista con su mayor\u00eda absoluta en\n    el a\u00f1o 1982 y aprob\u00f3 su Ley Org\u00e1nica de derecho de la Educaci\u00f3n, la LODE\n    y m\u00e1s tarde la LOGSE y que recientemente otro Gobierno de color distinto,\n    el Partido Popular, aprob\u00f3 su ley de educaci\u00f3n, la Ley de Calidad de la\n    Educaci\u00f3n, en algunos con m\u00e1s o menos consenso, evidentemente no lo hubo\n    en la \u00faltima de las leyes citadas, aprobada por el anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque necesitamos\n    un sistema educativo que d\u00e9 una \u00f3ptima calidad, un sistema educativo\n    riguroso, exigente, un sistema educativo din\u00e1mico, que permita por tanto\n    crear una sociedad m\u00e1s justa, m\u00e1s cohesionada y m\u00e1s solidaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que la libertad de\n    los padres para escoger colegio era un elemento m\u00e1s de la calidad de la\n    ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No; la libertad de los padres para escoger colegio no es un\n    elemento m\u00e1s de la calidad de ense\u00f1anza, es un fundamento, es un derecho\n    fundamental de los padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora ministra, le propongo a usted, propongo al Gobierno, le\n    propongo a esta C\u00e1mara, en nombre del Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) propongo a la propia sociedad un pacto escolar; un\n    pacto escolar que d\u00e9 estabilidad, un pacto escolar que d\u00e9 seguridad, un\n    pacto escolar que d\u00e9 continuidad al sistema educativo al margen de qui\u00e9n\n    gobierne. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque necesitamos\n    un sistema educativo que d\u00e9 una \u00f3ptima calidad, un sistema educativo\n    riguroso, exigente, un sistema educativo din\u00e1mico, que permita por tanto\n    crear una sociedad m\u00e1s justa, m\u00e1s cohesionada y m\u00e1s solidaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, propongo que\n    debatamos si es as\u00ed o no y que hagamos un cierto aggiornamento de lo que\n    ha sido nuestro sistema educativo a lo largo de estos a\u00f1os; no me refiero\n    a contenidos -tambi\u00e9n habr\u00eda que ver si nos hemos equivocado en las\n    matem\u00e1ticas de conjunto o en el sistema de matem\u00e1ticas tradicional-, me\n    refiero a otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe considera o no\n    importante que desde la escuela, desde el sistema educativo se haga\n    hincapi\u00e9 en la moral del esfuerzo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca un pa\u00eds ha\n    sido capaz de tirar hacia adelante y de afrontar sus grandes retos desde\n    un sistema educativo que sea m\u00e1s partidario del relativismo que no de lo\n    que pueda ser la exigencia, el esfuerzo y la propia disciplina, entendido\n    l\u00f3gicamente en los marcos que hay que entenderla: en un contexto de\n    reflexi\u00f3n democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, y puesto que es la hora del di\u00e1logo y de la ense\u00f1anza, me gustar\u00eda\n    saber, se\u00f1ora ministra, si ustedes comparten la necesidad de ese pacto\n    escolar que siente las bases, como ha ocurrido en otros pa\u00edses en otra\n    \u00e9poca -principalmente en la d\u00e9cada de los 60-, con di\u00e1logo profundo entre\n    formaciones pol\u00edticas muy opuestas y contrapuestas, con programas\n    distintos, pero que fueron capaces de sentar un sistema educativo en la\n    Europa democr\u00e1tica que estaba m\u00e1s all\u00e1 de la opci\u00f3n gobernante de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    me refiero \u00fanicamente a un pacto en lo relativo a los contenidos, es\n    decir, a lo que es estrictamente instrucci\u00f3n, a lo que es la adquisici\u00f3n\n    de conocimientos, a lo que ser\u00eda m\u00e1s propio denominar como ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para m\u00ed educaci\u00f3n es un concepto m\u00e1s amplio que el de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro\n    juicio, por supuesto, el Gobierno debe ser el actor y motor de este pacto\n    escolar; por supuesto, las fuerzas pol\u00edticas que representan la\n    pluralidad de esta C\u00e1mara; los gobiernos de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    porque el pacto debe llevar tambi\u00e9n impl\u00edcito el respeto a las\n    competencias de las diversas comunidades aut\u00f3nomas, lo que no sucedi\u00f3 en\n    la \u00faltima ley aprobada en la anterior legislatura en materia de ense\u00f1anza\n    -repito, las comunidades aut\u00f3nomas, por tanto-; y tambi\u00e9n la comunidad\n    educativa: titulares de centros, profesores, familias a trav\u00e9s de los\n    representantes, de las madres y padres de los diversos centros escolares,\n    sean estos de titularidad p\u00fablica o privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que la libertad de\n    los padres para escoger colegio era un elemento m\u00e1s de la calidad de la\n    ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No; la libertad de los padres para escoger colegio no es un\n    elemento m\u00e1s de la calidad de ense\u00f1anza, es un fundamento, es un derecho\n    fundamental de los padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos continuar m\u00e1s tiempo jugando con la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, y puesto que es la hora del di\u00e1logo y de la ense\u00f1anza, me gustar\u00eda\n    saber, se\u00f1ora ministra, si ustedes comparten la necesidad de ese pacto\n    escolar que siente las bases, como ha ocurrido en otros pa\u00edses en otra\n    \u00e9poca -principalmente en la d\u00e9cada de los 60-, con di\u00e1logo profundo entre\n    formaciones pol\u00edticas muy opuestas y contrapuestas, con programas\n    distintos, pero que fueron capaces de sentar un sistema educativo en la\n    Europa democr\u00e1tica que estaba m\u00e1s all\u00e1 de la opci\u00f3n gobernante de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede, dec\u00eda, continuar jugando con la\n    ense\u00f1anza; no se puede hacer y deshacer con la ense\u00f1anza, como si\n    fu\u00e9ramos criaturas construyendo castillos de arena en una playa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de estas premisas y de este objetivo, sabiendo como sabemos -y de\n    ello hablaba usted en la citada entrevista- que el pa\u00eds exige, Espa\u00f1a en\n    su conjunto una gran inversi\u00f3n en formaci\u00f3n, que todos somos conscientes\n    que el gran capital, el capital por excelencia hoy es precisamente el\n    capital humano y que este ser\u00e1 m\u00e1s valioso en la medida que est\u00e9 m\u00e1s\n    formado, m\u00e1s que nunca, por tanto, tambi\u00e9n por razones econ\u00f3micas\n    necesitamos esta formaci\u00f3n y esta inversi\u00f3n en formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00edas, ante otro problema como es el de la deslocalizaci\u00f3n -que a\n    menudo se hizo y a mi juicio con acierto- hay dos grandes respuestas, que\n    son formaci\u00f3n e inversi\u00f3n en I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHemos profundizado y hemos dado la respuesta necesaria a lo\n    que requiere el respeto mutuo en una comunidad educativa entre profesores\n    y alumnos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [36, 37], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "sistema educativo": [21, 22, 23, 24, 25], "becas": [26], "ense\u00f1anza": [27, 28], "alumnos": [35], "formaci\u00f3n": [29, 30, 31, 32, 33, 34], "calidad": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, aunque efectivamente no seamos muchos a estas horas, siempre es\n    un placer debatir sobre educaci\u00f3n, y m\u00e1s con alguien que conoce tan bien\n    nuestro sistema educativo, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed se deriva que sea necesario poner todos los medios\n    posibles para que el servicio de la educaci\u00f3n sea de calidad \u00f3ptima,\n    riguroso, exigente y moderno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta esta perspectiva es importante recordar que la\n    aprobaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n no fue el fruto\n    de un consenso entre los diversos grupos pol\u00edticos ni entre los\n    diferentes sectores de la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 convencido de que\n    el logro de una educaci\u00f3n de calidad para todos, esa calidad con equidad\n    que mencionaba antes, no puede hacerse sin la participaci\u00f3n de todos\n    estos sectores leg\u00edtimamente interesados en el proceso educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar destacar\u00eda la atenci\u00f3n a la\n    diversidad en la etapa final de secundaria por tratarse de uno de los\n    temas cruciales para la configuraci\u00f3n de nuestra educaci\u00f3n obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar proponemos una revisi\u00f3n de la\n    configuraci\u00f3n de la educaci\u00f3n infantil que la ley divid\u00eda en dos etapas\n    dr\u00e1sticamente diferenciadas: una primera de car\u00e1cter b\u00e1sicamente\n    asistencial y otra posterior educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invertir en una\n    educaci\u00f3n infantil de calidad nos parece una buena manera de prevenir\n    desigualdades posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00faltimo lugar, hemos destacado el\n    tratamiento de las ense\u00f1anzas de religi\u00f3n que no nos parece que estuviera\n    resuelto adecuadamente en la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed se deriva que sea necesario poner todos los medios\n    posibles para que el servicio de la educaci\u00f3n sea de calidad \u00f3ptima,\n    riguroso, exigente y moderno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debemos sentirnos\n    obligados por otros objetivos europeos quiz\u00e1s incluso m\u00e1s ambiciosos, ya\n    que hacen referencia a la calidad de nuestros sistemas educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los pa\u00edses europeos que son nuestro referente tenemos buenos\n    ejemplos de sistemas educativos que consiguen una formaci\u00f3n de calidad en\n    el sentido que antes mencionaba, buenos resultados en matem\u00e1ticas y en\n    lectura, por ejemplo, y escasa desigualdad de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese debe ser\n    nuestro modelo: calidad con equidad; apostaremos as\u00ed por esa sociedad\n    moderna, culta y cohesionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta esta perspectiva es importante recordar que la\n    aprobaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n no fue el fruto\n    de un consenso entre los diversos grupos pol\u00edticos ni entre los\n    diferentes sectores de la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 convencido de que\n    el logro de una educaci\u00f3n de calidad para todos, esa calidad con equidad\n    que mencionaba antes, no puede hacerse sin la participaci\u00f3n de todos\n    estos sectores leg\u00edtimamente interesados en el proceso educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    todo ello, al proponer la modificaci\u00f3n del calendario de aplicaci\u00f3n de la\n    Ley Org\u00e1nica de Calidad no se ha hecho un planteamiento maximalista y se\n    ha sido respetuoso con las normas vigentes y, como no pod\u00eda ser de otra\n    manera, con los procedimientos constitucionalmente previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de esta modificaci\u00f3n\n    del calendario de aplicaci\u00f3n de la Ley de Calidad es muy simple: queremos\n    lograr la calidad educativa para toda la poblaci\u00f3n y queremos hacerlo con\n    el mayor acuerdo posible, como solicitaba su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que los itinerarios no resuelven de la manera m\u00e1s adecuada este\n    problema de tratamiento de atenci\u00f3n a la diversidad en la l\u00ednea que antes\n    mencionaba: calidad para toda la poblaci\u00f3n, calidad con equidad y\n    cumplimiento de esos objetivos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invertir en una\n    educaci\u00f3n infantil de calidad nos parece una buena manera de prevenir\n    desigualdades posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, deberemos trabajar por\n    resolver este problema, garantizando que una prueba general en la que\n    todos estamos de acuerdo, por un lado, impulse la calidad del sistema\n    educativo y, por otro lado, sirva como referente para el acceso a\n    posteriores estudios universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00faltimo lugar, hemos destacado el\n    tratamiento de las ense\u00f1anzas de religi\u00f3n que no nos parece que estuviera\n    resuelto adecuadamente en la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos los casos que he\n    mencionado queremos perseguir un modelo ambicioso, que combine la calidad\n    y la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, aunque efectivamente no seamos muchos a estas horas, siempre es\n    un placer debatir sobre educaci\u00f3n, y m\u00e1s con alguien que conoce tan bien\n    nuestro sistema educativo, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno comparte plenamente la\n    convicci\u00f3n que sirve de fundamento a la interpelaci\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n de que el sistema educativo es una herramienta\n    privilegiada para conformar sociedades m\u00e1s justas, solidarias y\n    cohesionadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a exponer brevemente los objetivos b\u00e1sicos del Gobierno al proponer en\n    este momento el cambio de regulaci\u00f3n del sistema educativo, ya que por\n    nuestras responsabilidades nos corresponde liderar el per\u00edodo de debate\n    que debiera conducir a un acuerdo lo m\u00e1s amplio posible en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en la apreciaci\u00f3n de que el logro de\n    tales objetivos demanda una estabilidad del sistema educativo que sea\n    capaz de asegurar la perseverancia en las orientaciones y en el logro de\n    estos objetivos ambiciosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el trabajo que\n    se ha realizado en debates previos ser\u00e1 aprovechado, y adem\u00e1s por nuestra\n    parte promoveremos un debate no excluyente sino abierto a todas las\n    administraciones y agentes del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos que estas ense\u00f1anzas\n    no deben afectar, como ocurr\u00eda hasta ahora, ni al acceso a programas de\n    becas ni al acceso a la universidad, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al haberse fijado la Uni\u00f3n Europea\n    objetivos como el de que en 2010 el 85 por ciento de los j\u00f3venes hayan\n    completado bachillerato o formaci\u00f3n profesional -no s\u00f3lo nuestra\n    ense\u00f1anza secundaria, sino tambi\u00e9n estas ense\u00f1anzas del final de la etapa\n    secundaria obligatoria, bachillerato o formaci\u00f3n profesional, como digo-,\n    Espa\u00f1a se encuentra en consecuencia ante el reto de hacer realidad estas\n    metas durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lugar de dise\u00f1ar sistemas que\n    nos coloquen en riesgo de que algunos estudiantes abandonen el sistema\n    educativo tempranamente, queremos perseguir los objetivos europeos de que\n    la inmensa mayor\u00eda de nuestros j\u00f3venes completen no solamente la\n    ense\u00f1anza obligatoria sino los niveles postobligatorios de bachillerato o\n    de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al haberse fijado la Uni\u00f3n Europea\n    objetivos como el de que en 2010 el 85 por ciento de los j\u00f3venes hayan\n    completado bachillerato o formaci\u00f3n profesional -no s\u00f3lo nuestra\n    ense\u00f1anza secundaria, sino tambi\u00e9n estas ense\u00f1anzas del final de la etapa\n    secundaria obligatoria, bachillerato o formaci\u00f3n profesional, como digo-,\n    Espa\u00f1a se encuentra en consecuencia ante el reto de hacer realidad estas\n    metas durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el \u00faltimo indicador disponible en\n    Espa\u00f1a s\u00f3lo el 69 por ciento de los j\u00f3venes alcanzan la graduaci\u00f3n de\n    bachillerato o formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima evaluaci\u00f3n un 20 por ciento de\n    nuestros j\u00f3venes de 15 a\u00f1os se quedaban en este nivel m\u00ednimo de\n    competencia en lectura, que normalmente se considera no el m\u00e1s adecuado\n    para garantizar en el futuro posibilidades de formaci\u00f3n en el mercado de\n    trabajo, de reciclaje, en fin lo que hoy necesita pr\u00e1cticamente cualquier\n    persona en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los pa\u00edses europeos que son nuestro referente tenemos buenos\n    ejemplos de sistemas educativos que consiguen una formaci\u00f3n de calidad en\n    el sentido que antes mencionaba, buenos resultados en matem\u00e1ticas y en\n    lectura, por ejemplo, y escasa desigualdad de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lugar de dise\u00f1ar sistemas que\n    nos coloquen en riesgo de que algunos estudiantes abandonen el sistema\n    educativo tempranamente, queremos perseguir los objetivos europeos de que\n    la inmensa mayor\u00eda de nuestros j\u00f3venes completen no solamente la\n    ense\u00f1anza obligatoria sino los niveles postobligatorios de bachillerato o\n    de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece que esta divisi\u00f3n\n    -bien es cierto que en este caso estamos hablando de una cuesti\u00f3n de\n    grados- va en contra tambi\u00e9n de las tendencias internacionales recientes,\n    que ponen \u00e9nfasis en la importancia de los primeros a\u00f1os de formaci\u00f3n\n    para la adquisici\u00f3n de conocimientos y habilidades b\u00e1sicas de los ni\u00f1os y\n    previenen la aparici\u00f3n posterior de desigualdades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocen mejor que yo, con m\u00e1s de 1000 enmiendas\n    debatidas a una media de 53 segundos, provoc\u00f3 divisiones y rechazo entre\n    diversos colectivos de profesores, padres y alumnos as\u00ed como entre\n    nuestros administraciones educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar proponemos una revisi\u00f3n de la\n    configuraci\u00f3n de la educaci\u00f3n infantil que la ley divid\u00eda en dos etapas\n    dr\u00e1sticamente diferenciadas: una primera de car\u00e1cter b\u00e1sicamente\n    asistencial y otra posterior educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invertir en una\n    educaci\u00f3n infantil de calidad nos parece una buena manera de prevenir\n    desigualdades posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [8], "sistema educativo": [6], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "calidad": [5], "ense\u00f1anza": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No\n    le estoy\n    pidiendo un debate sobre la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n; no le\n    estoy pidiendo un debate sobre itinerarios o sobre si la religi\u00f3n debe\n    ser tratada de una manera o de otra; no le estoy pidiendo un debate\n    acerca de c\u00f3mo debe considerarse la educaci\u00f3n infantil, ni tan siquiera\n    le estoy pidiendo simplemente di\u00e1logo -di\u00e1logo es necesario, pero puede\n    no ser suficiente-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ellos,\n    nosotros debemos hacerlo para que cuando otros vuelvan a ganar las\n    elecciones -porque un d\u00eda me imagino que las ganar\u00e1 el Partido Popular,\n    porque un dem\u00f3crata debe aspirar a que haya alternancia en cualquier\n    Parlamento- la futura ley de educaci\u00f3n, que esta C\u00e1mara a lo largo de\n    esta legislatura y de los pr\u00f3ximos a\u00f1os vaya desarrollando, si sigue\n    gobernando el Partido Socialista, no deba ser cambiada, existiendo, por\n    tanto, una garant\u00eda de las bases del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda hoy -antes lo dec\u00eda- somos conscientes las familias y\n    los padres de que en la escuela de la que nos hemos dotado nosotros -por\n    eso le insist\u00eda yo; ac\u00e9ptelo usted- debamos reflexionar izquierda, centro\n    y derecha sobre que estos a\u00f1os hemos cometido errores graves en materia\n    de educaci\u00f3n, que no pasan s\u00f3lo, insisto, por el itinerario y por la\n    propuesta concreta de la \u00faltima ley de educaci\u00f3n, sino que es mucho m\u00e1s\n    profundo, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que usted, en nombre del Gobierno, lidere\n    pol\u00edticamente  -subrayo pol\u00edticamente- un pacto sobre educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que ahora, que es la hora de la educaci\u00f3n, todo eso\n    vale o no vale la pena tratarlo m\u00e1s all\u00e1 de preguntar hoy, repreguntar o,\n    como el otro d\u00eda en el Senado, de esa votaci\u00f3n falsa en el Senado,\n    leg\u00edtima, por supuesto, pero que en el fondo no se trata m\u00e1s que de darle\n    vueltas a la \u00faltima ley del PP? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    le estoy\n    pidiendo un debate sobre la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n; no le\n    estoy pidiendo un debate sobre itinerarios o sobre si la religi\u00f3n debe\n    ser tratada de una manera o de otra; no le estoy pidiendo un debate\n    acerca de c\u00f3mo debe considerarse la educaci\u00f3n infantil, ni tan siquiera\n    le estoy pidiendo simplemente di\u00e1logo -di\u00e1logo es necesario, pero puede\n    no ser suficiente-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ellos,\n    nosotros debemos hacerlo para que cuando otros vuelvan a ganar las\n    elecciones -porque un d\u00eda me imagino que las ganar\u00e1 el Partido Popular,\n    porque un dem\u00f3crata debe aspirar a que haya alternancia en cualquier\n    Parlamento- la futura ley de educaci\u00f3n, que esta C\u00e1mara a lo largo de\n    esta legislatura y de los pr\u00f3ximos a\u00f1os vaya desarrollando, si sigue\n    gobernando el Partido Socialista, no deba ser cambiada, existiendo, por\n    tanto, una garant\u00eda de las bases del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese que quien le hace la interpelaci\u00f3n no\n    es nuestra portavoz en materia de ense\u00f1anza -en otras \u00e9pocas\n    parlamentarias tuve alguna responsabilidad en ese \u00e1mbito-, y esa es una\n    raz\u00f3n que debo explicar y que se explica con mi intervenci\u00f3n inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    le estoy\n    pidiendo un debate sobre la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n; no le\n    estoy pidiendo un debate sobre itinerarios o sobre si la religi\u00f3n debe\n    ser tratada de una manera o de otra; no le estoy pidiendo un debate\n    acerca de c\u00f3mo debe considerarse la educaci\u00f3n infantil, ni tan siquiera\n    le estoy pidiendo simplemente di\u00e1logo -di\u00e1logo es necesario, pero puede\n    no ser suficiente-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [2, 3, 4], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestro\n    prop\u00f3sito es que el per\u00edodo de debate se extienda sobre el resto de este\n    a\u00f1o 2004 para presentar el proyecto de reforma de la Ley Org\u00e1nica de\n    Calidad de la Educaci\u00f3n al inicio del pr\u00f3ximo a\u00f1o, intentando que est\u00e9\n    aprobado para el verano del pr\u00f3ximo a\u00f1o, para que tanto la Administraci\u00f3n\n    central como las administraciones auton\u00f3micas dispusieran de un curso\n    acad\u00e9mico para llevar a cabo los desarrollos necesarios y no ocurriera lo\n    que pas\u00f3 este a\u00f1o, que a finales de marzo no estaban todav\u00eda completos\n    los desarrollos legislativos de la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la\n    Educaci\u00f3n para el pr\u00f3ximo curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    prop\u00f3sito es que el per\u00edodo de debate se extienda sobre el resto de este\n    a\u00f1o 2004 para presentar el proyecto de reforma de la Ley Org\u00e1nica de\n    Calidad de la Educaci\u00f3n al inicio del pr\u00f3ximo a\u00f1o, intentando que est\u00e9\n    aprobado para el verano del pr\u00f3ximo a\u00f1o, para que tanto la Administraci\u00f3n\n    central como las administraciones auton\u00f3micas dispusieran de un curso\n    acad\u00e9mico para llevar a cabo los desarrollos necesarios y no ocurriera lo\n    que pas\u00f3 este a\u00f1o, que a finales de marzo no estaban todav\u00eda completos\n    los desarrollos legislativos de la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la\n    Educaci\u00f3n para el pr\u00f3ximo curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pregunta cu\u00e1l es nuestra\n    interpretaci\u00f3n de qu\u00e9 es lo necesario en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un debate\n    y un di\u00e1logo -y ahora le voy a contestar sobre el calendario que tiene el\n    Gobierno- que conduzca al mayor acuerdo posible sobre los objetivos que\n    en muchos casos compartimos sobre el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    garantizando que no vamos a regatear esfuerzos para intentar que exista\n    el mayor acuerdo posible acerca de las caracter\u00edsticas b\u00e1sicas del\n    sistema educativo y que esto\n    le d\u00e9 estabilidad a nuestro sistema para conseguir los mejores objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 4, 5, 8, 9, 10, 12, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 25, 26, 27, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 41, 43, 45, 47, 48, 49, 50, 51, 53, 55, 56, 60, 62, 63, 64, 66, 69, 71, 72, 73, 74, 76, 77, 78, 79, 80, 82, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 94, 96, 98, 100, 101, 103, 104, 105, 108, 110, 111, 112, 113, 114, 116, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 127, 130, 131, 133, 137, 139, 141, 142], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 40, 42, 144, 146], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S I BOIXASSA", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [6, 7, 24, 28, 44, 46, 57, 58, 59, 61, 67, 68, 70, 75, 81, 83, 91, 92, 93, 95, 102, 106, 107, 109, 126, 128, 129, 132, 134, 135, 136, 138, 143, 145, 147], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [11, 115, 117], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [13, 14, 15, 17, 65], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [52, 54], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [97, 99, 140], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}