{"blocks": [{"words": {"seguridad": [2], "militar": [1], "contrato": [3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dijo usted que no estaba en el PP ya desde hac\u00eda tres a\u00f1os, y Mar\u00eda\n    Dolores de Cospedal, su aut\u00e9ntica prima de riesgo ahora, declar\u00f3 al juez\n    que usted y Arenas negociaron la supuesta salida de B\u00e1rcenas en marzo de\n    2010, con un contrato y alta en la Seguridad Social hasta principios de\n    este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo usted que\n    el se\u00f1or B\u00e1rcenas llevaba tres a\u00f1os sin militar en el partido; falt\u00f3\n    usted a la verdad, porque despu\u00e9s se conoci\u00f3 que pag\u00f3 la cuota hasta\n    2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo usted que no estaba en el PP ya desde hac\u00eda tres a\u00f1os, y Mar\u00eda\n    Dolores de Cospedal, su aut\u00e9ntica prima de riesgo ahora, declar\u00f3 al juez\n    que usted y Arenas negociaron la supuesta salida de B\u00e1rcenas en marzo de\n    2010, con un contrato y alta en la Seguridad Social hasta principios de\n    este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo usted que no estaba en el PP ya desde hac\u00eda tres a\u00f1os, y Mar\u00eda\n    Dolores de Cospedal, su aut\u00e9ntica prima de riesgo ahora, declar\u00f3 al juez\n    que usted y Arenas negociaron la supuesta salida de B\u00e1rcenas en marzo de\n    2010, con un contrato y alta en la Seguridad Social hasta principios de\n    este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfRecuerda aquello: una vicepresidenta no habla de un partido\n    pol\u00edtico y menos cuando es una empresa privada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero para hacer eso que\n    quieren los ciudadanos, devolver la confianza en las instituciones, que\n    el pa\u00eds vuelva a crecer y vuelva a confiar en s\u00ed mismo, todos tenemos que\n    trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "militar": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted ya ha manifestado a distintos medios que\n    debe esperarse a la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad para una posible\n    intervenci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno, en el marco del G-20\n    habl\u00f3 de una\n    soluci\u00f3n pol\u00edtica y media hora despu\u00e9s conocimos un documento firmado por\n    Espa\u00f1a en el que podr\u00eda avalarse una intervenci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tras dos a\u00f1os y medio de conflicto abierto en Siria, con\n    m\u00e1s de 100.000 muertos y m\u00e1s de dos millones de refugiados -el 30 % de la\n    poblaci\u00f3n siria-, a la comunidad internacional se le presenta el mayor\n    desaf\u00edo; un desaf\u00edo en el que se conjugan la violaci\u00f3n masiva de derechos\n    humanos, la responsabilidad de la comunidad internacional de proteger a\n    la poblaci\u00f3n civil, y la credibilidad del Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas en su funci\u00f3n primordial de preservar la paz y la\n    seguridad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ya ha manifestado a distintos medios que\n    debe esperarse a la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad para una posible\n    intervenci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y no le\n    estamos hablando, se\u00f1or ministro, de ninguna intervenci\u00f3n militar,\n    estamos hablando de una salida pol\u00edtica y dialogada a la crisis de Siria,\n    pero con un debate en este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "militar": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuarto, Espa\u00f1a en ning\u00fan caso va a\n    participar en una intervenci\u00f3n militar porque lo proh\u00edbe el art\u00edculo 19\n    de la Ley de Defensa Nacional, que usted conoce muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto, la\n    soluci\u00f3n al conflicto sirio es una soluci\u00f3n pol\u00edtica y no una soluci\u00f3n\n    militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a sostiene\n    tambi\u00e9n que un ataque con armas qu\u00edmicas no debe quedar sin respuesta,\n    respuesta que debe ser instrumentada y protagonizada por el Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas; respuesta cuyo objetivo debe ser garantizar\n    que nadie, nunca y en ning\u00fan caso pueda realizar ataques con armas\n    qu\u00edmicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, el Consejo de Seguridad ha estado bloqueado durante\n    bastante tiempo, pero afortunadamente se ha abierto una ventana de\n    oportunidad que nos ha sido consultada por los rusos, por los franceses,\n    por los ingleses y por los alemanes, y que habilita una f\u00f3rmula que\n    evitar\u00eda utilizar la intervenci\u00f3n armada, y es la entrega\n    y destrucci\u00f3n del arsenal qu\u00edmico por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "becas": [0], "trabajadores": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su plan es acabar con las becas como un derecho y como la\n    \u00fanica oportunidad para millones de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfPor qu\u00e9\n    ha renunciado el Gobierno a garantizar el acceso a la educaci\u00f3n a quienes\n    no disponen de recursos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    objetivo es vaciar las universidades y afecta solo a los hijos de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno,\n    como es natural, no solo no ha renunciado a garantizar el acceso a la\n    educaci\u00f3n a quienes carecen de recursos, sino que ha adoptado las medidas\n    para que todos aquellos que puedan cursar los estudios no obligatorios\n    con aprovechamiento -que, por\n    cierto, es la misma f\u00f3rmula que respecto a la concesi\u00f3n de las becas y\n    ayudas tiene la ley- lo hagan con independencia de las condiciones\n    econ\u00f3micas desfavorables que sufran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno,\n    como es natural, no solo no ha renunciado a garantizar el acceso a la\n    educaci\u00f3n a quienes carecen de recursos, sino que ha adoptado las medidas\n    para que todos aquellos que puedan cursar los estudios no obligatorios\n    con aprovechamiento -que, por\n    cierto, es la misma f\u00f3rmula que respecto a la concesi\u00f3n de las becas y\n    ayudas tiene la ley- lo hagan con independencia de las condiciones\n    econ\u00f3micas desfavorables que sufran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [5, 6], "becas": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [0, 1], "trabajadores": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha decidido que en este pa\u00eds solo puedes ir a la universidad si eres\n    excelente o si eres rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ineptitud, su incapacidad y su\n    insensibilidad no pueden pagarla los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dice que el objetivo\n    -lo dijo en la Comisi\u00f3n- de las becas es mejorar el rendimiento\n    universitario, y no es cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No intente\n    enga\u00f1arnos porque subir las tasas y bajar las becas solo afecta a\n    aquellas familias que disponen de menos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si le queda algo de coherencia humana, retire el decreto\n    de becas y devuelva la ilusi\u00f3n y la esperanza a los m\u00e1s de 80.000 j\u00f3venes\n    que el a\u00f1o que viene seguramente no podr\u00e1n tener el derecho a una beca\n    para estudiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos habla de los becarios como vagos improductivos que no se ganan el\n    dinero que aporta el Estado para su educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es simplemente ruin y de una\n    crueldad inhumana impropia de un ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que usted est\u00e1 haciendo es expulsar de\n    las universidades a los hijos y las hijas de los trabajadores y poniendo\n    todas las trabas posibles para que las universidades solo sean un\n    privilegio de las \u00e9lites sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El decreto de becas establece la mayor cuant\u00eda que jam\u00e1s se haya dedicado\n    por ning\u00fan Gobierno a cubrir las becas y ayudas generales al estudio, es\n    decir, aquellas que se basan en la situaci\u00f3n de desprivilegio econ\u00f3mico\n    de los estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, establece unos requisitos acad\u00e9micos,\n    que son plenamente coherentes con lo que toda la legislaci\u00f3n hist\u00f3rica\n    sobre becas ha mantenido, es decir, la posibilidad de cursar con\n    aprovechamiento los estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, claro que usted no quita las becas, simplemente no las da. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es\n    verdad que usted no quita las becas, simplemente no las da y dificulta\n    obtenerlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5, 6], "educaci\u00f3n": [4], "pa\u00eds": [0, 1, 2, 3], "trabajadores": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Conoce usted bien este\n    trabajo, por qu\u00e9 fracasan los pa\u00edses, y de este estudio se derivan dos\n    verdades como pu\u00f1os: que la desigualdad es un elemento que concilia muy\n    mal con el crecimiento econ\u00f3mico sostenible y que las instituciones\n    inclusivas son elementos imprescindibles para el progreso de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    mire usted por d\u00f3nde el sistema universitario en nuestro pa\u00eds era hasta\n    su llegada una instituci\u00f3n inclusiva de \u00e9xito reconocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha\n    afirmado repetidamente PISA en sus informes: el 40 % de los estudiantes\n    espa\u00f1oles de educaci\u00f3n superior proceden de entornos en que el cabeza de\n    familia es trabajador manual o, si lo prefiere usted, tambi\u00e9n dec\u00edan que\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE en el que un mayor porcentaje de hijos de\n    trabajadores manuales entra -entraba habr\u00e1 que decir- en la educaci\u00f3n\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vivan las castas, se\u00f1or\n    ministro, que es lo que usted quiere que vuelva a ocurrir en este pa\u00eds,\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha\n    afirmado repetidamente PISA en sus informes: el 40 % de los estudiantes\n    espa\u00f1oles de educaci\u00f3n superior proceden de entornos en que el cabeza de\n    familia es trabajador manual o, si lo prefiere usted, tambi\u00e9n dec\u00edan que\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE en el que un mayor porcentaje de hijos de\n    trabajadores manuales entra -entraba habr\u00e1 que decir- en la educaci\u00f3n\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted pretende evitar una de las funciones clave del sistema\n    educativo: ser motor del cambio y del ascenso social sobre la base del\n    talento y del esfuerzo y no, como usted pretende, sobre la base del\n    origen socioecon\u00f3mico de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted pretende instaurar, porque se\n    siente c\u00f3modo, el Ancien R\u00e9gime, aquel que denunciaba Villar Palas\u00ed -para\n    usted Villar el rojo- cuando dec\u00eda que en el sistema franquista solo tres\n    de cada cien alumnos iban a la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha\n    afirmado repetidamente PISA en sus informes: el 40 % de los estudiantes\n    espa\u00f1oles de educaci\u00f3n superior proceden de entornos en que el cabeza de\n    familia es trabajador manual o, si lo prefiere usted, tambi\u00e9n dec\u00edan que\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE en el que un mayor porcentaje de hijos de\n    trabajadores manuales entra -entraba habr\u00e1 que decir- en la educaci\u00f3n\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si\n    lo que sugiere su se\u00f1or\u00eda es que el decreto de becas o las medidas de\n    apoyo a los estudiantes van a reducir la presencia de estudiantes en esas\n    condiciones socioecon\u00f3micas desfavorables, cont\u00e9steme a una pregunta muy\n    sencilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no hemos variado la definici\u00f3n de los umbrales econ\u00f3micos y\n    hemos aumentado en 250 millones de euros la dotaci\u00f3n para esas becas que\n    se basan en las condiciones socioecon\u00f3micas de los estudiantes,\n    \u00bfexpl\u00edqueme usted a trav\u00e9s de qu\u00e9 misteriosa alquimia se est\u00e1 atacando\n    precisamente a esas familias que tienen mayores dificultades para que sus\n    hijos vayan a la universidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "datos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo creo\n    que quien vive en una realidad distinta es usted, y le dir\u00e9 por qu\u00e9,\n    porque dif\u00edcilmente se puede creer que hay un esfuerzo del Gobierno de\n    Espa\u00f1a en relaci\u00f3n con la lucha contra el desempleo en Canarias cuando\n    tenemos una tasa de paro que est\u00e1 m\u00e1s de 6 puntos por encima de la media\n    del Estado espa\u00f1ol y cuando tenemos la mayor tasa de personas que est\u00e1n\n    en el paro sin recibir ninguna prestaci\u00f3n, el 42 % del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente\n    a esto, tenemos lo siguiente: con datos oficiales de Canarias se protesta\n    porque no llegan 76 millones de euros que deben ustedes a Canarias en\n    pol\u00edticas de empleo y 17 en pol\u00edticas sociales, adem\u00e1s de un dato que yo\n    creo que explica perfectamente por qu\u00e9 no podemos estar de acuerdo con la\n    autocomplacencia con la que usted se manifiesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias -cifras oficiales- ha recibido 1.200\n    millones de euros en pol\u00edticas y recursos de empleo del Gobierno de\n    Espa\u00f1a en el mismo tiempo en el que ha subido el paro en su comunidad un\n    144 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Quevedo, de sus palabras se deduce la realidad, es decir, incluso en\n    una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica muy dura, de consolidaci\u00f3n fiscal,\n    Canarias es una comunidad aut\u00f3noma a la que este Gobierno le ha mantenido\n    los planes especiales de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gobiernos socialistas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es\n    m\u00e1s, trabajamos para blindarlas de los gobiernos socialistas, que dejan\n    el sistema p\u00fablico de pensiones en n\u00fameros rojos cada vez que gobiernan\n    y, adem\u00e1s, las congelan cuando viene la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y\n    es que los pensionistas de este pa\u00eds no son tontos y ya est\u00e1n hartos,\n    cada d\u00eda m\u00e1s, de las mentiras de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no es sostenible es su reforma laboral que ha facilitado el\n    despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "gobiernos socialistas": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Partido Socialista\n    tiene dos tristes y lamentables r\u00e9cords en este pa\u00eds y lo saben muy bien\n    los pensionistas espa\u00f1oles, se\u00f1ora Valerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n les decimos, se\u00f1ora\n    diputada, que cuando vayan las cosas muy bien, cuando la econom\u00eda crezca\n    y estemos en una situaci\u00f3n de crecimiento -que es lo normal que pase en\n    nuestro pa\u00eds- las pensiones\n    no solo van a subir al IPC, sino que subir\u00e1n tambi\u00e9n por encima del IPC un\n    0,25 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Espa\u00f1a subir\u00e1n siempre las pensiones, lo que pueda permitirse la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica y el sistema y no se volver\u00e1n a congelar nunca ni\n    volver\u00e1n a bajar con Gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL GOBIERNO QUE LA SECRETARIA GENERAL DEL PARTIDO\n    POPULAR TUVIERA CONOCIMIENTO DE LOS DATOS MENSUALES DE PARO REGISTRADO\n    ANTES DE SU DIFUSI\u00d3N P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL GOBIERNO QUE LA SECRETARIA GENERAL DEL PARTIDO\n    POPULAR TUVIERA CONOCIMIENTO DE LOS DATOS MENSUALES DE PARO REGISTRADO\n    ANTES DE SU DIFUSI\u00d3N P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, un d\u00eda antes de la\n    publicaci\u00f3n oficial del paro registrado en agosto la secretaria general\n    del PP, la se\u00f1ora Cospedal, para evitar contestar a los periodistas por\n    el caso B\u00e1rcenas lo anticipaba de manera interesada, salt\u00e1ndose acuerdos\n    institucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a abrir\n    una investigaci\u00f3n para esclarecer la permanente filtraci\u00f3n de datos y\n    venir aqu\u00ed a contarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno se ci\u00f1e en materia de difusi\u00f3n de datos de paro\n    registrado estrictamente al Plan estad\u00edstico nacional y al acuerdo sobre\n    mejoras de transparencia en el \u00e1mbito de la informaci\u00f3n econ\u00f3mica y\n    estad\u00edstica de 2005, que dice que los datos de paro registrado\n    mensualmente se publicar\u00e1n el segundo d\u00eda h\u00e1bil de cada mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno se ci\u00f1e en materia de difusi\u00f3n de datos de paro\n    registrado estrictamente al Plan estad\u00edstico nacional y al acuerdo sobre\n    mejoras de transparencia en el \u00e1mbito de la informaci\u00f3n econ\u00f3mica y\n    estad\u00edstica de 2005, que dice que los datos de paro registrado\n    mensualmente se publicar\u00e1n el segundo d\u00eda h\u00e1bil de cada mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3], "datos": [4, 5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Van a la desesperada,\n    exhibiendo lo que ustedes llaman datos positivos, tan a la desesperada\n    que son capaces de dar como muy bueno el dato de paro del mes de agosto,\n    aunque haya 73.000 personas m\u00e1s en el paro que en agosto del a\u00f1o pasado,\n    medio mill\u00f3n de parados m\u00e1s que en el agosto del \u00faltimo a\u00f1o del Gobierno\n    socialista, s\u00ed, aquel que usted calificaba como dram\u00e1tico y sinverg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, el paro sigue creciendo en t\u00e9rminos\n    interanuales, no hay mes de agosto con mayor n\u00famero de parados\n    registrados que este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han creado falsas\n    expectativas que generan la desesperanza de las mujeres, de los mayores\n    de cincuenta, de los que ya no se apuntan ni al paro y de los j\u00f3venes que\n    se exilian de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existen datos para estar contentos, lo estaremos cuando haya una bajada\n    real del paro, un aumento de afiliaci\u00f3n, se reequilibre el mercado\n    laboral y recuperemos el Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Es inadmisible la utilizaci\u00f3n partidista que\n    est\u00e1n haciendo de los datos estad\u00edsticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a la desesperada,\n    exhibiendo lo que ustedes llaman datos positivos, tan a la desesperada\n    que son capaces de dar como muy bueno el dato de paro del mes de agosto,\n    aunque haya 73.000 personas m\u00e1s en el paro que en agosto del a\u00f1o pasado,\n    medio mill\u00f3n de parados m\u00e1s que en el agosto del \u00faltimo a\u00f1o del Gobierno\n    socialista, s\u00ed, aquel que usted calificaba como dram\u00e1tico y sinverg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existen datos para estar contentos, lo estaremos cuando haya una bajada\n    real del paro, un aumento de afiliaci\u00f3n, se reequilibre el mercado\n    laboral y recuperemos el Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2, 3, 4, 5], "reforma laboral": [7, 8], "datos": [6], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Porque las tendencias del paro, del\n    empleo, son conocidas por los presidentes auton\u00f3micos, son conocidas por\n    los servicios de estudio de este pa\u00eds y son conocidas tambi\u00e9n por las\n    agencias de colocaci\u00f3n, que con naturalidad anticipan lo que puede\n    suceder en las cifras de paro registrado cada mes, pero oficialmente solo\n    se conocen el segundo d\u00eda h\u00e1bil de cada mes, como dicen las estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde enero de 2013 a agosto de este a\u00f1o hay 150.000 personas\n    que han encontrado empleo en nuestro pa\u00eds gracias al trabajo de toda la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, en el a\u00f1o 2005 el entonces presidente del Gobierno y\n    secretario general del Partido Socialista, el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero\n    (Rumores), en el congreso de un sindicato mayoritario dijo que en mayo\n    los datos de paro ser\u00edan los mejores de toda la serie hist\u00f3rica, dos d\u00edas\n    antes de que se conocieran oficialmente por el Ministerio de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque las tendencias del paro, del\n    empleo, son conocidas por los presidentes auton\u00f3micos, son conocidas por\n    los servicios de estudio de este pa\u00eds y son conocidas tambi\u00e9n por las\n    agencias de colocaci\u00f3n, que con naturalidad anticipan lo que puede\n    suceder en las cifras de paro registrado cada mes, pero oficialmente solo\n    se conocen el segundo d\u00eda h\u00e1bil de cada mes, como dicen las estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lleva seis meses bajando el paro registrado, y por eso el\n    Grupo Socialista no pregunta por el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace seis meses el paro registrado ha bajado en Espa\u00f1a en 340.000\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, en el a\u00f1o 2005 el entonces presidente del Gobierno y\n    secretario general del Partido Socialista, el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero\n    (Rumores), en el congreso de un sindicato mayoritario dijo que en mayo\n    los datos de paro ser\u00edan los mejores de toda la serie hist\u00f3rica, dos d\u00edas\n    antes de que se conocieran oficialmente por el Ministerio de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    reforma laboral dio lugar a 730.000 parados m\u00e1s hasta la nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    que se puso en marcha la reforma laboral de Rajoy a 31 de agosto le\n    anuncio que hay 13.315 parados registrados menos en Espa\u00f1a, una buena\n    noticia, esperanzadora para muchos espa\u00f1oles, desde la m\u00e1xima prudencia\n    que tenemos que tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO QUE LA MODERNIZACI\u00d3N DE LAS\n    ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS PUEDE REALIZARSE AL MARGEN DE LA DISTRIBUCI\u00d3N\n    DE COMPETENCIAS PREVISTA EN LA CONSTITUCI\u00d3N Y EN LOS ESTATUTOS DE\n    AUTONOM\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa que lo que denominan ustedes modernizaci\u00f3n de las\n    administraciones p\u00fablicas puede hacerse al margen de las previsiones\n    constitucionales y estatutarias en materia de distribuci\u00f3n de\n    competencias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [1, 2, 3], "concierto econ\u00f3mico": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Proyecto de ley tras proyecto de ley y sobre todo real\n    decreto-ley tras real decreto-ley ustedes dan un mordisco a las\n    instituciones forales, al Concierto Econ\u00f3mico y al Convenio Econ\u00f3mico de\n    Navarra; proyecto de ley tras proyecto de ley, real decreto-ley tras real\n    decreto-ley dan verdaderos mordiscos vulnerando la disposici\u00f3n adicional\n    primera de la Constituci\u00f3n, vulnerando la Ley 12/2002, del Concierto\n    Econ\u00f3mico, y su consagraci\u00f3n y legitimaci\u00f3n por el Tribunal de\n    Luxemburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    legislatura posee diversas siluetas y una de ellas la hemos visto hoy\n    f\u00edsicamente -estas goteras que provocan todo tipo de reflexiones\n    aleg\u00f3ricas y en lo que no nos vamos a detener, se\u00f1or ministro-, pero una\n    de las siluetas -la que m\u00e1s nos preocupa- es la recentralizaci\u00f3n de\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n recentralizando competencias hasta el nivel\n    de amortizar el Estado auton\u00f3mico casi, o sin casi, en su totalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 1.1.\u00aa de la Constituci\u00f3n\n    -que no es un t\u00edtulo atributivo de competencias- como elemento de\n    atribuci\u00f3n de competencias impropio, puesto que es un principio general;\n    la incorporaci\u00f3n del derecho comunitario, de las directivas, que tambi\u00e9n\n    las utilizan para recentralizar competencias, y, tras la reforma del\n    art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n, la aplicaci\u00f3n como una verdadera\n    motosierra de la Ley de Estabilidad Presupuestaria, vulnerando\n    competencias que afectan a las instituciones forales y a las\n    instituciones generales desde una perspectiva de flujos financieros y\n    flujos tributarios... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "pa\u00eds vasco": [2], "pol\u00edtico": [4, 5], "pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La realidad de pr\u00e1cticamente dieciocho\n    meses ha demostrado que el Estado de las autonom\u00edas es gobernable;\n    gracias al esfuerzo de esas autonom\u00edas, junto a corporaciones locales y\n    Administraci\u00f3n General del Estado, Espa\u00f1a entera y el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n\n    saliendo de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad de pr\u00e1cticamente dieciocho\n    meses ha demostrado que el Estado de las autonom\u00edas es gobernable;\n    gracias al esfuerzo de esas autonom\u00edas, junto a corporaciones locales y\n    Administraci\u00f3n General del Estado, Espa\u00f1a entera y el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n\n    saliendo de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad de pr\u00e1cticamente dieciocho\n    meses ha demostrado que el Estado de las autonom\u00edas es gobernable;\n    gracias al esfuerzo de esas autonom\u00edas, junto a corporaciones locales y\n    Administraci\u00f3n General del Estado, Espa\u00f1a entera y el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n\n    saliendo de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad de pr\u00e1cticamente dieciocho\n    meses ha demostrado que el Estado de las autonom\u00edas es gobernable;\n    gracias al esfuerzo de esas autonom\u00edas, junto a corporaciones locales y\n    Administraci\u00f3n General del Estado, Espa\u00f1a entera y el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n\n    saliendo de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que definir el suyo como un discurso pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    Olabarr\u00eda, con mucho gusto podemos y debemos aclarar esos t\u00e9rminos con su\n    grupo pol\u00edtico para evitar equ\u00edvocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entretanto, las instituciones catalanas, la\n    Generalitat en concreto, ha reducido solo en el primer semestre de este\n    a\u00f1o la inversi\u00f3n en sanidad en un 20 %, las ayudas sociales en un 15 % y\n    la educaci\u00f3n en un 10 %, y adem\u00e1s hay o se habla de unos 50.000 ni\u00f1os con\n    problemas de malnutrici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es clara: \u00bfqu\u00e9 van a hacer\n    ustedes, qu\u00e9 va a hacer el Gobierno para impedir que las transferencias\n    del Estado sirvan para subvencionar pol\u00edticas que se hacen a costa de\n    derechos b\u00e1sicos, como el derecho a la educaci\u00f3n o el derecho a la\n    sanidad, y adem\u00e1s a costa de todos los catalanes, est\u00e9n de acuerdo o no\n    con esas demostraciones, y subvencionadas por todos los ciudadanos\n    espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que tenemos que dejar establecido\n    es que cuando estamos aplicando el Fondo de liquidez auton\u00f3mico o el\n    mecanismo de proveedores lo que hace el Estado es pagar factura a factura\n    y, por tanto, factura a factura identificamos que estas se dedican a\n    financiar los servicios p\u00fablicos esenciales de los catalanes: educaci\u00f3n,\n    sanidad y servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s estamos\n    alimentando -pagando nosotros- algo lamentable, que es esa propaganda\n    goebbeliana que culpa a Espa\u00f1a de las dificultades catalanas y por lo\n    tanto promete que si se obtiene la independencia la felicidad est\u00e1\n    asegurada e incluso disminuir\u00e1 el paro por arte de magia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una comunidad rica como Catalu\u00f1a\n    es la que m\u00e1s ha retrocedido en prestaciones del Estado del bienestar,\n    que adem\u00e1s, como digo, no solo tienen que ver con derechos fundamentales\n    como sanidad y educaci\u00f3n, sino con las dos inversiones m\u00e1s importantes en\n    cualquier sociedad desarrollada y en cualquier Estado solvente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "educaci\u00f3n": [1], "seguridad": [2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted observar\u00e1 que en el a\u00f1o 2012 fueron a Catalu\u00f1a 1.822 millones de\n    euros que se distribuyeron entre pagos de deuda de Seguridad Social, que\n    fueron 655 millones de euros, conciertos sanitarios, conciertos\n    educativos, conciertos de servicios sociales, convenios con farmacias,\n    comprendiendo el subtotal de sanidad, educaci\u00f3n y servicios sociales 927\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted observar\u00e1 que en el a\u00f1o 2012 fueron a Catalu\u00f1a 1.822 millones de\n    euros que se distribuyeron entre pagos de deuda de Seguridad Social, que\n    fueron 655 millones de euros, conciertos sanitarios, conciertos\n    educativos, conciertos de servicios sociales, convenios con farmacias,\n    comprendiendo el subtotal de sanidad, educaci\u00f3n y servicios sociales 927\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted observar\u00e1 que en el a\u00f1o 2012 fueron a Catalu\u00f1a 1.822 millones de\n    euros que se distribuyeron entre pagos de deuda de Seguridad Social, que\n    fueron 655 millones de euros, conciertos sanitarios, conciertos\n    educativos, conciertos de servicios sociales, convenios con farmacias,\n    comprendiendo el subtotal de sanidad, educaci\u00f3n y servicios sociales 927\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, con mucho gusto voy a dar a su grupo\n    pol\u00edtico y a toda la C\u00e1mara el relato num\u00e9rico de qu\u00e9 pagos se han\n    realizado a la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a en el a\u00f1o 2012 en relaci\u00f3n\n    con los vencimientos de deuda e intereses y el pago derivado del FLA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos lo mismo, la misma identidad,\n    y desde esa identidad tenemos que resolver los problemas de crisis\n    econ\u00f3mica, de paro, de los catalanes y de todos los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo dem\u00e1s, insistir a\n    todos, y al se\u00f1or diputado, en que desde la perspectiva del Gobierno, y\n    seguro que coincidiendo con la mayor\u00eda de los catalanes, lo importante es\n    salir de la crisis econ\u00f3mica, lo importante es volver a crear empleo, lo\n    importante es que la Generalitat de Catalu\u00f1a, como instituci\u00f3n, vuelva a\n    financiarse correcta y abiertamente en los mercados y lo importante es\n    que fortalezcamos los mecanismos de cohesi\u00f3n entre los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos totalmente de acuerdo y nosotros\n    hemos presentado un mont\u00f3n, much\u00edsimas propuestas en esta direcci\u00f3n de\n    luchar contra el paro, generar empleo, generar confianza, motivar la\n    inversi\u00f3n, pero al mismo tiempo usted entender\u00e1, y seguramente estar\u00e1 de\n    acuerdo con nosotros, que en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 siempre hemos mantenido\n    que si Catalu\u00f1a va bien, Espa\u00f1a va mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y en un\n    momento como el que atravesamos como sociedad, el objetivo prioritario\n    debe estar claro, es la crisis econ\u00f3mica, es recuperar la confianza de\n    los ciudadanos en s\u00ed mismos, en su capacidad de emprender, y recuperar la\n    confianza de las instituciones espa\u00f1olas y mostrar que el Estado de las\n    autonom\u00edas en Espa\u00f1a, como antes dec\u00eda, es un Estado gobernable desde la\n    lealtad institucional entre sus gobernantes y sus instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "pa\u00eds": [0], "competencias": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds no se puede gobernar a golpe de\n    ocurrencias que salen del campus de la FAES. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta reforma, en\n    Andaluc\u00eda habr\u00e1 4.000 plazas de residencias para mayores que pueden\n    desaparecer, 97.000 andaluces se quedar\u00e1n sin ayuda a domicilio y 40.000\n    empleados p\u00fablicos ir\u00e1n a la cola del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un ataque contra la autonom\u00eda municipal,\n    pilar b\u00e1sico de nuestro modelo de convivencia, de democracia y de\n    participaci\u00f3n ciudadana, justo cuando necesitamos ayuntamientos m\u00e1s\n    fuertes, con competencias y financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y abre un nuevo frente con las\n    autonom\u00edas, pues su reforma vulnera al menos quince art\u00edculos del\n    Estatuto de Andaluc\u00eda, que consagra un n\u00famero de competencias propio, de\n    las corporaciones locales, que ahora, con los recortes, quieren liquidar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "gobiernos socialistas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Monago se ha esmerado tanto por responder a sus deseos en\n    lugar de responder al compromiso que tiene con las ciudadanas y los\n    ciudadanos extreme\u00f1os que ha cumplido con ansia el objetivo de d\u00e9ficit\n    marcado, y yo le voy a decir c\u00f3mo lo ha conseguido: recortando el gasto,\n    deteriorando as\u00ed los servicios p\u00fablicos, destruyendo el tejido\n    empresarial y alcanzando una insoportable e hist\u00f3rica tasa de paro que ha\n    mermado la calidad de vida de los extreme\u00f1os generando desigualdad y\n    pobreza, y adem\u00e1s aumentando ingresos gracias a las sentencias que dieron\n    la raz\u00f3n a los Gobiernos socialistas -frente a sus recursos- sobre el\n    impuesto bancario o con el pago de la deuda sanitaria de las\n    transferencias, o financi\u00e1ndose, como est\u00e1n haciendo de manera\n    vergonzante, a costa de no devolver a los pensionistas el super\u00e1vit, la\n    demas\u00eda del repago farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Monago se ha esmerado tanto por responder a sus deseos en\n    lugar de responder al compromiso que tiene con las ciudadanas y los\n    ciudadanos extreme\u00f1os que ha cumplido con ansia el objetivo de d\u00e9ficit\n    marcado, y yo le voy a decir c\u00f3mo lo ha conseguido: recortando el gasto,\n    deteriorando as\u00ed los servicios p\u00fablicos, destruyendo el tejido\n    empresarial y alcanzando una insoportable e hist\u00f3rica tasa de paro que ha\n    mermado la calidad de vida de los extreme\u00f1os generando desigualdad y\n    pobreza, y adem\u00e1s aumentando ingresos gracias a las sentencias que dieron\n    la raz\u00f3n a los Gobiernos socialistas -frente a sus recursos- sobre el\n    impuesto bancario o con el pago de la deuda sanitaria de las\n    transferencias, o financi\u00e1ndose, como est\u00e1n haciendo de manera\n    vergonzante, a costa de no devolver a los pensionistas el super\u00e1vit, la\n    demas\u00eda del repago farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pol\u00edtico": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, Extremadura necesita apoyo del Gobierno de Espa\u00f1a y, no le\n    quepa duda, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 apoyando a Extremadura\n    para que pronto sea capaz de reducir sus tasas de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero entiendo el sentido y el sentido pol\u00edtico de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo le voy a decir, de\n    verdad, cu\u00e1les son las compensaciones que han hecho ustedes a\n    Extremadura: reducir la inversi\u00f3n por habitante un 30 %; eliminar el AVE\n    d\u00e1ndonos el cambiazo por un tren di\u00e9sel, que ya veremos cu\u00e1ndo llega;\n    sustituir\n    un plan de empleo de 20 millones cuando la tasa de paro era muy inferior\n    por uno de 4 millones; reducir los fondos europeos en m\u00e1s de 700\n    millones, o incumplir el pago de la deuda hist\u00f3rica, cuyo plazo venci\u00f3\n    hace ya un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LOS\n    PROP\u00d3SITOS DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR PARA\n    CORREGIR LA SOBREFINANCIACI\u00d3N DE QUE DISFRUTAN EL PA\u00cdS VASCO Y NAVARRA\n    POR SU PECULIAR SISTEMA DE FINANCIACI\u00d3N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [34, 35, 36, 37, 38], "pa\u00eds vasco": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "competencias": [39, 40, 41], "vasco": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, a\n    estas alturas nadie puede negar que debido al r\u00e9gimen de Concierto\n    Econ\u00f3mico, tanto la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco como la Foral de\n    Navarra gozan de una sobrefinanciaci\u00f3n que rompe con unos principios\n    fundamentales en cualquier Estado democr\u00e1tico y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no ocurre ni en el Pa\u00eds\n    Vasco ni en Navarra en la actualidad, cosa que no niegan siquiera los\n    beneficiarios, lo que pasa es que los beneficiarios tienden a invocar una\n    justificaci\u00f3n que usted tambi\u00e9n ha utilizado en alguna ocasi\u00f3n y que es\n    la de que estos son derechos hist\u00f3ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensemos en lo que pasa en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds Vasco tiene para 2.100.000 habitantes nada menos que tres\n    haciendas forales, cuatro a\u00f1adiendo la Hacienda auton\u00f3mica, y deja al\n    Parlamento vasco sin competencias fiscales,\n    lo cual es una anomal\u00eda democr\u00e1tica realmente llamativa cuando se sabe que\n    en todo r\u00e9gimen parlamentario la ley m\u00e1s importante es la Ley de\n    Presupuestos y es la principal competencia de un parlamento: aprobar o no\n    los presupuestos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues en el Pa\u00eds Vasco esto no existe debido a\n    este anacronismo foral, que de todas maneras todo el mundo defiende all\u00ed\n    porque les supone una serie de ventajas, de ventajismos, verdaderamente\n    golosos e interesantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como de todas maneras ha habido una constante\n    protesta fuera del Pa\u00eds Vasco y de Navarra, que ha ido en aumento con la\n    crisis por este r\u00e9gimen fiscal, ya hace algunos a\u00f1os, en 2010, el\n    Gobierno del se\u00f1or Zapatero pact\u00f3 con el Partido Nacionalista Vasco el\n    blindaje de las normas forales, con lo cual se consigui\u00f3 adem\u00e1s una\n    verdadera aberraci\u00f3n jur\u00eddico-normativa: colocar a unas normas que ni\n    siquiera tienen rango de ley porque son normas administrativas de una\n    Administraci\u00f3n local, de una diputaci\u00f3n foral, al margen del\n    Contencioso-administrativo, obligando a todo el mundo que quisiera\n    recurrir la Ley del Cupo a recurrir nada menos que al Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    resumir la cuesti\u00f3n, consiste en que las comunidades aut\u00f3nomas que no son\n    el Pa\u00eds Vasco y Catalu\u00f1a est\u00e1n subvencionando y mejorando la financiaci\u00f3n\n    que estas comunidades aut\u00f3nomas tienen, cuando son, por cierto, dos de\n    las comunidades, junto con Madrid, con un producto interior bruto per\n    c\u00e1pita m\u00e1s alto y las m\u00e1s cercanas a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: La contribuci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco a la\n    Hacienda estatal es muy inferior a lo que deber\u00eda ser el acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n b\u00e1sica actualmente en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la valoraci\u00f3n de las cargas estatales no asumidas por el Pa\u00eds\n    Vasco, que se recoge en los anexos de las leyes quinquenales, est\u00e1\n    fuertemente sesgada a la baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y segundo, el ajuste por IVA se realiza\n    utilizando valores desfasados de los coeficientes que recogen el peso del\n    Pa\u00eds Vasco en el consumo nacional y en la base del impuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds\n    Vasco y Navarra gracias a un sistema muy complicado, porque por una parte\n    la Ley del Concierto se concreta en la Ley del Cupo -el problema est\u00e1 en\n    la Ley del Cupo-, consiguen una sobrefinanciaci\u00f3n a la que sencillamente\n    no tiene derecho -por eso es un sistema injusto-, y los que est\u00e1n\n    financiando este exceso de capacidad de gasto sobre la media y lo que les\n    corresponder\u00eda en un r\u00e9gimen fiscal justo, son las comunidades aut\u00f3nomas\n    que producen m\u00e1s o aquellas m\u00e1s desfavorecidas, porque adem\u00e1s ni el Pa\u00eds\n    Vasco ni Navarra contribuyen a las diferentes inversiones de\n    interequilibrio regional, aparte del r\u00e9gimen de solidaridad\n    interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el\n    c\u00e1lculo del cupo fuera algo transparente y se llegara a una conclusi\u00f3n\n    fiscalmente equilibrada y racional, ocurrir\u00eda que el concierto dejar\u00eda de\n    tener inter\u00e9s porque ser\u00eda un sistema simplemente engorroso, un sistema\n    fastidioso que llevar\u00eda a que al final en el Pa\u00eds Vasco y Navarra no\n    tuvieran que hacer otra cosa que aportar lo que aportan a la caja com\u00fan\n    Madrid, Catalu\u00f1a, Baleares, La Rioja o quien sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, a\n    estas alturas nadie puede negar que debido al r\u00e9gimen de Concierto\n    Econ\u00f3mico, tanto la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco como la Foral de\n    Navarra gozan de una sobrefinanciaci\u00f3n que rompe con unos principios\n    fundamentales en cualquier Estado democr\u00e1tico y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no ocurre ni en el Pa\u00eds\n    Vasco ni en Navarra en la actualidad, cosa que no niegan siquiera los\n    beneficiarios, lo que pasa es que los beneficiarios tienden a invocar una\n    justificaci\u00f3n que usted tambi\u00e9n ha utilizado en alguna ocasi\u00f3n y que es\n    la de que estos son derechos hist\u00f3ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto al Concierto Econ\u00f3mico vasco y el Concierto navarro, voy a\n    referirme indistintamente a ambas cosas como concierto econ\u00f3mico, datan\n    el navarro de 1887 y el vasco de 1878 respectivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que mientras los dem\u00e1s arreglos t\u00edpicos del r\u00e9gimen canovista\n    fueron cayendo con el paso del tiempo y mientras que ahora nadie invoca\n    el proteccionismo -nadie sensato- como un ejemplo de progreso econ\u00f3mico y\n    una instituci\u00f3n que haya que defender sino todo lo contrario, sin\n    embargo, por diferentes avatares hist\u00f3ricos que no vienen al caso, el\n    Concierto Econ\u00f3mico vasco y el Convenio navarro se han quedado revestidos\n    como digo con ese aura de una instituci\u00f3n ancestral y venerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensemos en lo que pasa en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds Vasco tiene para 2.100.000 habitantes nada menos que tres\n    haciendas forales, cuatro a\u00f1adiendo la Hacienda auton\u00f3mica, y deja al\n    Parlamento vasco sin competencias fiscales,\n    lo cual es una anomal\u00eda democr\u00e1tica realmente llamativa cuando se sabe que\n    en todo r\u00e9gimen parlamentario la ley m\u00e1s importante es la Ley de\n    Presupuestos y es la principal competencia de un parlamento: aprobar o no\n    los presupuestos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues en el Pa\u00eds Vasco esto no existe debido a\n    este anacronismo foral, que de todas maneras todo el mundo defiende all\u00ed\n    porque les supone una serie de ventajas, de ventajismos, verdaderamente\n    golosos e interesantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como de todas maneras ha habido una constante\n    protesta fuera del Pa\u00eds Vasco y de Navarra, que ha ido en aumento con la\n    crisis por este r\u00e9gimen fiscal, ya hace algunos a\u00f1os, en 2010, el\n    Gobierno del se\u00f1or Zapatero pact\u00f3 con el Partido Nacionalista Vasco el\n    blindaje de las normas forales, con lo cual se consigui\u00f3 adem\u00e1s una\n    verdadera aberraci\u00f3n jur\u00eddico-normativa: colocar a unas normas que ni\n    siquiera tienen rango de ley porque son normas administrativas de una\n    Administraci\u00f3n local, de una diputaci\u00f3n foral, al margen del\n    Contencioso-administrativo, obligando a todo el mundo que quisiera\n    recurrir la Ley del Cupo a recurrir nada menos que al Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    resumir la cuesti\u00f3n, consiste en que las comunidades aut\u00f3nomas que no son\n    el Pa\u00eds Vasco y Catalu\u00f1a est\u00e1n subvencionando y mejorando la financiaci\u00f3n\n    que estas comunidades aut\u00f3nomas tienen, cuando son, por cierto, dos de\n    las comunidades, junto con Madrid, con un producto interior bruto per\n    c\u00e1pita m\u00e1s alto y las m\u00e1s cercanas a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: La contribuci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco a la\n    Hacienda estatal es muy inferior a lo que deber\u00eda ser el acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n b\u00e1sica actualmente en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la valoraci\u00f3n de las cargas estatales no asumidas por el Pa\u00eds\n    Vasco, que se recoge en los anexos de las leyes quinquenales, est\u00e1\n    fuertemente sesgada a la baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y segundo, el ajuste por IVA se realiza\n    utilizando valores desfasados de los coeficientes que recogen el peso del\n    Pa\u00eds Vasco en el consumo nacional y en la base del impuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds\n    Vasco y Navarra gracias a un sistema muy complicado, porque por una parte\n    la Ley del Concierto se concreta en la Ley del Cupo -el problema est\u00e1 en\n    la Ley del Cupo-, consiguen una sobrefinanciaci\u00f3n a la que sencillamente\n    no tiene derecho -por eso es un sistema injusto-, y los que est\u00e1n\n    financiando este exceso de capacidad de gasto sobre la media y lo que les\n    corresponder\u00eda en un r\u00e9gimen fiscal justo, son las comunidades aut\u00f3nomas\n    que producen m\u00e1s o aquellas m\u00e1s desfavorecidas, porque adem\u00e1s ni el Pa\u00eds\n    Vasco ni Navarra contribuyen a las diferentes inversiones de\n    interequilibrio regional, aparte del r\u00e9gimen de solidaridad\n    interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el\n    c\u00e1lculo del cupo fuera algo transparente y se llegara a una conclusi\u00f3n\n    fiscalmente equilibrada y racional, ocurrir\u00eda que el concierto dejar\u00eda de\n    tener inter\u00e9s porque ser\u00eda un sistema simplemente engorroso, un sistema\n    fastidioso que llevar\u00eda a que al final en el Pa\u00eds Vasco y Navarra no\n    tuvieran que hacer otra cosa que aportar lo que aportan a la caja com\u00fan\n    Madrid, Catalu\u00f1a, Baleares, La Rioja o quien sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, a\n    estas alturas nadie puede negar que debido al r\u00e9gimen de Concierto\n    Econ\u00f3mico, tanto la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco como la Foral de\n    Navarra gozan de una sobrefinanciaci\u00f3n que rompe con unos principios\n    fundamentales en cualquier Estado democr\u00e1tico y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds Vasco tiene para 2.100.000 habitantes nada menos que tres\n    haciendas forales, cuatro a\u00f1adiendo la Hacienda auton\u00f3mica, y deja al\n    Parlamento vasco sin competencias fiscales,\n    lo cual es una anomal\u00eda democr\u00e1tica realmente llamativa cuando se sabe que\n    en todo r\u00e9gimen parlamentario la ley m\u00e1s importante es la Ley de\n    Presupuestos y es la principal competencia de un parlamento: aprobar o no\n    los presupuestos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues en el Pa\u00eds Vasco esto no existe debido a\n    este anacronismo foral, que de todas maneras todo el mundo defiende all\u00ed\n    porque les supone una serie de ventajas, de ventajismos, verdaderamente\n    golosos e interesantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como de todas maneras ha habido una constante\n    protesta fuera del Pa\u00eds Vasco y de Navarra, que ha ido en aumento con la\n    crisis por este r\u00e9gimen fiscal, ya hace algunos a\u00f1os, en 2010, el\n    Gobierno del se\u00f1or Zapatero pact\u00f3 con el Partido Nacionalista Vasco el\n    blindaje de las normas forales, con lo cual se consigui\u00f3 adem\u00e1s una\n    verdadera aberraci\u00f3n jur\u00eddico-normativa: colocar a unas normas que ni\n    siquiera tienen rango de ley porque son normas administrativas de una\n    Administraci\u00f3n local, de una diputaci\u00f3n foral, al margen del\n    Contencioso-administrativo, obligando a todo el mundo que quisiera\n    recurrir la Ley del Cupo a recurrir nada menos que al Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    resumir la cuesti\u00f3n, consiste en que las comunidades aut\u00f3nomas que no son\n    el Pa\u00eds Vasco y Catalu\u00f1a est\u00e1n subvencionando y mejorando la financiaci\u00f3n\n    que estas comunidades aut\u00f3nomas tienen, cuando son, por cierto, dos de\n    las comunidades, junto con Madrid, con un producto interior bruto per\n    c\u00e1pita m\u00e1s alto y las m\u00e1s cercanas a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: La contribuci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco a la\n    Hacienda estatal es muy inferior a lo que deber\u00eda ser el acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n b\u00e1sica actualmente en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y segundo, el ajuste por IVA se realiza\n    utilizando valores desfasados de los coeficientes que recogen el peso del\n    Pa\u00eds Vasco en el consumo nacional y en la base del impuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el\n    c\u00e1lculo del cupo fuera algo transparente y se llegara a una conclusi\u00f3n\n    fiscalmente equilibrada y racional, ocurrir\u00eda que el concierto dejar\u00eda de\n    tener inter\u00e9s porque ser\u00eda un sistema simplemente engorroso, un sistema\n    fastidioso que llevar\u00eda a que al final en el Pa\u00eds Vasco y Navarra no\n    tuvieran que hacer otra cosa que aportar lo que aportan a la caja com\u00fan\n    Madrid, Catalu\u00f1a, Baleares, La Rioja o quien sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a hacer a continuaci\u00f3n una breve exposici\u00f3n para explicar, en primer\n    lugar, que no son derechos hist\u00f3ricos ni tal cosa es posible en un\n    r\u00e9gimen constitucional, y que adem\u00e1s el r\u00e9gimen de concierto econ\u00f3mico es\n    un r\u00e9gimen sumamente injusto y opaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En opini\u00f3n de\n    nuestro grupo y de muchas otras personas, entre ellas la mayor parte de\n    los expertos fiscales independientes que hay en Espa\u00f1a, el r\u00e9gimen de\n    concierto econ\u00f3mico es un r\u00e9gimen anacr\u00f3nico, es adem\u00e1s un r\u00e9gimen\n    injusto y es adem\u00e1s opaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto al Concierto Econ\u00f3mico vasco y el Concierto navarro, voy a\n    referirme indistintamente a ambas cosas como concierto econ\u00f3mico, datan\n    el navarro de 1887 y el vasco de 1878 respectivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que mientras los dem\u00e1s arreglos t\u00edpicos del r\u00e9gimen canovista\n    fueron cayendo con el paso del tiempo y mientras que ahora nadie invoca\n    el proteccionismo -nadie sensato- como un ejemplo de progreso econ\u00f3mico y\n    una instituci\u00f3n que haya que defender sino todo lo contrario, sin\n    embargo, por diferentes avatares hist\u00f3ricos que no vienen al caso, el\n    Concierto Econ\u00f3mico vasco y el Convenio navarro se han quedado revestidos\n    como digo con ese aura de una instituci\u00f3n ancestral y venerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a alguien se le pudiera hacer esta\n    acusaci\u00f3n es al concierto econ\u00f3mico, puesto que las tres comunidades que\n    m\u00e1s est\u00e1n subvencionando a Euskadi y a Navarra son Madrid, Catalu\u00f1a y\n    Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni son antiqu\u00edsimas ni fue un tipo de acuerdo basado en\n    ning\u00fan tipo de derecho hist\u00f3rico a algo especial que los dem\u00e1s no\n    tuvieran, simplemente fue un arreglo peculiar porque a las \u00e9lites vascas,\n    leales al r\u00e9gimen isabelino, lo que les interesaba del R\u00e9gimen Foral era\n    la especificidad fiscal y, sobre todo, la capacidad de inversi\u00f3n en\n    infraestructuras y en competencias econ\u00f3micas, cosas que, por cierto, en\n    algunos casos fueron bien utilizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds Vasco tiene para 2.100.000 habitantes nada menos que tres\n    haciendas forales, cuatro a\u00f1adiendo la Hacienda auton\u00f3mica, y deja al\n    Parlamento vasco sin competencias fiscales,\n    lo cual es una anomal\u00eda democr\u00e1tica realmente llamativa cuando se sabe que\n    en todo r\u00e9gimen parlamentario la ley m\u00e1s importante es la Ley de\n    Presupuestos y es la principal competencia de un parlamento: aprobar o no\n    los presupuestos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que da a estas administraciones un 60 % m\u00e1s de\n    gastos, seg\u00fan algunos c\u00e1lculos, por ejemplo, que a Madrid con las mismas\n    competencias e incluso m\u00e1s de un 70 % que a Catalu\u00f1a, como digo, con las\n    mismas competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [24], "seguridad social": [19], "paro": [20], "seguridad": [22, 23], "pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds vasco": [15, 16, 17, 18], "concierto econ\u00f3mico": [21], "vasco": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a es un pa\u00eds\n    con una arquitectura institucional financiera muy complicada, muy dif\u00edcil\n    de entender, que tambi\u00e9n se lo voy a expresar de una manera lo m\u00e1s\n    sencilla posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vivimos en un\n    pa\u00eds de arquitectura institucional compleja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a estar reinvent\u00e1ndonos el pa\u00eds porque as\u00ed no podemos trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos\n    a reformar la Constituci\u00f3n, vamos a revisar aquello que est\u00e1 en los\n    ancestros hist\u00f3ricos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las haciendas forales no protegieron de\n    las crisis industriales al Pa\u00eds Vasco en los a\u00f1os ochenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo vivi\u00f3 el\n    Pa\u00eds Vasco unas crisis feroces en esta democracia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos por delante una tarea: revisar el sistema de\n    financiaci\u00f3n auton\u00f3mica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay pa\u00eds del mundo que se pueda constituir\n    sobre haciendas forales y si Espa\u00f1a lo puede hacer es tambi\u00e9n por el\n    tama\u00f1o -como usted ha se\u00f1alado correctamente- del propio Pa\u00eds Vasco y de\n    la propia Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos van a encontrar en ese\n    planteamiento, pero muy leg\u00edtimamente ustedes, en el ejercicio de su\n    derecho en una democracia, hacen sus propuestas y a partir de ello\n    nosotros les explicaremos el porqu\u00e9 no coincidimos con determinados\n    planteamientos, con independencia de que obviamente estamos negociando el\n    cupo con la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n la aportaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen general, a la financiaci\u00f3n del Estado por parte de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, estoy convencido de que podemos y debemos aspirar en un\n    futuro a liderar tambi\u00e9n en Europa un crecimiento econ\u00f3mico creador de\n    empleo siempre que no estemos todo el d\u00eda debatiendo sobre los mimbres\n    pol\u00edticos de un pa\u00eds que los tiene bien asentados, que los tiene bien\n    consolidados porque no est\u00e1 ah\u00ed el origen de nuestros problemas\n    econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las haciendas forales no protegieron de\n    las crisis industriales al Pa\u00eds Vasco en los a\u00f1os ochenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo vivi\u00f3 el\n    Pa\u00eds Vasco unas crisis feroces en esta democracia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2002 yo, como ministro de Hacienda, tuve el\n    honor de aprobar el primer Concierto Econ\u00f3mico vasco sin fecha de\n    caducidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay pa\u00eds del mundo que se pueda constituir\n    sobre haciendas forales y si Espa\u00f1a lo puede hacer es tambi\u00e9n por el\n    tama\u00f1o -como usted ha se\u00f1alado correctamente- del propio Pa\u00eds Vasco y de\n    la propia Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos van a encontrar en ese\n    planteamiento, pero muy leg\u00edtimamente ustedes, en el ejercicio de su\n    derecho en una democracia, hacen sus propuestas y a partir de ello\n    nosotros les explicaremos el porqu\u00e9 no coincidimos con determinados\n    planteamientos, con independencia de que obviamente estamos negociando el\n    cupo con la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n la aportaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen general, a la financiaci\u00f3n del Estado por parte de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las haciendas forales no protegieron de\n    las crisis industriales al Pa\u00eds Vasco en los a\u00f1os ochenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo vivi\u00f3 el\n    Pa\u00eds Vasco unas crisis feroces en esta democracia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay pa\u00eds del mundo que se pueda constituir\n    sobre haciendas forales y si Espa\u00f1a lo puede hacer es tambi\u00e9n por el\n    tama\u00f1o -como usted ha se\u00f1alado correctamente- del propio Pa\u00eds Vasco y de\n    la propia Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos van a encontrar en ese\n    planteamiento, pero muy leg\u00edtimamente ustedes, en el ejercicio de su\n    derecho en una democracia, hacen sus propuestas y a partir de ello\n    nosotros les explicaremos el porqu\u00e9 no coincidimos con determinados\n    planteamientos, con independencia de que obviamente estamos negociando el\n    cupo con la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n la aportaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen general, a la financiaci\u00f3n del Estado por parte de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando presentamos la evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit del Estado\n    en contabilidad nacional en el mes de julio, esa cifra tiene elementos de\n    confusi\u00f3n, porque aunque se insista en la nota de prensa que acompa\u00f1a a\n    la cifra, est\u00e1 en las relaciones financieras entre las diferentes\n    administraciones de Espa\u00f1a, incluida la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora resultar\u00e1 que en Espa\u00f1a las diferencias de\n    renta y las diferencias entre los niveles de paro se deben a los\n    reg\u00edmenes de financiaci\u00f3n de sus administraciones territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2002 yo, como ministro de Hacienda, tuve el\n    honor de aprobar el primer Concierto Econ\u00f3mico vasco sin fecha de\n    caducidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando presentamos la evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit del Estado\n    en contabilidad nacional en el mes de julio, esa cifra tiene elementos de\n    confusi\u00f3n, porque aunque se insista en la nota de prensa que acompa\u00f1a a\n    la cifra, est\u00e1 en las relaciones financieras entre las diferentes\n    administraciones de Espa\u00f1a, incluida la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso\n    hay que hacerlo con los par\u00e1metros, con las bases que nos da nuestra\n    Constituci\u00f3n, y hay que hacerlo con la seguridad y con la fiabilidad de\n    que esa misma Constituci\u00f3n nos permiti\u00f3 en el pasado llegar a cotas de\n    prosperidad y creaci\u00f3n de empleo ejemplares en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos echemos m\u00e1s problemas pol\u00edticos a la espalda;\n    seamos pr\u00e1cticos de una vez y dediquemos nuestra energ\u00eda a luchar contra\n    la crisis econ\u00f3mica, a vencer a esa crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [3], "pa\u00eds": [0, 1], "vasco": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sobre todo\n    para que el pa\u00eds sea como queremos que sea los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes aceptan que\n    no hay m\u00e1s remedio que pasar por el aro de la Ley del Cupo, entre otras\n    cosas, porque as\u00ed quiz\u00e1s su partido en el Pa\u00eds Vasco y en Navarra hereda\n    a los que est\u00e1n ahora con el compromiso de no cambiar nada y no tocar\n    ning\u00fan privilegio\n    de nadie, pues d\u00edganlo, y entonces los ciudadanos sabr\u00e1n a qu\u00e9 atenerse,\n    los ciudadanos de Madrid, de Catalu\u00f1a, de Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes aceptan que\n    no hay m\u00e1s remedio que pasar por el aro de la Ley del Cupo, entre otras\n    cosas, porque as\u00ed quiz\u00e1s su partido en el Pa\u00eds Vasco y en Navarra hereda\n    a los que est\u00e1n ahora con el compromiso de no cambiar nada y no tocar\n    ning\u00fan privilegio\n    de nadie, pues d\u00edganlo, y entonces los ciudadanos sabr\u00e1n a qu\u00e9 atenerse,\n    los ciudadanos de Madrid, de Catalu\u00f1a, de Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes aceptan que\n    no hay m\u00e1s remedio que pasar por el aro de la Ley del Cupo, entre otras\n    cosas, porque as\u00ed quiz\u00e1s su partido en el Pa\u00eds Vasco y en Navarra hereda\n    a los que est\u00e1n ahora con el compromiso de no cambiar nada y no tocar\n    ning\u00fan privilegio\n    de nadie, pues d\u00edganlo, y entonces los ciudadanos sabr\u00e1n a qu\u00e9 atenerse,\n    los ciudadanos de Madrid, de Catalu\u00f1a, de Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6, 7, 8, 9, 10], "paro": [4, 5], "pa\u00eds": [0], "pa\u00eds vasco": [3], "reforma laboral": [11], "pol\u00edtico": [12, 13], "vasco": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfEn\n    Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la soluci\u00f3n a los problemas econ\u00f3micos de\n    Espa\u00f1a, la crisis, el paro, es compatible con la existencia de las\n    haciendas forales, y nadie, ning\u00fan experto, puede llegar a la conclusi\u00f3n\n    de que la salida de la crisis estar\u00eda en, pongamos el caso, un incremento\n    del cupo vasco en un 10 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn\n    Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn\n    Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la soluci\u00f3n a los problemas econ\u00f3micos de\n    Espa\u00f1a, la crisis, el paro, es compatible con la existencia de las\n    haciendas forales, y nadie, ning\u00fan experto, puede llegar a la conclusi\u00f3n\n    de que la salida de la crisis estar\u00eda en, pongamos el caso, un incremento\n    del cupo vasco en un 10 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que realmente tenemos\n    que hacer, e insisto en la idea fundamental del debate de esta ma\u00f1ana: la\n    crisis econ\u00f3mica, la crisis del paro, no tiene ra\u00edz en las instituciones\n    pol\u00edticas del Estado de las autonom\u00edas de Espa\u00f1a, no es la causa, es\n    otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hoy est\u00e1 teniendo lugar en Catalu\u00f1a, aparte de que sea un\n    sentimiento nacionalista, tiene un trasfondo de crisis econ\u00f3mica, y hay\n    que responder a esa crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la obligaci\u00f3n de los poderes\n    pol\u00edticos y de los poderes p\u00fablicos: responder a la crisis econ\u00f3mica, a\n    esa falta de oportunidades que significa la destrucci\u00f3n de puestos de\n    trabajo de forma regular y sistem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que realmente tenemos\n    que hacer, e insisto en la idea fundamental del debate de esta ma\u00f1ana: la\n    crisis econ\u00f3mica, la crisis del paro, no tiene ra\u00edz en las instituciones\n    pol\u00edticas del Estado de las autonom\u00edas de Espa\u00f1a, no es la causa, es\n    otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La podr\u00e1 tener en que esas autonom\u00edas est\u00e9n desequilibradas\n    presupuestariamente, en que esas administraciones p\u00fablicas con sus\n    d\u00e9ficits est\u00e9n abundando en la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estudiaremos desde los\n    \u00e1mbitos del Gobierno con atenci\u00f3n, pero sobre todo le invito a que desde\n    su grupo pol\u00edtico, desde UPyD, hagan propuestas constructivas en un\n    momento pol\u00edticamente sensible como es el que est\u00e1 atravesando Espa\u00f1a,\n    propuestas que no creen m\u00e1s agravios, que no echen le\u00f1a al fuego con\n    comparaciones entre los espa\u00f1oles, sino que sean constructivas tambi\u00e9n en\n    t\u00e9rminos de aportar soluciones a la crisis econ\u00f3mica, que es lo que\n    esperan la gran mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles, con independencia de\n    su lugar de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una\n    de las causas, no la \u00fanica, pero tambi\u00e9n lo es la falta de competitividad,\n    que es lo que el Gobierno, con sus reformas estructurales y con la\n    reforma laboral que ha tra\u00eddo a esta C\u00e1mara, est\u00e1 intentando solventar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, usted est\u00e1 haciendo la identificaci\u00f3n de un problema pol\u00edtico de\n    Espa\u00f1a en la existencia de las haciendas forales con la que yo, como\n    representante del Gobierno, no coincido en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estudiaremos desde los\n    \u00e1mbitos del Gobierno con atenci\u00f3n, pero sobre todo le invito a que desde\n    su grupo pol\u00edtico, desde UPyD, hagan propuestas constructivas en un\n    momento pol\u00edticamente sensible como es el que est\u00e1 atravesando Espa\u00f1a,\n    propuestas que no creen m\u00e1s agravios, que no echen le\u00f1a al fuego con\n    comparaciones entre los espa\u00f1oles, sino que sean constructivas tambi\u00e9n en\n    t\u00e9rminos de aportar soluciones a la crisis econ\u00f3mica, que es lo que\n    esperan la gran mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles, con independencia de\n    su lugar de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [5, 6], "seguridad": [7, 8, 9, 10, 11], "seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si ustedes han recortado por dos a\u00f1os consecutivos en sus\n    presupuestos las partidas dedicadas al fomento del empleo de manera\n    brutal, si el a\u00f1o pasado, 2012, se han destruido 850.000 puestos de\n    trabajo como consecuencia de su pol\u00edtica laboral, si se han disminuido\n    los salarios en ese mismo a\u00f1o un 5 %, si a las empresas se les siguen\n    regalando en cada decreto-ley que va saliendo desgravaciones fiscales y\n    en materia de Seguridad Social, \u00bfc\u00f3mo quieren ustedes que est\u00e9 la\n    Seguridad Social, si ustedes mismos se la est\u00e1n cargando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, cuando este mismo d\u00e9ficit surge\n    en la Seguridad Social, son los bolsillos de 9 millones de personas los\n    que tienen que pagar el pato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    en lugar de entregar decenas de miles de millones a la banca, a Bankia,\n    estos miles de millones se dedicaran a crear empleo, \u00bfno crecer\u00edan las\n    cotizaciones a la Seguridad Social y no descender\u00edan los gastos que se\n    est\u00e1n pagando por desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la riqueza fuera distribuida y no existieran\n    personas como Amancio Ortega, con 40.000 millones de euros de fortuna, y\n    al mismo tiempo millones de personas que est\u00e1n viviendo en la pobreza, es\n    evidente tambi\u00e9n que se conseguir\u00edan mayores posibilidades de que se\n    aportara m\u00e1s a las arcas p\u00fablicas y a la Seguridad Social y no existir\u00edan\n    estos d\u00e9ficits. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Euskal Herria reivindicamos un marco propio y soberano en materia de\n    Seguridad Social y de pensiones, un marco que responda a nuestras propias\n    coordenadas pol\u00edticas, sociales y sindicales, en el que no se nos\n    impongan desde fuera como se nos est\u00e1 imponiendo, por encima de estas\n    mayor\u00edas, decisiones que no queremos, decisiones que rechazamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, no es algo muy distinto de lo que\n    est\u00e1 ocurriendo con la sanidad y la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que se trata en\n    estos temas es de afirmar que no queremos una sanidad de esparadrapo,\n    mercromina y listas de espera de un a\u00f1o o de una educaci\u00f3n de pizarra a\n    pizarr\u00edn y de aulas abarrotadas y bastante cara al sol, sino que lo que\n    queremos es una educaci\u00f3n y una sanidad dignas, porque si no hay dignidad\n    y no hay suficiencia en todos estos servicios que se est\u00e1n recortando no\n    hay servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes han recortado por dos a\u00f1os consecutivos en sus\n    presupuestos las partidas dedicadas al fomento del empleo de manera\n    brutal, si el a\u00f1o pasado, 2012, se han destruido 850.000 puestos de\n    trabajo como consecuencia de su pol\u00edtica laboral, si se han disminuido\n    los salarios en ese mismo a\u00f1o un 5 %, si a las empresas se les siguen\n    regalando en cada decreto-ley que va saliendo desgravaciones fiscales y\n    en materia de Seguridad Social, \u00bfc\u00f3mo quieren ustedes que est\u00e9 la\n    Seguridad Social, si ustedes mismos se la est\u00e1n cargando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, cuando este mismo d\u00e9ficit surge\n    en la Seguridad Social, son los bolsillos de 9 millones de personas los\n    que tienen que pagar el pato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    en lugar de entregar decenas de miles de millones a la banca, a Bankia,\n    estos miles de millones se dedicaran a crear empleo, \u00bfno crecer\u00edan las\n    cotizaciones a la Seguridad Social y no descender\u00edan los gastos que se\n    est\u00e1n pagando por desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la riqueza fuera distribuida y no existieran\n    personas como Amancio Ortega, con 40.000 millones de euros de fortuna, y\n    al mismo tiempo millones de personas que est\u00e1n viviendo en la pobreza, es\n    evidente tambi\u00e9n que se conseguir\u00edan mayores posibilidades de que se\n    aportara m\u00e1s a las arcas p\u00fablicas y a la Seguridad Social y no existir\u00edan\n    estos d\u00e9ficits. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Euskal Herria reivindicamos un marco propio y soberano en materia de\n    Seguridad Social y de pensiones, un marco que responda a nuestras propias\n    coordenadas pol\u00edticas, sociales y sindicales, en el que no se nos\n    impongan desde fuera como se nos est\u00e1 imponiendo, por encima de estas\n    mayor\u00edas, decisiones que no queremos, decisiones que rechazamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [22], "seguridad": [13, 14, 15, 16, 17], "paro": [11], "trabajadores": [23, 24], "seguridad social": [6, 7, 8, 9, 10], "agentes sociales": [18, 19, 20, 21], "pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "datos": [12]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Cuadra, mi querida Espa\u00f1a, nuestra\n    querida Espa\u00f1a, es un gran pa\u00eds, un pa\u00eds que con el esfuerzo de toda la\n    sociedad espa\u00f1ola est\u00e1 luchando con todo el tes\u00f3n del mundo para superar\n    la crisis econ\u00f3mica y social tan dura que estamos viviendo y cuanto antes\n    iniciar ese camino de recuperaci\u00f3n, de crecimiento y de empleo que todos\n    deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, van a ganar poder adquisitivo el 70 %\n    de los que tienen las pensiones m\u00e1s bajas en este pa\u00eds, al menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y est\u00e1 funcionando, est\u00e1\n    dando cabida a mucha gente que lo necesita en esta salida de la crisis, y\n    adem\u00e1s se ha convertido en un programa permanente por decisi\u00f3n del\n    presidente del Gobierno, hasta que la tasa de paro en nuestro pa\u00eds no\n    alcance el 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a usted no le gusta la\n    sociedad en la que vive, porque aqu\u00ed ha disparado contra todo el mundo,\n    desde este escenario, desde el Congreso de los Diputados, siendo usted\n    parte del Legislativo, ayude con propuestas a cambiar aquello que no le\n    gusta, pero no tire ni destruya a este gran pa\u00eds que es Espa\u00f1a que\n    tenemos que sacar adelante entre todos con nuestro trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, tiene amenazas y riesgos, como todo\n    en la vida: las amenazas demogr\u00e1ficas\n    en un pa\u00eds en el que, gracias a que vivimos m\u00e1s, cobramos pensi\u00f3n m\u00e1s\n    tiempo -y eso es una buena noticia- y en un pa\u00eds en el que, como en el\n    resto de los pa\u00edses, no estamos a salvo de que haya, como ahora sucede,\n    crisis econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por primera vez en nuestro pa\u00eds se permite tambi\u00e9n\n    compatibilizar empleo y pensi\u00f3n para que la gente pueda seguir activa si\n    lo desea, y as\u00ed hacemos m\u00e1s fuerte el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene\n    amenazas, s\u00ed, pero no est\u00e1 en quiebra y, todos juntos, trabajando juntos,\n    vamos a garantizar que los j\u00f3venes de hoy tambi\u00e9n tengan esa pensi\u00f3n que\n    merecen por las cotizaciones que est\u00e1n haciendo a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno se encontr\u00f3 en 2011 con que la Seguridad Social\n    ya estaba en d\u00e9ficit de casi 1.000 millones de euros, que en 2012 el\n    d\u00e9ficit era del 1 % del PIB y que este a\u00f1o, desgraciadamente, es de\n    14.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alabo y agradezco la actitud y el compromiso de los\n    diputados, los agentes sociales y el Gobierno de Espa\u00f1a del a\u00f1o 1997 de\n    trabajar por hacer la Ley del Fondo de reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de m\u00e1s de una d\u00e9cada, pero gracias a esa responsable\n    decisi\u00f3n, el Fondo de reserva de la Seguridad Social tiene 60.000\n    millones de euros, y mes a mes, en una situaci\u00f3n de d\u00e9ficit de la\n    Seguridad Social, se pueden pagar puntualmente las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho siguiendo la recomendaci\u00f3n segunda del Pacto de\n    Toledo, que reconoce que, adem\u00e1s del IPC, se pueden utilizar otros\n    \u00edndices de revalorizaci\u00f3n, como podr\u00eda ser el crecimiento de los\n    salarios, la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda o el comportamiento de las\n    cotizaciones a la Seguridad Social; es decir, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de\n    cada momento del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y est\u00e1 funcionando, est\u00e1\n    dando cabida a mucha gente que lo necesita en esta salida de la crisis, y\n    adem\u00e1s se ha convertido en un programa permanente por decisi\u00f3n del\n    presidente del Gobierno, hasta que la tasa de paro en nuestro pa\u00eds no\n    alcance el 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dar\u00e9 algunos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene\n    amenazas, s\u00ed, pero no est\u00e1 en quiebra y, todos juntos, trabajando juntos,\n    vamos a garantizar que los j\u00f3venes de hoy tambi\u00e9n tengan esa pensi\u00f3n que\n    merecen por las cotizaciones que est\u00e1n haciendo a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno se encontr\u00f3 en 2011 con que la Seguridad Social\n    ya estaba en d\u00e9ficit de casi 1.000 millones de euros, que en 2012 el\n    d\u00e9ficit era del 1 % del PIB y que este a\u00f1o, desgraciadamente, es de\n    14.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alabo y agradezco la actitud y el compromiso de los\n    diputados, los agentes sociales y el Gobierno de Espa\u00f1a del a\u00f1o 1997 de\n    trabajar por hacer la Ley del Fondo de reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de m\u00e1s de una d\u00e9cada, pero gracias a esa responsable\n    decisi\u00f3n, el Fondo de reserva de la Seguridad Social tiene 60.000\n    millones de euros, y mes a mes, en una situaci\u00f3n de d\u00e9ficit de la\n    Seguridad Social, se pueden pagar puntualmente las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho siguiendo la recomendaci\u00f3n segunda del Pacto de\n    Toledo, que reconoce que, adem\u00e1s del IPC, se pueden utilizar otros\n    \u00edndices de revalorizaci\u00f3n, como podr\u00eda ser el crecimiento de los\n    salarios, la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda o el comportamiento de las\n    cotizaciones a la Seguridad Social; es decir, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de\n    cada momento del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos presentado\n    a los agentes sociales, lo vamos a debatir con los grupos parlamentarios\n    para, entre todos, terminar de cerrar y fortalecer nuestro sistema\n    p\u00fablico de reparto, que ha sido un gran instrumento para la confianza,\n    para la certidumbre y para la tranquilidad de nuestros pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alabo y agradezco la actitud y el compromiso de los\n    diputados, los agentes sociales y el Gobierno de Espa\u00f1a del a\u00f1o 1997 de\n    trabajar por hacer la Ley del Fondo de reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como dec\u00eda el dictamen del Consejo Econ\u00f3mico\n    y Social, donde est\u00e1n representados los agentes sociales, sobre el\n    proyecto de ley de actualizaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n de modernizaci\u00f3n del\n    sistema de 2011: En opini\u00f3n del CES, en la futura concreci\u00f3n del factor\n    de sostenibilidad cabr\u00eda contemplar, adem\u00e1s, otras variables\n    determinantes de la sostenibilidad del sistema de pensiones, como las\n    relacionadas con la actividad econ\u00f3mica, la evoluci\u00f3n del empleo, la\n    participaci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Cuadra, se ha abierto el di\u00e1logo, se ha abierto un espacio para la\n    participaci\u00f3n de todos, de los agentes sociales y de los grupos\n    pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Cuadra, mi querida Espa\u00f1a, nuestra\n    querida Espa\u00f1a, es un gran pa\u00eds, un pa\u00eds que con el esfuerzo de toda la\n    sociedad espa\u00f1ola est\u00e1 luchando con todo el tes\u00f3n del mundo para superar\n    la crisis econ\u00f3mica y social tan dura que estamos viviendo y cuanto antes\n    iniciar ese camino de recuperaci\u00f3n, de crecimiento y de empleo que todos\n    deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Cuadra, es de reparto, es decir, los que est\u00e1n trabajando\n    hoy son los que est\u00e1n pagando las pensiones de hoy, a los pensionistas de\n    hoy, y ma\u00f1ana los que est\u00e1n trabajando hoy ser\u00e1n pensionistas y ser\u00e1n\n    otros trabajadores los que les paguen su pensi\u00f3n en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos prohibido, obviamente, cl\u00e1usulas de jubilaci\u00f3n\n    obligatoria en los convenios colectivos que imped\u00edan que los trabajadores\n    que se sientan \u00fatiles y que con libertad quieran seguir en activo lo\n    puedan hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El d\u00e9ficit de la Seguridad Social, lo vuelvo a repetir, puede solucionarse\n    evidentemente por otras v\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se tendr\u00eda que cambiar y habr\u00eda dinero\n    suficiente para que la Seguridad Social tuviese super\u00e1vit y las pensiones\n    fueran bastante m\u00e1s altas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00e9ficit de la Seguridad Social, lo vuelvo a repetir, puede solucionarse\n    evidentemente por otras v\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se tendr\u00eda que cambiar y habr\u00eda dinero\n    suficiente para que la Seguridad Social tuviese super\u00e1vit y las pensiones\n    fueran bastante m\u00e1s altas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Quiero agradecer el trabajo\n    que esos profesionales, sin cobrar ni un solo euro, han puesto a\n    disposici\u00f3n de la sociedad espa\u00f1ola desde su profesionalidad y desde sus\n    conocimientos para darnos lo mejor que ten\u00edan, que era una propuesta para\n    el debate, una propuesta para tomar decisiones sobre una reforma capital\n    para el presente y para el futuro de las pensiones en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130911_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sabe que\n    valoramos esta predisposici\u00f3n y conoce tambi\u00e9n nuestra decidida voluntad\n    de pactar con su Gobierno todo aquello que sea en beneficio de Catalu\u00f1a y\n    de Espa\u00f1a, por cierto, as\u00ed como que el principio de legalidad ha sido\n    siempre el norte del Govern de la Generalitat y del Parlament de\n    Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta pasividad temeraria en la pol\u00edtica territorial coexiste con una\n    actividad fren\u00e9tica, por ejemplo, para bajar becas y ayudas al estudio\n    -m\u00e1s de 20.000 becas y 400.000 ayudas al estudio- o para reformar las\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto, la pasada semana hubo una actuaci\u00f3n violenta por parte de un\n    grupo de extrema derecha en un acto celebrado por la Generalitat de\n    Catalunya en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo: la delegada del Gobierno en la\n    Generalitat condecorando a un miembro de la Divisi\u00f3n Azul; una bandera\n    franquista presidiendo un desfile en una localidad madrile\u00f1a; un festejo\n    taurino celebrado bajo una gran pancarta: Adolf Hitler ten\u00eda raz\u00f3n; o la\n    difusi\u00f3n en las redes sociales de militantes de su partido saludando al\n    modo fascista y exhibiendo simbolog\u00eda franquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El Gobierno, con su presidente a la cabeza y por supuesto el ministro del\n    Interior, se siente muy orgulloso y reconocido por la labor que d\u00eda a d\u00eda\n    realiza la Guardia Civil en defensa del orden y la ley y, muy en\n    particular, por la que ya ha llevado a cabo luchando contra la\n    organizaci\u00f3n terrorista ETA en Guipuzcoa, en el conjunto del Pa\u00eds Vasco,\n    en Navarra y en toda Espa\u00f1a y que ha sido determinante para que ETA se\n    encuentre en la situaci\u00f3n que se encuentra hoy en d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, con su presidente a la cabeza y por supuesto el ministro del\n    Interior, se siente muy orgulloso y reconocido por la labor que d\u00eda a d\u00eda\n    realiza la Guardia Civil en defensa del orden y la ley y, muy en\n    particular, por la que ya ha llevado a cabo luchando contra la\n    organizaci\u00f3n terrorista ETA en Guipuzcoa, en el conjunto del Pa\u00eds Vasco,\n    en Navarra y en toda Espa\u00f1a y que ha sido determinante para que ETA se\n    encuentre en la situaci\u00f3n que se encuentra hoy en d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Solo en Guip\u00fazcoa la Guardia Civil desarticul\u00f3 75 comandos y\n    detuvo a 437 terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le invitar\u00eda a que usted se paseara por Alsasua y Leiza, de\n    la Comunidad Foral de Navarra, donde estuve la semana pasada, donde\n    gobierna Bildu con abrumadora mayor\u00eda, y viera usted la conducta humana,\n    social y pol\u00edtica que tiene en relaci\u00f3n con los miembros del cuerpo de la\n    Guardia Civil y con sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00faltima instancia le debo decir que\n    jam\u00e1s su grupo -no hablo de usted- ha condenado un atentado de la Guardia\n    Civil ni ha reconocido, incluso cuando actuaba en labores humanitarias y\n    de rescate de monta\u00f1eros, al benem\u00e9rito instituto de la Guardia Civil la\n    labor que realiza y que los espa\u00f1oles valoran, hasta el punto de que\n    eso... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO HAB\u00cdA\n    NING\u00daN DISPOSITIVO DE PREVENCI\u00d3N POLICIAL EN EL ACTO INSTITUCIONAL DE\n    CELEBRACI\u00d3N DE LA DIADA EN LA DELEGACI\u00d3N DE LA GENERALITAT EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Los diputados del Grupo Socialista, que est\u00e1bamos y fuimos asaltados,\n    igual que el resto de ciudadanos, ese d\u00eda, nos sentimos representados en\n    la v\u00eda penal por la demanda que ha hecho la Delegaci\u00f3n de la Generalitat,\n    pero en lo pol\u00edtico exigimos de usted hoy una explicaci\u00f3n de por qu\u00e9 esto\n    fue posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tuve ocasi\u00f3n ayer en el Ministerio del Interior de\n    expres\u00e1rselo personalmente al delegado del Gobierno en la Generalitat de\n    Madrid, el se\u00f1or Bosch, como tuve ocasi\u00f3n de hacerlo con el se\u00f1or S\u00e1nchez\n    i Llibre el mismo d\u00eda 11, en que, por cierto, estuvimos hablando de la\n    posibilidad de que yo le acompa\u00f1ara a ese acto, hablamos a la hora de la\n    comida y poco despu\u00e9s de esos hechos habl\u00e1bamos por tel\u00e9fono, como lo\n    hice tambi\u00e9n con el conseller de Interior, el se\u00f1or Espadaler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ustedes llaman austeridad a lo que el resto del mundo llama recortes y\n    hachazos a la educaci\u00f3n, a la dependencia, a la sanidad, y recientemente\n    a las pensiones con los 33.000 millones que le van a recortar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "lucha": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n consideramos que es\n    necesario avanzar en el seno de la Uni\u00f3n Europea en instrumentos ya\n    existentes, como son el SIS y las fronteras inteligentes; en relaci\u00f3n con\n    la lucha contra la inmigraci\u00f3n irregular las operaciones mar\u00edtimas de\n    Frontex que sean de car\u00e1cter permanente, y acelerar la implantaci\u00f3n de\n    Eurosur; en ciberseguridad, desde el planteamiento de que el ciberdelito\n    es uno de los principales riesgos de la comunidad internacional, tambi\u00e9n\n    se adoptaron\n    iniciativas importantes; y por \u00faltimo, la lucha contra el feminicidio y la\n    violencia de g\u00e9nero ocup\u00f3 un lugar central de esas reuniones del G-6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar a\n    esta C\u00e1mara que el G-6 es un foro que integra a los ministros del\n    Interior de los seis pa\u00edses m\u00e1s poblados de la Uni\u00f3n Europea, es decir,\n    Alemania, Reino Unido, Francia, Italia, Polonia y Espa\u00f1a, junto con la\n    Comisi\u00f3n Europea y junto con los Estados Unidos, que siempre acuden a\n    esas reuniones representados por el Fiscal General de los Estados Unidos\n    y el responsable de Interior de los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [2], "vasco": [0], "memoria": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL GOBIERNO COMPLETAR LA\n    DEVOLUCI\u00d3N DE LOS PAPELES PERTENECIENTES AL PARTIDO NACIONALISTA VASCO\n    QUE, FRUTO DE LA REPRESI\u00d3N, OBRABAN EN EL ARCHIVO DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA\n    Y QUE DEB\u00cdAN HABERSE ENTREGADO EN SU TOTALIDAD POR RESOLUCI\u00d3N DEL\n    PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE\n    NOVIEMBRE DE 2010 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL GOBIERNO COMPLETAR LA\n    DEVOLUCI\u00d3N DE LOS PAPELES PERTENECIENTES AL PARTIDO NACIONALISTA VASCO\n    QUE, FRUTO DE LA REPRESI\u00d3N, OBRABAN EN EL ARCHIVO DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA\n    Y QUE DEB\u00cdAN HABERSE ENTREGADO EN SU TOTALIDAD POR RESOLUCI\u00d3N DEL\n    PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE\n    NOVIEMBRE DE 2010 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL GOBIERNO COMPLETAR LA\n    DEVOLUCI\u00d3N DE LOS PAPELES PERTENECIENTES AL PARTIDO NACIONALISTA VASCO\n    QUE, FRUTO DE LA REPRESI\u00d3N, OBRABAN EN EL ARCHIVO DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA\n    Y QUE DEB\u00cdAN HABERSE ENTREGADO EN SU TOTALIDAD POR RESOLUCI\u00d3N DEL\n    PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE\n    NOVIEMBRE DE 2010 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [9, 10, 11], "documentos": [0, 1, 2, 3], "vasco": [4, 5, 6], "memoria": [7, 8]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la Ley 21/2005, de 17 de noviembre, posibilita la\n    restituci\u00f3n de documentos, fondos documentales y efectos personales\n    incautados y requisados en la Guerra Civil a personas naturales o\n    jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia y dos a\u00f1os despu\u00e9s, en julio de 2010 la Comisi\u00f3n t\u00e9cnica\n    Gobierno espa\u00f1ol- Gobierno vasco aprueba esa solicitud de devoluci\u00f3n de\n    bienes que realiza el Partido Nacionalista Vasco, y es en junio de 2011\n    cuando se hace entrega f\u00edsicamente de los citados documentos al PNV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or\n    ministro, le pregunto: \u00bfcu\u00e1ndo va a devolver al PNV los documentos que\n    faltan y por qu\u00e9 no lo ha hecho ya? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia y dos a\u00f1os despu\u00e9s, en julio de 2010 la Comisi\u00f3n t\u00e9cnica\n    Gobierno espa\u00f1ol- Gobierno vasco aprueba esa solicitud de devoluci\u00f3n de\n    bienes que realiza el Partido Nacionalista Vasco, y es en junio de 2011\n    cuando se hace entrega f\u00edsicamente de los citados documentos al PNV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado dos a\u00f1os y ni el Partido\n    Nacionalista Vasco ni el Gobierno vasco, como interlocutor y\n    peticionario, tienen respuesta alguna por parte del Patronato del Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica; silencio, total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado dos a\u00f1os y ni el Partido\n    Nacionalista Vasco ni el Gobierno vasco, como interlocutor y\n    peticionario, tienen respuesta alguna por parte del Patronato del Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica; silencio, total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia y dos a\u00f1os despu\u00e9s, en julio de 2010 la Comisi\u00f3n t\u00e9cnica\n    Gobierno espa\u00f1ol- Gobierno vasco aprueba esa solicitud de devoluci\u00f3n de\n    bienes que realiza el Partido Nacionalista Vasco, y es en junio de 2011\n    cuando se hace entrega f\u00edsicamente de los citados documentos al PNV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado dos a\u00f1os y ni el Partido\n    Nacionalista Vasco ni el Gobierno vasco, como interlocutor y\n    peticionario, tienen respuesta alguna por parte del Patronato del Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica; silencio, total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentos": [0, 1], "vasco": [2, 3], "generalitat": [5], "memoria": [4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Agirretxea, como su se\u00f1or\u00eda perfectamente ha mencionado, este\n    proceso se encuadra b\u00e1sicamente en las consecuencias de la Ley 21/2005,\n    que se refiere espec\u00edficamente a las reclamaciones de la Generalitat de\n    Catalunya, pero que en una disposici\u00f3n adicional contempla la posibilidad\n    de que otras instituciones o personas puedan reclamar esos documentos, y\n    el proceso que su se\u00f1or\u00eda ha descrito es en virtud del cual se\n    restituyeron a trav\u00e9s del anterior Gobierno vasco al PNV quince cajas de\n    documentos, fundamentalmente aquellos relacionados con el lehendakari\n    Jos\u00e9 Antonio Aguirre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que efectivamente las\n    comisiones t\u00e9cnicas, tanto las correspondientes a la Subdirecci\u00f3n General\n    de Archivos Estatales como las que tienen que ver con el Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica, han estado examinando unas\n    reclamaciones que fundamentalmente ten\u00edan que ver con cuestiones de\n    paginaci\u00f3n y con la condici\u00f3n de personal o institucional de algunos de\n    los documentos del lehendakari Aguirre que no hab\u00edan sido reclamados por\n    la familia, y se ha llegado a un acuerdo razonable con los t\u00e9cnicos del\n    anterior Gobierno vasco que permitir\u00e1 antes del final del a\u00f1o la\n    restituci\u00f3n de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Agirretxea, como su se\u00f1or\u00eda perfectamente ha mencionado, este\n    proceso se encuadra b\u00e1sicamente en las consecuencias de la Ley 21/2005,\n    que se refiere espec\u00edficamente a las reclamaciones de la Generalitat de\n    Catalunya, pero que en una disposici\u00f3n adicional contempla la posibilidad\n    de que otras instituciones o personas puedan reclamar esos documentos, y\n    el proceso que su se\u00f1or\u00eda ha descrito es en virtud del cual se\n    restituyeron a trav\u00e9s del anterior Gobierno vasco al PNV quince cajas de\n    documentos, fundamentalmente aquellos relacionados con el lehendakari\n    Jos\u00e9 Antonio Aguirre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que efectivamente las\n    comisiones t\u00e9cnicas, tanto las correspondientes a la Subdirecci\u00f3n General\n    de Archivos Estatales como las que tienen que ver con el Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica, han estado examinando unas\n    reclamaciones que fundamentalmente ten\u00edan que ver con cuestiones de\n    paginaci\u00f3n y con la condici\u00f3n de personal o institucional de algunos de\n    los documentos del lehendakari Aguirre que no hab\u00edan sido reclamados por\n    la familia, y se ha llegado a un acuerdo razonable con los t\u00e9cnicos del\n    anterior Gobierno vasco que permitir\u00e1 antes del final del a\u00f1o la\n    restituci\u00f3n de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que efectivamente las\n    comisiones t\u00e9cnicas, tanto las correspondientes a la Subdirecci\u00f3n General\n    de Archivos Estatales como las que tienen que ver con el Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica, han estado examinando unas\n    reclamaciones que fundamentalmente ten\u00edan que ver con cuestiones de\n    paginaci\u00f3n y con la condici\u00f3n de personal o institucional de algunos de\n    los documentos del lehendakari Aguirre que no hab\u00edan sido reclamados por\n    la familia, y se ha llegado a un acuerdo razonable con los t\u00e9cnicos del\n    anterior Gobierno vasco que permitir\u00e1 antes del final del a\u00f1o la\n    restituci\u00f3n de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Agirretxea, como su se\u00f1or\u00eda perfectamente ha mencionado, este\n    proceso se encuadra b\u00e1sicamente en las consecuencias de la Ley 21/2005,\n    que se refiere espec\u00edficamente a las reclamaciones de la Generalitat de\n    Catalunya, pero que en una disposici\u00f3n adicional contempla la posibilidad\n    de que otras instituciones o personas puedan reclamar esos documentos, y\n    el proceso que su se\u00f1or\u00eda ha descrito es en virtud del cual se\n    restituyeron a trav\u00e9s del anterior Gobierno vasco al PNV quince cajas de\n    documentos, fundamentalmente aquellos relacionados con el lehendakari\n    Jos\u00e9 Antonio Aguirre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [8], "documentos": [0, 1, 2, 3], "vasco": [4, 5, 6, 7], "generalitat": [9]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que\n    son documentos perfectamente clasificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed la carta en la que\n    el Partido Nacionalista Vasco solicita los documentos que faltan y dice\n    d\u00f3nde est\u00e1n, en qu\u00e9 cajas est\u00e1n y c\u00f3mo est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que esto es una injusticia,\n    porque aparte de que de por s\u00ed se tiene la certeza de que esos documentos\n    son incautados, requisados, robados a sus propietarios, creo que es de\n    justicia devolverlos con toda celeridad a sus propietarios y\n    peticionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero\n    que se pueda restituir la legitimidad de esos documentos que corresponden\n    al Gobierno vasco y puedan ser devueltos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno vasco ha estado dos a\u00f1os sin recibir ninguna\n    respuesta, y es m\u00e1s, la que me est\u00e1 dando usted en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed la carta en la que\n    el Partido Nacionalista Vasco solicita los documentos que faltan y dice\n    d\u00f3nde est\u00e1n, en qu\u00e9 cajas est\u00e1n y c\u00f3mo est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, le recuerdo que todav\u00eda quedan pendientes las del\n    Gobierno vasco, y que se hizo una ley expresa para la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero\n    que se pueda restituir la legitimidad de esos documentos que corresponden\n    al Gobierno vasco y puedan ser devueltos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed la carta en la que\n    el Partido Nacionalista Vasco solicita los documentos que faltan y dice\n    d\u00f3nde est\u00e1n, en qu\u00e9 cajas est\u00e1n y c\u00f3mo est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, le recuerdo que todav\u00eda quedan pendientes las del\n    Gobierno vasco, y que se hizo una ley expresa para la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentos": [0, 1], "vasco": [2], "memoria": [3, 4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Como le he se\u00f1alado en la intervenci\u00f3n anterior, se\u00f1or Agirretxea, en la\n    pr\u00f3xima sesi\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica se aprobar\u00e1 definitivamente el an\u00e1lisis que, de acuerdo con los\n    t\u00e9cnicos del Gobierno vasco, permitir\u00e1 la restituci\u00f3n de todos aquellos\n    documentos del lehendakari Aguirre que han sido considerados como\n    institucionales, pero no de aquellos que tienen car\u00e1cter personal porque\n    no estar\u00edan amparados por la Ley 21/2005 ni por el Real Decreto\n    2134/2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, est\u00e9 tranquilo, se van a cumplir los\n    plazos, el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica tiene sus\n    protocolos, y tenga la seguridad de que no hay ninguna voluntad por parte\n    del Gobierno de entorpecer ni de retrasar la entrega de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le he se\u00f1alado en la intervenci\u00f3n anterior, se\u00f1or Agirretxea, en la\n    pr\u00f3xima sesi\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica se aprobar\u00e1 definitivamente el an\u00e1lisis que, de acuerdo con los\n    t\u00e9cnicos del Gobierno vasco, permitir\u00e1 la restituci\u00f3n de todos aquellos\n    documentos del lehendakari Aguirre que han sido considerados como\n    institucionales, pero no de aquellos que tienen car\u00e1cter personal porque\n    no estar\u00edan amparados por la Ley 21/2005 ni por el Real Decreto\n    2134/2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le he se\u00f1alado en la intervenci\u00f3n anterior, se\u00f1or Agirretxea, en la\n    pr\u00f3xima sesi\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica se aprobar\u00e1 definitivamente el an\u00e1lisis que, de acuerdo con los\n    t\u00e9cnicos del Gobierno vasco, permitir\u00e1 la restituci\u00f3n de todos aquellos\n    documentos del lehendakari Aguirre que han sido considerados como\n    institucionales, pero no de aquellos que tienen car\u00e1cter personal porque\n    no estar\u00edan amparados por la Ley 21/2005 ni por el Real Decreto\n    2134/2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, est\u00e9 tranquilo, se van a cumplir los\n    plazos, el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica tiene sus\n    protocolos, y tenga la seguridad de que no hay ninguna voluntad por parte\n    del Gobierno de entorpecer ni de retrasar la entrega de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONTEMPLA EL GOBIERNO, IGUAL QUE HA HECHO LA JUNTA DE\n    ANDALUC\u00cdA, GARANTIZAR EL ACCESO A BECAS DE TODOS LOS ALUMNOS DE\n    BACHILLERATO Y FP QUE CUMPLAN LOS REQUISITOS ECON\u00d3MICOS DE LA\n    CONVOCATORIA DE BECAS CON NOTA IGUAL O SUPERIOR A 5 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes son los que llegaron al Gobierno prometiendo que\n    no tocar\u00edan la sanidad, que no tocar\u00edan la educaci\u00f3n, que no tocar\u00edan las\n    pensiones, y son ustedes los que est\u00e1n privatizando el sistema sanitario,\n    los que est\u00e1n expulsando a miles de estudiantes de las universidades\n    espa\u00f1olas, y los que acaban de anunciar que van a quitar a los\n    pensionistas m\u00e1s de 33.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, se\u00f1ora Ram\u00f3n, evidentemente el Gobierno ha definido con\n    absoluta claridad en el Real Decreto 609/2013 cu\u00e1les son los requisitos\n    acad\u00e9micos para acceder a las distintas modalidades de becas y ayudas, y\n    como es l\u00f3gico ese real decreto se va a respetar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted miente igualmente porque cuando llegaron al Gobierno la\n    inversi\u00f3n -porque es inversi\u00f3n- en educaci\u00f3n estaba en el 5,1 % del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n miente usted cuando dice que ha aumentado la\n    partida de becas, porque ya el curso pasado la redujo en 195 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "becas": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dice su se\u00f1or\u00eda que la Junta de Andaluc\u00eda va a resolver el\n    problema de aquellos estudiantes que quieren seguir la educaci\u00f3n\n    secundaria postobligatoria y que no alcanzan los requisitos acad\u00e9micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto\n    no hay -y es rigurosamente cierto- ninguna posibilidad de que el\n    estudiante que est\u00e9 en condiciones de matricularse para la educaci\u00f3n\n    secundaria postobligatoria se quede sin la ayuda econ\u00f3mica para ello;\n    primer punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el ministerio lo que estamos haciendo es procurar que esa p\u00e9rdida\n    de recursos se compense con la posibilidad de acceder a recursos\n    inform\u00e1ticos que permitan que, en t\u00e9rminos de los recursos educativos a\n    disposici\u00f3n de los estudiantes, estos no sufran las consecuencias de la\n    necesidad de realizar pol\u00edticas econ\u00f3micas -tambi\u00e9n en el campo de la\n    educaci\u00f3n- de la mayor eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha mezclado su se\u00f1or\u00eda todo tipo de argumentos para\n    referirse a una supuesta disminuci\u00f3n del n\u00famero de beneficiarios,\n    mezclando de una forma absolutamente falta de rigor las becas y las\n    ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, ustedes hicieron la promesa electoral de que no tocar\u00edan la\n    sanidad ni la educaci\u00f3n ni las pensiones, y hoy en d\u00eda la salud es un\n    negocio, miles de universitarios han sido expulsados del \u00e1mbito\n    acad\u00e9mico, y van a confiscar a los pensionistas ni m\u00e1s ni menos que\n    33.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda alguna ustedes tienen mayor\u00eda\n    parlamentaria, pero las ideas de su agenda oculta que hoy en d\u00eda vamos\n    conociendo son socialmente minoritarias, como sucede por ejemplo en el\n    caso de Baleares donde ustedes han acometido una reforma educativa con\n    todo el sector absolutamente en contra, con falta de medios materiales y\n    humanos para poder cumplir su contenido; donde se est\u00e1n llevando a cabo\n    represalias contra tres directores de centros en Menorca, y con\n    movilizaciones masivas en Mallorca, Ibiza y Formentera, con todo lo que\n    ello va a suponer de perjuicio para todos los estudiantes que ver\u00e1n en\n    consecuencia su educaci\u00f3n perjudicada de esta manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo no le voy\n    a contestar ni sobre la sanidad ni sobre las pensiones, pero lo que s\u00ed le\n    puedo decir con toda claridad es que dudo mucho -ya me lo demostrar\u00e1\n    usted- que en alg\u00fan documento del Partido Popular se haya dicho que no se\n    iba a tocar la educaci\u00f3n, porque estar\u00edamos locos si no fu\u00e9ramos a tocar\n    una educaci\u00f3n que genera un 25 % del abandono escolar temprano, el m\u00e1s\n    alto de toda la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfA usted\n    le parece bien que lleven a cabo reformas educativas, vulnerando la\n    legislaci\u00f3n que a usted le toca proteger como ministro de Educaci\u00f3n, con\n    la plena certeza de que no va a hacer absolutamente nada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes en educaci\u00f3n\n    son... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no es cierto que la normativa, tanto a\n    trav\u00e9s del decreto por el que se introduce el tratamiento integrado de\n    las lenguas como a trav\u00e9s del real decreto-ley que posteriormente ha\n    promulgado el Gobierno balear, contravenga la vigente Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n ni que se oponga a la \u00fanica cuesti\u00f3n sobre el tratamiento de\n    lenguas que contiene el proyecto en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara de la\n    Lomce, como sabe su se\u00f1or\u00eda, la disposici\u00f3n adicional trig\u00e9simo octava y\n    la trig\u00e9simo novena, porque en definitiva lo que hace esa normativa es\n    procurar que los ni\u00f1os que se eduquen -y esa es una competencia de la\n    Administraci\u00f3n educativa, la que se refiere a la programaci\u00f3n\n    ling\u00fc\u00edstica- en las islas Baleares adquieran al final la competencia\n    ling\u00fc\u00edstica, tanto en las dos lengua cooficiales como en una primera\n    lengua extranjera, que normalmente ser\u00e1 el ingl\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "investigaci\u00f3n": [1], "memoria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos conocido ayer la\n    memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado, que atribuye entre otras cosas\n    a los recortes la falta de medios para la investigaci\u00f3n, para la\n    prevenci\u00f3n, para la extinci\u00f3n de los incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos conocido ayer la\n    memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado, que atribuye entre otras cosas\n    a los recortes la falta de medios para la investigaci\u00f3n, para la\n    prevenci\u00f3n, para la extinci\u00f3n de los incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos conocido ayer la\n    memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado, que atribuye entre otras cosas\n    a los recortes la falta de medios para la investigaci\u00f3n, para la\n    prevenci\u00f3n, para la extinci\u00f3n de los incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "lucha": [0], "memoria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Blanco, la lucha contra los incendios en Espa\u00f1a es muy eficaz, y en\n    Galicia francamente eficaz, y est\u00e1n muy coordinados el Gobierno con la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica, la UME y los medios del Estado, las brigadas\n    forestales y los pilotos de las aeronaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a eliminar el jurado porque vienen absolviendo\n    sistem\u00e1ticamente a los pir\u00f3manos, como dice la memoria del fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a eliminar el jurado porque vienen absolviendo\n    sistem\u00e1ticamente a los pir\u00f3manos, como dice la memoria del fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mientras tanto, ustedes\n    nos han negado en varias ocasiones crear una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n\n    que determine todas las responsabilidades de esta inmensa estafa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000636\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 FUTURO OFRECE EL GOBIERNO A LOS INVESTIGADORES DE ESTE PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [1], "educaci\u00f3n": [0], "ciencia": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes llegaron al Gobierno prometiendo que no tocar\u00edan ni la sanidad ni\n    la educaci\u00f3n ni las pensiones y son ustedes los que est\u00e1n privatizando la\n    sanidad, est\u00e1n expulsando a miles de estudiantes del sistema\n    universitario y recientemente nos hemos enterado de que van a expropiar\n    ni m\u00e1s ni menos que 33.000 millones de euros que corresponden a los\n    pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n directamente expulsando a los\n    investigadores de nuestro pa\u00eds y condenando el futuro de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, el Gobierno\n    responsable de los mayores recortes de la historia en ciencia e\n    innovaci\u00f3n -digan lo que digan los n\u00fameros est\u00e1n ah\u00ed-, no solo en los\n    recortes directos sino en la falta de ejecuci\u00f3n incluso en el cap\u00edtulo\n    VII, algo nunca antes visto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "investigadores": [0], "becas": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos aprobado la\n    devoluci\u00f3n de la deducci\u00f3n fiscal por I+D en ausencia de beneficios y\n    recuperado la bonificaci\u00f3n del 40 % de las cotizaciones sociales para\n    fomentar as\u00ed la contrataci\u00f3n de investigadores por las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los contratos predoctorales, que era una\n    reclamaci\u00f3n hist\u00f3rica, han dejado de ser becas y se benefician de la\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social desde el primer d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado la\n    devoluci\u00f3n de la deducci\u00f3n fiscal por I+D en ausencia de beneficios y\n    recuperado la bonificaci\u00f3n del 40 % de las cotizaciones sociales para\n    fomentar as\u00ed la contrataci\u00f3n de investigadores por las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "investigaci\u00f3n": [5, 6], "ciencia": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hace ya catorce meses que usted anunci\u00f3, en junio de 2012,\n    que se crear\u00eda la agencia estatal de investigaci\u00f3n que, como bien sabe,\n    recoge la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, insisto, por m\u00e1s que lo\n    repita, despu\u00e9s de 2011 viene 2012 y despu\u00e9s 2013, y entre 2012 y 2013\n    los mayores recortes de la historia en materia de ciencia e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ya ha anunciado que los presupuestos de 2014 vendr\u00e1n mejor y\n    espero que esto no sea un nuevo titular porque la ciencia espa\u00f1ola no\n    necesita titulares que no se cumplen y que son superados por la cruda\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ciencia\n    espa\u00f1ola necesita buenas noticias, que es lo que nunca llega por parte de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la ciencia\n    espa\u00f1ola necesita buenas noticias y realidades y no titulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace ya catorce meses que usted anunci\u00f3, en junio de 2012,\n    que se crear\u00eda la agencia estatal de investigaci\u00f3n que, como bien sabe,\n    recoge la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfes usted consciente de que durante el a\u00f1o 2013 no ha\n    salido por primera vez la convocatoria del plan nacional y que, aunque\n    saliera a d\u00eda de hoy, el 1 de enero los cient\u00edficos no tendr\u00edan las\n    ayudas que necesitan para seguir sus trabajos de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, habla usted de buenas noticias y yo le voy a comentar una de la\n    que estoy convencido que usted se alegra, aunque no me va a preguntar por\n    ella, que creo que de alguna forma define lo que est\u00e1 siendo el esfuerzo\n    de muchos investigadores en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda citarle un hallazgo muy\n    valioso publicado la semana pasada en la revista Nature -una de las m\u00e1s\n    prestigiosas, como usted conoce, en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica- por un grupo de investigadores del Centro Nacional de\n    Investigaciones Oncol\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda citarle un hallazgo muy\n    valioso publicado la semana pasada en la revista Nature -una de las m\u00e1s\n    prestigiosas, como usted conoce, en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica- por un grupo de investigadores del Centro Nacional de\n    Investigaciones Oncol\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    igual que ocurre con esta investigaci\u00f3n hay otras muchas y espero,\n    se\u00f1or\u00eda, que en el futuro usted me pregunte por estas buenas noticias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, ustedes llegaron al Gobierno prometiendo que no iban a\n    tocar la sanidad, que no iban a tocar la educaci\u00f3n ni las pensiones y son\n    ustedes los que est\u00e1n expulsando a miles de estudiantes de la universidad\n    recortando las becas, los que est\u00e1n privatizando la sanidad y los que ya\n    han dicho que les van a quitar a los pensionistas nada m\u00e1s y nada menos\n    que 33.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ustedes llegaron al Gobierno prometiendo que no iban a\n    tocar la sanidad, que no iban a tocar la educaci\u00f3n ni las pensiones y son\n    ustedes los que est\u00e1n expulsando a miles de estudiantes de la universidad\n    recortando las becas, los que est\u00e1n privatizando la sanidad y los que ya\n    han dicho que les van a quitar a los pensionistas nada m\u00e1s y nada menos\n    que 33.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes llegaron al\n    Gobierno prometiendo no tocar ni la educaci\u00f3n ni la sanidad ni las\n    pensiones, pero son los que privatizan la sanidad, expulsan a miles de\n    estudiantes de la universidad y hurtan a los pensionistas 33.000 millones\n    que les corresponden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes llegaron al Gobierno prometiendo que no\n    recortar\u00edan ni en sanidad ni en educaci\u00f3n ni en pensiones y son los que\n    est\u00e1n privatizando la sanidad, los que est\u00e1n expulsando a miles de\n    estudiantes de las universidades y ahora acaban de anunciar a los\n    pensionistas el mayor recorte de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "becas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sus palabras han sido y son un\n    insulto a la inteligencia de los ciudadanos, por eso le solicito que pida\n    perd\u00f3n a las 650.000 familias que han perdido su empleo y sus ingresos; a\n    los 2 millones de personas que llevan dos a\u00f1os en paro; a nuestros\n    j\u00f3venes, que tienen que emigrar para encontrar un empleo; a los que\n    expulsan de la universidad porque les quitan las becas; a los 9 millones\n    de parados a los que, insisto, se han quedado cortos al decirles que les\n    van a quitar 33.000 millones de euros de su poder adquisitivo, y usted lo\n    sabe bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie, se\u00f1or ministro, se ha beneficiado de su gran \u00e9xito\n    econ\u00f3mico, nadie, excepto las 29.000 personas y las 600 empresas que se\n    han acogido a su vergonzosa amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    ACTUACIONES EN DEFENSA DE LA REGENERACI\u00d3N DEMOCR\u00c1TICA Y LA LUCHA CONTRA\n    LA CORRUPCI\u00d3N POL\u00cdTICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No tendr\u00e1n credibilidad si\n    no abrimos los armarios y los cajones para la investigaci\u00f3n\n    parlamentaria, y no solamente la suya, la de todos los partidos, aunque\n    despu\u00e9s de los martillazos a los discos duros y a los ordenadores, nos\n    imaginamos qu\u00e9 habr\u00e1n hecho con los papeles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda un\n    poco c\u00ednico que plante\u00e1semos una investigaci\u00f3n exclusivamente del Partido\n    Popular, por eso proponemos que se cree una Comisi\u00f3n para investigar y\n    aclarar la financiaci\u00f3n de todos los partidos, al menos en los \u00faltimos\n    veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [7, 8, 9, 10], "fraude": [0, 1], "documentos": [5], "lucha": [2, 3, 4], "memoria": [6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que le recuerde que esta C\u00e1mara ha aprobado la Ley org\u00e1nica\n    de 27 de diciembre de 2012, que modifica el C\u00f3digo Penal en materia de\n    transparencia y lucha contra el fraude en la Seguridad Social, donde se\n    contienen importantes novedades que comienzan, se\u00f1or\u00eda, por una que nos\n    deber\u00eda de afectar a todos, que es la incorporaci\u00f3n de los partidos\n    pol\u00edticos al r\u00e9gimen general de responsabilidad personal de las personas\n    jur\u00eddicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en esta\n    norma se muestra con car\u00e1cter muy severo el reproche al fraude, en el que\n    unos pocos perjudican a la mayor\u00eda al tratar de evadir su responsabilidad\n    fiscal, y se incluye ah\u00ed tambi\u00e9n el descenso en los umbrales de las\n    cuant\u00edas defraudadas a la Seguridad Social que son necesarios para\n    incurrir en delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ha perdido usted una ocasi\u00f3n de profundizar en una l\u00ednea\n    positiva en la lucha contra la corrupci\u00f3n, la lucha en favor de la\n    regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica en nuestro pa\u00eds, y que aquello que yo pensaba\n    que iba a estar alejado del debate de hoy, es decir, esa adscripci\u00f3n\n    estrictamente partidaria, ese af\u00e1n de identificaci\u00f3n permanente de todos\n    los males que este pa\u00eds tiene en el Gobierno de la naci\u00f3n, no iba a ser\n    una tentaci\u00f3n en la que cayese su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, y\n    coincidiendo con la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado, creo que\n    todos tenemos que concluir que la lucha contra la corrupci\u00f3n es una\n    cuesti\u00f3n colectiva que debe implicar a todas las instituciones y a todas\n    las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le recuerde que esta C\u00e1mara ha aprobado la Ley org\u00e1nica\n    de 27 de diciembre de 2012, que modifica el C\u00f3digo Penal en materia de\n    transparencia y lucha contra el fraude en la Seguridad Social, donde se\n    contienen importantes novedades que comienzan, se\u00f1or\u00eda, por una que nos\n    deber\u00eda de afectar a todos, que es la incorporaci\u00f3n de los partidos\n    pol\u00edticos al r\u00e9gimen general de responsabilidad personal de las personas\n    jur\u00eddicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos tambi\u00e9n ante una norma que castiga el falseamiento\n    de la contabilidad, los documentos y la informaci\u00f3n referente a la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica de administraciones y entidades p\u00fablicas que una\n    autoridad o funcionario p\u00fablico pueda hacer de estos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, y\n    coincidiendo con la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado, creo que\n    todos tenemos que concluir que la lucha contra la corrupci\u00f3n es una\n    cuesti\u00f3n colectiva que debe implicar a todas las instituciones y a todas\n    las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a\n    leer un punto del informe de la Fiscal\u00eda Superior de Andaluc\u00eda que ha\n    considerado que estas conductas son una forma de crimen organizado que\n    aprovecha una situaci\u00f3n de dominio, normalmente en el seno de la Funci\u00f3n\n    p\u00fablica, para la obtenci\u00f3n de grandes beneficios materiales o\n    inmateriales contrariando el ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, y\n    coincidiendo con la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado, creo que\n    todos tenemos que concluir que la lucha contra la corrupci\u00f3n es una\n    cuesti\u00f3n colectiva que debe implicar a todas las instituciones y a todas\n    las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en esta\n    norma se muestra con car\u00e1cter muy severo el reproche al fraude, en el que\n    unos pocos perjudican a la mayor\u00eda al tratar de evadir su responsabilidad\n    fiscal, y se incluye ah\u00ed tambi\u00e9n el descenso en los umbrales de las\n    cuant\u00edas defraudadas a la Seguridad Social que son necesarios para\n    incurrir en delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que a esta actuaci\u00f3n\n    legislativa se suma una extraordinaria actuaci\u00f3n por parte de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, se han cuadruplicado los casos de\n    presunta corrupci\u00f3n investigados por el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, se\n    han alcanzado los m\u00e1ximos hist\u00f3ricos en la presentaci\u00f3n de los escritos\n    en la fiscal\u00eda, en los \u00faltimos a\u00f1os las causas por corrupci\u00f3n han\n    aumentado un 17 % y no tanto porque haya aumentado la corrupci\u00f3n, que\n    tambi\u00e9n, sino sobre todo porque ha aumentado el reproche, y se ha dictado\n    un 151 % m\u00e1s de sentencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No quieren que haya\n    comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, ni siquiera que debatamos en esta C\u00e1mara sobre\n    la seguridad en los ferrocarriles, por poner un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me conformar\u00eda simplemente -tampoco\n    somos muy ambiciosos- con que aqu\u00ed hubiera una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n,\n    con que a dicha comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n acudiese el presidente, como ha\n    ocurrido en el Parlamento de Andaluc\u00eda, y se investigase. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pedimos\n    que acepten ustedes el reto, abran esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n,\n    aclaremos las cosas, todas, y luego miremos al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "hacienda": [1], "lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no tenga duda ninguna de que este Gobierno ha hecho\n    de la lucha contra la corrupci\u00f3n en el terreno de la actuaci\u00f3n policial,\n    de la inspecci\u00f3n tributaria, del ministerio fiscal y de la colaboraci\u00f3n\n    con todas las peticiones que nos realizan los tribunales de justicia con\n    dotaci\u00f3n de medios materiales para refuerzo en todos los casos que\n    necesitan, una absoluta prioridad; eso lo vamos a hacer hasta el final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal asumi\u00f3 el recurso\n    presentado en el a\u00f1o 2011 contra su sobreseimiento provisional y adem\u00e1s\n    pidi\u00f3 la ampliaci\u00f3n de los cargos; donde se imputaba un delito de cohecho\n    y contra la hacienda p\u00fablica, se\u00f1or\u00eda, se a\u00f1adi\u00f3 otro, el de blanqueo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la corrupci\u00f3n es un delito, y frente a un delito la\n    respuesta que tiene que dar el Estado de derecho no es una respuesta de\n    estudios, que me parece muy bien que se haga, sino una respuesta de\n    C\u00f3digo Penal, de actuaci\u00f3n de nuestra polic\u00eda, de nuestras inspecciones,\n    de actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda y de actuaci\u00f3n de los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si algo creo que usted no me puede criticar, que es de lo que\n    puede pedir responsabilidades al ministro de Justicia esta C\u00e1mara, es de\n    la actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda, concretamente en el caso al que usted ha\n    hecho referencia, el caso de B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerde que en el mandato actual\n    la fiscal\u00eda, lejos de desistir de ese asunto, redobl\u00f3 los esfuerzos para\n    que no se archivase el caso B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal asumi\u00f3 el recurso\n    presentado en el a\u00f1o 2011 contra su sobreseimiento provisional y adem\u00e1s\n    pidi\u00f3 la ampliaci\u00f3n de los cargos; donde se imputaba un delito de cohecho\n    y contra la hacienda p\u00fablica, se\u00f1or\u00eda, se a\u00f1adi\u00f3 otro, el de blanqueo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso est\u00e1 abierto porque el actual fiscal\n    general del Estado ha luchado para ello, en\n    defensa de la legalidad, y ha sido tambi\u00e9n la fiscal\u00eda la que el 25\n    febrero del a\u00f1o 2013 inst\u00f3 a que se adoptaron las medidas cautelares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, fue la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n la que el 27 de junio de este a\u00f1o\n    solicit\u00f3 el ingreso en prisi\u00f3n del se\u00f1or B\u00e1rcenas y la imposici\u00f3n de una\n    fianza por responsabilidad civil de 28 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede\n    acusar en esta C\u00e1mara de cualquier cosa al Gobierno de la naci\u00f3n, al\n    Ministerio de Justicia, a la fiscal\u00eda, excepto de no haber actuado\n    estrictamente en defensa de la legalidad en este como en todos los casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vale hacer elogios a la fiscal\u00eda cuando en defensa de la legalidad en\n    el asunto de los ERE de Sevilla realiza una actuaci\u00f3n porque entiende que\n    es conforme a derecho y, cuando esas mismas actuaciones conformes a\n    derecho las hace en este asunto esconder, ustedes, la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no tenga duda ninguna de que este Gobierno ha hecho\n    de la lucha contra la corrupci\u00f3n en el terreno de la actuaci\u00f3n policial,\n    de la inspecci\u00f3n tributaria, del ministerio fiscal y de la colaboraci\u00f3n\n    con todas las peticiones que nos realizan los tribunales de justicia con\n    dotaci\u00f3n de medios materiales para refuerzo en todos los casos que\n    necesitan, una absoluta prioridad; eso lo vamos a hacer hasta el final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA IDENTIFICAR Y LUCHAR CONTRA\n    EL FRAUDE FISCAL Y LA ECONOM\u00cdA SUMERGIDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA IDENTIFICAR Y LUCHAR CONTRA\n    EL FRAUDE FISCAL Y LA ECONOM\u00cdA SUMERGIDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA IDENTIFICAR Y LUCHAR CONTRA\n    EL FRAUDE FISCAL Y LA ECONOM\u00cdA SUMERGIDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47], "agencia": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "agencia tributaria": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "hacienda": [28, 29], "lucha": [7, 8, 9, 10, 11], "fraude fiscal": [25, 26, 27], "fraude": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "administraci\u00f3n tributaria": [30, 31, 32, 33, 34, 35], "personas f\u00edsicas": [36, 37, 38, 39]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, nuestro grupo parlamentario,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ha presentado esta interpelaci\u00f3n urgente sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para poder identificar\n    todos aquellos aspectos que hacen referencia al fraude fiscal para luchar\n    contra \u00e9l y contra la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se\n    tendr\u00eda que implementar un cambio de estrategia para que la Agencia\n    Tributaria sea m\u00e1s eficiente para hacer aflorar esa econom\u00eda sumergida\n    que no deja de ser una lucha contra el fraude fiscal y uno de aquellos\n    elementos relevantes para poder aflorar la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos presentado en reiteradas ocasiones, se\u00f1or ministro, una\n    serie de iniciativas dirigidas a combatir el fraude fiscal, por\n    descontado; pero al mismo tiempo ser\u00eda interesante que el Gobierno\n    pudiera implementar medidas para poder aflorar econom\u00edas sumergidas que\n    corresponden a la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, si nosotros tom\u00e1ramos\n    como ejemplo lo que se ha planteado en Francia a trav\u00e9s de la Loi Borloo,\n    con la cual a trav\u00e9s de la dependencia se crearon cientos de miles de\n    empleos -empleos a tiempo parcial para el cuidado de dependientes en\n    determinadas horas del d\u00eda-, estas medidas adoptadas en Espa\u00f1a podr\u00edan\n    aflorar una econom\u00eda sumergida alegal, que no es fraude, que\n    probablemente tambi\u00e9n contribuir\u00eda a un aumento de creaci\u00f3n de empleo\n    significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que cuando se habla de la Administraci\u00f3n\n    tributaria ella nos suele abrumar con datos relativos a un n\u00famero de\n    actuaciones practicadas, n\u00famero de paralelas, actas levantadas,\n    sanciones; sin embargo, desconocemos si hubo en Espa\u00f1a m\u00e1s econom\u00eda\n    sumergida y m\u00e1s fraude el a\u00f1o pasado, hace cinco a\u00f1os o hace diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos perfectamente que el tax gap, la brecha fiscal que\n    existe en Espa\u00f1a es reconocida por todos los organismos internacionales;\n    \u00fanica y exclusivamente se tratar\u00eda de poner todos los medios para que al\n    final el Estado, la Agencia Tributaria, en esta lucha efectiva contra el\n    fraude, pero tambi\u00e9n contra la econom\u00eda sumergida y a favor de que esta\n    econom\u00eda alegal sea legal, pueda tener como resultado un incremento de la\n    recaudaci\u00f3n de 20.000 millones de euros, cosa que, repito, es dif\u00edcil\n    pero no imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se\n    tendr\u00eda que implementar un cambio de estrategia para que la Agencia\n    Tributaria sea m\u00e1s eficiente para hacer aflorar esa econom\u00eda sumergida\n    que no deja de ser una lucha contra el fraude fiscal y uno de aquellos\n    elementos relevantes para poder aflorar la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si fu\u00e9ramos\n    capaces de poder implementar esta tercera v\u00eda que planteamos como una\n    lucha efectiva para poder aflorar la econom\u00eda sumergida, probablemente el\n    Estado -en este caso la Agencia Tributaria- podr\u00eda incrementar su\n    recaudaci\u00f3n en unos 20.000 millones de euros al a\u00f1o, cantidad que creemos\n    que es significativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro tambi\u00e9n tendr\u00edamos que implementar una serie de medidas\n    orientadas a que la Administraci\u00f3n tributaria sea m\u00e1s eficiente en todos\n    aquellos aspectos que se refieren a la lucha en favor del afloramiento de\n    la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos perfectamente que el tax gap, la brecha fiscal que\n    existe en Espa\u00f1a es reconocida por todos los organismos internacionales;\n    \u00fanica y exclusivamente se tratar\u00eda de poner todos los medios para que al\n    final el Estado, la Agencia Tributaria, en esta lucha efectiva contra el\n    fraude, pero tambi\u00e9n contra la econom\u00eda sumergida y a favor de que esta\n    econom\u00eda alegal sea legal, pueda tener como resultado un incremento de la\n    recaudaci\u00f3n de 20.000 millones de euros, cosa que, repito, es dif\u00edcil\n    pero no imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se\n    tendr\u00eda que implementar un cambio de estrategia para que la Agencia\n    Tributaria sea m\u00e1s eficiente para hacer aflorar esa econom\u00eda sumergida\n    que no deja de ser una lucha contra el fraude fiscal y uno de aquellos\n    elementos relevantes para poder aflorar la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si fu\u00e9ramos\n    capaces de poder implementar esta tercera v\u00eda que planteamos como una\n    lucha efectiva para poder aflorar la econom\u00eda sumergida, probablemente el\n    Estado -en este caso la Agencia Tributaria- podr\u00eda incrementar su\n    recaudaci\u00f3n en unos 20.000 millones de euros al a\u00f1o, cantidad que creemos\n    que es significativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto lo transformamos en los posibles ingresos fiscales que\n    podr\u00eda tener la Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola respecto a este\n    porcentaje de econom\u00eda sumergida espa\u00f1ola concluir\u00edamos probablemente que\n    la Agencia Tributaria espa\u00f1ola deja de ingresar anualmente entre 60.000 y\n    80.000 millones de euros, una cantidad considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta interpelaci\u00f3n y en la moci\u00f3n consiguiente que\n    vamos a presentar la pr\u00f3xima semana quisi\u00e9ramos que el objetivo de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, el objetivo de la Agencia Tributaria espa\u00f1ola, fuera\n    alcanzar el porcentaje de econom\u00eda sumergida que existe en la media de\n    los pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una serie de aspectos relevantes que todav\u00eda no se han puesto en\n    marcha y que nosotros pensamos que valdr\u00eda la pena que el Ministerio de\n    Hacienda, la Agencia Tributaria pudiera implementar y elaborar una serie\n    de actuaciones, que hoy no se materializan, adoptando medidas efectivas\n    para que exista en los pr\u00f3ximos a\u00f1os un gran afloramiento de la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos perfectamente que el tax gap, la brecha fiscal que\n    existe en Espa\u00f1a es reconocida por todos los organismos internacionales;\n    \u00fanica y exclusivamente se tratar\u00eda de poner todos los medios para que al\n    final el Estado, la Agencia Tributaria, en esta lucha efectiva contra el\n    fraude, pero tambi\u00e9n contra la econom\u00eda sumergida y a favor de que esta\n    econom\u00eda alegal sea legal, pueda tener como resultado un incremento de la\n    recaudaci\u00f3n de 20.000 millones de euros, cosa que, repito, es dif\u00edcil\n    pero no imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si fu\u00e9ramos\n    capaces de poder implementar esta tercera v\u00eda que planteamos como una\n    lucha efectiva para poder aflorar la econom\u00eda sumergida, probablemente el\n    Estado -en este caso la Agencia Tributaria- podr\u00eda incrementar su\n    recaudaci\u00f3n en unos 20.000 millones de euros al a\u00f1o, cantidad que creemos\n    que es significativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto lo transformamos en los posibles ingresos fiscales que\n    podr\u00eda tener la Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola respecto a este\n    porcentaje de econom\u00eda sumergida espa\u00f1ola concluir\u00edamos probablemente que\n    la Agencia Tributaria espa\u00f1ola deja de ingresar anualmente entre 60.000 y\n    80.000 millones de euros, una cantidad considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta interpelaci\u00f3n y en la moci\u00f3n consiguiente que\n    vamos a presentar la pr\u00f3xima semana quisi\u00e9ramos que el objetivo de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, el objetivo de la Agencia Tributaria espa\u00f1ola, fuera\n    alcanzar el porcentaje de econom\u00eda sumergida que existe en la media de\n    los pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una serie de aspectos relevantes que todav\u00eda no se han puesto en\n    marcha y que nosotros pensamos que valdr\u00eda la pena que el Ministerio de\n    Hacienda, la Agencia Tributaria pudiera implementar y elaborar una serie\n    de actuaciones, que hoy no se materializan, adoptando medidas efectivas\n    para que exista en los pr\u00f3ximos a\u00f1os un gran afloramiento de la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos perfectamente que el tax gap, la brecha fiscal que\n    existe en Espa\u00f1a es reconocida por todos los organismos internacionales;\n    \u00fanica y exclusivamente se tratar\u00eda de poner todos los medios para que al\n    final el Estado, la Agencia Tributaria, en esta lucha efectiva contra el\n    fraude, pero tambi\u00e9n contra la econom\u00eda sumergida y a favor de que esta\n    econom\u00eda alegal sea legal, pueda tener como resultado un incremento de la\n    recaudaci\u00f3n de 20.000 millones de euros, cosa que, repito, es dif\u00edcil\n    pero no imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, nuestro grupo parlamentario,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ha presentado esta interpelaci\u00f3n urgente sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para poder identificar\n    todos aquellos aspectos que hacen referencia al fraude fiscal para luchar\n    contra \u00e9l y contra la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se\n    tendr\u00eda que implementar un cambio de estrategia para que la Agencia\n    Tributaria sea m\u00e1s eficiente para hacer aflorar esa econom\u00eda sumergida\n    que no deja de ser una lucha contra el fraude fiscal y uno de aquellos\n    elementos relevantes para poder aflorar la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos presentado en reiteradas ocasiones, se\u00f1or ministro, una\n    serie de iniciativas dirigidas a combatir el fraude fiscal, por\n    descontado; pero al mismo tiempo ser\u00eda interesante que el Gobierno\n    pudiera implementar medidas para poder aflorar econom\u00edas sumergidas que\n    corresponden a la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    se\u00f1alaba el se\u00f1or ministro de Hacienda, hablar de econom\u00eda sumergida es\n    hablar de lo desconocido porque no tenemos \u00edndices oficiales, no hay\n    datos oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una serie de aspectos relevantes que todav\u00eda no se han puesto en\n    marcha y que nosotros pensamos que valdr\u00eda la pena que el Ministerio de\n    Hacienda, la Agencia Tributaria pudiera implementar y elaborar una serie\n    de actuaciones, que hoy no se materializan, adoptando medidas efectivas\n    para que exista en los pr\u00f3ximos a\u00f1os un gran afloramiento de la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Independientemente de todos aquellos aspectos que hacen referencia al\n    incremento de los ingresos y a reducir los gastos, existe una tercera\n    v\u00eda, complementaria a las que ha planteado el Gobierno, formada por todos\n    aquellos mecanismos que tengan a mano la Administraci\u00f3n del Estado, la\n    Administraci\u00f3n tributaria y el Gobierno para reconducir la econom\u00eda\n    sumergida para que vaya aflorando paulatinamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro\n    entender, podr\u00edan existir dos razones fundamentales: en primer lugar, que\n    tenemos una econom\u00eda sumergida mayor que la existente en otros pa\u00edses\n    europeos y, un segundo aspecto significativo y relevante, que tenemos un\n    sistema fiscal y una Administraci\u00f3n tributaria poco eficientes para\n    aflorar la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto lo transformamos en los posibles ingresos fiscales que\n    podr\u00eda tener la Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola respecto a este\n    porcentaje de econom\u00eda sumergida espa\u00f1ola concluir\u00edamos probablemente que\n    la Agencia Tributaria espa\u00f1ola deja de ingresar anualmente entre 60.000 y\n    80.000 millones de euros, una cantidad considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro tambi\u00e9n tendr\u00edamos que implementar una serie de medidas\n    orientadas a que la Administraci\u00f3n tributaria sea m\u00e1s eficiente en todos\n    aquellos aspectos que se refieren a la lucha en favor del afloramiento de\n    la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda interesante medir\n    el coste de su gesti\u00f3n, cu\u00e1ntas actas son recurridas judicialmente, qu\u00e9\n    porcentaje de ellas que acaba en los tribunales finaliza con sentencias\n    contrarias a la Administraci\u00f3n tributaria, qu\u00e9 costes habr\u00e1n representado\n    para la Administraci\u00f3n y para los contribuyentes estos miles de actas en\n    las que la justicia dicta sentencia en contra de la propuesta de la\n    Administraci\u00f3n tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos perfectamente que en Espa\u00f1a existe un tipo de los m\u00e1s elevados del\n    IRPF, del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas, quiz\u00e1\n    asimilable al que tienen Suecia o Dinamarca, pero tambi\u00e9n much\u00edsimo m\u00e1s\n    elevado del que pueden tener pa\u00edses competitivos econ\u00f3micamente con\n    Espa\u00f1a, como pueden ser Alemania, que est\u00e1 en el 47,5 %, o Francia y\n    Reino Unido que est\u00e1n en el 45 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nos encontramos con que la\n    media europea del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas es de\n    un 38,3 % y en Espa\u00f1a y en Catalu\u00f1a est\u00e1 entre el 54 % y el 56 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed ya vemos que existe un gap fiscal muy importante de 2\n    puntos en el impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, aqu\u00ed tambi\u00e9n existe un\n    gap todav\u00eda m\u00e1s importante que en el impuesto sobre la renta de las\n    personas f\u00edsicas que nos podr\u00eda llevar a una serie de conclusiones que\n    se\u00f1alamos en esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, nuestro grupo parlamentario,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ha presentado esta interpelaci\u00f3n urgente sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para poder identificar\n    todos aquellos aspectos que hacen referencia al fraude fiscal para luchar\n    contra \u00e9l y contra la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se\n    tendr\u00eda que implementar un cambio de estrategia para que la Agencia\n    Tributaria sea m\u00e1s eficiente para hacer aflorar esa econom\u00eda sumergida\n    que no deja de ser una lucha contra el fraude fiscal y uno de aquellos\n    elementos relevantes para poder aflorar la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    se\u00f1or ministro, en Espa\u00f1a existe una contradicci\u00f3n de peso que nos lleva\n    a determinar que hay una brecha fiscal importante que no existe en otros\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay un gap fiscal que es el que pretendemos corregir\n    con esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed ya vemos que existe un gap fiscal muy importante de 2\n    puntos en el impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro\n    entender, podr\u00edan existir dos razones fundamentales: en primer lugar, que\n    tenemos una econom\u00eda sumergida mayor que la existente en otros pa\u00edses\n    europeos y, un segundo aspecto significativo y relevante, que tenemos un\n    sistema fiscal y una Administraci\u00f3n tributaria poco eficientes para\n    aflorar la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos presentado en reiteradas ocasiones, se\u00f1or ministro, una\n    serie de iniciativas dirigidas a combatir el fraude fiscal, por\n    descontado; pero al mismo tiempo ser\u00eda interesante que el Gobierno\n    pudiera implementar medidas para poder aflorar econom\u00edas sumergidas que\n    corresponden a la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos perfectamente que el tax gap, la brecha fiscal que\n    existe en Espa\u00f1a es reconocida por todos los organismos internacionales;\n    \u00fanica y exclusivamente se tratar\u00eda de poner todos los medios para que al\n    final el Estado, la Agencia Tributaria, en esta lucha efectiva contra el\n    fraude, pero tambi\u00e9n contra la econom\u00eda sumergida y a favor de que esta\n    econom\u00eda alegal sea legal, pueda tener como resultado un incremento de la\n    recaudaci\u00f3n de 20.000 millones de euros, cosa que, repito, es dif\u00edcil\n    pero no imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40], "educaci\u00f3n": [20], "agencia": [14, 15, 16], "agencia tributaria": [17, 18, 19], "hacienda": [28, 29, 30], "lucha": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "fraude fiscal": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "fraude": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "personas f\u00edsicas": [31]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tengo que\n    celebrarla, porque es importante que hablemos en esta C\u00e1mara de estas\n    cuestiones, del fraude fiscal y de la econom\u00eda sumergida; tengo que\n    celebrarla en t\u00e9rminos de iniciativa pol\u00edtica, as\u00ed como expresar desde el\n    principio mi confianza en que no se quede solo en una moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos y\n    debemos estudiar llevar adelante una iniciativa pol\u00edtica en esta C\u00e1mara\n    que muestre su compromiso y el del Senado de Espa\u00f1a en la lucha contra el\n    fraude fiscal y con el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda oportuno que en esta C\u00e1mara, con la lealtad de todos los grupos\n    pol\u00edticos, se abordara y se vieran las diferentes perspectivas y\n    posiciones relativas a un asunto de la importancia que tiene la lucha\n    contra el fraude fiscal y el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente en la historia de la democracia espa\u00f1ola\n    encontraremos un Gobierno m\u00e1s comprometido, en el corto tiempo\n    transcurrido, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes conocen\n    perfectamente las actuaciones derivadas de la Ley 7/2012, de 29 de\n    octubre, de modificaci\u00f3n de la normativa tributaria y presupuestaria y la\n    adecuaci\u00f3n de la normativa financiera para la intensificaci\u00f3n de las\n    actuaciones de prevenci\u00f3n y lucha contra el fraude, que ha determinado\n    -cito solo algunas actuaciones a t\u00edtulo de ejemplo- que se hayan reducido\n    9.591 contribuyentes en r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva de las actividades\n    afectadas por las limitaciones que establecimos en esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente es exponente\n    de una declaraci\u00f3n que no quiere decir que estuviera oculta, que no\n    quiere decir obviamente que fuera en s\u00ed misma fraude fiscal, sino que\n    estamos normalizando el conocimiento de esas bases imponibles de decenas\n    de miles de contribuyentes en un tiempo r\u00e9cord, realmente en el tiempo\n    transcurrido de esta legislatura, poco m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda, de la\n    propia eficacia de las medidas puestas en vigor por las Cortes Generales\n    en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la tercera, que no es menor, de\n    aumentar la conciencia social en relaci\u00f3n con el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos y\n    debemos estudiar llevar adelante una iniciativa pol\u00edtica en esta C\u00e1mara\n    que muestre su compromiso y el del Senado de Espa\u00f1a en la lucha contra el\n    fraude fiscal y con el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda oportuno que en esta C\u00e1mara, con la lealtad de todos los grupos\n    pol\u00edticos, se abordara y se vieran las diferentes perspectivas y\n    posiciones relativas a un asunto de la importancia que tiene la lucha\n    contra el fraude fiscal y el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente en la historia de la democracia espa\u00f1ola\n    encontraremos un Gobierno m\u00e1s comprometido, en el corto tiempo\n    transcurrido, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes conocen\n    perfectamente las actuaciones derivadas de la Ley 7/2012, de 29 de\n    octubre, de modificaci\u00f3n de la normativa tributaria y presupuestaria y la\n    adecuaci\u00f3n de la normativa financiera para la intensificaci\u00f3n de las\n    actuaciones de prevenci\u00f3n y lucha contra el fraude, que ha determinado\n    -cito solo algunas actuaciones a t\u00edtulo de ejemplo- que se hayan reducido\n    9.591 contribuyentes en r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva de las actividades\n    afectadas por las limitaciones que establecimos en esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda, de la\n    propia eficacia de las medidas puestas en vigor por las Cortes Generales\n    en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que hay un efecto de ejemplaridad en todo, pero fundamentalmente en\n    el \u00e1mbito de la conciencia fiscal y, en concreto, en la lucha contra la\n    econom\u00eda sumergida, que es una manera de perjudicar el crecimiento\n    econ\u00f3mico y de impedir la creaci\u00f3n de empleo a trav\u00e9s de competencia\n    desleal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero total de actuaciones previstas de\n    verificaci\u00f3n del cumplimiento de obligaciones tributarias es de unas\n    17.000, de las que a 31 de agosto los miembros de la Agencia Tributaria\n    ya hab\u00edan realizado casi 10.000 visitas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese\n    respecto, quiero recordar que la Agencia Tributaria es una de las\n    administraciones m\u00e1s eficientes del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en la campa\u00f1a de renta 2012, que\n    acabamos de terminar, la Agencia Tributaria ha puesto a disposici\u00f3n de\n    los ciudadanos m\u00e1s de 23,7 millones de borradores y datos fiscales y ha\n    atendido m\u00e1s de 7.400.000 llamadas relacionadas con la declaraci\u00f3n del\n    IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero total de actuaciones previstas de\n    verificaci\u00f3n del cumplimiento de obligaciones tributarias es de unas\n    17.000, de las que a 31 de agosto los miembros de la Agencia Tributaria\n    ya hab\u00edan realizado casi 10.000 visitas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese\n    respecto, quiero recordar que la Agencia Tributaria es una de las\n    administraciones m\u00e1s eficientes del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en la campa\u00f1a de renta 2012, que\n    acabamos de terminar, la Agencia Tributaria ha puesto a disposici\u00f3n de\n    los ciudadanos m\u00e1s de 23,7 millones de borradores y datos fiscales y ha\n    atendido m\u00e1s de 7.400.000 llamadas relacionadas con la declaraci\u00f3n del\n    IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso hay\n    que erradicarlo y hacer algo en t\u00e9rminos de toma de conciencia social,\n    porque esa persona al defraudar est\u00e1 haciendo que haya menos recursos\n    para financiar los servicios p\u00fablicos de los ciudadanos: la sanidad, la\n    educaci\u00f3n o las prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    celebrarla, porque es importante que hablemos en esta C\u00e1mara de estas\n    cuestiones, del fraude fiscal y de la econom\u00eda sumergida; tengo que\n    celebrarla en t\u00e9rminos de iniciativa pol\u00edtica, as\u00ed como expresar desde el\n    principio mi confianza en que no se quede solo en una moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos y\n    debemos estudiar llevar adelante una iniciativa pol\u00edtica en esta C\u00e1mara\n    que muestre su compromiso y el del Senado de Espa\u00f1a en la lucha contra el\n    fraude fiscal y con el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda oportuno que en esta C\u00e1mara, con la lealtad de todos los grupos\n    pol\u00edticos, se abordara y se vieran las diferentes perspectivas y\n    posiciones relativas a un asunto de la importancia que tiene la lucha\n    contra el fraude fiscal y el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente en la historia de la democracia espa\u00f1ola\n    encontraremos un Gobierno m\u00e1s comprometido, en el corto tiempo\n    transcurrido, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente es exponente\n    de una declaraci\u00f3n que no quiere decir que estuviera oculta, que no\n    quiere decir obviamente que fuera en s\u00ed misma fraude fiscal, sino que\n    estamos normalizando el conocimiento de esas bases imponibles de decenas\n    de miles de contribuyentes en un tiempo r\u00e9cord, realmente en el tiempo\n    transcurrido de esta legislatura, poco m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda, de la\n    propia eficacia de las medidas puestas en vigor por las Cortes Generales\n    en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la tercera, que no es menor, de\n    aumentar la conciencia social en relaci\u00f3n con el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9anme que es una\n    informaci\u00f3n importante la que se deriva de ello; es una informaci\u00f3n muy\n    importante que destaca -tambi\u00e9n hay que celebrarlo como un hecho\n    positivo- que haya esos 131.411 contribuyentes que est\u00e1n declarando, ya\n    que anteriormente no hab\u00edan regularizado en los mismos t\u00e9rminos en que lo\n    hacen actualmente con la Hacienda p\u00fablica en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda haber tambi\u00e9n una conciencia fiscal en relaci\u00f3n con las propias\n    actuaciones de la Inspecci\u00f3n de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vivimos en una sociedad en la\n    que tener una inspecci\u00f3n de Hacienda es algo as\u00ed como recibir a los\n    demonios, cuando es al rev\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue ocurre con las inspecciones\n    tributarias en empresas o personas f\u00edsicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    celebrarla, porque es importante que hablemos en esta C\u00e1mara de estas\n    cuestiones, del fraude fiscal y de la econom\u00eda sumergida; tengo que\n    celebrarla en t\u00e9rminos de iniciativa pol\u00edtica, as\u00ed como expresar desde el\n    principio mi confianza en que no se quede solo en una moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos y\n    debemos estudiar llevar adelante una iniciativa pol\u00edtica en esta C\u00e1mara\n    que muestre su compromiso y el del Senado de Espa\u00f1a en la lucha contra el\n    fraude fiscal y con el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda oportuno que en esta C\u00e1mara, con la lealtad de todos los grupos\n    pol\u00edticos, se abordara y se vieran las diferentes perspectivas y\n    posiciones relativas a un asunto de la importancia que tiene la lucha\n    contra el fraude fiscal y el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente en la historia de la democracia espa\u00f1ola\n    encontraremos un Gobierno m\u00e1s comprometido, en el corto tiempo\n    transcurrido, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente es exponente\n    de una declaraci\u00f3n que no quiere decir que estuviera oculta, que no\n    quiere decir obviamente que fuera en s\u00ed misma fraude fiscal, sino que\n    estamos normalizando el conocimiento de esas bases imponibles de decenas\n    de miles de contribuyentes en un tiempo r\u00e9cord, realmente en el tiempo\n    transcurrido de esta legislatura, poco m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda, de la\n    propia eficacia de las medidas puestas en vigor por las Cortes Generales\n    en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la tercera, que no es menor, de\n    aumentar la conciencia social en relaci\u00f3n con el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda haber tambi\u00e9n una conciencia fiscal en relaci\u00f3n con las propias\n    actuaciones de la Inspecci\u00f3n de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que hay un efecto de ejemplaridad en todo, pero fundamentalmente en\n    el \u00e1mbito de la conciencia fiscal y, en concreto, en la lucha contra la\n    econom\u00eda sumergida, que es una manera de perjudicar el crecimiento\n    econ\u00f3mico y de impedir la creaci\u00f3n de empleo a trav\u00e9s de competencia\n    desleal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [9], "agencia tributaria": [4, 5, 6], "hacienda": [7], "lucha": [0], "agencia": [1, 2, 3], "administraci\u00f3n tributaria": [8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es cierto -usted lo ha planteado en su intervenci\u00f3n- que la\n    Agencia Tributaria ha puesto en marcha diferentes mecanismos con unos\n    objetivos importantes, pero independientemente de que esto ya lo\n    consideramos positivo, planteamos esta tercera v\u00eda, que es la v\u00eda de la\n    lucha contra la econom\u00eda sumergida y la posibilidad de afloraci\u00f3n de\n    econom\u00eda alegal, como es el ejemplo franc\u00e9s, as\u00ed como un cambio de\n    estrategia por parte de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto -usted lo ha planteado en su intervenci\u00f3n- que la\n    Agencia Tributaria ha puesto en marcha diferentes mecanismos con unos\n    objetivos importantes, pero independientemente de que esto ya lo\n    consideramos positivo, planteamos esta tercera v\u00eda, que es la v\u00eda de la\n    lucha contra la econom\u00eda sumergida y la posibilidad de afloraci\u00f3n de\n    econom\u00eda alegal, como es el ejemplo franc\u00e9s, as\u00ed como un cambio de\n    estrategia por parte de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos implementar\n    medidas para que la econom\u00eda sumergida deje de ser una cuesti\u00f3n\n    desconocida y que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os la Agencia Tributaria pueda\n    delimitar a trav\u00e9s de unos indicadores cu\u00e1l es la evoluci\u00f3n de la misma\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que a trav\u00e9s de esos indicadores y de\n    los mecanismos que pudi\u00e9ramos implementar para que se reduzca, con esta\n    tercera v\u00eda y con este cambio de estrategia la Agencia Tributaria podr\u00eda\n    realizar la recaudaci\u00f3n correspondiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto -usted lo ha planteado en su intervenci\u00f3n- que la\n    Agencia Tributaria ha puesto en marcha diferentes mecanismos con unos\n    objetivos importantes, pero independientemente de que esto ya lo\n    consideramos positivo, planteamos esta tercera v\u00eda, que es la v\u00eda de la\n    lucha contra la econom\u00eda sumergida y la posibilidad de afloraci\u00f3n de\n    econom\u00eda alegal, como es el ejemplo franc\u00e9s, as\u00ed como un cambio de\n    estrategia por parte de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos implementar\n    medidas para que la econom\u00eda sumergida deje de ser una cuesti\u00f3n\n    desconocida y que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os la Agencia Tributaria pueda\n    delimitar a trav\u00e9s de unos indicadores cu\u00e1l es la evoluci\u00f3n de la misma\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que a trav\u00e9s de esos indicadores y de\n    los mecanismos que pudi\u00e9ramos implementar para que se reduzca, con esta\n    tercera v\u00eda y con este cambio de estrategia la Agencia Tributaria podr\u00eda\n    realizar la recaudaci\u00f3n correspondiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos plantear una reducci\u00f3n\n    de la econom\u00eda sumergida real en Espa\u00f1a, que no la conocemos, solo\n    sabemos lo que dicen diferentes estudios o diferentes organismos\n    internacionales, pero si Hacienda tuviera estos \u00edndices totalmente\n    controlados, le ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil a trav\u00e9s de esta tercera v\u00eda recaudar una\n    serie de impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, bienvenidas estas iniciativas que\n    han conseguido esta reubicaci\u00f3n de capitales dentro del \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se plantean estos mecanismos, vamos a continuar\n    teniendo un gap fiscal, una brecha fiscal en la que desgraciadamente\n    existe un incremento muy importante de tipos impositivos espa\u00f1oles, mucho\n    m\u00e1s altos que la media europea, y la recaudaci\u00f3n no es consecuente con la\n    ejecuci\u00f3n o la implementaci\u00f3n de estos tipos impositivos espa\u00f1oles, sino\n    que est\u00e1 por debajo de la media sobre el PIB de los diferentes pa\u00edses\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ese comit\u00e9 de expertos aborda una\n    reforma tributaria integral donde este asunto debe tener su acogida, debe\n    tener su presencia, porque cuando estamos hablando de los tributos que\n    necesita nuestra econom\u00eda, la econom\u00eda del siglo XXI europea en los\n    grandes \u00e1mbitos del impuesto sobre la renta, sociedades e imposici\u00f3n\n    patrimonial o impuesto sobre consumo, estamos refiri\u00e9ndonos obviamente a\n    figuras tributarias operativas en donde no es compatible que lo que hagan\n    es anidar el fraude y favorecer a esa econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "educaci\u00f3n": [4, 5], "documentos": [1, 2], "agencia tributaria": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, seg\u00fan los\n    listados elaborados por la Agencia Tributaria y depositados en el Juzgado\n    de Instrucci\u00f3n n\u00famero 5 de la Audiencia Nacional (Muestra un documento),\n    esto es radicalmente falso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, de los documentos que tenemos y que traigo\n    a esta comparecencia, y a los que me voy a referir a continuaci\u00f3n, se\n    deduce y ponen de forma clara de manifiesto, salvo que en esta\n    interpelaci\u00f3n se demuestre lo contrario, que esto no verdad, por tanto,\n    el presidente minti\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos\n    medios de comunicaci\u00f3n dicen que tambi\u00e9n lo estaba en 2012, pero no he\n    venido a esta tribuna a especular sino a demostrar con hechos y\n    documentos que lo sostienen las mentiras del presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, seg\u00fan los\n    listados elaborados por la Agencia Tributaria y depositados en el Juzgado\n    de Instrucci\u00f3n n\u00famero 5 de la Audiencia Nacional (Muestra un documento),\n    esto es radicalmente falso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baste recordar los compromisos electorales y confrontarlos con su acci\u00f3n\n    de gobierno: meter\u00e9 la tijera en todo menos en educaci\u00f3n, sanidad y\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de los grav\u00edsimos recortes en sanidad y en educaci\u00f3n,\n    esta semana hemos conocido que sacar\u00e1n del bolsillo de los pensionistas\n    un ahorro de 33.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtame que le diga que, a la vista de su\n    intervenci\u00f3n, la \u00fanica falsedad probada que se ha vertido hoy en esta\n    C\u00e1mara es el t\u00edtulo de la interpelaci\u00f3n misma (Aplausos), porque no ha\n    venido usted al Congreso ni a hablar de las relaciones con el Parlamento\n    ni mucho menos a hacer un debate de pol\u00edtica general, porque si esto\n    hubiera sido un debate de pol\u00edtica general usted habr\u00eda hablado algo de\n    la lucha contra la corrupci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, y quiz\u00e1 podr\u00edamos ponernos\n    de acuerdo, pero creo, se\u00f1or\u00eda, que a usted eso no le interesa y, tal\n    como est\u00e1n las cosas, no s\u00e9 si su partido ser\u00eda capaz de ponerse de\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "documentos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... He hablado de los\n    hechos, de sus declaraciones, de los documentos que sostienen mis\n    afirmaciones y que corroboran todo lo que he dicho en esta tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo ha dicho adem\u00e1s ahora la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, si quiere usted presentar\n    mociones para intentar mover a un presidente leg\u00edtimamente elegido en las\n    urnas para sacar a este pa\u00eds de la crisis, tiene una moci\u00f3n que presentar\n    y se llama moci\u00f3n de censura, se\u00f1or\u00eda (Aplausos), se llama moci\u00f3n de\n    censura, solo, se\u00f1or\u00eda, que hace falta tener un candidato, y no varios, y\n    un programa, que es algo m\u00e1s que subir aqu\u00ed a intentar ser instructor,\n    fiscal, investigador, testigo y juez del caso del se\u00f1or B\u00e1rcenas,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no discuto sus\n    estudios de derecho, pero es la portavoz de un grupo parlamentario, y no\n    puede subir a esta tribuna a pretender ser instructor, fiscal, abogado\n    defensor de los imputados, se\u00f1or\u00eda, y juez en todas las causas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... S\u00e9 que es mucho ambicionar pensar que puedan ustedes abordar\n    el medio y el largo plazo, pero Espa\u00f1a se merece algo m\u00e1s que convertir\n    el Parlamento en una C\u00e1mara en la que Partido Socialista instruye, juzga,\n    sentencia y condena cuando tiene a algunos de sus miembros pendientes de\n    que por instrucciones de la fiscal\u00eda se concreten sus delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes ganaron las elecciones mintiendo\n    (Rumores), con un gran fraude electoral: recortaremos en todo menos en\n    educaci\u00f3n, sanidad y pensiones; y han protagonizado el mayor recorte\n    social de la democracia y la mayor subida de impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ganaron las elecciones mintiendo\n    (Rumores), con un gran fraude electoral: recortaremos en todo menos en\n    educaci\u00f3n, sanidad y pensiones; y han protagonizado el mayor recorte\n    social de la democracia y la mayor subida de impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0], "memoria hist\u00f3rica": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa adoptar el Gobierno para cumplir y\n    desarrollar lo dispuesto en la Ley de Memoria Hist\u00f3rica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa adoptar el Gobierno para cumplir y\n    desarrollar lo dispuesto en la Ley de Memoria Hist\u00f3rica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [3], "datos": [2], "memoria": [0], "memoria hist\u00f3rica": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno cumple y desarrolla lo dispuesto en la Ley de\n    Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno cumple y desarrolla lo dispuesto en la Ley de\n    Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tramitamos tambi\u00e9n las peticiones de nacionalidad seg\u00fan lo\n    previsto en la ley, el 90 % de ellas aprobadas, y se ha elaborado una\n    base de datos de 4.400 espa\u00f1oles fallecidos en los campos de\n    concentraci\u00f3n nazis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero decirle que proseguimos con la expedici\u00f3n de\n    declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal, que es un\n    instrumento capital en el reconocimiento moral de las v\u00edctimas; yo ya he\n    firmado 184. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [5, 6, 7], "memoria": [0, 1, 2], "memoria hist\u00f3rica": [3, 4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, lo cierto es que en lo fundamental, la\n    Ley de Memoria no se est\u00e1 cumpliendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno ha cerrado la oficina de v\u00edctimas de la Guerra Civil y de la\n    Dictadura, ha eliminado la partida de los presupuestos destinada a\n    memoria hist\u00f3rica y ha obstaculizado la investigaci\u00f3n de los cr\u00edmenes del\n    franquismo iniciada por la justicia argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le exijo que act\u00faen en\n    consecuencia porque no habr\u00e1 democracia sin hacer justicia a nuestra\n    memoria hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno ha cerrado la oficina de v\u00edctimas de la Guerra Civil y de la\n    Dictadura, ha eliminado la partida de los presupuestos destinada a\n    memoria hist\u00f3rica y ha obstaculizado la investigaci\u00f3n de los cr\u00edmenes del\n    franquismo iniciada por la justicia argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le exijo que act\u00faen en\n    consecuencia porque no habr\u00e1 democracia sin hacer justicia a nuestra\n    memoria hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds tiene en sus cunetas casi 130.000\n    ciudadanos v\u00edctimas de desapariciones forzadas, cuyo delito sigue vigente\n    mientras no aparece el cuerpo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo a este Ejecutivo y al anterior que la\n    ONU ya amonest\u00f3 tres veces a Espa\u00f1a y le reprob\u00f3 en 2009 por no\n    investigar las v\u00edctimas del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno ha cerrado la oficina de v\u00edctimas de la Guerra Civil y de la\n    Dictadura, ha eliminado la partida de los presupuestos destinada a\n    memoria hist\u00f3rica y ha obstaculizado la investigaci\u00f3n de los cr\u00edmenes del\n    franquismo iniciada por la justicia argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0], "memoria hist\u00f3rica": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted no tiene\n    memoria hist\u00f3rica, usted no sabe nada del pasado y por eso no puede\n    aportar nada al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no tiene\n    memoria hist\u00f3rica, usted no sabe nada del pasado y por eso no puede\n    aportar nada al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esto lo que puede provocar es cierre,\n    deslocalizaci\u00f3n de empresas y, por lo tanto, m\u00e1s paro -incremento del\n    desempleo- y menos impuestos a recaudar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE HAY MOTIVOS PARA LA\n    PROTESTA DE LA COMUNIDAD EDUCATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora, si usted se refiere a lo que en el enunciado de su\n    pregunta llama la protesta de la comunidad educativa y que l\u00f3gicamente es\n    la protesta de una parte determinada de la comunidad educativa, lo que le\n    digo es que los motivos en los que se ancla esa protesta no son unos\n    motivos que el Gobierno comparte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [3], "comunidad educativa": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tiene usted un lugar en la galer\u00eda de\n    personajes m\u00e1s negativos para la educaci\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    decidido que cuando m\u00e1s crisis hay, haya menos educaci\u00f3n, haya menos\n    becas y haya menos familias que puedan pagar las tasas universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene a toda la comunidad educativa enfrente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    decidido que cuando m\u00e1s crisis hay, haya menos educaci\u00f3n, haya menos\n    becas y haya menos familias que puedan pagar las tasas universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "datos": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo me habla usted de que se est\u00e1n quedando\n    sin educaci\u00f3n cuando se acaban de publicar las cifras y datos de este\n    curso y tenemos en el sistema no universitario 81.000 estudiantes m\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n esos estudiantes que, seg\u00fan usted, se est\u00e1n\n    quedando sin educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo me habla usted de que se est\u00e1n quedando\n    sin educaci\u00f3n cuando se acaban de publicar las cifras y datos de este\n    curso y tenemos en el sistema no universitario 81.000 estudiantes m\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Y\n    contribuyan ustedes a mejorar la educaci\u00f3n, que la dejaron ustedes en un\n    estado bastante lamentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por ello, la comunidad educativa y todos los\n    grupos parlamentario le han pedido que la retire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, ha puesto usted la educaci\u00f3n en ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "becas": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, ha puesto usted la educaci\u00f3n en\n    situaci\u00f3n de emergencia nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 usted asesinando la educaci\u00f3n p\u00fablica y lo quiere\n    hacer pasar por un suicidio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos tenido mucha suerte los espa\u00f1oles con un presidente haciendo de\n    Tartufo y un ministro de Educaci\u00f3n encarnando al conde Lozano en Las\n    mocedades del Cid, cuando dec\u00eda: Procure siempre acertalla el honrado y\n    principal, pero si la acierta mal, mantenella y no enmendalla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha conformado usted con recortar, con fulminar la\n    igualdad de oportunidades, ni siquiera con truncar el acceso a las becas,\n    no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y no me hablen m\u00e1s, por favor, de\n    equidad y de las becas en los t\u00e9rminos en los que lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va a producir el mayor aumento\n    presupuestario que nunca haya tenido en este pa\u00eds la dotaci\u00f3n para becas\n    generales y ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "datos": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para reforzar esas\n    negociaciones creamos la Direcci\u00f3n General de Sanidad de la Producci\u00f3n\n    Agraria, que re\u00fane en sus competencias tanto la sanidad interior como los\n    acuerdos y controles con respecto a las exportaciones de terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el a\u00f1o 2012 las\n    exportaciones del sector agrario han sido el 16,23 % de las exportaciones\n    totales y, seg\u00fan los datos publicados por la Organizaci\u00f3n Mundial de\n    Comercio, Espa\u00f1a se consolida como el octavo pa\u00eds exportador del mundo de\n    productos agroalimentarios y cuarto de la Uni\u00f3n Europea, detr\u00e1s de\n    Estados Unidos, Pa\u00edses Bajos, Alemania, Brasil, Francia, China y Canad\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los datos de 2013 son muy positivos,\n    porque los datos interanuales se\u00f1alan que el sector alimentario ha\n    exportado por 36.000 millones de euros, una mejora del 2,6 %, y si\n    analizamos los datos acumulados en los siete primeros meses de 2013, en\n    el conjunto agroalimentario el crecimiento de las exportaciones es un 3,4\n    % superior al mismo periodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO ESPA\u00d1OL REGULAR LAS TERAPIAS NATURALES\n    (ACUPUNTURA, OSTEOPAT\u00cdA, HOMEOPAT\u00cdA, NATUROPAT\u00cdA, ETC\u00c9TERA) PARA DOTAR DE\n    SEGURIDAD A LA CIUDADAN\u00cdA EN ESTA RAMA DE ATENCI\u00d3N A LA SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "salud": [0, 1], "profesionales": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... De hecho, una\n    integraci\u00f3n \u00f3ptima de las terapias naturales supone, sin lugar a dudas,\n    un ahorro para la sanidad y beneficios para la salud, como constat\u00f3 el\n    programa piloto del Hospital de Matar\u00f3 o los estudios comparativos en\n    China, Reino Unido o los Pa\u00edses Bajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud recomienda su\n    regulaci\u00f3n, y el Reino Unido, Alemania, B\u00e9lgica, Holanda o los pa\u00edses\n    n\u00f3rdicos ya las incorporan a sus estructuras sanitarias; incluso en Suiza\n    el 67 % de la poblaci\u00f3n vot\u00f3 en refer\u00e9ndum -ellos s\u00ed tienen la suerte de\n    poder decidir- su incorporaci\u00f3n como cobertura b\u00e1sica del servicio de\n    salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, una\n    integraci\u00f3n \u00f3ptima de las terapias naturales supone, sin lugar a dudas,\n    un ahorro para la sanidad y beneficios para la salud, como constat\u00f3 el\n    programa piloto del Hospital de Matar\u00f3 o los estudios comparativos en\n    China, Reino Unido o los Pa\u00edses Bajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es escandaloso que m\u00e1s de 300.000 personas al d\u00eda en el Estado\n    espa\u00f1ol, incluidos, evidentemente, militantes y cargos p\u00fablicos del\n    Partido Popular, utilicen terapias naturales como la acupuntura, la\n    osteopat\u00eda, homeopat\u00eda o naturopat\u00eda y que el Gobierno se niegue\n    reiteradamente a regularlas para la seguridad de los profesionales y de\n    los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "salud": [0, 1], "profesionales": [4, 5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, las terapias naturales son un campo de salud en constante\n    evoluci\u00f3n, como usted sabe, y que adem\u00e1s necesita del m\u00e1ximo consenso\n    posible, especialmente para garantizar su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, se cre\u00f3 un grupo de trabajo compuesto\n    por personal del ministerio, de la Agencia de Evaluaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas\n    Sanitarias del Instituto de Salud Carlos III y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, que ha sido el encargado de redactar un informe y elevarlo a\n    la Comisi\u00f3n de Sanidad de\n    este Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en primer lugar, como ministra de Sanidad quiero mostrar mi\n    satisfacci\u00f3n por el \u00e9xito de la operaci\u00f3n realizada ayer a su majestad el\n    rey y desearle su r\u00e1pido restablecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, se cre\u00f3 un grupo de trabajo compuesto\n    por personal del ministerio, de la Agencia de Evaluaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas\n    Sanitarias del Instituto de Salud Carlos III y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, que ha sido el encargado de redactar un informe y elevarlo a\n    la Comisi\u00f3n de Sanidad de\n    este Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace a\u00f1os, y a\n    propuesta de esta C\u00e1mara, se est\u00e1 procediendo a analizarlas sobre la base\n    de sus caracter\u00edsticas, de la seguridad, de la eficacia y de las t\u00e9cnicas\n    que se emplean, as\u00ed como de la situaci\u00f3n de los centros en las que se\n    aplican y de los profesionales que las utilizan tanto en Espa\u00f1a como\n    fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n dice que la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de los profesionales\n    que las aplican tiene que ser la adecuada y que los centros donde se\n    utilicen las t\u00e9cnicas tienen que reunir requisitos necesarios para su\n    correcta aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, vamos a tener en cuenta la opini\u00f3n de todos los agentes\n    implicados, especialmente las asociaciones que representan a los\n    profesionales en esta materia y tambi\u00e9n las asociaciones de pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "copago": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfHa calculado, es consciente, se\u00f1ora ministra, del grave perjuicio en\n    salud, de la incidencia social que va a tener sobre los enfermos cr\u00f3nicos\n    graves el hecho de imponerles ese nuevo copago en estos f\u00e1rmacos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo copago a los f\u00e1rmacos que\n    se administran de forma ambulatoria en los hospitales supone la gota que\n    colma el vaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, son ustedes desde el Gobierno del Partido\n    Popular -usted, se\u00f1ora ministra- los que han impuesto por primera vez en\n    la historia el copago a los pensionistas y ahora a los enfermos cr\u00f3nicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHa calculado, es consciente, se\u00f1ora ministra, del grave perjuicio en\n    salud, de la incidencia social que va a tener sobre los enfermos cr\u00f3nicos\n    graves el hecho de imponerles ese nuevo copago en estos f\u00e1rmacos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "medicamentos": [4], "copago": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el \u00fanico empe\u00f1o del Gobierno es sacar a la sanidad de la quiebra\n    en la que ustedes la dejaron y garantizar as\u00ed una sanidad p\u00fablica\n    gratuita y de calidad para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo fueron ustedes los que plantearon el copago\n    sanitario sino que usted misma afirm\u00f3 en mayo de 2010, cuando era\n    ministra de Sanidad, y cito textualmente: \"Se est\u00e1 estudiando establecer\n    el copago de los servicios sanitarios por parte de los ciudadanos\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo fueron ustedes los que plantearon el copago\n    sanitario sino que usted misma afirm\u00f3 en mayo de 2010, cuando era\n    ministra de Sanidad, y cito textualmente: \"Se est\u00e1 estudiando establecer\n    el copago de los servicios sanitarios por parte de los ciudadanos\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la realidad, por mucho que\n    intenten maquillarla, es que los pacientes hospitalizados no pagan por\n    los medicamentos que reciben durante su estancia hospitalaria; es\n    absolutamente falso que haya copago en las medicinas que se administran\n    en los hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la realidad, por mucho que\n    intenten maquillarla, es que los pacientes hospitalizados no pagan por\n    los medicamentos que reciben durante su estancia hospitalaria; es\n    absolutamente falso que haya copago en las medicinas que se administran\n    en los hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "copago": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted habla de sostenibilidad, pero no se da cuenta que en\n    Naciones Unidas en este momento se est\u00e1 discutiendo y diciendo que la\n    sanidad universal y gratuita es lo que va a ayudar a la gente a salir de\n    la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha sido la\n    \u00fanica que ha impuesto el copago a los pensionistas en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que se empe\u00f1e\n    ha sido usted quien ha puesto el copago a los f\u00e1rmacos que se dispensan\n    de forma obligatoria ambulatoria en los hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [1, 2, 3, 4, 5], "copago": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el copago\n    farmac\u00e9utico siempre ha existido, la diferencia es que se hace ahora en\n    funci\u00f3n de la renta, es decir, m\u00e1s equitativo: pagan m\u00e1s los que m\u00e1s\n    tienen y pagan menos o nada los que menos tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reitero: las\n    pensiones m\u00e1s bajas no tienen que pagar por los medicamentos ni en el\n    hospital ni en la farmacia y tampoco lo hacen por primera vez los parados\n    de larga duraci\u00f3n sin prestaci\u00f3n, que le recuerdo que antes con ustedes\n    pagaban el 40 %, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los medicamentos de dispensaci\u00f3n hospitalaria tienen una aportaci\u00f3n\n    reducida -y usted lo sabe bien- en funci\u00f3n de la renta: 4 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    medicamentos que cuestan -y usted tambi\u00e9n lo sabe- 43.000 euros, y le\n    repito que los ciudadanos van a pagar un m\u00e1ximo de 4 euros por esos\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con eso hemos conseguido ahorrar 2.306 millones de euros,\n    lo que nos permite seguir incorporando los medicamentos m\u00e1s innovadores y\n    m\u00e1s novedosos, a veces de precios muy altos, y ponerlos al servicio de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    pensiones m\u00e1s bajas no van a pagar por los medicamentos, tampoco lo hacen\n    los parados sin prestaci\u00f3n, y el resto de los ciudadanos con tratamientos\n    de alto coste pagar\u00e1n como m\u00e1ximo 4 euros, lo que nos permite introducir\n    nuevos medicamentos gracias al ahorro de 2.306 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... VA A ATENDER EL GOBIERNO A LOS INTERESES ECON\u00d3MICOS\n    POR ENCIMA DE LA PROTECCI\u00d3N DE LA SALUD CAMBIANDO LA LEY ANTITABACO A\n    PETICI\u00d3N DE LOS PROMOTORES DE EUROVEGAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ahora, se\u00f1ora ministra, le quer\u00eda preguntar si va a poner por encima de\n    los intereses de la salud de los ciudadanos los intereses econ\u00f3micos\n    cambiando la Ley antitabaco por el proyecto Eurovegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La prioridad del Gobierno est\u00e1 siempre, como no puede ser de otra manera,\n    del lado de la protecci\u00f3n de la salud y la promoci\u00f3n de h\u00e1bitos y vida\n    saludables, y eso, se\u00f1or\u00edas, no va a cambiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5, 6], "salud": [0, 1, 2, 3], "trabajadores": [8], "copago": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Mato, es imposible compatibilizar el\n    objetivo de crear empleo con el objetivo de protecci\u00f3n a la salud en el\n    caso de cambiar la Ley antitabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Donde hay humo de tabaco, hay riesgo\n    para la salud de los trabajadores y hay riesgo para la salud de las\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus decisiones\n    perjudican la salud de las personas (Aplausos) y por eso le pido que se\n    vaya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deje que otra persona de su partido pueda defender la sanidad\n    p\u00fablica y la salud de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No caiga usted en el papel\u00f3n de defender un argumento\n    como el de la creaci\u00f3n de empleo como ministra de Sanidad, porque ser\n    ministra de Sanidad para acabar con la universalidad de los servicios\n    sanitarios, para expulsar a cientos de miles de ciudadanos de la\n    cobertura sanitaria, para componer copagos a los pensionistas, para\n    cambiar la Ley del Tabaco o para ahora poner un copago hospitalario, por\n    mucho que usted lo niegue, es un enorme papel\u00f3n que no le corresponde a\n    la ministra de Sanidad de un Gobierno como el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, de verdad se lo digo solemnemente: usted es la peor\n    ministra de Sanidad de toda la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deje que otra persona de su partido pueda defender la sanidad\n    p\u00fablica y la salud de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No caiga usted en el papel\u00f3n de defender un argumento\n    como el de la creaci\u00f3n de empleo como ministra de Sanidad, porque ser\n    ministra de Sanidad para acabar con la universalidad de los servicios\n    sanitarios, para expulsar a cientos de miles de ciudadanos de la\n    cobertura sanitaria, para componer copagos a los pensionistas, para\n    cambiar la Ley del Tabaco o para ahora poner un copago hospitalario, por\n    mucho que usted lo niegue, es un enorme papel\u00f3n que no le corresponde a\n    la ministra de Sanidad de un Gobierno como el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Donde hay humo de tabaco, hay riesgo\n    para la salud de los trabajadores y hay riesgo para la salud de las\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4], "datos": [5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El informe de evaluaci\u00f3n del\n    impacto de la salud p\u00fablica de la Ley 42/2010, que hemos presentado en\n    esta C\u00e1mara, arroja datos positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante,\n    se\u00f1or\u00edas, le reitero que no vamos a bajar la guardia ante los riesgos\n    para la salud que supone el consumo de tabaco, especialmente en los m\u00e1s\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para este Gobierno\n    la salud siempre ser\u00e1 lo primero, pero sin olvidar lo importante que es\n    para cualquier Gobierno, para los ciudadanos y espero que para su grupo\n    la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La salud es lo\n    primero y, a partir de ah\u00ed, todas las pol\u00edticas de mi Gobierno est\u00e1n\n    enfocadas al crecimiento econ\u00f3mico y a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    estamos abiertos al di\u00e1logo y a estudiar todas las propuestas que\n    permitan la imprescindible creaci\u00f3n de empleo y de trabajo en nuestro\n    pa\u00eds, eso s\u00ed, preservando siempre lo esencial, que es la salud de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de evaluaci\u00f3n del\n    impacto de la salud p\u00fablica de la Ley 42/2010, que hemos presentado en\n    esta C\u00e1mara, arroja datos positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n,\n    se\u00f1or\u00edas, estamos observando datos positivos en cuanto a la evoluci\u00f3n de\n    enfermedades asociadas al consumo de tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se ha\n    registrado en 2011 una reducci\u00f3n de tasas de ingreso por infarto agudo de\n    miocardio, cardiopat\u00eda isqu\u00e9mica y asma, si bien todos estos datos, como\n    usted sabe, necesitar\u00e1n de una evaluaci\u00f3n continuada en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POSICI\u00d3N MANTIENE SU MINISTERIO CON RESPECTO AL\n    PROCESO DE PARALIZACI\u00d3N DE LA PRIVATIZACI\u00d3N DE LA SANIDAD EN MADRID POR\n    PARTE DE LOS TRIBUNALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La pregunta versa, como habr\u00e1 visto,\n    sobre la paralizaci\u00f3n de la privatizaci\u00f3n de la sanidad en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    rogar\u00eda, se\u00f1ora ministra, que intent\u00e1ramos, en este breve espacio de\n    tiempo que tenemos, que no me dijera usted -como no podr\u00eda ser de otra\n    manera, porque s\u00ed podr\u00eda ser de otra manera- que defiende la sanidad\n    p\u00fablica y universal para todos, porque no es verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "trabajadores": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Han seguido con usted y usted, se\u00f1ora\n    ministra, no ha ejercido de ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El auto dice exactamente: Si se llegara a este tipo de\n    privatizaci\u00f3n, ser\u00eda irreversible recuperar el derecho a la sanidad\n    p\u00fablica universal y para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido los\n    madrile\u00f1os, los trabajadores de la sanidad p\u00fablica, desde celadores hasta\n    m\u00e9dicos, nuestro partido, sindicatos, los que han paralizado esa\n    privatizaci\u00f3n y la han paralizado en la calle, como salimos el anterior\n    domingo, pero la han paralizado en los tribunales, y nos han dado la\n    raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pol\u00edticos estamos para resolver conflictos no para crearlos,\n    se\u00f1ora ministra, y usted ha creado un conflicto tras otro dentro de la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido los\n    madrile\u00f1os, los trabajadores de la sanidad p\u00fablica, desde celadores hasta\n    m\u00e9dicos, nuestro partido, sindicatos, los que han paralizado esa\n    privatizaci\u00f3n y la han paralizado en la calle, como salimos el anterior\n    domingo, pero la han paralizado en los tribunales, y nos han dado la\n    raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Dos ejemplos, de los cuarenta y seis\n    hospitales p\u00fablicos que hay en la comunidad, solo veinticinco son\n    gestionados por el Servicio Andaluz de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso respetamos siempre la forma en que las comunidades\n    aut\u00f3nomas organizan sus servicios sanitarios, porque es su competencia y\n    porque es lo que les permite la Ley General de Sanidad, que, por si no lo\n    recuerda, fue impulsada por un Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En ella se incluyen los ingresos y los gastos del sistema, que\n    son decisiones que nos corresponden a los pol\u00edticos, a este Parlamento y\n    tambi\u00e9n a los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede usted adoptar un compromiso de\n    que va a reforzar los recursos del sistema de Seguridad Social para que\n    los pensionistas no pierdan poder adquisitivo, como va a suceder si no se\n    toman medidas adecuadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no puede presentar una memoria econ\u00f3mica\n    al CES diciendo que se ahorran 33.000 millones de euros y luego decir que\n    los pensionistas no pierden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Claro que s\u00ed, hablaremos de ingresos y\n    tomaremos decisiones en el seno del Pacto de Toledo, con ustedes y el\n    resto de los grupos parlamentarios y tambi\u00e9n con los agentes sociales\n    para fortalecer ese mantenimiento del poder adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0], "desempleo": [1], "desempleo juvenil": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS CRITERIOS POR LOS QUE SE DISTRIBUIR\u00c1N\n    LOS FONDOS VINCULADOS A LA LUCHA CONTRA EL DESEMPLEO JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LOS CRITERIOS POR LOS QUE SE DISTRIBUIR\u00c1N\n    LOS FONDOS VINCULADOS A LA LUCHA CONTRA EL DESEMPLEO JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LOS CRITERIOS POR LOS QUE SE DISTRIBUIR\u00c1N\n    LOS FONDOS VINCULADOS A LA LUCHA CONTRA EL DESEMPLEO JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0], "desempleo": [1], "desempleo juvenil": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Gobierno ha anunciado una importante movilizaci\u00f3n de\n    recursos para luchar contra el desempleo juvenil -importante, tambi\u00e9n\n    insuficiente, pero importante en cualquier caso- y buena parte de esos\n    recursos provienen del Fondo social europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Gobierno ha anunciado una importante movilizaci\u00f3n de\n    recursos para luchar contra el desempleo juvenil -importante, tambi\u00e9n\n    insuficiente, pero importante en cualquier caso- y buena parte de esos\n    recursos provienen del Fondo social europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Gobierno ha anunciado una importante movilizaci\u00f3n de\n    recursos para luchar contra el desempleo juvenil -importante, tambi\u00e9n\n    insuficiente, pero importante en cualquier caso- y buena parte de esos\n    recursos provienen del Fondo social europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0, 1, 2, 3], "desempleo": [5, 6], "educaci\u00f3n": [4], "desempleo juvenil": [7]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Efectivamente, en la\n    agenda europea la lucha contra el desempleo juvenil es una prioridad para\n    todos los Gobiernos y la negociaci\u00f3n realizada por Espa\u00f1a en el marco de\n    la articulaci\u00f3n de la iniciativa juvenil europea permitir\u00e1 que en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os Espa\u00f1a reciba alrededor de 1.800 millones de euros a favor\n    del empleo joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando, se\u00f1or\u00eda, en la elaboraci\u00f3n\n    del programa operativo destinado al fomento del empleo juvenil, que\n    tendr\u00e1 dos \u00e1mbitos claros de actuaci\u00f3n, el puesto en marcha por el\n    Ministerio de Empleo y por el Ministerio de Educaci\u00f3n, en concordancia\n    con la estrategia de emprendimiento y empleo joven, que es el mecanismo\n    de aplicaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a, y tambi\u00e9n aquellas\n    medidas complementarias que se desarrollen por las comunidades aut\u00f3nomas\n    en su propio \u00e1mbito de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al criterio por el que me pregunta sobre la asignaci\u00f3n de\n    fondos, como se ha hecho en el marco europeo, ser\u00eda la tasa de desempleo\n    juvenil de cada una de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le anuncio ya, se\u00f1or\n    Campuzano, que esta misma semana se han mandado las fichas y los primeros\n    documentos a las diferentes comunidades aut\u00f3nomas para poner en marcha\n    ese programa operativo del empleo juvenil y en dos semanas habr\u00e1 una\n    primera reuni\u00f3n de coordinaci\u00f3n para trabajar juntos Administraci\u00f3n\n    General del Estado y comunidades aut\u00f3nomas por el empleo juvenil en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando, se\u00f1or\u00eda, en la elaboraci\u00f3n\n    del programa operativo destinado al fomento del empleo juvenil, que\n    tendr\u00e1 dos \u00e1mbitos claros de actuaci\u00f3n, el puesto en marcha por el\n    Ministerio de Empleo y por el Ministerio de Educaci\u00f3n, en concordancia\n    con la estrategia de emprendimiento y empleo joven, que es el mecanismo\n    de aplicaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a, y tambi\u00e9n aquellas\n    medidas complementarias que se desarrollen por las comunidades aut\u00f3nomas\n    en su propio \u00e1mbito de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en la\n    agenda europea la lucha contra el desempleo juvenil es una prioridad para\n    todos los Gobiernos y la negociaci\u00f3n realizada por Espa\u00f1a en el marco de\n    la articulaci\u00f3n de la iniciativa juvenil europea permitir\u00e1 que en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os Espa\u00f1a reciba alrededor de 1.800 millones de euros a favor\n    del empleo joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al criterio por el que me pregunta sobre la asignaci\u00f3n de\n    fondos, como se ha hecho en el marco europeo, ser\u00eda la tasa de desempleo\n    juvenil de cada una de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en la\n    agenda europea la lucha contra el desempleo juvenil es una prioridad para\n    todos los Gobiernos y la negociaci\u00f3n realizada por Espa\u00f1a en el marco de\n    la articulaci\u00f3n de la iniciativa juvenil europea permitir\u00e1 que en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os Espa\u00f1a reciba alrededor de 1.800 millones de euros a favor\n    del empleo joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0, 1, 2, 3], "desempleo": [4, 5, 6], "desempleo juvenil": [7, 8]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En el resto de la\n    Uni\u00f3n Europea, en la lucha contra el desempleo juvenil, se tiene muy\n    claro que la cercan\u00eda al tejido empresarial, al tejido social y la\n    cercan\u00eda a los j\u00f3venes permite que esos recursos se utilicen mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    conoce tan bien como yo que la garant\u00eda juvenil lo que pretende es que a\n    un joven, desde el momento en que finaliza sus estudios o en que pierde\n    el desempleo, en un plazo de cuatro meses se le pueda ofrecer por los\n    servicios p\u00fablicos de empleo un puesto de trabajo o unas pr\u00e1cticas o un\n    curso de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos servicios necesitan dotarse para dar\n    cumplimiento a esa garant\u00eda juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia europea tambi\u00e9n nos dice que para los j\u00f3venes con menos\n    formaci\u00f3n y con mayor tiempo en el desempleo, que en el caso del Estado\n    espa\u00f1ol configuran el principal problema del desempleo juvenil, los\n    problemas tienen que ver con sus cualificaciones, con su formaci\u00f3n y que\n    eso exige medidas m\u00e1s estructurales que tienen que ver b\u00e1sicamente con\n    las pol\u00edticas de formaci\u00f3n, con las pol\u00edticas de segundas oportunidades y\n    con las pol\u00edticas de reciclaje profesional, que tambi\u00e9n son pol\u00edticas que\n    gestionan las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el resto de la\n    Uni\u00f3n Europea, en la lucha contra el desempleo juvenil, se tiene muy\n    claro que la cercan\u00eda al tejido empresarial, al tejido social y la\n    cercan\u00eda a los j\u00f3venes permite que esos recursos se utilicen mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    conoce tan bien como yo que la garant\u00eda juvenil lo que pretende es que a\n    un joven, desde el momento en que finaliza sus estudios o en que pierde\n    el desempleo, en un plazo de cuatro meses se le pueda ofrecer por los\n    servicios p\u00fablicos de empleo un puesto de trabajo o unas pr\u00e1cticas o un\n    curso de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia europea tambi\u00e9n nos dice que para los j\u00f3venes con menos\n    formaci\u00f3n y con mayor tiempo en el desempleo, que en el caso del Estado\n    espa\u00f1ol configuran el principal problema del desempleo juvenil, los\n    problemas tienen que ver con sus cualificaciones, con su formaci\u00f3n y que\n    eso exige medidas m\u00e1s estructurales que tienen que ver b\u00e1sicamente con\n    las pol\u00edticas de formaci\u00f3n, con las pol\u00edticas de segundas oportunidades y\n    con las pol\u00edticas de reciclaje profesional, que tambi\u00e9n son pol\u00edticas que\n    gestionan las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el resto de la\n    Uni\u00f3n Europea, en la lucha contra el desempleo juvenil, se tiene muy\n    claro que la cercan\u00eda al tejido empresarial, al tejido social y la\n    cercan\u00eda a los j\u00f3venes permite que esos recursos se utilicen mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia europea tambi\u00e9n nos dice que para los j\u00f3venes con menos\n    formaci\u00f3n y con mayor tiempo en el desempleo, que en el caso del Estado\n    espa\u00f1ol configuran el principal problema del desempleo juvenil, los\n    problemas tienen que ver con sus cualificaciones, con su formaci\u00f3n y que\n    eso exige medidas m\u00e1s estructurales que tienen que ver b\u00e1sicamente con\n    las pol\u00edticas de formaci\u00f3n, con las pol\u00edticas de segundas oportunidades y\n    con las pol\u00edticas de reciclaje profesional, que tambi\u00e9n son pol\u00edticas que\n    gestionan las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0, 1], "desempleo": [2], "desempleo juvenil": [3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como le dec\u00eda, estamos trabajando en la elaboraci\u00f3n de ese\n    programa operativo para el empleo juvenil en Espa\u00f1a de forma coordinada\n    el Gobierno de Espa\u00f1a y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    una buena noticia en un campo en el que tenemos que seguir trabajando\n    contra el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    una buena noticia en un campo en el que tenemos que seguir trabajando\n    contra el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    una buena noticia en un campo en el que tenemos que seguir trabajando\n    contra el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PUEDE SEGUIR MANTENIENDO LA MINISTRA DE EMPLEO Y\n    SEGURIDAD SOCIAL QUE NO VAN A DEVALUAR LAS PENSIONES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [3], "trabajadores": [2], "agentes sociales": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La Seguridad Social tiene un problema de\n    ingresos y gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dem\u00e1s, se\u00f1ora ministra, debate,\n    negociaci\u00f3n, debate, negociaci\u00f3n, Pacto de Toledo y agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han decidido que de la crisis se va salir a cargo de los\n    trabajadores, de los desempleados y ahora empiezan con los pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su reforma laboral ha significado una merma de ingresos para la Seguridad\n    Social, por los despidos baratos y por la rebaja de salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gobiernos socialistas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, las blindaremos de las posibles congelaciones de los\n    Gobiernos socialistas futuros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gobiernos socialistas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, de lo \u00fanico que hay que proteger a los ciudadanos es de\n    los Gobiernos socialistas, que dejan el sistema de pensiones en d\u00e9ficit,\n    en n\u00fameros rojos, cada vez que gobiernan (Aplausos), en dos ocasiones,\n    se\u00f1ora diputada, en 1996 y otra vez en 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [15], "datos": [13, 14], "memoria": [12], "seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ahora su Gobierno se presenta con un anteproyecto de reforma\n    de la Seguridad Social que va mucho m\u00e1s all\u00e1 del incumplimiento\n    electoral, porque pretende acabar con el derecho constitucionalmente\n    protegido de la actualizaci\u00f3n y revalorizaci\u00f3n de las pensiones, y\n    condena de por vida a los pensionistas -despu\u00e9s se lo demostrar\u00e9- a la\n    p\u00e9rdida de poder adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, de haberse aplicado su propuesta\n    en los a\u00f1os 2011 y 2012 las pensiones hubieran perdido 5,3 puntos del\n    poder adquisitivo, que es la diferencia entre la inflaci\u00f3n y la subida\n    escasa del 0,25 que usted promete a los pensionistas, una ca\u00edda -escuche\n    bien, se\u00f1ora ministra- que en el mejor de los casos solo podr\u00eda\n    recuperarse despu\u00e9s de veinti\u00fan a\u00f1os de super\u00e1vit de la Seguridad Social,\n    o sea casi nunca, por no decir nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social\n    dejar\u00eda de pagar -lo dice la propia memoria que ustedes han enviado al\n    CES-, en el mejor de los casos y solo con una inflaci\u00f3n media del 1 %,\n    33.000 millones de euros a los pensionistas, que recuerdo que forman\n    parte de un derecho que usted quiere ahora arrebatarles; pero si sus\n    pol\u00edticas son injustas, su explicaci\u00f3n -lo ha demostrado usted hoy de\n    nuevo- se basa en mentiras y en falacias, y voy a justificar estas dos\n    afirmaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es falso que el problema de nuestra sociedad, de nuestra Seguridad Social\n    sea que se gasta mucho en pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los retos de la Seguridad Social est\u00e1n\n    situados en el horizonte 2027-2040, y no se producen solo por factores\n    demogr\u00e1ficos; hay tambi\u00e9n retos importantes en materia de empleo y\n    productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada justifica que, aprovechando de nuevo de manera oportunista\n    la crisis, metan la mano en el bolsillo de los pensionistas para tapar no\n    el agujero de la Seguridad Social, sino el provocado por el d\u00e9ficit de\n    una bacanal especulativa, de la quiebra del sistema bancario, y de las\n    ayudas directas a fondo perdido de los bancos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su nefasta pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1 hundiendo el consumo interno y con ello\n    el empleo, que es la base de los ingresos de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    principal problema para la Seguridad Social no es el envejecimiento de\n    las personas, no es la baja tasa de natalidad; el principal riesgo, el\n    principal enemigo de la Seguridad Social es su pol\u00edtica econ\u00f3mica, que\n    destruye empleo y crea precariedad, con lo cual reduce las bases de\n    cotizaci\u00f3n, y por lo tanto tambi\u00e9n propicia las ca\u00eddas del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe la posibilidad de cambiar las\n    situaciones de conversi\u00f3n de reducciones en algunos supuestos de cuotas a\n    la Seguridad Social y situarlas todas en forma de bonificaciones, si no\n    se hacen desaparecer, que en su inmensa mayor\u00eda es lo que necesitar\u00edamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no debe ir a cargo de la Seguridad Social, y en todo caso a cargo de\n    pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que asumir que el sistema\n    de Seguridad Social debe pasar de gastar el 10,2 % en estos momentos a la\n    media del 13,5 %, y que eso no es posible solo con el esfuerzo\n    contributivo del trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes y los lobbies del\n    aseguramiento privado est\u00e1n gritando: ahora o nunca; o asaltamos el\n    sistema p\u00fablico de Seguridad Social ahora o perdemos esa oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social\n    dejar\u00eda de pagar -lo dice la propia memoria que ustedes han enviado al\n    CES-, en el mejor de los casos y solo con una inflaci\u00f3n media del 1 %,\n    33.000 millones de euros a los pensionistas, que recuerdo que forman\n    parte de un derecho que usted quiere ahora arrebatarles; pero si sus\n    pol\u00edticas son injustas, su explicaci\u00f3n -lo ha demostrado usted hoy de\n    nuevo- se basa en mentiras y en falacias, y voy a justificar estas dos\n    afirmaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con los datos del propio Gobierno\n    las proyecciones para los pr\u00f3ximos a\u00f1os se sit\u00faan en una p\u00e9rdida\n    acumulada -se lo han dicho las organizaciones sindicales- que va entre el\n    15 y el 28 % del poder adquisitivo de las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos\n    datos comparados sit\u00faan el gasto en pensiones en Espa\u00f1a en el 10,2 % del\n    PIB mientras que la media de la Uni\u00f3n Europea est\u00e1 situada en el 13,5 %,\n    un diferencial muy importante con el que se pueden hacer muchas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque como en la\n    reforma laboral y en otras pol\u00edticas ustedes quieren aprovechar la crisis\n    como una gran oportunidad para imponer contrarreformas, por las que\n    llevan suspirando desde hace a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [8], "agentes sociales": [4, 5, 6, 7], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, adem\u00e1s lo hemos hecho siguiendo\n    las recomendaciones que en su d\u00eda hizo el CES, as\u00ed como las\n    recomendaciones que se hicieron en el Pacto de Toledo en diciembre de\n    2010, que dec\u00edan: resulta conveniente estudiar la posibilidad de utilizar\n    otros \u00edndices de revalorizaci\u00f3n basados, entre otros, en el crecimiento\n    de los salarios, la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda o el comportamiento de las\n    cotizaciones a la Seguridad Social; eso lo hemos defendido todos los\n    grupos parlamentarios en el Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada mes la\n    Seguridad Social dedica m\u00e1s de 7.700 millones a pensiones contributivas,\n    y el importe de la n\u00f3mina completo mes a mes supera los 9.700 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente contamos con un\n    Fondo de reserva de la Seguridad Social que hoy dispone de m\u00e1s de 59.000\n    millones de euros, pero del que hemos dispuesto ya en 2012 de unos 7.000\n    millones de euros, y del que prevemos disponer en este a\u00f1o 2013 casi\n    12.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se lo dice un Gobierno que tom\u00f3 la\n    decisi\u00f3n m\u00e1s importante en los \u00faltimos a\u00f1os sobre los ingresos del\n    sistema, que es la separaci\u00f3n de fuentes de la Seguridad Social, sacando\n    la parte no contributiva del sistema a Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se\u00f1or\u00eda, quiero recordarle que la decisi\u00f3n responsable de\n    un Gobierno en 1997, junto al Pacto de Toledo y a los agentes sociales,\n    hizo posible la creaci\u00f3n de ese Fondo de reserva para que se pagaran las\n    pensiones puntualmente, por ejemplo, diecis\u00e9is a\u00f1os despu\u00e9s, en 2012, a\u00f1o\n    en que hemos tenido que recurrir a \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto nos tenemos que adelantar tambi\u00e9n a los\n    retos del futuro, pero nuestro objetivo es que suban en el corto y en el\n    medio plazo las pensiones siempre, que en el medio plazo no pierdan poder\n    adquisitivo, y que con ello garanticemos la sostenibilidad del sistema\n    hoy y ma\u00f1ana, que es el reto que responsablemente tenemos que tomar los\n    agentes sociales y los grupos parlamentarios en el Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s en la f\u00f3rmula se contienen dos importantes variables\n    a las que usted ha hecho referencia: los ingresos y los gastos, y podemos\n    tambi\u00e9n hablar en esta C\u00e1mara y con los agentes sociales de los ingresos\n    y de los gastos del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con usted, est\u00e1n planteando propuestas que queremos\n    trabajar y estudiar juntos, con ustedes en el Pacto de Toledo y con los\n    agentes sociales en el di\u00e1logo social, pero tenemos que pensar en el\n    futuro y hacerlo con tranquilidad y con racionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo ha subido la pensi\u00f3n media\n    de jubilaci\u00f3n, que no para de incrementarse porque los nuevos jubilados\n    del r\u00e9gimen general perciben de media 1.435 euros al mes frente a los 994\n    que cobraban, seg\u00fan datos del a\u00f1o 2007; adem\u00e1s sabe muy bien que por la\n    crisis la relaci\u00f3n entre pensionistas y afiliados es la m\u00e1s baja desde el\n    a\u00f1o 2001, un 2,29 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [4], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Quiero\n    dejar claro algo desde el principio que usted sabe que compartimos el\n    objetivo de la sostenibilidad del sistema, somos los m\u00e1s interesados,\n    pero usted sabe tambi\u00e9n que est\u00e1 haciendo trampas, que est\u00e1 utilizando\n    los retos del sistema de Seguridad Social de los a\u00f1os 2027-2040 para\n    meter miedo a la gente, y aprovechar ahora para incorporar ese pensionazo\n    que lo que hace es cargarse el derecho a la revalorizaci\u00f3n de las\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de su reforma\n    laboral, el problema de sus pol\u00edticas econ\u00f3micas es que son el principal\n    enemigo de la sostenibilidad del sistema de Seguridad Social; son un\n    verdadero c\u00e1ncer para el sistema, porque provocan ca\u00edda de empleo, ca\u00edda\n    de la calidad de empleo y de esas cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se produce d\u00e9ficit en la Seguridad Social, no se aumentan\n    los ingresos y se bajan las pensiones; si el d\u00e9ficit es del sector\n    el\u00e9ctrico se mantienen los dividendos a los accionistas y se sube la\n    tarifa el\u00e9ctrica: hoy un 3,1 % y el 15 % en los \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ustedes tienen el leg\u00edtimo derecho a pensar que el sistema de\n    Seguridad Social pasa por sus propuestas, lo que no puede decir, como ha\n    hecho hoy en cinco ocasiones, es que con su propuesta se mantiene el\n    poder adquisitivo de las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he citado su propia memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "trabajadores": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No es lo mismo un recorte de las\n    pensiones que un ahorro del sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace muy poco conseguimos en el nuevo c\u00f3mputo a tiempo parcial\n    una clara mayor\u00eda, la unanimidad de toda esta C\u00e1mara; era una reforma\n    fundamental para que los trabajadores que trabajan a tiempo parcial\n    tengan los mismos derechos que el resto de los que trabajan a tiempo\n    completo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Coscubiela, me habla usted de las reformas para el empleo que ha\n    puesto en marcha este Gobierno y quiero anunciar a esta C\u00e1mara que desde\n    que se puso en marcha la reforma laboral hay registrados en Espa\u00f1a hasta\n    agosto 13.400 parados menos; esa es la diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [2], "datos": [1], "memoria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Destacaba\n    la importancia de preservar la memoria de los cr\u00edmenes cometidos por\n    reg\u00edmenes totalitarios y anunciaba una supervisi\u00f3n y un informe de\n    progreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se contabilizan, de acuerdo\n    con datos oficiales del Ministerio del Interior, m\u00e1s de 10.000 personas\n    ultras y neonazis y m\u00e1s de 80 personas muertas v\u00edctimas de delitos o\n    cr\u00edmenes de odio desde el a\u00f1o 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se contabilizan, de acuerdo\n    con datos oficiales del Ministerio del Interior, m\u00e1s de 10.000 personas\n    ultras y neonazis y m\u00e1s de 80 personas muertas v\u00edctimas de delitos o\n    cr\u00edmenes de odio desde el a\u00f1o 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me siento muy\n    orgulloso de los numerosos homenajes, promovidos en la ciudad o en la\n    Comunidad de Madrid cuando he tenido responsabilidades de Gobierno, a las\n    v\u00edctimas del holocausto o que hoy en las calles de la capital de Espa\u00f1a\n    se celebren normalmente -cosa que nunca hab\u00eda ocurrido- fiestas como el\n    Rosh Hashan\u00e1 (el a\u00f1o nuevo jud\u00edo), o como el Januk\u00e1 (la fiesta de las\n    luces). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [6], "seguridad social": [0, 1, 2], "salud": [3], "reforma laboral": [12], "desempleo": [4, 5], "datos": [10, 11], "trabajadores": [7, 8, 9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que\n    har\u00e9 ser\u00e1 exponer y preguntar a la se\u00f1ora ministra las razones que est\u00e1n\n    detr\u00e1s de ese anteproyecto que present\u00f3 hace unos d\u00edas para reformar uno\n    de los aspectos m\u00e1s importantes de nuestra Seguridad Social, que es el\n    poder adquisitivo de las pensiones y c\u00f3mo se revalorizan cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reformas tambi\u00e9n para mejorar los ingresos en las cotizaciones a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo va a estar bien el sistema si los ingresos\n    cayeron en el a\u00f1o 2012 en un 4 %, la peor cifra de toda la historia de\n    nuestra Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo que hace falta son reformas, s\u00ed,\n    pero para mejorar la salud financiera del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, una cosa es tener que\n    soportar la crisis, tener que convivir con las m\u00e1s altas tasas de\n    desempleo que nunca hemos conocido y saber que la austeridad como\n    estrategia de salida para Espa\u00f1a y para Europa est\u00e1 profundizando la\n    crisis y est\u00e1\n    siendo un inmenso fracaso, y otra cosa muy distinta es tener que hacerlo\n    mientras observamos la acci\u00f3n de un Gobierno -el suyo- que se ha\n    propuesto -lo dir\u00e9 llanamente- aprovechar la crisis para destruir casi\n    todo lo que con tanto esfuerzo la sociedad espa\u00f1ola ha construido a lo\n    largo del \u00faltimo medio siglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente recortaron las prestaciones por\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esa fuera la inflaci\u00f3n media\n    en la pr\u00f3xima d\u00e9cada, aplicando su f\u00f3rmula, la p\u00e9rdida durante los\n    pr\u00f3ximos diez a\u00f1os ser\u00eda incluso bastante mayor que la que ustedes han\n    incluido en la memoria, exactamente 94.000 millones; casi el triple de\n    los 33.000 millones que calculan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras su reforma, aquella reforma\n    laboral, casi dos millones y medio de trabajadores han dejado de tener\n    convenio colectivo, y en 2013 las cosas van a\u00fan peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se terminaron tambi\u00e9n -ustedes acabaron con ellas- las\n    bonificaciones para la permanencia en el empleo de los trabajadores de\n    m\u00e1s edad, de los mayores, y lo que han conseguido es que crezca de una\n    forma enorme, tremenda, el n\u00famero de jubilaciones en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hace falta en este pa\u00eds y eso es justamente lo\n    que ustedes\n    nunca hacen, nunca; ha tenido que llegar una sentencia del Tribunal de\n    Estrasburgo para invitar a llegar a un acuerdo para la reforma de la\n    jubilaci\u00f3n de trabajadores que tuvieron trabajos a tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, debe\n    usted ordenar que se publique en el bolet\u00edn de estad\u00edsticas laborales que\n    sigan siendo accesibles en el bolet\u00edn, en su p\u00e1gina web, los datos de\n    convenios colectivos, no se los lleven a otras publicaciones para\n    complicar su acceso; la verdad es siempre la verdad, se\u00f1ora ministra,\n    aunque se quiera ocultar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que no sabe que hoy, seg\u00fan\n    datos del Imserso, algo m\u00e1s del 20 % de los pensionistas de este pa\u00eds\n    est\u00e1n ayudando econ\u00f3micamente a sus hijos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuaci\u00f3n hubo una reforma laboral absolutamente\n    injustificable, muy agresiva, tremendamente agresiva, as\u00ed fue como lo\n    expres\u00f3 el ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [4], "agentes sociales": [1, 2], "memoria": [3], "gobiernos socialistas": [5], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo\n    que hicieron es no solo no separar progresivamente las fuentes de\n    financiaci\u00f3n, como era un compromiso del Pacto de Toledo, sino incluir en\n    la caja \u00fanica de la Seguridad Social un mont\u00f3n de prestaciones\n    adicionales que nada ten\u00edan que ver con el modelo contributivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    acuerdo de rentas que hicieron los agentes sociales en enero de 2012 con\n    mucha responsabilidad, que ha reconocido siempre este Gobierno y este\n    ministerio, ha permitido que Espa\u00f1a gane competitividad, ha permitido que\n    se mantenga muchos empleos en nuestro pa\u00eds; de la misma manera, la\n    negociaci\u00f3n colectiva ha hecho que se tomen medidas en las empresas\n    alternativas al despido, cambiando las condiciones de trabajo, se\u00f1or\u00eda,\n    todas ellas con niveles superiores de acuerdo de un 90 % y un 96 %; un 96\n    % en el caso de las inaplicaciones del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes pueden tener dos\n    actitudes: negarlo todo y no afrontar la realidad o sumarse al debate, al\n    di\u00e1logo y al consenso que queremos hacer con los agentes sociales y con\n    los grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su reforma de pensiones tambi\u00e9n supon\u00eda ahorros importantes en\n    la memoria econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lea las\n    cifras oficiales y dese cuenta que hay una realidad distinta, una nueva\n    cultura del empleo en Espa\u00f1a que hace que trabajadores y empresas luchen\n    juntos por su puesto de trabajo y por la situaci\u00f3n de la empresa para\n    salvar muchos empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed los \u00fanicos irresponsables con las pensiones han sido\n    los Gobiernos socialistas y algunos presidentes de Gobierno que, cada\n    a\u00f1o, en los campos de Rodiezmo, que resulta muy extra\u00f1o y ex\u00f3tico,\n    hablaban de subidas de pensiones o hablaban de las pensiones fuera del\n    Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [4], "gobiernos socialistas": [5], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ahora le quiero decir una cosa m\u00e1s, porque veo que usted hace de vez en\n    cuando alguna excursi\u00f3n en estas cosas de los n\u00fameros, pero cuando hace\n    usted una excursi\u00f3n, si es larga, tiene que echar alguna merienda,\n    porque, se\u00f1ora ministra, el d\u00e9ficit de la Seguridad Social cuando ustedes\n    empezaron a gobernar en diciembre del a\u00f1o 2011 era de 700 millones de\n    euros, un 0,07 % del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atienda usted a su gesti\u00f3n, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, do\u00f1a\n    F\u00e1tima, atienda usted a su gesti\u00f3n, cu\u00eddela y, si puede, mej\u00f3rela porque\n    falta nos hace, porque usted tiene hoy un d\u00e9ficit en nuestro sistema de\n    Seguridad Social que es dieciocho veces mayor -no un poco m\u00e1s, sino\n    dieciocho veces m\u00e1s- que el que ten\u00eda cuando comenz\u00f3 a gobernar, cuando\n    empez\u00f3 a ser ministra de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre enero y julio del a\u00f1o 2013 siguen creciendo y en un solo semestre,\n    hoy, ha habido 147.000 altas de pensiones de jubilaci\u00f3n, mucho m\u00e1s,\n    much\u00edsimo m\u00e1s que lo que hubo nunca en la historia reciente de nuestra\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tendr\u00eda que\n    decirle es que, si quieren arreglar nuestro sistema de Seguridad Social,\n    hagan ustedes el favor de estarse quietos, no hagan nada, porque cada vez\n    que hacen algo el resultado es justo el contrario al perseguido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han reducido, dr\u00e1sticamente\n    en alg\u00fan caso, las prestaciones por desempleo, pero como la reforma\n    laboral es una m\u00e1quina de fabricar despidos lo que ocurre es que sigue\n    aumentando el gasto en prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que de ese 80 % de subida de la pensi\u00f3n m\u00ednima en poder adquisitivo, 75\n    puntos han sido bajo gobiernos socialistas y 5, quince veces menos, bajo\n    gobiernos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Deje de hablar del\n    paro registrado, lo que tiene que mirar es cu\u00e1ntos cotizan al sistema de\n    Seguridad Social y hoy hay 900.000 menos que cuando ustedes empezaron a\n    gobernar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130925_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 74, 84, 85, 87, 100, 102, 143, 145], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 6, 8, 10, 11, 12, 17, 19, 20, 22, 35, 36, 38, 49, 50, 53, 54, 56, 63, 64, 66, 68, 70, 72, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 82, 83, 94, 96, 99, 105, 107, 110, 111, 112, 118, 120, 122, 123, 125, 127, 128, 129, 139, 140, 149, 151, 152], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 5, 7, 9, 13, 15, 16, 18, 21, 23, 27, 29, 31, 32, 34, 37, 41, 43, 45, 47, 51, 52, 55, 57, 60, 62, 65, 67, 69, 71, 73, 81, 86, 88, 91, 93, 95, 97, 98, 101, 103, 106, 108, 109, 113, 114, 117, 119, 121, 124, 126, 130, 131, 133, 136, 138, 141, 142, 144, 146, 148, 150], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [14, 44, 46, 115, 116], "party": "Pedro Quevedo Iturbe", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [24, 25, 26, 58, 59, 61, 104], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [28, 30, 39, 40, 42, 132], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [33, 48, 89, 90, 92, 134, 135, 137, 147], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}