{"blocks": [{"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin entrar en el debate est\u00e9ril de las analog\u00edas y de las\n    diferencias, nada tiene de mistificador recordar que hace m\u00e1s de 20\n    a\u00f1os el Pa\u00eds Vasco se otorg\u00f3 libremente un estatuto de autonom\u00eda que\n    le dispensa las m\u00e1s amplias facultades de autogobierno que todo el\n    derecho comparado ofrece en los ejemplos de Estados compuestos; una\n    autonom\u00eda, por cierto, que improbablemente el Ulster tendr\u00eda nunca,\n    triunfasen a muy largo plazo las tesis unionistas  o las tesis\n    republicanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Consideramos esa reforma necesaria y conveniente y, adem\u00e1s, es un\n    compromiso electoral, pol\u00edtico, refrendado hoy ante esta C\u00e1mara por\n    una gran mayor\u00eda de espa\u00f1oles que quieren el proyecto de reforma de\n    la universidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pocos meses despu\u00e9s de esta decisi\u00f3n, se\u00f1or Rato -seg\u00fan\n    informaciones aparecidas recientemente que, en caso de ser falsas, me\n    gustar\u00eda que las desmintiera  e inmediatamente y yo retirar\u00eda la\n    pregunta-, Banesto, grupo financiero integrado en el grupo de\n    Santander, adquiri\u00f3 participaciones de empresa en su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es incorrecto, inaceptable, \u00e9ticamente\n    indefendible, que el ministro de Econom\u00eda que juega un papel\n    fundamental -no el abogado del Estado, se\u00f1or Rato- en la decisi\u00f3n de\n    archivar un caso como \u00e9ste, al mismo tiempo, sus empresas familiares\n    est\u00e1n relacionadas financieramente en una operaci\u00f3n que, en todo caso\n    -lo digo de forma neutra-, es sorprendente con esa misma entidad\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es incorrecto, inaceptable, \u00e9ticamente\n    indefendible, que el ministro de Econom\u00eda que juega un papel\n    fundamental -no el abogado del Estado, se\u00f1or Rato- en la decisi\u00f3n de\n    archivar un caso como \u00e9ste, al mismo tiempo, sus empresas familiares\n    est\u00e1n relacionadas financieramente en una operaci\u00f3n que, en todo caso\n    -lo digo de forma neutra-, es sorprendente con esa misma entidad\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe la C\u00e1mara, desde el a\u00f1o 1997 el Ministerio de Econom\u00eda est\u00e1\n    llevando a cabo una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n del euro y en el caso\n    concreto en los que podr\u00edan llamarse sectores con mayores\n    dificultades, que est\u00e1n identificados por la propia Comisi\u00f3n Europea\n    como personas mayores, personas que vivan en lugares rurales\n    apartados y los disminuidos f\u00edsicos y ps\u00edquicos, y tambi\u00e9n la\n    poblaci\u00f3n escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, mantiene usted intereses\n    en numerosas empresas de este pa\u00eds, en sectores importantes como la\n    alimentaci\u00f3n, la energ\u00eda, el turismo, el sector inmobiliario; en\n    algunas de ellas con participaciones por encima del 10, del 20 \u00f3 del\n    30 por ciento, y en otras tambi\u00e9n mantiene contratos con el Estado,\n    subvenciones que a veces da su propio ministerio  y cr\u00e9ditos en\n    condiciones muy peculiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, mantiene usted intereses\n    en numerosas empresas de este pa\u00eds, en sectores importantes como la\n    alimentaci\u00f3n, la energ\u00eda, el turismo, el sector inmobiliario; en\n    algunas de ellas con participaciones por encima del 10, del 20 \u00f3 del\n    30 por ciento, y en otras tambi\u00e9n mantiene contratos con el Estado,\n    subvenciones que a veces da su propio ministerio  y cr\u00e9ditos en\n    condiciones muy peculiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo esto, \u00bfconsidera usted que ha cumplido con la Ley de\n    Incompatibilidades y por lo tanto puede explicar a los ciudadanos la\n    conducta de no reflejar ensu declaraci\u00f3n de actividades ninguna\n    actividad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "empresa": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin embargo,\n    mantiene todas estas relaciones y le quiero decir que despu\u00e9s del\n    asunto Rebecasa -\u00bfse acuerda usted?-, con una fren\u00e9tica actividad de\n    cambios de accionariado -me imagino que tendr\u00e1n mucho trabajos los\n    notarios-, de declaraci\u00f3n de nuevas sociedades, en todas estas\n    sociedades familiares usted mantiene el accionariado con sus\n    familiares m\u00e1s directos, se obtienen, como he dicho antes, cr\u00e9ditos,\n    subvenciones; estas empresas van funcionando, algunas de ellas\n    participan en otras, como por ejemplo la empresa Muinmo, que\n    participa en Ibermar -aunque se r\u00eda la se\u00f1ora ministra de Sanidad, se\n    ve que tiene mucho conocimiento de esto-, y lo que acabo de enumerar\n    no lo estoy diciendo yo solamente, sino que lo dice usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    mantiene todas estas relaciones y le quiero decir que despu\u00e9s del\n    asunto Rebecasa -\u00bfse acuerda usted?-, con una fren\u00e9tica actividad de\n    cambios de accionariado -me imagino que tendr\u00e1n mucho trabajos los\n    notarios-, de declaraci\u00f3n de nuevas sociedades, en todas estas\n    sociedades familiares usted mantiene el accionariado con sus\n    familiares m\u00e1s directos, se obtienen, como he dicho antes, cr\u00e9ditos,\n    subvenciones; estas empresas van funcionando, algunas de ellas\n    participan en otras, como por ejemplo la empresa Muinmo, que\n    participa en Ibermar -aunque se r\u00eda la se\u00f1ora ministra de Sanidad, se\n    ve que tiene mucho conocimiento de esto-, y lo que acabo de enumerar\n    no lo estoy diciendo yo solamente, sino que lo dice usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece, se\u00f1or ministro, que es\n    una actuaci\u00f3n intolerable, no digna de un vicepresidente de este\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La declaraci\u00f3n de\n    actividades, como he dicho, refleja nula actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    mantiene todas estas relaciones y le quiero decir que despu\u00e9s del\n    asunto Rebecasa -\u00bfse acuerda usted?-, con una fren\u00e9tica actividad de\n    cambios de accionariado -me imagino que tendr\u00e1n mucho trabajos los\n    notarios-, de declaraci\u00f3n de nuevas sociedades, en todas estas\n    sociedades familiares usted mantiene el accionariado con sus\n    familiares m\u00e1s directos, se obtienen, como he dicho antes, cr\u00e9ditos,\n    subvenciones; estas empresas van funcionando, algunas de ellas\n    participan en otras, como por ejemplo la empresa Muinmo, que\n    participa en Ibermar -aunque se r\u00eda la se\u00f1ora ministra de Sanidad, se\n    ve que tiene mucho conocimiento de esto-, y lo que acabo de enumerar\n    no lo estoy diciendo yo solamente, sino que lo dice usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "trabajadores": [2, 3], "espa\u00f1oles": [4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... dice que en\n    empresas en las que participo directa o indirectamente tengo cr\u00e9ditos\n    bancarios en condiciones peculiares, se refiere a que nunca me han\n    provisionado un cr\u00e9dito, que nunca he pedido un cr\u00e9dito que he pagado\n    a tipo de inter\u00e9s por debajo del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, respecto a la empresa Rebecasa, quiero decirle que yo\n    estoy en el lado de los accionistas espa\u00f1oles que cuando una empresa\n    suya va mal, probablemente por responsabilidad de los gestores,\n    venden su patrimonio para que los derechos de los trabajadores no se\n    vean disminuidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, respecto a la empresa Rebecasa, quiero decirle que yo\n    estoy en el lado de los accionistas espa\u00f1oles que cuando una empresa\n    suya va mal, probablemente por responsabilidad de los gestores,\n    venden su patrimonio para que los derechos de los trabajadores no se\n    vean disminuidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese lo que le digo, estoy orgulloso\n    de que tanto mis familiares como yo, no cuando nos va bien, sino\n    cuando nos va mal, vendamos nuestro patrimonio para que los\n    trabajadores  y los dem\u00e1s acreedores puedan cobrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si dedicara tanto esfuerzo a hacer\n    propuestas para mejorar la vida de los espa\u00f1oles (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, respecto a la empresa Rebecasa, quiero decirle que yo\n    estoy en el lado de los accionistas espa\u00f1oles que cuando una empresa\n    suya va mal, probablemente por responsabilidad de los gestores,\n    venden su patrimonio para que los derechos de los trabajadores no se\n    vean disminuidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En serio, \u00bfsu se\u00f1or\u00eda afirma que las catorce personas nombradas\n    por el Ministerio de Econom\u00eda y el resto de los funcionarios de la\n    CNMV son c\u00f3mplices del se\u00f1or Camacho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    CRITERIOS QUE UTILIZA EL MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA PARA OTORGAR\n    SUBVENCIONES  A EMPRESAS PRIVADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfCon\n    qu\u00e9 criterios concede el Gobierno las subvenciones  y ayudas a las\n    empresas privadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo pinta de\n    mago por su habilidad para echar balones fuera, para contestar lo que\n    no tiene que contestar cuando mis compa\u00f1eros le preguntan lo que le\n    preguntamos, para conseguir que le esponsorizaran viajes cuando\n    estaban en la oposici\u00f3n; luego, con bancos que parece que son los que\n    tienen alguna relaci\u00f3n con los cr\u00e9ditos de sus empresas, por su\n    habilidad para sumarse  a la ingenier\u00eda fiscal tan de moda en su\n    Gobierno, posiblemente para optimizar fiscalmente sus ingresos; por\n    su habilidad para conseguir cr\u00e9ditos en condiciones que posiblemente\n    casi nadie en este pa\u00eds consigue y, sobre todo, con bancos que hasta\n    hace cuatro d\u00edas nadie conoc\u00edamos, pero tambi\u00e9n por su habilidad,\n    se\u00f1or Rato, para conseguir subvenciones y ayudas destinadas a su\n    entorno familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    preocupa, se\u00f1or Rato, que el m\u00e1ximo responsable del turismo de\n    Espa\u00f1a, es decir usted, conceda ayudas y subvenciones a empresas\n    tur\u00edsticas de su entorno familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupa, se\u00f1or Rato, que el\n    m\u00e1ximo responsable de la energ\u00eda en este pa\u00eds conceda explotaciones a\n    empresas que van a producir energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, nos preocupa, aunque el se\u00f1or Arenas lo\n    aplauda, que el ministro de Econom\u00eda mezcle tanto lo privado con lo\n    p\u00fablico y haya permanentemente este conflicto de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entiendo que el se\u00f1or diputado considera que los responsables del\n    Ministerio de Econom\u00eda del a\u00f1o 1988, 1991  y 1995, adem\u00e1s de los\n    representantes de la Junta del Principado de Asturias de esos a\u00f1os,\n    adem\u00e1s de los representantes de la Junta del Principado de Asturias\n    de abril de 2001, todos ellos han prevaricado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En segundo lugar, en ese\n    magn\u00edfico trabajo bibliogr\u00e1fico que est\u00e1n ustedes haciendo para\n    cuando yo pueda hacer mi biograf\u00eda, como el se\u00f1or Zapatero -la voy a\n    hacer m\u00e1s viejo-, quiero decirle que la famosa empresa de viajes\n    nunca cobr\u00f3 la subvenci\u00f3n y que por tanto S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, a estas alturas no s\u00e9 si preguntarle, despu\u00e9s de o\u00eddo lo\n    o\u00eddo, por el nombre del toro que mat\u00f3 al Espartero, o darle las\n    gracias en nombre de todos los espa\u00f1oles por tener un poco de tiempo\n    para dedic\u00e1rselo al Gobierno despu\u00e9s de todos los intereses que tiene\n    usted en tantos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo creo que es importante que un sector tan relevante\n    para nuestra econom\u00eda vaya como usted ha mencionado, pero yo he\n    querido ir de frente y le he preguntado por lo que conocemos -adem\u00e1s\n    se ha mencionado una empresa, Viajes Ibermar-,\n    y quer\u00eda conocer su opini\u00f3n no solamente sobre lo que le\n    pregunto obviamente, sino tambi\u00e9n sobre si a usted le parece normal\n    que el vicepresidente econ\u00f3mico del Gobierno no d\u00e9 respuestas claras\n    e informaci\u00f3n transparente a este Parlamento en relaci\u00f3n a si no le\n    parece que existe una colisi\u00f3n entre sus intereses privados y su\n    responsabilidad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que es importante que un sector tan relevante\n    para nuestra econom\u00eda vaya como usted ha mencionado, pero yo he\n    querido ir de frente y le he preguntado por lo que conocemos -adem\u00e1s\n    se ha mencionado una empresa, Viajes Ibermar-,\n    y quer\u00eda conocer su opini\u00f3n no solamente sobre lo que le\n    pregunto obviamente, sino tambi\u00e9n sobre si a usted le parece normal\n    que el vicepresidente econ\u00f3mico del Gobierno no d\u00e9 respuestas claras\n    e informaci\u00f3n transparente a este Parlamento en relaci\u00f3n a si no le\n    parece que existe una colisi\u00f3n entre sus intereses privados y su\n    responsabilidad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando salgo de mi casa, lo primero que\n    veo en la esquina de mi calle es el Hong Kong &amp; Shanghai Bank, y\n    resulta que este banco, que es el que trabaja con Gescartera, es el\n    que le da un cr\u00e9dito -sobre cuyas condiciones usted debe informar- a\n    su familia, a su empresa, a una empresa en la que usted tiene\n    participaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Porque, se\u00f1or Rato, la mayor\u00eda de los\n    espa\u00f1oles, cuando salen de su casa, el primer banco que ven es el\n    Hong Kong &amp; Shanghai Bank. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted no va a dar en toda la\n    tarde explicaciones sobre este asunto, que es el que realmente\n    interesa a los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Que un presidente de\n    una sociedad que era p\u00fablica, Aldeasa, que ahora es privada y de la\n    que sigue siendo presidente, concierte con Viajes Ibermar una serie\n    de condiciones, con una empresa en la que usted tiene intereses, me\n    parece que es algo que necesita una m\u00ednima explicaci\u00f3n, al margen de\n    cualquier otra broma, se\u00f1or Rato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, si esto se puede hacer en\n    Espa\u00f1a, \u00bfpuede usted asegurar a los espa\u00f1oles que el terrorismo\n    nacional, es decir ETA, o el terrorismo internacional no tienen\n    alguna de esas cuentas en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mire\n    usted, existen 41 sucursales o entidades propiedad de bancos\n    espa\u00f1oles en para\u00edsos fiscales, pero no existe m\u00e1s que un partido\n    pol\u00edtico que tenga cuentas en para\u00edsos fiscales, el Partido\n    Socialista Obrero Espa\u00f1ol, condenado en sentencia firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En cualquier caso, para\n    que la C\u00e1mara lo conozca -y como quieren que la C\u00e1mara lo conozca me\n    lo pregunta-, en la causa especial 880/91, caso Filesa, se prueba que\n    el PSOE se financi\u00f3 a trav\u00e9s de una trama de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), y que en dicha cuenta, as\u00ed como en otras abiertas por los\n    se\u00f1ores Navarro y Oliver\u00f3 en la banca suiza, fueron ingresadas\n    comisiones ilegales pagadas por las empresas adjudicatarias del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Don \u00cd\u00f1igo Larraz\u00e1bal, ex miembro del comit\u00e9\n    electoral del PSOE y presidente de la empresa Viso Publicidad,\n    proveedora del PSOE, reconoci\u00f3 el pasado 17 de septiembre de este a\u00f1o\n    que con cargo a dicha cuenta en Suiza pag\u00f3 los trabajos realizados...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha tomado el Ministerio de Econom\u00eda alguna medida\n    sobre las entidades bancarias que operan con cuentas secretas y\n    opacas al Banco de Espa\u00f1a  y a la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta misma ma\u00f1ana se ha reunido el secretario de Estado de Econom\u00eda,\n    el servicio ejecutivo de la Comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n de blanqueo de\n    capitales, el Banco de Espa\u00f1a  y la Agencia Tributaria para dictaminar\n    y en dicha reuni\u00f3n el Banco de Espa\u00f1a ha informado que no se han\n    detectado cuentas cifradas o sin identificaci\u00f3n del titular en el\n    sistema espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de\n    Econom\u00eda, como presidente de esa Comisi\u00f3n, ha dado instrucciones al\n    servicio ejecutivo para que preste especial atenci\u00f3n dentro de su\n    plan de inspecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de aqu\u00ed, voy a contestar a la doble pregunta\n    que me ha hecho, puesto que creo que interesa a los espa\u00f1oles,\n    independientemente de que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no le\n    importa nada, porque ya se lo expliqu\u00e9 el otro d\u00eda, por lo menos sea\n    de utilidad para el resto de los espa\u00f1oles y que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LA EVOLUCI\u00d3N DE LAS PRIVATIZACIONES DE EMPRESAS P\u00daBLICAS QUE\n    SE EST\u00c1N LLEVANDO A CABO EN LA ACTUAL LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5], "empresas": [1, 2, 3, 4], "ciencia": [6], "industria": [0], "tecnolog\u00eda": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo ello permiti\u00f3 sustituir el anticuado Ministerio de\n    Industria, cuyo presupuesto fundamentalmente se empleaba en compensar\n    las p\u00e9rdidas de las empresas p\u00fablicas deficitarias, por el moderno\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que utiliza esos recursos\n    liberados en programas para el futuro a trav\u00e9s de I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la anterior\n    legislatura el Gobierno Aznar cambi\u00f3 el rol del Estado pas\u00e1ndolo de\n    propietario a regulador, pag\u00f3 la deuda hist\u00f3rica del INI, actu\u00f3 en\n    defensa de la competencia, evit\u00f3 dificultades financieras a los\n    Presupuestos Generales del Estado y sigui\u00f3 las directrices de la\n    Uni\u00f3n Europea, que proh\u00edbe ayudas estatales a las empresas, excepto\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello permiti\u00f3 sustituir el anticuado Ministerio de\n    Industria, cuyo presupuesto fundamentalmente se empleaba en compensar\n    las p\u00e9rdidas de las empresas p\u00fablicas deficitarias, por el moderno\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que utiliza esos recursos\n    liberados en programas para el futuro a trav\u00e9s de I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque\n    resulta evidente que muchas de las empresas p\u00fablicas que han ido\n    pasando al sector privado lo han hecho con \u00e9xito, tanto para el\n    Estado como para la sociedad espa\u00f1ola, en las actuales circunstancias\n    internacionales cada privatizaci\u00f3n se realiza en un entorno de mucha\n    mayor incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que le pregunto,\n    se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno la evoluci\u00f3n de las\n    privatizaciones de empresas p\u00fablicas que se est\u00e1n llevando a cabo en\n    la actual legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo era salvarlo, consolidarlo\n    haci\u00e9ndolo viable econ\u00f3micamente y privatizarlo siempre que se\n    dispusiera de un proyecto industrial solvente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello permiti\u00f3 sustituir el anticuado Ministerio de\n    Industria, cuyo presupuesto fundamentalmente se empleaba en compensar\n    las p\u00e9rdidas de las empresas p\u00fablicas deficitarias, por el moderno\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que utiliza esos recursos\n    liberados en programas para el futuro a trav\u00e9s de I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello permiti\u00f3 sustituir el anticuado Ministerio de\n    Industria, cuyo presupuesto fundamentalmente se empleaba en compensar\n    las p\u00e9rdidas de las empresas p\u00fablicas deficitarias, por el moderno\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que utiliza esos recursos\n    liberados en programas para el futuro a trav\u00e9s de I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7], "empresa": [3, 4, 5], "empresas": [0, 1, 2], "tecnolog\u00eda": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como recordaba al final de su intervenci\u00f3n, desde la\n    aprobaci\u00f3n en 1996 del programa de modernizaci\u00f3n del sector p\u00fablico\n    empresarial del Estado, se ha culminado la privatizaci\u00f3n de 41\n    empresas, se han realizado tres OPV y se han obtenido ingresos por\n    m\u00e1s de 4,3 billones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas de ellas son empresas tradicionalmente deficitarias\n    que han sido saneadas y ahora se enfrentan  a un futuro m\u00e1s optimista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la mayor\u00eda de las privatizaciones se han dise\u00f1ado planes\n    industriales y se ha llegado a acuerdos sindicales para asegurar la\n    viabilidad de las empresas, mantener los proyectos industriales y la\n    estabilidad en el empleo, en un clima de di\u00e1logo y cooperaci\u00f3n con\n    las partes implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, por el fortalecimiento financiero y societario de la\n    empresa que se ha privatizado, a trav\u00e9s de la aportaci\u00f3n de fondos\n    y de la entrada de nuevos socios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la empresa se abre\n    a una mayor internacionalizaci\u00f3n y ampl\u00eda su mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la filosof\u00eda que sustenta el proyecto\n    de privatizaci\u00f3n que el Gobierno continuar\u00e1 en esta legislatura y que\n    aplicaremos en pr\u00f3ximas privatizaciones, como son las que se est\u00e1n\n    planteando para la Compa\u00f1\u00eda Trasmediterr\u00e1nea, Expasa, Alicesa, Coosur\n     o Empresa Nacional de Autopistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, se ha mejorado su competitividad, gracias a las aportaciones\n    de tecnolog\u00eda de los nuevos socios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, y lo m\u00e1s importante,\n    por el mantenimiento de la actividad y, por tanto, del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [1], "vasco": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfen qu\u00e9 basa el Gobierno sus acusaciones en contra\n    del Partido Nacionalista Vasco para sostener que \u00e9ste ha presionado\n    al Gobierno de M\u00e9xico con relaci\u00f3n a la extradici\u00f3n de miembros de\n    ETA residentes en esa Rep\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfen qu\u00e9 basa el Gobierno sus acusaciones en contra\n    del Partido Nacionalista Vasco para sostener que \u00e9ste ha presionado\n    al Gobierno de M\u00e9xico con relaci\u00f3n a la extradici\u00f3n de miembros de\n    ETA residentes en esa Rep\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [4, 5, 6, 7], "vasco": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El comisionado de Inmigraci\u00f3n dice que tiene una carta de ocho\n    ayuntamientos vascos, presididos por el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n intentando poner contra\n    las cuerdas al Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que acusar al\n    Partido Nacionalista Vasco sale gratis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de poner contra las cuerdas al Partido\n    Nacionalista Vasco, han puesto al borde de los nervios al presidente\n    Fox y a su equipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comisionado de Inmigraci\u00f3n dice que tiene una carta de ocho\n    ayuntamientos vascos, presididos por el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n intentando poner contra\n    las cuerdas al Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que acusar al\n    Partido Nacionalista Vasco sale gratis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de poner contra las cuerdas al Partido\n    Nacionalista Vasco, han puesto al borde de los nervios al presidente\n    Fox y a su equipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por todo ello, con la seguridad de que el Gobierno del que usted\n    forma parte, se\u00f1or ministro, ha actuado en todo momento guiado por\n    este sentimiento de solidaridad  y ha puesto en marcha desde un\n    principio todos aquellos mecanismos que nos permitieran conocer la\n    presencia de compatriotas, tanto en las Torres Gemelas, en el momento\n    de los atentados, como en los aviones utilizados por los terroristas,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n tiene el Gobierno\n    en relaci\u00f3n con los espa\u00f1oles desaparecidos en Nueva York en el\n    incendio de las Torres Gemelas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Sin\n    embargo, era necesario averiguar si hab\u00eda ciudadanos espa\u00f1oles que\n    trabajaran en alguna de las m\u00faltiples empresas cuyas oficinas estaban\n    situadas en dichas Torres Gemelas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de los residentes, debo\n    decir tambi\u00e9n que no hab\u00eda ninguna\n    empresa espa\u00f1ola que tuviera su sede en el World Trade Center y,\n    por lo tanto, se reduc\u00eda dr\u00e1sticamente la posibilidad de que hubiera\n    un n\u00famero apreciable de compatriotas afectados por esta tragedia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se distingui\u00f3 entre\n    residentes espa\u00f1oles que trabajaran habitualmente en el World Trade\n    Center y no residentes que pudieran encontrarse circunstancialmente\n    en dichas torres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe a\u00f1adir que hab\u00eda varias decenas de\n    turistas espa\u00f1oles esperando y la circunstancia que acabo de citar\n    les libr\u00f3 de un terrible destino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, era necesario averiguar si hab\u00eda ciudadanos espa\u00f1oles que\n    trabajaran en alguna de las m\u00faltiples empresas cuyas oficinas estaban\n    situadas en dichas Torres Gemelas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ante los alarmantes brotes de intolerancia aparecidos en las \u00faltimas\n    d\u00e9cadas, con resultados dram\u00e1ticos de conflictos religiosos,\n    limpiezas \u00e9tnicas y discriminaciones de g\u00e9nero, era imperativo\n    proclamar con toda nitidez desde una conferencia mundial que todos\n    somos una sola humanidad, pero de una pluralidad complementaria y\n    enriquecedora, que es una idea que yo creo que los espa\u00f1oles\n    entendemos muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hemos enviado una\n    misi\u00f3n oficial a Dili, capital de Timor oriental, para preparar la\n    visita de una delegaci\u00f3n de constitucionalistas espa\u00f1oles, entre los\n    que se encuentra el diputado del Partido Popular, don Gabriel\n    Cisneros, que puedan explicar a los reci\u00e9n elegidos miembros la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y ayudar en la redacci\u00f3n de una nueva\n    constituci\u00f3n que rija dicho territorio hasta que culmine este proceso\n    de independencia que todos celebramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR EL\n    MINISTERIO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA ACERCA DE LAS LINEAS B\u00c1SICAS DEL\n    REAL DECRETO 1066/2001, DE 28 DE SEPTIEMBRE, SOBRE L\u00cdMITES A LAS\n    EMISIONES RADIOEL\u00c9CTRICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Gobierno, a trav\u00e9s de los ministerios de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el\n    de Sanidad y Consumo, ha sido sensible  a esta nueva situaci\u00f3n y se\n    han adoptado medidas para conjugar el necesario impulso a la sociedad\n    de la informaci\u00f3n con la debida protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica,\n    habi\u00e9ndose aprobado recientemente y de forma coordinada entre los dos\n    departamentos ministeriales y tras un amplio proceso de consulta\n    p\u00fablica, un reglamento que adopta las medidas necesarias para la\n    protecci\u00f3n sanitaria de la poblaci\u00f3n ante las emisiones\n    radioel\u00e9ctricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, a trav\u00e9s de los ministerios de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el\n    de Sanidad y Consumo, ha sido sensible  a esta nueva situaci\u00f3n y se\n    han adoptado medidas para conjugar el necesario impulso a la sociedad\n    de la informaci\u00f3n con la debida protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica,\n    habi\u00e9ndose aprobado recientemente y de forma coordinada entre los dos\n    departamentos ministeriales y tras un amplio proceso de consulta\n    p\u00fablica, un reglamento que adopta las medidas necesarias para la\n    protecci\u00f3n sanitaria de la poblaci\u00f3n ante las emisiones\n    radioel\u00e9ctricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el reglamento refuerza los sistemas de control\n    preexistentes, garantizando un sistema de control permanente del\n    cumplimiento de los l\u00edmites de protecci\u00f3n sanitaria por parte de los\n    operadores de telecomunicaciones, los cuales previamente a la\n    autorizaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que es previa a\n    su puesta en servicio, tienen que pedir esta autorizaci\u00f3n para las\n    estaciones de radio y comunicaci\u00f3n presentando certificaciones de los\n    niveles de exposici\u00f3n en las \u00e1reas cercanas a las mismas y, adem\u00e1s,\n    dicha exigencia tiene car\u00e1cter retroactivo, por tanto, con las que ya\n    est\u00e1n establecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay una realizaci\u00f3n de planes de inspecci\u00f3n por parte de los\n    servicios del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda  y dicho ministerio\n    pone a disposici\u00f3n de los ciudadanos un informe anual, con total\n    transparencia, sobre los resultados obtenidos en el control y\n    seguimiento de este nivel de emisiones y, por tanto, los ciudadanos\n    conocen perfectamente cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de los que como m\u00ednimo\n    tienen a su alrededor y pueden...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el reglamento refuerza los sistemas de control\n    preexistentes, garantizando un sistema de control permanente del\n    cumplimiento de los l\u00edmites de protecci\u00f3n sanitaria por parte de los\n    operadores de telecomunicaciones, los cuales previamente a la\n    autorizaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que es previa a\n    su puesta en servicio, tienen que pedir esta autorizaci\u00f3n para las\n    estaciones de radio y comunicaci\u00f3n presentando certificaciones de los\n    niveles de exposici\u00f3n en las \u00e1reas cercanas a las mismas y, adem\u00e1s,\n    dicha exigencia tiene car\u00e1cter retroactivo, por tanto, con las que ya\n    est\u00e1n establecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay una realizaci\u00f3n de planes de inspecci\u00f3n por parte de los\n    servicios del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda  y dicho ministerio\n    pone a disposici\u00f3n de los ciudadanos un informe anual, con total\n    transparencia, sobre los resultados obtenidos en el control y\n    seguimiento de este nivel de emisiones y, por tanto, los ciudadanos\n    conocen perfectamente cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de los que como m\u00ednimo\n    tienen a su alrededor y pueden...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTIVIDADES VA A REALIZAR EL\n    MINISTERIO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA PARA PROMOVER EN ESPA\u00d1A LA\n    CELEBRACI\u00d3N DE UNA SEMANA DE LA CIENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1, 2], "tecnolog\u00eda": [3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para ello solamente\n    hay que fijarse en el porcentaje de incremento que tiene la secci\u00f3n\n    20, dedicada a ciencia, tecnolog\u00eda  y sociedad de la informaci\u00f3n, y,\n    dentro de esta secci\u00f3n 20, el incremento que tienen los denominados\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, m\u00e1s del 7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed por lo menos nos parece que hay que entender la iniciativa que\n    desde el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda se ha tomado con el\n    impulso a la celebraci\u00f3n de la denominada semana de la ciencia y\n    tecnolog\u00eda, inscrita en el \u00e1mbito m\u00e1s tradicional de las denominadas\n    semanas europeas de la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello nos parece oportuno hacer la siguiente pregunta al\n    Gobierno: \u00bfQu\u00e9 actividades va a realizar el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para promover en Espa\u00f1a la celebraci\u00f3n de una semana de la\n    ciencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello solamente\n    hay que fijarse en el porcentaje de incremento que tiene la secci\u00f3n\n    20, dedicada a ciencia, tecnolog\u00eda  y sociedad de la informaci\u00f3n, y,\n    dentro de esta secci\u00f3n 20, el incremento que tienen los denominados\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, m\u00e1s del 7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed por lo menos nos parece que hay que entender la iniciativa que\n    desde el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda se ha tomado con el\n    impulso a la celebraci\u00f3n de la denominada semana de la ciencia y\n    tecnolog\u00eda, inscrita en el \u00e1mbito m\u00e1s tradicional de las denominadas\n    semanas europeas de la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello nos parece oportuno hacer la siguiente pregunta al\n    Gobierno: \u00bfQu\u00e9 actividades va a realizar el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para promover en Espa\u00f1a la celebraci\u00f3n de una semana de la\n    ciencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "ciencia": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "tecnolog\u00eda": [9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Efectivamente, el reto de contar con un sistema de ciencia-\n    tecnolog\u00eda-empresa, se\u00f1or\u00eda, requiere no s\u00f3lo actuar desde el punto\n    de vista del reforzamiento de la ciencia, de la transferencia\n    tecnol\u00f3gica  y de la inversi\u00f3n de las empresas, sino que es\n    imprescindible actuar en el campo de las relaciones entre la ciencia\n    y la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Efectivamente, el reto de contar con un sistema de ciencia-\n    tecnolog\u00eda-empresa, se\u00f1or\u00eda, requiere no s\u00f3lo actuar desde el punto\n    de vista del reforzamiento de la ciencia, de la transferencia\n    tecnol\u00f3gica  y de la inversi\u00f3n de las empresas, sino que es\n    imprescindible actuar en el campo de las relaciones entre la ciencia\n    y la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Efectivamente, el reto de contar con un sistema de ciencia-\n    tecnolog\u00eda-empresa, se\u00f1or\u00eda, requiere no s\u00f3lo actuar desde el punto\n    de vista del reforzamiento de la ciencia, de la transferencia\n    tecnol\u00f3gica  y de la inversi\u00f3n de las empresas, sino que es\n    imprescindible actuar en el campo de las relaciones entre la ciencia\n    y la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciencia y tecnolog\u00eda\n    deben ser una prioridad social y por lo tanto tienen que estar\n    involucradas con un importante elemento, con un importante componente\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda est\u00e1 trabajando activamente en\n    el desarrollo de acciones de divulgaci\u00f3n  y difusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas y\n    muy relevante es este impulso dado a la celebraci\u00f3n de la semana de\n    la ciencia  y tecnolog\u00eda, que, enmarcada dentro de la semana europea\n    de la ciencia, est\u00e1 planteada bajo el lema Conci\u00e9nciate,  y que\n    celebraremos entre los d\u00edas 5 y 18 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, con esta finalidad, el propio\n    Ministerio ha mantenido abierta una convocatoria de ayudas para\n    colaborar a financiar este tipo de actividades orientadas a estimular\n    el inter\u00e9s social para la ciencia  y la tecnolog\u00eda, en el marco del\n    programa nacional de difusi\u00f3n de la ciencia y la tecnolog\u00eda del plan\n    nacional de I+D, con m\u00e1s 500 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ocasi\u00f3n de la semana de la ciencia tendr\u00e1 lugar en Espa\u00f1a el acto\n    de entrega de los nuevos premios nacionales de investigaci\u00f3n, el\n    pr\u00f3ximo d\u00eda 7 de noviembre, presidido por Sus Majestades los Reyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reforzar\u00e1 la identidad y la imagen de la\n    iniciativa y ser\u00e1 una referencia y punto de encuentro permanente, no\n    s\u00f3lo para esta semana de la ciencia sino para futuras ediciones de la\n    misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Efectivamente, el reto de contar con un sistema de ciencia-\n    tecnolog\u00eda-empresa, se\u00f1or\u00eda, requiere no s\u00f3lo actuar desde el punto\n    de vista del reforzamiento de la ciencia, de la transferencia\n    tecnol\u00f3gica  y de la inversi\u00f3n de las empresas, sino que es\n    imprescindible actuar en el campo de las relaciones entre la ciencia\n    y la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciencia y tecnolog\u00eda\n    deben ser una prioridad social y por lo tanto tienen que estar\n    involucradas con un importante elemento, con un importante componente\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda est\u00e1 trabajando activamente en\n    el desarrollo de acciones de divulgaci\u00f3n  y difusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas y\n    muy relevante es este impulso dado a la celebraci\u00f3n de la semana de\n    la ciencia  y tecnolog\u00eda, que, enmarcada dentro de la semana europea\n    de la ciencia, est\u00e1 planteada bajo el lema Conci\u00e9nciate,  y que\n    celebraremos entre los d\u00edas 5 y 18 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, con esta finalidad, el propio\n    Ministerio ha mantenido abierta una convocatoria de ayudas para\n    colaborar a financiar este tipo de actividades orientadas a estimular\n    el inter\u00e9s social para la ciencia  y la tecnolog\u00eda, en el marco del\n    programa nacional de difusi\u00f3n de la ciencia y la tecnolog\u00eda del plan\n    nacional de I+D, con m\u00e1s 500 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... menciona quiero decirle que los datos de\n    tr\u00e1fico en los aeropuertos de Canarias en los meses de septiembre\n    y octubre reflejan ca\u00eddas no superiores al 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo me alegro mucho\n    de que en Canarias se siga manteniendo el volumen de pasajeros y, si\n    se sigue manteniendo el volumen de\n    pasajeros en los aeropuertos de Canarias, usted, con esos datos, va a\n    reforzar la inquietud que tenemos all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar,\n    porque, con arreglo a los datos que hasta ahora han sido remitidos al\n    Ministerio, la oferta de frecuencias y de asientos en los vuelos\n    Pen\u00ednsula-Canarias y CanariasPen\u00ednsula pr\u00e1cticamente se mantiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO EL GOBIERNO INICIAR LAS OBRAS EN EL\n    TRAMO DE LA N-II COMPRENDIDO ENTRE LLEIDA Y ELS ALAM\u00daS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se trata, como usted sabe, de una obra de\n    desdoblamiento de la carretera en un tramo de 7,1 kil\u00f3metros, con un\n    presupuesto inicial de 3.676 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como desde hace varios a\u00f1os se est\u00e1n\n    consignando en partidas presupuestarias cantidades importantes para\n    la realizaci\u00f3n de dicha obra y a la vista de que hasta el momento no\n    se ha iniciado es por lo que le pregunto: \u00bfCu\u00e1ndo tiene previsto el\n    Gobierno iniciar las obras en el tramo de la N-II comprendido entre\n    Lleida y Els Alam\u00fas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... es que el tramo\n    LleidaT\u00e1rrega, de la N-II, se inaugur\u00f3 en el a\u00f1o 1992, y por el tramo\n    Lleida-Els Alam\u00fas, consecuencia de que no estaba la variante de\n    Lleida, circulaban entonces 25.000\n    veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... responde a la necesidad de dotar\n    a ese tramo de capacidad para que circulen 25.000 veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, en julio de 1996, se puso en servicio la variante de\n    Lleida y rebaj\u00f3 la intensidad de circulaci\u00f3n en el tramo Lleida-Els\n    Alam\u00fas  a 8.784 veh\u00edculos/d\u00eda, b\u00e1sicamente ya comunicaci\u00f3n urbana con\n    Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "desempleo": [1], "di\u00e1logo social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nuestro grupo parlamentario siempre defendi\u00f3 -y as\u00ed lo\n    entendi\u00f3 tambi\u00e9n este Gobierno- que la creaci\u00f3n de empleo para los\n    j\u00f3venes pasaba no s\u00f3lo por potenciar y facilitar el di\u00e1logo social,\n    fruto del cual se acometieron sucesivas reformas laborales, sino por\n    crear las condiciones objetivas a trav\u00e9s de los planes de empleo, a\n    trav\u00e9s del incremento de los incentivos  a la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y, por supuesto, del plan de acci\u00f3n global en materia de\n    juventud, cuyos incrementos presupuestarios hacen especialmente\n    \u00e9nfasis este a\u00f1o en actuaciones en materia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, durante a\u00f1os si hubo en este pa\u00eds un colectivo\n    azotado por la lacra del desempleo ese fue el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo parlamentario siempre defendi\u00f3 -y as\u00ed lo\n    entendi\u00f3 tambi\u00e9n este Gobierno- que la creaci\u00f3n de empleo para los\n    j\u00f3venes pasaba no s\u00f3lo por potenciar y facilitar el di\u00e1logo social,\n    fruto del cual se acometieron sucesivas reformas laborales, sino por\n    crear las condiciones objetivas a trav\u00e9s de los planes de empleo, a\n    trav\u00e9s del incremento de los incentivos  a la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y, por supuesto, del plan de acci\u00f3n global en materia de\n    juventud, cuyos incrementos presupuestarios hacen especialmente\n    \u00e9nfasis este a\u00f1o en actuaciones en materia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [9], "empresa": [6, 7], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "trabajadores": [8], "espa\u00f1oles": [10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estas actuaciones tienen como objetivos facilitar la\n    creaci\u00f3n y la gesti\u00f3n de empresas especialmente a trav\u00e9s de programas\n    de apoyo financiero  a las pymes as\u00ed como favorecer el acceso a la\n    actividad empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, a\n    trav\u00e9s de convenios de colaboraci\u00f3n con la Confederaci\u00f3n de\n    Asociaciones de J\u00f3venes Empresarios se vienen realizando actividades\n    para el fomento empresarial entre j\u00f3venes y para la potenciaci\u00f3n de\n    los llamados semilleros o viveros de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que va de a\u00f1o se\n    ha asesorado a 205 j\u00f3venes, se ha atendido a 195 consultas y se han\n    creado 49 empresas, habi\u00e9ndose inaugurado un semillero de empresas en\n    \u00c1lava. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, del pasado ejercicio proceden otros 51 proyectos,\n    que est\u00e1n siendo estudiados para su constituci\u00f3n como empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que va de a\u00f1o el n\u00famero de\n    consultas se aproxima al millar, previ\u00e9ndose un porcentaje del 25 por\n    ciento aproximadamente de constituci\u00f3n de nuevas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, tambi\u00e9n ese a\u00f1o se ha suscrito un convenio de colaboraci\u00f3n con\n    la Fundaci\u00f3n Instituto Cameral para la creaci\u00f3n de desarrollo de\n    empresas, Incide, y para la realizaci\u00f3n de actividades y programas\n    dirigidos a la sensibilizaci\u00f3n, formaci\u00f3n y promoci\u00f3n empresarial de\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nuestras acciones est\u00e1n enmarcadas en el Plan nacional de\n    acci\u00f3n para el empleo, en este caso en\n    el pilar segundo, que desarrolla el esp\u00edritu de empresa y de creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una acci\u00f3n quiz\u00e1 especialmente grata para el Ministerio es la que se\n    lleva en colaboraci\u00f3n con la Asociaci\u00f3n de seniors espa\u00f1oles para la\n    cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica, Consecot, que es una entidad que ofrece el\n    asesoramiento t\u00e9cnico  y espec\u00edfico a j\u00f3venes que desean crear o\n    consolidar una empresa y que carecen de recursos econ\u00f3micos para\n    acceder a consultores comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace falta trabajadores\n    cualificados, pero tambi\u00e9n buenos profesionales.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas actuaciones tienen como objetivos facilitar la\n    creaci\u00f3n y la gesti\u00f3n de empresas especialmente a trav\u00e9s de programas\n    de apoyo financiero  a las pymes as\u00ed como favorecer el acceso a la\n    actividad empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una acci\u00f3n quiz\u00e1 especialmente grata para el Ministerio es la que se\n    lleva en colaboraci\u00f3n con la Asociaci\u00f3n de seniors espa\u00f1oles para la\n    cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica, Consecot, que es una entidad que ofrece el\n    asesoramiento t\u00e9cnico  y espec\u00edfico a j\u00f3venes que desean crear o\n    consolidar una empresa y que carecen de recursos econ\u00f3micos para\n    acceder a consultores comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Pues bien,\n    considerando este grupo parlamentario, de la misma forma que lo hacen\n    los mencionados decretos, eso s\u00ed, cumpliendo las directrices sobre el\n    empleo de la Uni\u00f3n Europea, que, si bien ha de mantenerse una\n    protecci\u00f3n adecuada frente al desempleo, la mejor protecci\u00f3n no es\n    una pol\u00edtica exclusiva de garant\u00eda de ingresos sino combinar esta con\n    una adecuada pol\u00edtica de inserci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "actividad": [7], "trabajadores": [0, 1], "desempleo": [3, 4, 5], "mercado laboral": [6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se trata de un\n    programa pensado para los trabajadores desempleados de larga y muy\n    larga duraci\u00f3n, mayores de 45 a\u00f1os en situaci\u00f3n de necesidad, bien\n    por haber agotado su derecho a la protecci\u00f3n por desempleo o bien\n    porque nunca pudieron acceder a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se implant\u00f3 en el a\u00f1o 2000, en el 2001 se\n    han introducido mejoras sobre la base de la experiencia obtenida y\n    dirigidas  a incrementar el colectivo potencial de beneficiarios,\n    especialmente de trabajadores aut\u00f3nomas, que no ten\u00edan acceso, y\n    tambi\u00e9n un nivel de compatibilidad con trabajos y con rentas que\n    creemos que amplia este objetivo social, logrando as\u00ed que la renta\n    preestablecida se convierta en un claro instrumento de inserci\u00f3n\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cabr\u00eda decir que razonablemente bien, porque el paro de\n    larga duraci\u00f3n, como se\u00f1alaba S.S., representa a\u00fan un fen\u00f3meno de\n    importante y considerable presencia en nuestro mercado laboral a\n    pesar de haberse reducido tambi\u00e9n de manera significativa en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene un\n    marcado car\u00e1cter innovador pues en \u00e9l se combinan en la misma medida\n    elementos de pol\u00edtica activa y de protecci\u00f3n por desempleo,\n    supeditando la percepci\u00f3n de una ayuda econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un\n    programa pensado para los trabajadores desempleados de larga y muy\n    larga duraci\u00f3n, mayores de 45 a\u00f1os en situaci\u00f3n de necesidad, bien\n    por haber agotado su derecho a la protecci\u00f3n por desempleo o bien\n    porque nunca pudieron acceder a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el escenario\n    presupuestario para 2002, con los beneficiarios de este programa\n    vamos a poder alcanzar una tasa de cobertura en torno al 70 por\n    ciento de protecci\u00f3n al desempleo en dicho a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cabr\u00eda decir que razonablemente bien, porque el paro de\n    larga duraci\u00f3n, como se\u00f1alaba S.S., representa a\u00fan un fen\u00f3meno de\n    importante y considerable presencia en nuestro mercado laboral a\n    pesar de haberse reducido tambi\u00e9n de manera significativa en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    aunque el programa no ha alcanzado todav\u00eda su velocidad de crucero,\n    hay que destacar que estamos produciendo una media de unas 1.000\n    nuevas incorporaciones diarias al mismo, y ello a pesar de que la\n    suscripci\u00f3n del compromiso voluntario de actividad sigue siendo el\n    principal elemento de autoexclusi\u00f3n de esta medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mercado laboral": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  LA GESTI\u00d3N DEL GOBIERNO\n    EN POL\u00cdTICA DE EMPLEO Y SOLUCIONES QUE CONTEMPLA A LAS GRAVES\n    CARENCIAS  Y ANOMAL\u00cdAS QUE SE OBSERVAN EN NUESTRO MERCADO LABORAL. \n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5], "trabajadores": [3], "econom\u00eda": [6], "formaci\u00f3n profesional": [13, 14, 15], "actividad": [11], "desempleo": [7, 8], "empresas": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [12], "mercado laboral": [9, 10]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ya discut\u00ed con usted en una\n    interpelaci\u00f3n lo que eran nuestras cr\u00edticas a la situaci\u00f3n actual de\n    la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a, la necesidad de integrar el\n    conjunto de la formaci\u00f3n profesional para parados y para ocupados,\n    junto con la inicial; la necesidad de hacer m\u00e1s transparente el\n    sistema; la necesidad de que la formaci\u00f3n profesional tenga una\n    perspectiva y una prospectiva que responda a las demandas de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No conocemos la\n    existencia de un observatorio que examine la demanda de las empresas\n    para orientar la formaci\u00f3n profesional; no conocemos la existencia de\n    un instituto de las profesiones que determine por d\u00f3nde hay que ir en\n    la formaci\u00f3n inicial ocupacional continua, inclusive en la\n    universitaria; no conocemos un instituto que est\u00e9 evaluando cu\u00e1les\n    ser\u00e1n las necesidades de mano de obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la radiograf\u00eda de nuestro\n    desempleo nos ofrece una imagen tan absurda como que haya provincias\n    con pleno empleo y provincias con el 20 por ciento; que haya parados\n    en Castell\u00f3n o en Teruel que no se enteran de las ofertas de empleo o\n    de las demandas de empleo, como quieran llamarse, de Catalu\u00f1a o de\n    Baleares; que en Madrid o en Catalu\u00f1a hoy haya serios problemas para\n    atender sus demandas de mano de obra; no hay ninguna previsi\u00f3n, que\n    yo conozca, a largo o medio plazo, a 10 a\u00f1os vista, sobre la\n    provisi\u00f3n de mano de obra a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esa\n    cantidad peque\u00f1a que gastamos en pol\u00edticas de empleo le aplicamos un\n    primer gran concepto, el de promoci\u00f3n de empleo, que dedica nada m\u00e1s\n    y nada menos que 300.000 millones de pesetas aproximadamente\n    a bonificar las cuotas de los empresarios para que estos contraten\n    trabajadores fijos, ya estamos pr\u00e1cticamente peg\u00e1ndole un corte casi\n    por la mitad al conjunto de las pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, seguimos hablando de\n    tasas de paro cuando creo que debi\u00e9ramos incorporar a nuestro\n    lenguaje las tasas de actividad, que son las que han fijado la Uni\u00f3n\n    Europea en sus directrices  y objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro es fundamentalmente femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado empleo porque la econom\u00eda\n    ha crecido, pero se pueden hacer muchas m\u00e1s cosas y sobre todo mucho\n    mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la radiograf\u00eda de nuestro\n    desempleo nos ofrece una imagen tan absurda como que haya provincias\n    con pleno empleo y provincias con el 20 por ciento; que haya parados\n    en Castell\u00f3n o en Teruel que no se enteran de las ofertas de empleo o\n    de las demandas de empleo, como quieran llamarse, de Catalu\u00f1a o de\n    Baleares; que en Madrid o en Catalu\u00f1a hoy haya serios problemas para\n    atender sus demandas de mano de obra; no hay ninguna previsi\u00f3n, que\n    yo conozca, a largo o medio plazo, a 10 a\u00f1os vista, sobre la\n    provisi\u00f3n de mano de obra a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, el desempleo en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, tiene nombre de mujer,\n    como suele decirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, en la\n    interpelaci\u00f3n que vamos a debatir en la intimidad sobre la pol\u00edtica\n    de empleo, mi prop\u00f3sito es discutir con usted sobre los efectos que\n    est\u00e1 produciendo la pol\u00edtica de empleo en nuestro pa\u00eds,\n    teniendo en cuenta que, como todo el mundo sabe, constituye el\n    problema principal no solamente del mercado laboral espa\u00f1ol sino\n    tambi\u00e9n de la sociedad espa\u00f1ola en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral del 5 de marzo, aunque\n    todav\u00eda es pronto -lleva ya ocho meses-, me parece que no ha mejorado\n    la calidad del empleo, no ha resuelto la problem\u00e1tica grave de\n    siniestralidad, eventualidad, etc\u00e9tera, de nuestro mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, seguimos hablando de\n    tasas de paro cuando creo que debi\u00e9ramos incorporar a nuestro\n    lenguaje las tasas de actividad, que son las que han fijado la Uni\u00f3n\n    Europea en sus directrices  y objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero dentro de lo que es lo que podemos y lo que\n    debemos hacer los espa\u00f1oles en la pol\u00edtica de empleo -aqu\u00ed es donde\n    le hago mi primera cr\u00edtica-, creo que en la pol\u00edtica de empleo\n    espa\u00f1ola sigue habiendo una rutina, una especie de continuaci\u00f3n\n    permanente de las mismas pol\u00edticas, hay claras insuficiencias,\n    evidentes ineficiencias en lo que son las pol\u00edticas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por debajo de la cifra que he citado antes est\u00e1 el gran\n    cap\u00edtulo de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya discut\u00ed con usted en una\n    interpelaci\u00f3n lo que eran nuestras cr\u00edticas a la situaci\u00f3n actual de\n    la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a, la necesidad de integrar el\n    conjunto de la formaci\u00f3n profesional para parados y para ocupados,\n    junto con la inicial; la necesidad de hacer m\u00e1s transparente el\n    sistema; la necesidad de que la formaci\u00f3n profesional tenga una\n    perspectiva y una prospectiva que responda a las demandas de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No conocemos la\n    existencia de un observatorio que examine la demanda de las empresas\n    para orientar la formaci\u00f3n profesional; no conocemos la existencia de\n    un instituto de las profesiones que determine por d\u00f3nde hay que ir en\n    la formaci\u00f3n inicial ocupacional continua, inclusive en la\n    universitaria; no conocemos un instituto que est\u00e9 evaluando cu\u00e1les\n    ser\u00e1n las necesidades de mano de obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3, 4, 5], "agentes sociales": [15], "econom\u00eda": [6, 7], "formaci\u00f3n profesional": [14], "actividad": [11, 12, 13], "desempleo": [8], "datos": [10], "empresas": [0], "mercado laboral": [9]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Esta es una decisi\u00f3n que, entonces como\n    ahora, nos pareci\u00f3 correcta y que permite que, con limitaciones y\n    para ciertos sectores, puedan intermediar las Empresas de Trabajo\n    Temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa del paro se ha\n    situado algo por debajo del 13 por ciento cuando no hace tanto lleg\u00f3\n    a alcanzar el 22,3 por ciento; incluso en momentos, por qu\u00e9 no\n    decirlo, de expansi\u00f3n econ\u00f3mica, como pudo ser el a\u00f1o 1991, no baj\u00f3\n    del 15,9, pr\u00e1cticamente el 16 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consumo este primer turno refiri\u00e9ndome a dos grandes conceptos dentro\n    del paro que llaman la atenci\u00f3n de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la m\u00eda: el paro de larga\n    duraci\u00f3n y el paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Felizmente, tambi\u00e9n aqu\u00ed es el propio\n    documento de la Comisi\u00f3n cuando habla del empleo en Europa el que\n    se\u00f1ala que precisamente Espa\u00f1a es el pa\u00eds donde m\u00e1s se ha producido\n    un descenso, el mayor descenso en el paro de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si un tipo de paro debe llamar nuestra atenci\u00f3n es el paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed\n    tambi\u00e9n me gustar\u00eda poder dedicar, se lo digo con toda franqueza,\n    cuantos recursos sean necesarios, pero parece que Espa\u00f1a est\u00e1\n    actuando con una razonable ratio o proporci\u00f3n de eficiencia, puesto\n    que el mismo informe que le se\u00f1alaba antes del mercado de trabajo en\n    Europa dice que uno de cada cuatro puestos de empleo se ha creado en\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me va a decir que es insuficiente, am\u00e9n de que\n    toda obra humana es perfectible, quienes estamos en el \u00e1rea\n    denominada de lo social, tenemos que enfatizar m\u00e1s en estas\n    pol\u00edticas, pero tambi\u00e9n debemos admitir que tenemos que tener unas\n    pol\u00edticas, que en conjunto permitan lo que est\u00e1n permitiendo las\n    actuales, que crezca la econom\u00eda y que naturalmente crezcan el empleo\n    y la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    conviene recordar que la tasa de desempleo de j\u00f3venes en los \u00faltimos\n    cinco\n    a\u00f1os ha bajado m\u00e1s de 17 puntos, con lo cual cabr\u00e1 mayor velocidad,\n    no lo dudo, pero tambi\u00e9n cabe pensar que estamos en un camino\n    sustancialmente correcto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o y poco de gobierno de esta legislatura, se ha acometido una\n    reforma del mercado laboral, se ha acordado una de las grandes l\u00edneas\n    de trabajo en materia de protecci\u00f3n social mediante un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Datos que pueden\n    contribuir  a ello es saber que estamos hablando en el momento\n    hist\u00f3rico en el que el n\u00famero de ocupados es el m\u00e1s alto desde que se\n    realiza la encuesta de poblaci\u00f3n activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afirma que Espa\u00f1a sigue siendo el pa\u00eds\n    con m\u00e1s baja tasa de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tuvo en el a\u00f1o 2000 una tasa de actividad del 64 por ciento\n    para las personas de 15 a 65 a\u00f1os; Italia tiene el 59,9 por ciento y\n    Grecia un 62,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 cuando acabe la\n    legislatura si nos podr\u00e1 reprochar mayor o menor actividad, pero a\n    esta hora, si alguna queja recibo de los agentes sociales es el\n    exceso de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nivel de eficacia en\n    la inserci\u00f3n laboral de las escuelas taller, de las casas de oficio,\n    est\u00e1 medido, como sabe S.S., porque el grado de inserci\u00f3n laboral en\n    las escuelas taller o en las casas de oficio se sit\u00faa en torno al\n    77,8 por ciento y en los cursos de formaci\u00f3n profesional se sit\u00faa en\n    el 67 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 cuando acabe la\n    legislatura si nos podr\u00e1 reprochar mayor o menor actividad, pero a\n    esta hora, si alguna queja recibo de los agentes sociales es el\n    exceso de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "paro": [2], "formaci\u00f3n profesional": [5], "actividad": [4], "desempleo": [3], "empresas": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Dice: En este sentido, en ausencia de pol\u00edticas proactivas\n    de reciclaje de aquellos colectivos con niveles de estudio m\u00e1s bajos\n    que permitan adecuar el nivel de la poblaci\u00f3n potencialmente ocupada\n     a los requerimientos de capital humano de las empresas, las\n    necesidades de inmigraci\u00f3n con un nivel educativo en formaci\u00f3n\n    profesional ascienden a 90.000 personas, las de un nivel educativo en\n    secundaria a 110.000 y las de una diplomatura a 68.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este lunes hubo un debate en Barcelona, un debate interesante que\n    organiz\u00f3 la peque\u00f1a y mediana empresa de all\u00ed con los partidos\n    pol\u00edticos, un debate en el que estaba su compa\u00f1ero, el se\u00f1or Azpiroz,\n     y tambi\u00e9n el se\u00f1or Pujol y el se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea nos dice que el desempleo sigue siendo\n    muy elevado, 14,1; que la tasa de desempleo de larga duraci\u00f3n ha\n    disminuido, pero las mujeres siguen estando especialmente afectadas\n    por el problema del paro; que la tasa de empleo -55 por ciento-,\n    aunque ha aumentado, est\u00e1 entre las m\u00e1s bajas de la Uni\u00f3n Europea\n    y muy lejos del objetivo de Lisboa; que aunque la tasa de empleo\n    femenino ha aumentado, sigue siendo una de las m\u00e1s bajas de la Uni\u00f3n\n    Europea, 40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea nos dice que el desempleo sigue siendo\n    muy elevado, 14,1; que la tasa de desempleo de larga duraci\u00f3n ha\n    disminuido, pero las mujeres siguen estando especialmente afectadas\n    por el problema del paro; que la tasa de empleo -55 por ciento-,\n    aunque ha aumentado, est\u00e1 entre las m\u00e1s bajas de la Uni\u00f3n Europea\n    y muy lejos del objetivo de Lisboa; que aunque la tasa de empleo\n    femenino ha aumentado, sigue siendo una de las m\u00e1s bajas de la Uni\u00f3n\n    Europea, 40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vienen a\n    se\u00f1alar toda una serie de pol\u00edticas que faltan: pol\u00edticas para\n    incrementar la tasa de actividad de la poblaci\u00f3n residente, pol\u00edticas\n    de formaci\u00f3n para incrementar la tasa de escolarizaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede darme todas las cifras que\n    quiera, pero lo que me parece m\u00e1s decepcionante, se\u00f1or ministro, es\n    que usted no me reconozca lo que es vox populi en el funcionamiento\n    del conjunto, por ejemplo, del INEM, lo que pasa\n    con la disparidad geogr\u00e1fica del pa\u00eds, lo que pasa con la ausencia de\n    pol\u00edticas que orienten la formaci\u00f3n profesional, lo que significa la\n    dificultad de la movilidad geogr\u00e1fica y qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo o qu\u00e9 no\n    se est\u00e1 haciendo sobre todo esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "mercado laboral": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Si\n    hablamos del sector de las nuevas tecnolog\u00edas, que mantiene un\n    important\u00edsimo potencial de crecimiento, no hay duda tampoco de que\n    muchos de los que hicieron predicciones sobre la capacidad econ\u00f3mica\n    y financiera de ese sector, parece que est\u00e1n bastante arrepentidos, y\n    a lo mejor de algunos de estos arrepentimientos nacen las\n    dificultades que est\u00e1n atravesando empresas y grupos que quiz\u00e1s\n    hicieron apuestas no demasiado realistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha planteado como cuestiones fundamentales algunas cuyo objetivo es\n    evidente que compartimos, como mejorar la movilidad geogr\u00e1fica en el\n    mercado laboral espa\u00f1ol y tratar de salvar lo que sin duda son\n    importantes desequilibrios, pero S.S sabe tan bien como yo que la\n    pol\u00edtica de movilidad geogr\u00e1fica no es una pol\u00edtica unidimensional y\n    que elementos como las pol\u00edticas de vivienda pueden ser determinantes\n    de una mayor o menor predisposici\u00f3n a los desplazamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [10, 11, 12, 13], "datos": [9], "trabajadores": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2], "di\u00e1logo social": [14, 15]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se exige de este Parlamento, pero sobre todo del Gobierno, que\n    afronte a muy corto plazo una importante serie de cuestiones, como\n    ser\u00edan: precisar en las condiciones\n    de licitaci\u00f3n el r\u00e9gimen de subcontratas; impedir que\n    liciten, soliciten subvenci\u00f3n o lleguen a acuerdos con las\n    administraciones las empresas sin plan de prevenci\u00f3n; hacer p\u00fablicos\n    los datos de las empresas en las que se producen accidentes y que han\n    sido sancionadas; aumentar los recursos inspectores; aceptar con m\u00e1s\n    claridad la concertaci\u00f3n de acuerdo sindical en este campo, e\n    impulsar un plan extraordinario de formaci\u00f3n  y prevenci\u00f3n en\n    seguridad, especialmente en las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 puede hacer la ley en este campo, en empresas donde\n    pr\u00e1cticamente se carece de representaci\u00f3n sindical, debido a la\n    subcontrataci\u00f3n  y con tasas de temporalidad del 80 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    las causas de los accidentes graves siguen siendo f\u00e1cilmente\n    evitables, adem\u00e1s, sin elevados costes por parte de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los seis primeros meses del a\u00f1o, se\u00f1or ministro, en tan\n    s\u00f3lo este tiempo, cerca de un mill\u00f3n de trabajadores han sufrido un\n    accidente relacionado con el trabajo; de ellos, m\u00e1s de 487.000 han\n    sufrido un accidente con baja en su lugar de trabajo, 66.000 fueron\n    graves, muchos de los cuales quedar\u00e1n marcados con minusval\u00edas\n    invalidantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan s\u00f3lo en el primer trimestre, cuatro trabajadores\n    perd\u00edan la vida diariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las cifras se refieren s\u00f3lo al sector de la construcci\u00f3n, se\n    constata que en los primeros nueve meses del a\u00f1o se han producido\n    83.195 accidentes laborales y que 197 trabajadores han perdido la\n    vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una palabra, 22 trabajadores fallecen al mes en la\n    construcci\u00f3n, mientras no faltan voces, incluidas las del Gobierno y\n    empresarios, que siguen atribuyendo a la actividad econ\u00f3mica estas\n    dram\u00e1ticas cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos sinceramente que trabajadores, sindicatos y sociedad\n    espa\u00f1ola requieren de nosotros acci\u00f3n y propuestas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los incumplimientos de la Administraci\u00f3n en sus campos de\n    responsabilidad, se\u00f1or\u00edas, son flagrantes en materias como:\n    evaluaci\u00f3n de riesgos; planes de evaluaci\u00f3n  y emergencia;\n    planificaci\u00f3n de la actividad preventiva; servicios de prevenci\u00f3n;\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de trabajadores; coordinaci\u00f3n empresarial y\n    participaci\u00f3n  y consulta de los delegados de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se exige de este Parlamento, pero sobre todo del Gobierno, que\n    afronte a muy corto plazo una importante serie de cuestiones, como\n    ser\u00edan: precisar en las condiciones\n    de licitaci\u00f3n el r\u00e9gimen de subcontratas; impedir que\n    liciten, soliciten subvenci\u00f3n o lleguen a acuerdos con las\n    administraciones las empresas sin plan de prevenci\u00f3n; hacer p\u00fablicos\n    los datos de las empresas en las que se producen accidentes y que han\n    sido sancionadas; aumentar los recursos inspectores; aceptar con m\u00e1s\n    claridad la concertaci\u00f3n de acuerdo sindical en este campo, e\n    impulsar un plan extraordinario de formaci\u00f3n  y prevenci\u00f3n en\n    seguridad, especialmente en las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una palabra, 22 trabajadores fallecen al mes en la\n    construcci\u00f3n, mientras no faltan voces, incluidas las del Gobierno y\n    empresarios, que siguen atribuyendo a la actividad econ\u00f3mica estas\n    dram\u00e1ticas cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran fracaso de la pol\u00edtica contra la siniestralidad estriba en\n    diversas cuestiones de fondo que, sin agotarlas todas, cito: la\n    duraci\u00f3n de la jornada, las subcontrataciones, la temporalidad, la\n    d\u00e9bil formaci\u00f3n de seguridad, la d\u00e9bil inspecci\u00f3n, la d\u00e9bil sanci\u00f3n y\n    la aceptaci\u00f3n pasiva de la actividad constructora especulativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los incumplimientos de la Administraci\u00f3n en sus campos de\n    responsabilidad, se\u00f1or\u00edas, son flagrantes en materias como:\n    evaluaci\u00f3n de riesgos; planes de evaluaci\u00f3n  y emergencia;\n    planificaci\u00f3n de la actividad preventiva; servicios de prevenci\u00f3n;\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de trabajadores; coordinaci\u00f3n empresarial y\n    participaci\u00f3n  y consulta de los delegados de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, por ejemplo, el sector de la construcci\u00f3n es la actividad\n    productiva que presenta mayores \u00edndices de siniestralidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se exige es impulsar un\n    nuevo di\u00e1logo social en este terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el imperio de la ley, del que hacen gala dentro y\n    fuera de nuestras fronteras, no se aplica en este campo, mientras la\n    mesa del di\u00e1logo social sobre la salud laboral languidece sin que el\n    Gobierno contribuya con idea alguna para atajar el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3], "actividad": [11], "trabajadores": [4], "agentes sociales": [14, 15, 16, 17], "econom\u00eda": [5], "di\u00e1logo social": [12, 13], "datos": [7, 8, 9, 10], "empresas": [0, 1, 2], "mercado laboral": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo no quiero pasar a un segundo plano \u00f3rganos importantes, que usted\n    los ha pasado a toda velocidad, pero ni la Comisi\u00f3n Nacional de\n    Seguridad y Salud en el Trabajo, que creo que es un foro que est\u00e1\n    actuando con correcci\u00f3n, ni la Fundaci\u00f3n para la Prevenci\u00f3n de\n    Riesgos Laborales, que est\u00e1 llevando medidas de apoyo concretas a los\n    proyectos especialmente de peque\u00f1as y medianas empresas, ni la mesa\n    de di\u00e1logo establecida me parece que haya que minimizarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mencionado un plan sobre\n    siniestralidad laboral, compuesto por tres grandes piezas: un plan de\n    formaci\u00f3n, un plan nacional de investigaci\u00f3n, insertado naturalmente\n    en el Plan Nacional de I+D+I 2000-2003,  y un plan de choque sobre\n    empresas de alta siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo incluye a m\u00e1s de 23.000 empresas con altos \u00edndices de\n    siniestralidad, y hemos observado tras su aplicaci\u00f3n, y no hay ning\u00fan\n    empacho en reconocer que consecuencia de un intercambio de buenas\n    pr\u00e1cticas que deber\u00edan ser m\u00e1s frecuentes entre administraciones, una\n    disminuci\u00f3n sobre ese bloque de empresas de m\u00e1s del 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que el \u00fanico sector que, desgraciadamente, no se ha visto\n    beneficiado de esta reducci\u00f3n de accidentes graves ha sido el\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la vigilancia de la salud de los trabajadores,\n    se han establecido criterios que sean razonablemente arm\u00f3nicos para\n    el conjunto del territorio nacional, orientados a dar una prioridad\n    real a la labor preventiva y de detecci\u00f3n precoz del da\u00f1o, y a\n    promover la utilizaci\u00f3n de protocolos m\u00e9dicos espec\u00edficos en funci\u00f3n\n    de los riesgos a los que est\u00e9 expuesto el trabajador, de acuerdo con\n    lo establecido en la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    conf\u00edo que momentos, que espero pr\u00f3ximos, de recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda sean perfectamente compatibles con la reducci\u00f3n de la\n    siniestralidad, pero, insisto, ser\u00e1 un esfuerzo de di\u00e1logo y de\n    comprensi\u00f3n de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y digo que preocupa porque ah\u00ed\n    est\u00e1 la demostraci\u00f3n evidente de que en los \u00faltimos meses ha habido\n    intervenciones parlamentarias de la pr\u00e1ctica totalidad de grupos y\n    ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el hecho de que en este momento est\u00e9 operando una\n    Comisi\u00f3nparlamentaria en el Senado, que entiende y atiende a\n    uno de los principales problemas - se lo digo y se lo reconozco- del\n    mercado laboral espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Falta de transparencia creo que es una afirmaci\u00f3n\n    dif\u00edcil de compadecer con el hecho de que lo \u00fanico que realiza en\n    este caso el Ministerio de Trabajo es esa agregaci\u00f3n de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos puesto en valor durante estos meses\n    como motivo de est\u00edmulo, que no de autocomplacencia, es el hecho de\n    que los \u00edndices de incidencia, tecnicismo que r\u00e1pidamente traduzco,\n    los porcentajes de siniestralidad de accidentes en Espa\u00f1a, en el\n    periodo que podemos medir de este a\u00f1o con los datos disponibles -no\n    tengo m\u00e1s porque alguna comunidad aut\u00f3noma no nos lo ha dado-, que es\n    el periodo enero-julio, son m\u00e1s favorables en esos indicadores\n    porcentuales, que son los m\u00e1s objetivos, que el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos aprendiendo\n    tambi\u00e9n, y eso es bueno, a distinguir la siniestralidad derivada del\n    tr\u00e1fico  y de la circulaci\u00f3n de la otra, aunque usted se ha empe\u00f1ado\n    una vez m\u00e1s en agregarme los datos, supongo que por presentaci\u00f3n\n    parlamentaria est\u00e1 justificado, pero adm\u00edtame que la etiolog\u00eda -voy a\n    ponerme yo tambi\u00e9n t\u00e9cnico- de los accidentes in itinere -no se lo\n    digo yo, se lo dir\u00e1 cualquier experto- tambi\u00e9n parece que a veces es\n    externa y distinta a la intr\u00ednsecamente laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que cuando he tra\u00eddo datos que considero que son\n    alentadores no lo he hecho desde ning\u00fan \u00e1nimo de complacencia; no\n    tengo inconveniente en reconocer que queda mucho por hacer, pero\n    tambi\u00e9n debemos reconocer que se est\u00e1n produciendo cambios positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    los acuerdos ponen de manifiesto el inter\u00e9s de las partes en\n    desarrollar un sistema de informaci\u00f3n  a nivel de Estado que permita\n    recabar informaci\u00f3n sobre los problemas de salud derivados de la\n    actividad profesional y desarrollar el soporte t\u00e9cnico que permita el\n    uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n para notificaci\u00f3n de lo\n    exigido por el sistema a trav\u00e9s de los nuevos m\u00e9todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho varias apelaciones al di\u00e1logo social y\n    espero, en lo que tengo puesta mucha confianza, que si se alcanzan\n    acuerdos, cuando vengan a esta C\u00e1mara merezcan el mismo entusiasmo\n    que cuando se solicitan, porque le puedo asegurar que se piden\n    acuerdos sociales con gran entusiasmo, se traen a esta C\u00e1mara y son\n    votados en contra, no le digo ya criticados, porque, como el resto de\n    la obra humana, pueden serlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la mesa de di\u00e1logo social, sin perjuicio de otras\n    explicaciones que, si S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no tengo ning\u00fan inter\u00e9s -yo no hago juicios de\n    valor ni de intenci\u00f3n, se lo digo tambi\u00e9n- en arrojar optimismo sobre\n    esta materia, pero tampoco tengo el m\u00e1s leve inter\u00e9s en ocultar lo\n    que son avances conseguidos gracias a la cooperaci\u00f3n entre\n    administraciones, agentes sociales y Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... como yo, que tambi\u00e9n hay factores externos en muchos casos,\n    como puede ser la diferencia de protecci\u00f3n social dispensada  a la\n    situaci\u00f3n de incapacidad temporal, seg\u00fan proceda de enfermedad com\u00fan\n    o de accidente de trabajo, que parece determinante, no ya en mi\n    modesta opini\u00f3n sino tambi\u00e9n en opini\u00f3n de los expertos y de los\n    propios agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las medidas de disuasi\u00f3n de las\n    campa\u00f1as publicitarias, cr\u00e9ame que se han hecho de acuerdo con los\n    agentes sociales y est\u00e1n en los acuerdos suscritos entre mutuas de\n    accidentes de trabajo y el propio Gobierno, dise\u00f1os y aplicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desea, puedo darle, quiero decirle que ya\n    se van alcanzando acuerdos: acuerdos en materia de enfermedades\n    profesionales, que van a permitir mejorar y adecuar a la realidad\n    social de nuestro pa\u00eds los procedimientos t\u00e9cnicos y normativos que\n    regulan la contingencia de enfermedades profesionales, evitando esa\n    contaminaci\u00f3n estad\u00edstica que antes le se\u00f1alaba; desea el Gobierno\n    actualizar el cuadro de enfermedades profesionales conforme a la\n    recomendaci\u00f3n europea al respecto; la problem\u00e1tica de falta de\n    profesionales sanitarios tambi\u00e9n ha sido objeto de an\u00e1lisis; hay una\n    deficiencia reconocible en el \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n y especialmente\n    en el \u00e1mbito de la medicina del trabajo, que hemos estimado, tambi\u00e9n\n    de acuerdo entre el Ministerio de Sanidad, el Ministerio\n    de Trabajo y los propios agentes sociales, en 1.200 nuevos\n    especialistas formados, mejorando tambi\u00e9n los recursos de los\n    sistemas p\u00fablicos de salud, del Sistema Nacional de Salud en esta\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Supongo\n    que este ser\u00e1 el pen\u00faltimo favor del Gobierno del PP a las empresas y\n    compa\u00f1\u00edas de seguros, pero que no ayuda a los trabajadores a\n    conservar su vida, porque de eso se trata, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en\n    que usted es el responsable de explicar y adoptar medidas ante las\n    cifras puestas de manifiesto por el Plan nacional de seguimiento de\n    empresas de alta siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2000, 36.000 empresas sumaban el 40 por ciento de\n    los accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las empresas de menos 200 trabajadores, el 54 por\n    ciento no ten\u00eda delegado de prevenci\u00f3n, el 64 por ciento no hab\u00eda\n    constituido comit\u00e9 de salud laboral y el 31 por ciento no hab\u00eda\n    adoptado ninguna medida de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cifras, ya escandalosas,\n    son notablemente m\u00e1s altas en el sector de la construcci\u00f3n,  y ustedes\n    conocen las respuestas que se deben adoptar: ampliar la\n    responsabilidad de las empresas; aumentar la capacidad de inspecci\u00f3n\n    y sanci\u00f3n; prohibir la contrataci\u00f3n de empresas incumplidoras o con\n    insuficiente estructura organizativa; regular la subcontrataci\u00f3n,\n    especialmente en la construcci\u00f3n, y controlar la extremada\n    desregulaci\u00f3n y precariedad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo\n    que este ser\u00e1 el pen\u00faltimo favor del Gobierno del PP a las empresas y\n    compa\u00f1\u00edas de seguros, pero que no ayuda a los trabajadores a\n    conservar su vida, porque de eso se trata, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las empresas de menos 200 trabajadores, el 54 por\n    ciento no ten\u00eda delegado de prevenci\u00f3n, el 64 por ciento no hab\u00eda\n    constituido comit\u00e9 de salud laboral y el 31 por ciento no hab\u00eda\n    adoptado ninguna medida de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una palabra, sus acciones no pueden cubrir el hecho pol\u00edtico m\u00e1s\n    evidente: su responsabilidad o la de su ministerio por complicidad en\n    el homicidio cotidiano que se produce en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, he intentado, no s\u00e9 si lo he conseguido\n    en la primera parte de mi intervenci\u00f3n, hablar sobre la base de unas\n    estad\u00edsticas y de unos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14, 15], "industrial": [16, 17, 18, 19], "paro": [21], "trabajadores": [20], "datos": [22, 23], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tanto que el propio documento indica que son 70.000 millones de euros\n    de valor a\u00f1adido lo que produce esta industria mar\u00edtima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Estado espa\u00f1ol representa el 8 por ciento de la construcci\u00f3n de la\n    Uni\u00f3n Europea, en equipos mar\u00edtimos el 6 por ciento  y en actividades\n    de puertos y servicios vinculados estrictamente a esta industria el\n    11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es m\u00e1s, si se analizan los datos de empleo, se ve\n    que nada menos que 1.545.000 personas est\u00e1n ligadas en la Uni\u00f3n\n    Europea a la industria mar\u00edtima, y si se cuentan los empleos\n    indirectos ser\u00edan 2.400.000 personas el total de trabajadores dentro\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    hacemos caso a las cifras oficiales, tal como aparecen en la\n    respuesta por escrito del Gobierno a este diputado, sobre la\n    situaci\u00f3n y el futuro del sector naval p\u00fablico en el\n    Estado espa\u00f1ol de 19 de junio de 2001, podemos comprobar lo\n    siguiente: entre 1984 y 1999 hubo una p\u00e9rdida de puestos de trabajo\n    en el sector de la industria naval civil de 12.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no acaban de dar\n    fruto las negociaciones en el seno del Consejo de Ministros de\n    Industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No parece haber idea en la Uni\u00f3n\n    Europea de la importancia econ\u00f3mica de la industria mar\u00edtima a la que\n    alud\u00ed al principio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que, sabiendo que hay\n    grandes competidores en la industria civil, como son Jap\u00f3n y Corea\n    del Sur, y otro grand\u00edsimo en la industria militar, como es Estados\n    Unidos, no se logra un consenso capaz de defender de una forma\n    definitiva a este sector tan importante desde el punto de vista\n    industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes respondieron a nivel dom\u00e9stico con un plan de\n    empresa 2001-2005, que llev\u00f3 a reunir todos los astilleros p\u00fablicos,\n    civiles y militares, en la nueva empresa Izar, diciendo que todos\n    iban a participar de la industria civil y militar, pero esto no se ha\n    producido; hay astilleros que siguen enfeudados a la industria\n    militar y otros no a la industria civil, sino a un segmento muy\n    determinado de especializaci\u00f3n offshore, como es el caso de Izar-\n    Fene, y encima no se lo dejan ustedes en exclusiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede entenderse un argumento muy f\u00e1cil: \u00bfC\u00f3mo va a ser\n    rentable una industria que tiene que mover bloques enormes a\n    distancias de mil kil\u00f3metros para agrupar de forma tan irregular y no\n    geogr\u00e1fica los centros de trabajo; llevar bloques por mar hasta C\u00e1diz\n    o Cartagena, de Sestao a Ferrol o de Ferrol a Juliana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una agrupaci\u00f3n\n    territorial en el sur, bastante clara en el caso de la bah\u00eda de\n    C\u00e1diz, pero en Ferrol no funciona as\u00ed y Cartagena es un centro en\n    cierta manera muy especializado en la industria naval militar de\n    bienes de equipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar del nuevo plan de\n    empresa, la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes  a la industria naval del Estado\n    espa\u00f1ol es pr\u00e1cticamente nula; solamente contemplaron 310 personas\n    hasta el a\u00f1o 2001 en el antiguo plan de Baz\u00e1n, sin embargo, en el\n    nuevo plan de Izar no figura la renovaci\u00f3n de plantillas  a trav\u00e9s de\n    la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes en cada una de estas comarcas tan\n    castigadas por el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cuesti\u00f3n que nos interesar\u00eda saber,\n    se\u00f1or ministro, y que no acaban de dilucidar, pero hay movimiento en\n    el trasfondo, oculto, es c\u00f3mo van a relacionar la industria\n    naval del Estado espa\u00f1ol a nivel internacional: \u00bfVan a optar por la\n    colaboraci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea en grandes conglomerados\n    industriales o van a ir por el camino de Estados Unidos, como\n    hicieron con Santa B\u00e1rbara y General Dynamics? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro -acabo ya-, a nosotros nos preocupa especialmente que\n    su actuaci\u00f3n est\u00e9 conduciendo al debilitamiento progresivo de una\n    industria tan importante, no residual; que podr\u00eda serlo incluso\n    much\u00edsimo m\u00e1s, que puede llevar a su desaparici\u00f3n o a ser solamente\n    la puerta de entrada de grandes transnacionales en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qued\u00f3\n    claro al principio que es un sector estrat\u00e9gico, todo el mundo sabe\n    que gran parte del comercio del Estado espa\u00f1ol se realiza por mar,\n    que la industria mar\u00edtima mueve much\u00edsimo valor a\u00f1adido, que puede\n    producir tantos puestos de trabajo y hay que guiarla con esmero y con\n    un cari\u00f1o con el que hasta ahora no se hizo,  y tuvimos desde el a\u00f1o\n    1984 para rectificar fue una pol\u00edtica equivocada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes respondieron a nivel dom\u00e9stico con un plan de\n    empresa 2001-2005, que llev\u00f3 a reunir todos los astilleros p\u00fablicos,\n    civiles y militares, en la nueva empresa Izar, diciendo que todos\n    iban a participar de la industria civil y militar, pero esto no se ha\n    producido; hay astilleros que siguen enfeudados a la industria\n    militar y otros no a la industria civil, sino a un segmento muy\n    determinado de especializaci\u00f3n offshore, como es el caso de Izar-\n    Fene, y encima no se lo dejan ustedes en exclusiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar del nuevo plan de\n    empresa, la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes  a la industria naval del Estado\n    espa\u00f1ol es pr\u00e1cticamente nula; solamente contemplaron 310 personas\n    hasta el a\u00f1o 2001 en el antiguo plan de Baz\u00e1n, sin embargo, en el\n    nuevo plan de Izar no figura la renovaci\u00f3n de plantillas  a trav\u00e9s de\n    la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes en cada una de estas comarcas tan\n    castigadas por el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se acaba de publicar un informe,\n    titulado Impacto econ\u00f3mico de las industrias mar\u00edtimas en Europa,\n    sobre este conglomerado industrial en los quince Estados de la Uni\u00f3n\n    Europea m\u00e1s Noruega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tenemos\n    en cuenta todo el trabajo indirecto que crea, ser\u00edan 111.000 millones\n    de euros, nada m\u00e1s y nada menos, de este conglomerado industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ven ustedes, el\n    sector, que no es solamente el de la construcci\u00f3n sino el conjunto\n    important\u00edsimo que hemos denominado el conglomerado industrial\n    mar\u00edtimo, no ha sido reestructurado por igual en todas partes y en\n    todos los territorios de la Uni\u00f3n Europea y del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que, sabiendo que hay\n    grandes competidores en la industria civil, como son Jap\u00f3n y Corea\n    del Sur, y otro grand\u00edsimo en la industria militar, como es Estados\n    Unidos, no se logra un consenso capaz de defender de una forma\n    definitiva a este sector tan importante desde el punto de vista\n    industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es m\u00e1s, si se analizan los datos de empleo, se ve\n    que nada menos que 1.545.000 personas est\u00e1n ligadas en la Uni\u00f3n\n    Europea a la industria mar\u00edtima, y si se cuentan los empleos\n    indirectos ser\u00edan 2.400.000 personas el total de trabajadores dentro\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar del nuevo plan de\n    empresa, la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes  a la industria naval del Estado\n    espa\u00f1ol es pr\u00e1cticamente nula; solamente contemplaron 310 personas\n    hasta el a\u00f1o 2001 en el antiguo plan de Baz\u00e1n, sin embargo, en el\n    nuevo plan de Izar no figura la renovaci\u00f3n de plantillas  a trav\u00e9s de\n    la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes en cada una de estas comarcas tan\n    castigadas por el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son pasmosos e indican la importancia\n    de este sector dentro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es m\u00e1s, si se analizan los datos de empleo, se ve\n    que nada menos que 1.545.000 personas est\u00e1n ligadas en la Uni\u00f3n\n    Europea a la industria mar\u00edtima, y si se cuentan los empleos\n    indirectos ser\u00edan 2.400.000 personas el total de trabajadores dentro\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3, 4], "industrial": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "actividad": [19, 20], "trabajadores": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "econom\u00eda": [18], "espa\u00f1oles": [21, 22], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El proyecto que est\u00e1 dando lugar a que hoy\n    asistimos con esperanza a la evoluci\u00f3n de un sector que,\n    efectivamente, es estrat\u00e9gico e importante para nuestra industria,\n    para nuestro empleo, para amplias zonas de nuestra econom\u00eda y para\n    amplias zonas de nuestra sociedad, como en Galicia, donde los\n    astilleros tienen un grado de ocupaci\u00f3n muy alto, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo para su aplicaci\u00f3n fue suscrito por los\n    sindicatos m\u00e1s representativos de la empresa y fue aprobado por los\n    trabajadores pr\u00e1cticamente por unanimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plan se incluyen inversiones por importe\n    de unos 120.000 millones de pesetas, destinadas fundamentalmente a\n    programas de innovaci\u00f3n y desarrollo de nuevos productos\n    y a la mejora de los procesos productivos que incrementen la\n    competitividad de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    realmente la ambici\u00f3n que hoy tiene la Sociedad Estatal de\n    Participaciones Industriales por poner en marcha dentro de lo que son\n    las normas europeas, dentro de las complejidades del mundo actual,\n    dentro de lo que significan los l\u00edmites de la competencia\n    internacional, una empresa, que son nuestros astilleros, por la que\n    hacemos una apuesta de realidades, de aplicaci\u00f3n de programas como\n    los que he descrito, que dan respuesta a los problemas que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para su tranquilidad, le tengo que decir que ese\n    plan esta realiz\u00e1ndose, estamos acometiendo las inversiones\n    programadas  y estoy convencido de que van a proporcionar una mejora\n    de la competitividad que har\u00e1n de Izar, de nuestros astilleros, una\n    empresa s\u00f3lida, viable y con futuro, tanto para la empresa como para\n    sus trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, se llev\u00f3 a cabo la definici\u00f3n de un plan industrial para\n    Baz\u00e1n 1998-2002, con el objetivo de situarlo a corto plazo en\n    rentabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para reforzar competitivamente Izar, SEPI dise\u00f1\u00f3\n    un plan industrial para los a\u00f1os 2001 a 2005, plan consensuado con\n    los sindicatos, con los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos contratos, tanto las unidades militares como\n    las civiles, corresponden a buques tecnol\u00f3gicamente avanzados, seg\u00fan\n    lo previsto en el plan industrial de Izar y con ellos se han\n    consolidado o iniciado l\u00edneas de productos con buenas perspectivas de\n    mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en cumplimiento del acuerdo de aplicaci\u00f3n del plan\n    industrial, se ha elaborado un plan estrat\u00e9gico de formaci\u00f3n para el\n    per\u00edodo 2001-2005, del que se beneficiar\u00e1n todos los trabajadores de\n    Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede afirmar que a lo largo del primer\n    a\u00f1o, casi transcurrido de andadura de Izar se ha avanzado en la\n    ejecuci\u00f3n de las l\u00edneas maestras del plan industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un plan industrial serio que usted puede criticar, pero es el\n    que est\u00e1 demostrando que el Gobierno tiene un presente\n    y un futuro claro para Izar, habi\u00e9ndose plasmado ello en dicho\n    plan, en aplicaci\u00f3n en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de los astilleros\n    civiles, a pesar de los sucesivos planes de ajuste entre 1984 y 1998,\n    no se pudo evitar que el conjunto de los astilleros acumulara unas\n    p\u00e9rdidas, despu\u00e9s de impuestos, de 408.389 millones de pesetas y\n    redujera la plantilla en 13.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, los\n    astilleros militares de Baz\u00e1n, entre 1984 y 1999, acumularon p\u00e9rdidas\n    por valor de 105.740 millones de pesetas  y redujeron su plantilla en\n    8.203 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo para su aplicaci\u00f3n fue suscrito por los\n    sindicatos m\u00e1s representativos de la empresa y fue aprobado por los\n    trabajadores pr\u00e1cticamente por unanimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para reforzar competitivamente Izar, SEPI dise\u00f1\u00f3\n    un plan industrial para los a\u00f1os 2001 a 2005, plan consensuado con\n    los sindicatos, con los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en cumplimiento del acuerdo de aplicaci\u00f3n del plan\n    industrial, se ha elaborado un plan estrat\u00e9gico de formaci\u00f3n para el\n    per\u00edodo 2001-2005, del que se beneficiar\u00e1n todos los trabajadores de\n    Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un programa que ha\n    sido acordado con las centrales sindicales en marzo de este a\u00f1o -yo\n    mismo estuve en esa firma-, lo que significa que recibimos el apoyo\n    de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para su tranquilidad, le tengo que decir que ese\n    plan esta realiz\u00e1ndose, estamos acometiendo las inversiones\n    programadas  y estoy convencido de que van a proporcionar una mejora\n    de la competitividad que har\u00e1n de Izar, de nuestros astilleros, una\n    empresa s\u00f3lida, viable y con futuro, tanto para la empresa como para\n    sus trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto que est\u00e1 dando lugar a que hoy\n    asistimos con esperanza a la evoluci\u00f3n de un sector que,\n    efectivamente, es estrat\u00e9gico e importante para nuestra industria,\n    para nuestro empleo, para amplias zonas de nuestra econom\u00eda y para\n    amplias zonas de nuestra sociedad, como en Galicia, donde los\n    astilleros tienen un grado de ocupaci\u00f3n muy alto, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda medida puesta en marcha fue el incremento de la actividad\n    comercial en la construcci\u00f3n naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte,\n    Izar est\u00e1 llevando a cabo una pol\u00edtica comercial activa, que\n    contribuye a la apertura de mercados en todo el mundo, actividad que\n    se mantiene tanto en el campo civil como en el militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta dif\u00edcil situaci\u00f3n de Astilleros Espa\u00f1oles y\n    Baz\u00e1n ha requerido,  a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, un esfuerzo muy\n    importante de fondos p\u00fablicos por importe de 835.000 millones de\n    pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, SEPI ha acometido la fusi\u00f3n de Astilleros Espa\u00f1oles y\n    Baz\u00e1n para la creaci\u00f3n del grupo Izar, actualmente, entre los 10\n    primeros del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "industrial": [6], "empresas": [4], "trabajadores": [7], "industria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros aceptamos incluso que el\n    Estado pueda hacer\n    determinado tipo de ingenier\u00edas financieras para sacar adelante\n    ciertas industria y no nos oponemos a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPodr\u00eda explicar, porque esto es un problema pol\u00edtico y es lo que nos\n    interesa, a qu\u00e9 se debe que la Uni\u00f3n Europea sea incapaz de defender\n    su industria naval y ponerse de acuerdo frente a la competencia de\n    Jap\u00f3n, Corea y Estados Unidos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que va a privatizar, usted dice que\n    la privatizaci\u00f3n es universal, que afecta tambi\u00e9n al sector de la\n    industria naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda saber cu\u00e1les son sus predilecciones  o por qu\u00e9 van a optar\n    ustedes si por una industria naval europea, que por lo que se ve\n    tiene much\u00edsimas dificultades, o por una industria naval que\n    incluir\u00eda  a los gigantes de Estados Unidos y, en particular, a\n    General Dynamics, que se acaba de hacer con unos\n    importantes astilleros militares en Estados Unidos, de cientos de\n    miles de trabajadores a nivel internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso que usted haga una versi\u00f3n de la situaci\u00f3n tan sumamente\n    optimista que no coincide con las versiones de m\u00faltiples directivos\n    de las empresas que est\u00e1n instaladas all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso es\n    una empresa \u00fanica que se llama Izar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    imposible entender que se pueda hacer un conglomerado industrial en\n    la r\u00eda de Ferrol en el que se utilicen mejor las sinergias y, por\n    tanto, sea m\u00e1s rentable y no utilizar el modelo que ustedes han\n    escogido para Juliana y Sestao que, desde nuestro punto de vista, es\n    totalmente disparatado, que no es rentable y est\u00e1 provocando graves\n    deficiencias al hacer que dos industrias y dos centros de trabajo que\n    est\u00e1n situados a 500 metros no est\u00e9n coordinados en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda saber cu\u00e1les son sus predilecciones  o por qu\u00e9 van a optar\n    ustedes si por una industria naval europea, que por lo que se ve\n    tiene much\u00edsimas dificultades, o por una industria naval que\n    incluir\u00eda  a los gigantes de Estados Unidos y, en particular, a\n    General Dynamics, que se acaba de hacer con unos\n    importantes astilleros militares en Estados Unidos, de cientos de\n    miles de trabajadores a nivel internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6, 7], "empresa": [4, 5], "empresas": [1, 2, 3], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda seguramente tendr\u00eda\n    otros planes para Santa B\u00e1rbara; los planes del Gobierno han sido\n    precisamente garantizar los puestos de trabajo, garantizar los\n    centros de producci\u00f3n de Santa B\u00e1rbara e incorporar  a la industria de\n    defensa espa\u00f1ola los proyectos tecnol\u00f3gicos m\u00e1s actuales, que est\u00e1n\n    dando viabilidad  y futuro a esos puestos de trabajo y a esos centros\n    de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy legitimado para hacerlo, sin\n    duda alguna, pero la obligaci\u00f3n del Gobierno es construir y\n    garantizar la viabilidad empresarial de empresas que son p\u00fablicas y\n    que est\u00e1n residiendo en la Sociedad Estatal de Participaciones\n    Industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a eso hay m\u00e1s\n    actividad econ\u00f3mica y gracias a eso estamos siendo capaces, en unas\n    circunstancias muy dif\u00edciles, con empresas que han tenido much\u00edsimos\n    problemas en el pasado, de abrir un futuro para esas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que las instituciones de la Uni\u00f3n Europea son las\n    primeras que avalan la actuaci\u00f3n de las autoridades espa\u00f1olas  a la\n    hora de hacer esta pol\u00edtica que abra planos de futuro y de viabilidad\n    para nuestras empresas p\u00fablicas con problemas, como ha sido\n    hist\u00f3ricamente Astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed tambi\u00e9n me gustar\u00eda que estuvieran al 150,\n    pero estamos hablando de realidades, estamos hablando de materializar\n    viabilidad para una empresa que ha tenido muchos problemas durante\n    d\u00e9cadas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a los proyectos de privatizaci\u00f3n, le he hablado\n    de IZAR, como empresa p\u00fablica, y ese es el \u00fanico plan que en este\n    momento est\u00e1 manejando el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a eso hay m\u00e1s\n    actividad econ\u00f3mica y gracias a eso estamos siendo capaces, en unas\n    circunstancias muy dif\u00edciles, con empresas que han tenido much\u00edsimos\n    problemas en el pasado, de abrir un futuro para esas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, estamos trabajando en el seno de\n    la Uni\u00f3n Europea para evitar cualquier competencia desleal dentro de\n    la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio y seguir favoreciendo la\n    actividad econ\u00f3mica dentro de los l\u00edmites de nuestra capacidad de\n    actuaci\u00f3n, que debe ser una actuaci\u00f3n conjunta con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 7, 8, 12, 13, 19, 20, 21, 23, 24, 25, 26, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 41, 44, 45, 46, 47, 48, 51, 53, 55, 56, 57, 59, 61], "party": "Gabriel Cisneros Laborda", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 58, 60], "party": "Joan Saura Laporta", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [5, 6, 9, 10, 11, 14, 15, 16, 17, 18, 22, 49, 50, 52, 54], "party": "Antonio Cuevas Delgado", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [27, 28], "party": "Joxe Joan Gonz\u00e1lez de Txabarri Miranda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [40], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [42, 43], "party": "RAM\u00d3N COMPANYS SANFELI\u00da", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}