{"blocks": [{"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo sinceramente que en este momento las medidas m\u00e1s recientes adoptadas\n    por el Gobierno argentino est\u00e1n bien orientadas, van en una buena\n    direcci\u00f3n, y creo que conseguir\u00e1n el \u00e9xito si van acompa\u00f1adas de medidas\n    relativas a los d\u00e9ficit fiscales y tambi\u00e9n a medidas estructurales de\n    gasto que hagan que la econom\u00eda argentina recupere posibilidades de\n    competitividad y que los consumidores y las empresas puedan operar con\n    normalidad, porque lo que pasa en el pa\u00eds argentino en gran medida es que\n    se han roto las cadenas productivas de normalidad con todas sus\n    consecuencias. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, desde el punto de vista de lo que significan los espa\u00f1oles en\n    Argentina, quiero decirle que se ha hecho un esfuerzo importante, un\n    programa de asistencia consular y urgente para enfermos y personas\n    mayores; 1.200 familias espa\u00f1olas han sido apoyadas con m\u00e1s de 300.000\n    euros; las pensiones asistenciales alcanzan ya m\u00e1s de 3.000 millones de\n    pesetas; se ha prestado apoyo a residencias de ancianos y centros de d\u00eda\n    y tambi\u00e9n se ha hecho la oferta la oferta de venir a Espa\u00f1a a las\n    personas de mayor edad que lo soliciten; y, por supuesto, apoyo a las\n    empresas espa\u00f1ola vinculadas al bienestar de muchas familias espa\u00f1olas,\n    de muchas familias argentinas y, por supuesto tambi\u00e9n vinculadas a la\n    prosperidad de Argentina. ...\"", "\"... Creo sinceramente que en este momento las medidas m\u00e1s recientes adoptadas\n    por el Gobierno argentino est\u00e1n bien orientadas, van en una buena\n    direcci\u00f3n, y creo que conseguir\u00e1n el \u00e9xito si van acompa\u00f1adas de medidas\n    relativas a los d\u00e9ficit fiscales y tambi\u00e9n a medidas estructurales de\n    gasto que hagan que la econom\u00eda argentina recupere posibilidades de\n    competitividad y que los consumidores y las empresas puedan operar con\n    normalidad, porque lo que pasa en el pa\u00eds argentino en gran medida es que\n    se han roto las cadenas productivas de normalidad con todas sus\n    consecuencias. ...\""]}, {"words": {"visita": [2], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PROPUESTAS, CON MOTIVO DE LA VISITA A NUESTRO PA\u00cdS DEL MINISTRO DE\n    ASUNTOS EXTERIORES DE ARGENTINA, VA A IMPULSAR EL GOBIERNO DE ESPA\u00d1A EN\n    SU CALIDAD DE PRESIDENTE DE TURNO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA, PARA CONTRIBUIR A\n    RESOLVER LA SITUACI\u00d3N DE AQUEL PA\u00cdS ...\"", "\"... QU\u00c9\n    PROPUESTAS, CON MOTIVO DE LA VISITA A NUESTRO PA\u00cdS DEL MINISTRO DE\n    ASUNTOS EXTERIORES DE ARGENTINA, VA A IMPULSAR EL GOBIERNO DE ESPA\u00d1A EN\n    SU CALIDAD DE PRESIDENTE DE TURNO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA, PARA CONTRIBUIR A\n    RESOLVER LA SITUACI\u00d3N DE AQUEL PA\u00cdS ...\"", "\"... QU\u00c9\n    PROPUESTAS, CON MOTIVO DE LA VISITA A NUESTRO PA\u00cdS DEL MINISTRO DE\n    ASUNTOS EXTERIORES DE ARGENTINA, VA A IMPULSAR EL GOBIERNO DE ESPA\u00d1A EN\n    SU CALIDAD DE PRESIDENTE DE TURNO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA, PARA CONTRIBUIR A\n    RESOLVER LA SITUACI\u00d3N DE AQUEL PA\u00cdS ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, tanto desde el\n    punto de vista bilateral, como del la presidencia de la Uni\u00f3n Europea,\n    como del de nuestra presencia en los organismos multilaterales, Espa\u00f1a\n    est\u00e1 tomando todas aquellas iniciativas que puedan contribuir a que\n    Argentina recupere una senda de normalidad, de estabilidad y de\n    confianza, se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La primera, hay cientos de miles de compatriotas viviendo all\u00ed\n    en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil, algunos en la indigencia, y el primer\n    ejemplo de patriotismo es preocuparse por los ciudadanos espa\u00f1oles y los\n    que est\u00e1n all\u00ed viviendo que lo son tambi\u00e9n. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Segundo,\n    que la Agencia de Cooperaci\u00f3n de su Gobierno haga un plan de emergencia\n    humanitaria para los espa\u00f1oles de all\u00ed; est\u00e1n mandando ayuda las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y \u00e9ste es un problema de Estado, tanto que le\n    preocupa el Estado; h\u00e1galo ya, no espere a que se lo pidan, ofr\u00e9zcalo,\n    porque eso es lo que quieren sentir los espa\u00f1oles que lo est\u00e1n pasando\n    mal all\u00ed. ...\"", "\"... Segundo,\n    que la Agencia de Cooperaci\u00f3n de su Gobierno haga un plan de emergencia\n    humanitaria para los espa\u00f1oles de all\u00ed; est\u00e1n mandando ayuda las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y \u00e9ste es un problema de Estado, tanto que le\n    preocupa el Estado; h\u00e1galo ya, no espere a que se lo pidan, ofr\u00e9zcalo,\n    porque eso es lo que quieren sentir los espa\u00f1oles que lo est\u00e1n pasando\n    mal all\u00ed. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por tanto, hay que trabajar tanto desde el punto de vista de la Uni\u00f3n\n    Europea, como desde el punto de vista de las negociaciones para mejorar\n    la relaci\u00f3n de Mercosur con la Uni\u00f3n Europea, tanto con apertura de\n    negociaciones comerciales, que espero que puedan tener un avance en la\n    cumbre que celebraremos en Madrid, como desde el punto de vista bilateral\n    con el aprovechamiento de los mecanismos de cooperaci\u00f3n financiera, al\n    que ya me he referido antes, en su momento por importe de m\u00e1s de mil\n    millones de d\u00f3lares, y ahora tambi\u00e9n por supuesto desde el punto de vista\n    de ventajas comerciales para Argentina, con el apoyo y la presencia\n    continua de Espa\u00f1a a trav\u00e9s del Fondo Monetario Internacional, del Banco\n    Mundial o del Banco Interamericano de Desarrollo, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Desde\n    luego, se\u00f1or\u00eda, vamos a seguir en ese camino, que creemos que es el\n    correcto para ayudar a las autoridades argentinas y el correcto tambi\u00e9n\n    para servir a los espa\u00f1oles que viven\n    en Argentina. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Con la aplicaci\u00f3n de las normas vigentes en\n    nuestro pa\u00eds, en concreto con el Real Decreto de transporte y\n    distribuci\u00f3n, aprobado en diciembre del a\u00f1o 2000.  ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... PIENSA EL\n    GOBIERNO REUNIRSE EN BREVE CON LA DELEGACI\u00d3N DEL GOBIERNO VASCO PARA\n    NEGOCIAR LA RENOVACI\u00d3N DEL CONCIERTO ECON\u00d3MICO ...\""]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa el Gobierno reunirse en breve con la delegaci\u00f3n\n    vasca para negociar la renovaci\u00f3n del concierto econ\u00f3mico? ...\""]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A nosotros nos hubiera gustado, se\u00f1or ministro, que usted nos hubiera\n    dicho d\u00eda y hora, quiz\u00e1 no aqu\u00ed, pero s\u00ed a trav\u00e9s de una carta a la\n    propia vicelehendakari, porque la voluntad del Gobierno vasco, de la\n    delegaci\u00f3n vasca es reunirse cuanto antes con usted. ...\"", "\"... Quiz\u00e1s\n    eso no ocurre con todos sus colaboradores porque, por indicaci\u00f3n del\n    diputado de Hacienda en la Diputaci\u00f3n de \u00c1lava, el viceconsejero del\n    Gobierno vasco se ha dirigido varias veces al secretario general de su\n    Ministerio, se\u00f1or Beteta, y no ha contestado a su llamada. ...\"", "\"... Volvemos a repetir, se\u00f1or ministro, con el mejor \u00e1nimo constructivo, que\n    la posici\u00f3n negociadora del Gobierno vasco es leal, abierta y\n    dialogante. ...\""]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [4], "vasco": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [5], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la \u00fanica posici\u00f3n del Gobierno ha sido la de renovar el concierto\n    econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la \u00fanica posici\u00f3n del Gobierno ha sido la de renovar el concierto\n    econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Lo que debemos esperar, a estas alturas, es\n    que el Ejecutivo auton\u00f3mico vasco retire lo que ha sido una posici\u00f3n de\n    intransigencia a la hora de reclamar una presencia directa ante la Uni\u00f3n\n    Europea, que -insisto- no est\u00e1 recogida en nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico. ...\"", "\"... Francamente, no he encontrado esa posici\u00f3n tan dialogante en las\n    declaraciones de determinado miembro del Ejecutivo auton\u00f3mico vasco. ...\"", "\"... La \u00fanica reuni\u00f3n que podemos materializar -insisto- es la de la firma de\n    la renovaci\u00f3n del concierto econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la \u00fanica posici\u00f3n del Gobierno ha sido la de renovar el concierto\n    econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO CONTEMPLAR, EN EL DESARROLLO\n    REGLAMENTARIO DE LA LEY DE FOMENTO Y PROMOCI\u00d3N DE LA CINEMATOGRAF\u00cdA, LAS\n    AYUDAS A EMPRESAS Y PRODUCTORES INDEPENDIENTES RADICADOS EN TERRITORIOS\n    INSULARES ALEJADOS ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bftiene previsto el Gobierno contemplar en el desarrollo\n    reglamentario de la Ley de fomento y promoci\u00f3n de la cinematograf\u00eda la\n    ayuda a empresas y productores independientes radicados en territorios\n    insulares alejados? ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n con el tema que usted menciona en su pregunta, en el\n    proyecto de real decreto que desarrolla la Ley de fomento y promoci\u00f3n de\n    la cinematograf\u00eda y del sector audiovisual, de 9 de julio del a\u00f1o 2001, y\n    cuya tramitaci\u00f3n finalizar\u00e1 previsiblemente en este mes de febrero se\n    incluyen entre las ayudas a la producci\u00f3n condiciones especiales de\n    pr\u00e9stamos a empresas y productores independientes que est\u00e9n radicados en\n    territorios insulares alejados y que tengan costos y dificultades\n    a\u00f1adidas para la producci\u00f3n cinematogr\u00e1fica. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el apartado 10, punto d) dice\n    textualmente: Al desarrollo de la industria audiovisual en pa\u00edses o\n    regiones de escasa capacidad de producci\u00f3n o que cubren una zona\n    ling\u00fc\u00edstica o geogr\u00e1fica limitada, como es el caso de Canarias. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta afirmaci\u00f3n no es exagerada si tenemos en cuenta algunos\n    factores como que el deporte, como actividad profesional y mercantilista,\n    es muy reciente; que las normas que empezaron a regular estos temas son\n    de la \u00faltima d\u00e9cada; que cada pa\u00eds tiene una soluci\u00f3n distinta; que es\n    una actividad de gran trascendencia social que comprende un complejo\n    \u00e1mbito de relaciones entre empresas, clubes, ligas, jugadores, socios,\n    accionistas, etc\u00e9tera; sobre todo, que en la actualidad la mayor\u00eda de las\n    entidades deportivas se encuentran en una delicada situaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, por lo que se refiere al\n    procedimiento de c\u00e1lculo del capital social m\u00ednimo, las modificaciones\n    introducidas incorporan una mayor claridad y seguridad jur\u00eddica al\n    procedimiento. ...\"", "\"... Por ejemplo, se establece el comienzo del c\u00f3mputo de plazo\n    para instar al procedimiento de fijaci\u00f3n de capital social en el momento\n    del inicio del ejercicio econ\u00f3mico, que es de general conocimiento,\n    frente a la anterior regulaci\u00f3n que, como sabe, establec\u00eda la fecha de\n    inscripci\u00f3n de la sociedad an\u00f3nima deportiva en la liga profesional\n    correspondiente. ...\"", "\"... En segundo lugar, se concreta el concepto margen de\n    seguridad razonable, con lo que se consigue dotar de mayor seguridad\n    jur\u00eddica a la expresi\u00f3n citada, cuyo uso es de consecuencias graves, ya\n    que de apreciarse la ausencia de un margen de seguridad razonable en el\n    informe de la auditor\u00eda no se podr\u00eda fijar el capital social y por ello\n    tampoco efectuar la transformaci\u00f3n, y en consecuencia del club afectado\n    quedar\u00eda excluido de la posibilidad de mantenerse en la competici\u00f3n\n    profesional.Por \u00faltimo, quiero referirme a una modificaci\u00f3n destinada a\n    mejorar la coordinaci\u00f3n existente entre el texto legal y el reglamento. ...\""]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO\n    LAS CONCLUSIONES DEL CONGRESO \"EN CLAVE DE CALIDAD: HACIA EL \u00c9XITO\n    ESCOLAR\", CELEBRADO EL PASADO 17 DE NOVIEMBRE ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "calidad": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es evidente que para mejorar la calidad del sistema educativo\n    es preciso elaborar normas legales que permitan superar algunas\n    deficiencias actuales y con ello conseguir reducir las cifras del fracaso\n    escolar, mejorar la calidad del sistema educativo, proponer nuevos\n    criterios que permitan una mayor motivaci\u00f3n para profesores, etc\u00e9tera.De\n    todo ello, como la se\u00f1ora ministra sabe, se ha hablado en ese congreso\n    celebrado el pasado 17 de noviembre y es por lo que le pregunto, como\n    ministra del Gobierno, c\u00f3mo valora el Gobierno las conclusiones del\n    congreso \"En clave de calidad: Hacia el \u00e9xito escolar\", celebrado el\n    pasado 17 de noviembre. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se\u00f1ora ministra, a mediados del pasado mes de noviembre se\n    celebr\u00f3 el congreso \"En clave de calidad: Hacia el \u00e9xito escolar\", en el\n    que se pronunciaron diversas conferencias y se celebraron varias mesas\n    redondas. ...\"", "\"... Es evidente que para mejorar la calidad del sistema educativo\n    es preciso elaborar normas legales que permitan superar algunas\n    deficiencias actuales y con ello conseguir reducir las cifras del fracaso\n    escolar, mejorar la calidad del sistema educativo, proponer nuevos\n    criterios que permitan una mayor motivaci\u00f3n para profesores, etc\u00e9tera.De\n    todo ello, como la se\u00f1ora ministra sabe, se ha hablado en ese congreso\n    celebrado el pasado 17 de noviembre y es por lo que le pregunto, como\n    ministra del Gobierno, c\u00f3mo valora el Gobierno las conclusiones del\n    congreso \"En clave de calidad: Hacia el \u00e9xito escolar\", celebrado el\n    pasado 17 de noviembre. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "ense\u00f1anza": [6], "alumnos": [4, 5], "formaci\u00f3n": [2], "calidad": [3], "centros": [7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, en la l\u00ednea de las reuniones que viene\n    celebrando el Ministerio de Educaci\u00f3n con profesores, los d\u00edas 16, 17 y\n    18 de noviembre del pasado a\u00f1o 2001 se celebr\u00f3 en Madrid el congreso \"En\n    clave de calidad: Hacia el \u00e9xito escolar\", con dos objetivos\n    fundamentales: por una parte, dar a conocer al profesorado asistente en\n    este caso las l\u00edneas generales que gu\u00edan al Ministerio de Educaci\u00f3n en su\n    trabajo, en el desarrollo del proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n;\n    por otra parte, que el Ministerio pudiera escuchar directamente a los\n    profesores, ya que en este congreso participaba un n\u00famero aproximado de\n    500 profesores. ...\"", "\"... Se insist\u00eda en que era conveniente elaborar un conjunto de\n    indicadores para medir las competencias curriculares en cada uno de los\n    niveles de primaria y de educaci\u00f3n secundaria obligatoria que sirvan como\n    est\u00e1ndares de evaluaci\u00f3n de los centros en el rendimiento escolar. ...\"", "\"... El siguiente\n    aspecto que se se\u00f1alaba era que resultaba necesario dotar eficazmente a\n    los estudiantes de las habilidades y competencias oportunas para su\n    incorporaci\u00f3n al mundo de trabajo y esta formaci\u00f3n adem\u00e1s deb\u00eda\n    enriquecerse con valores. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, en la l\u00ednea de las reuniones que viene\n    celebrando el Ministerio de Educaci\u00f3n con profesores, los d\u00edas 16, 17 y\n    18 de noviembre del pasado a\u00f1o 2001 se celebr\u00f3 en Madrid el congreso \"En\n    clave de calidad: Hacia el \u00e9xito escolar\", con dos objetivos\n    fundamentales: por una parte, dar a conocer al profesorado asistente en\n    este caso las l\u00edneas generales que gu\u00edan al Ministerio de Educaci\u00f3n en su\n    trabajo, en el desarrollo del proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n;\n    por otra parte, que el Ministerio pudiera escuchar directamente a los\n    profesores, ya que en este congreso participaba un n\u00famero aproximado de\n    500 profesores. ...\"", "\"... En primer lugar, se se\u00f1alaba que resultaba necesario la\n    aplicaci\u00f3n de nuevas f\u00f3rmulas en la vida escolar de los centros\n    educativos para dar respuesta a los problemas de aprendizaje y de\n    inserci\u00f3n escolar y social de los alumnos inmigrantes o con dificultades. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, se se\u00f1alaba que deb\u00edan establecerse\n    diferentes v\u00edas o itinerarios seg\u00fan los intereses y est\u00edmulos de los\n    alumnos. ...\"", "\"... Se\n    insist\u00eda en que era prioritario el cambio de la legislaci\u00f3n que afecta a\n    algunos aspectos cruciales de la ordenaci\u00f3n de la ESO, de la ense\u00f1anza\n    secundaria obligatoria. ...\"", "\"... En primer lugar, se se\u00f1alaba que resultaba necesario la\n    aplicaci\u00f3n de nuevas f\u00f3rmulas en la vida escolar de los centros\n    educativos para dar respuesta a los problemas de aprendizaje y de\n    inserci\u00f3n escolar y social de los alumnos inmigrantes o con dificultades. ...\"", "\"... Se insist\u00eda en que era conveniente elaborar un conjunto de\n    indicadores para medir las competencias curriculares en cada uno de los\n    niveles de primaria y de educaci\u00f3n secundaria obligatoria que sirvan como\n    est\u00e1ndares de evaluaci\u00f3n de los centros en el rendimiento escolar. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CRITERIOS APLICA EL\n    MINISTERIO DE TRABAJO Y ASUNTOS SOCIALES EN LA DESIGNACI\u00d3N DE JEFES\n    PROVINCIALES DE LA INSPECCI\u00d3N DE TRABAJO Y SEGURIDAD SOCIAL ...\""]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, parece ser que\n    bajo un falso progresismo algunos han tratado de dar el mensaje de que no\n    hay que renovar, no hay que cambiar, que hay que perpetuarse en un cargo\n    sin m\u00e1s, como si tuvieran un contrato de car\u00e1cter vitalicio y que por ser\n    militante de un partido pol\u00edtico hay que permanecer inamovible, que\n    cualquier decisi\u00f3n contraria va a suponer la cr\u00edtica que toma la\n    decisi\u00f3n, por cierto, la cr\u00edtica m\u00e1s feroz. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le agradezco la pregunta porque permite no solamente situarlo en\n    t\u00e9rminos generales sino, lo que es m\u00e1s importante, explicar un proceso\n    general de renovaci\u00f3n de las jefaturas y direcciones provinciales de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo y de Seguridad Social. ...\"", "\"... Insisto en que cualquier otra interpretaci\u00f3n no\n    solamente se aleja de la realidad sino que introduce un vector peligroso\n    de sectarismo y de car\u00e1cter partidario en lo que ha sido un proceso\n    general, normal y sencillo de remoci\u00f3n, en este caso de varios jefes\n    provinciales de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social,\n    especialmente para darles ese impulso que tambi\u00e9n necesitan este tipo de\n    puestos. ...\""]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [0], "instituciones": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s va a ser centro, preferentemente, para la promoci\u00f3n y apoyo\n    t\u00e9cnico a otros recursos existentes, para lo cual se pone a disposici\u00f3n\n    de las diversas instituciones y profesionales que trabajan en este campo\n    servicios de informaci\u00f3n, de ocupaci\u00f3n y documentaci\u00f3n profesionales,\n    plan de informaci\u00f3n para especialistas y un amplio servicio de\n    consultor\u00eda y asistencia t\u00e9cnica. ...\"", "\"... Adem\u00e1s va a ser centro, preferentemente, para la promoci\u00f3n y apoyo\n    t\u00e9cnico a otros recursos existentes, para lo cual se pone a disposici\u00f3n\n    de las diversas instituciones y profesionales que trabajan en este campo\n    servicios de informaci\u00f3n, de ocupaci\u00f3n y documentaci\u00f3n profesionales,\n    plan de informaci\u00f3n para especialistas y un amplio servicio de\n    consultor\u00eda y asistencia t\u00e9cnica. ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA\n    A HACER EL GOBIERNO DESDE LA PRESIDENCIA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA EVITAR\n    QUE SIGA AUMENTANDO EL PARO EN ESPA\u00d1A ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en el a\u00f1o 2001 el paro ha crecido por primera vez desde el\n    a\u00f1o 1994, rompi\u00e9ndose la mejora que se inici\u00f3 hace siete a\u00f1os. ...\"", "\"... Cuando los\n    socialistas dejamos el Gobierno en nuestro pa\u00eds se reduc\u00eda el paro en\n    cerca de 200.000 personas anuales. ...\"", "\"... Ustedes ya han\n    conseguido que el paro aumente y que vuelva a ser la primera preocupaci\u00f3n\n    de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Por tanto, le\n    pregunto: \u00bfQu\u00e9 va a hacer el Gobierno desde la presidencia de la Uni\u00f3n\n    Europea para evitar que en Espa\u00f1a siga aumentando el paro? ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1], "desempleo": [4], "mercado laboral": [2], "oportunidades": [3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Es el peor dato del mes de enero desde 1984\n    y supone que se dobla la media de paro de los \u00faltimos 15 a\u00f1os. ...\"", "\"... Seguimos sin tener igualdad de oportunidades, doblamos la tasa de paro\n    masculino y sus huecas medidas no han reducido el paro femenino. ...\"", "\"... En segundo lugar, su apuesta por\n    la incorporaci\u00f3n al mercado laboral de las mujeres es pura fachada. ...\"", "\"... Seguimos sin tener igualdad de oportunidades, doblamos la tasa de paro\n    masculino y sus huecas medidas no han reducido el paro femenino. ...\"", "\"... Ya conocemos los datos de desempleo del mes de enero y ha crecido\n    en cerca de 77.000 personas. ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "seguridad social": [3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \n    Perm\u00edtame, se\u00f1or\u00eda, que le diga tambi\u00e9n -he escuchado con mucha atenci\u00f3n\n    su intervenci\u00f3n- ya que habla del paro femenino que afortunadamente hoy\n    es diez puntos menor que el que exist\u00eda en el instante que usted ha\n    citado. ...\"", "\"... Con esa\n    receta que usted postula en Francia han tenido un peor resultado de paro. ...\"", "\"... Su\n    vehemencia la administra usted como quiera, pero yo le aconsejo que el\n    d\u00e9ficit lo vea con los ojos de traducci\u00f3n al empleo porque -vuelvo a\n    decir- hoy tenemos, por ejemplo, un 25 por ciento de paro femenino, pero\n    me permito recordar que cuando usted dej\u00f3 el Gobierno era del 32 por\n    ciento. ...\"", "\"... Finalizado el a\u00f1o 2001,\n    tenemos hoy evidentemente 30.000 parados m\u00e1s, pero tambi\u00e9n 512.000 -m\u00e1s\n    de medio mill\u00f3n- afiliados a la Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este momento,\n    en el caladero nacional faenan con toda normalidad 10.842 barcos, en\n    aguas de la Uni\u00f3n Europea 3.774 y en aguas internacionales 756 barcos que\n    no tienen problemas para desarrollar su actividad. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE\n    HA CUMPLIDO Y CUMPLE EL ESTATUTO DE AUTONOM\u00cdA DEL PA\u00cdS VASCO ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que el Gobierno ha cumplido y cumple el\n    Estatuto de Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que el Gobierno ha cumplido y cumple el\n    Estatuto de Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que el Gobierno ha cumplido y cumple el\n    Estatuto de Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco? ...\""]}, {"words": {"competencias": [3], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... S\u00ed, considero que el Gobierno ha cumplido y cumple el Estatuto de\n    Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco, como cumple los dem\u00e1s estatutos de autonom\u00eda de\n    las dem\u00e1s comunidades aut\u00f3nomas, sin que ello sea \u00f3bice -por si acaso \u00e9sa\n    es la direcci\u00f3n de su pregunta- para que queden algunas competencias, muy\n    pocas, por transferir, como tambi\u00e9n ocurre en otros estatutos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... S\u00ed, considero que el Gobierno ha cumplido y cumple el Estatuto de\n    Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco, como cumple los dem\u00e1s estatutos de autonom\u00eda de\n    las dem\u00e1s comunidades aut\u00f3nomas, sin que ello sea \u00f3bice -por si acaso \u00e9sa\n    es la direcci\u00f3n de su pregunta- para que queden algunas competencias, muy\n    pocas, por transferir, como tambi\u00e9n ocurre en otros estatutos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... S\u00ed, considero que el Gobierno ha cumplido y cumple el Estatuto de\n    Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco, como cumple los dem\u00e1s estatutos de autonom\u00eda de\n    las dem\u00e1s comunidades aut\u00f3nomas, sin que ello sea \u00f3bice -por si acaso \u00e9sa\n    es la direcci\u00f3n de su pregunta- para que queden algunas competencias, muy\n    pocas, por transferir, como tambi\u00e9n ocurre en otros estatutos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... S\u00ed, considero que el Gobierno ha cumplido y cumple el Estatuto de\n    Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco, como cumple los dem\u00e1s estatutos de autonom\u00eda de\n    las dem\u00e1s comunidades aut\u00f3nomas, sin que ello sea \u00f3bice -por si acaso \u00e9sa\n    es la direcci\u00f3n de su pregunta- para que queden algunas competencias, muy\n    pocas, por transferir, como tambi\u00e9n ocurre en otros estatutos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"parlamento vasco": [4], "tribunal constitucional": [3], "vasco": [0, 1], "competencias": [5, 6, 7, 8], "concierto econ\u00f3mico": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primero, siguen sin cumplir las m\u00e1s de treinta competencias\n    pendientes de transferir aprobadas un\u00e1nimemente por el Parlamento vasco y\n    ello sin raz\u00f3n alguna. ...\"", "\"... Nosotros vamos a exigir el cumplimiento de lo que pactamos\n    leg\u00edtimamente y defenderemos los derechos que le corresponden, en virtud\n    de su historia, al pueblo vasco. ...\"", "\"... Ahora, adem\u00e1s, le dan una\n    vuelta de tuerca y atacan uno de los derechos b\u00e1sicos e hist\u00f3ricos de\n    nuestro autogobierno: el concierto econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Tercero, por si acaso, lo que hacen ustedes es amarrar y\n    controlar pol\u00edticamente los nombramientos del Tribunal Constitucional,\n    impiden su pluralidad y de esa manera evitan que alguien se pueda\n    desmarcar. ...\"", "\"... Primero, siguen sin cumplir las m\u00e1s de treinta competencias\n    pendientes de transferir aprobadas un\u00e1nimemente por el Parlamento vasco y\n    ello sin raz\u00f3n alguna. ...\"", "\"... Primero, siguen sin cumplir las m\u00e1s de treinta competencias\n    pendientes de transferir aprobadas un\u00e1nimemente por el Parlamento vasco y\n    ello sin raz\u00f3n alguna. ...\"", "\"... Segundo, dictan leyes b\u00e1sicas que invaden nuestras\n    competencias y hay ejemplos muchos y recientes: la Ley General de\n    Estabilidad Presupuestaria, la Ley de Universidades y los pr\u00f3ximos\n    proyectos de ley que vamos a ver, como el de formaci\u00f3n profesional,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, como cuarta estrategia,\n    recuperan, v\u00eda europea, las competencias ya transferidas e impiden a sus\n    titulares leg\u00edtimos que puedan participar en los foros de decisi\u00f3n y\n    debate, cosa que es perfectamente posible. ...\"", "\"... Van en contra de su\n    car\u00e1cter paccionado e imponen una pr\u00f3rroga unilateral y mucho nos tememos\n    que, a la vista de lo que hemos o\u00eddo en su congreso, el pacto local sea\n    m\u00e1s de lo mismo y vaya en contra, retirando algunas de las competencias\n    pendientes, sin negociaci\u00f3n, con imposici\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [2], "vasco": [0, 1], "competencias": [3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En cuanto a las competencias pendientes, yo escrib\u00ed el 22 de octubre a la\n    vicelehendakari y, de esas 36 pendientes, le explicaba en un escrito, que\n    est\u00e1 aqu\u00ed, que hay muchas, m\u00e1s de 20, que est\u00e1n resueltas ya con\n    decretos; otras, a las que el propio Gobierno vasco ha renunciado, se han\n    retirado del cupo y, por tanto, puede ejercerlas; en otras tenemos una\n    visi\u00f3n distinta respecto de lo que es la Constituci\u00f3n, como es, por\n    ejemplo, la Seguridad Social, que nosotros consideramos que no puede\n    cederse, que debe ser caja \u00fanica y ustedes no, hay una diferencia. ...\"", "\"... El Gobierno vasco sabr\u00e1 si debe o no debe hacerlo,\n    por lo tanto no involucre usted al Gobierno de la naci\u00f3n. ...\"", "\"... Sobre el\n    Tribunal Constitucional, si usted quiere que haya all\u00ed gente que opine lo\n    mismo que usted y, si no, no hay pluralidad, entonces, estamos en una\n    situaci\u00f3n que yo no comparto. ...\"", "\"... En cuanto a las competencias pendientes, yo escrib\u00ed el 22 de octubre a la\n    vicelehendakari y, de esas 36 pendientes, le explicaba en un escrito, que\n    est\u00e1 aqu\u00ed, que hay muchas, m\u00e1s de 20, que est\u00e1n resueltas ya con\n    decretos; otras, a las que el propio Gobierno vasco ha renunciado, se han\n    retirado del cupo y, por tanto, puede ejercerlas; en otras tenemos una\n    visi\u00f3n distinta respecto de lo que es la Constituci\u00f3n, como es, por\n    ejemplo, la Seguridad Social, que nosotros consideramos que no puede\n    cederse, que debe ser caja \u00fanica y ustedes no, hay una diferencia. ...\"", "\"... En cuanto a las leyes que dice usted que invaden sus competencias, en\n    absoluto, son leyes que precisamente han sido consultadas con el Consejo\n    de Estado, que nos dice que no invaden esas competencias. ...\"", "\"... En cuanto al pacto local, se trata de que\n    cada comunidad aut\u00f3noma con sus ayuntamientos desarrolle un pacto para\n    cederles competencias. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por su falta de\n    previsi\u00f3n y\n    responsabilidad, se\u00f1or ministro, somos el pa\u00eds que m\u00e1s directivas europeas\n    incumple, no tenemos estrategia de lucha contra el cambio clim\u00e1tico,\n    hemos aumentado m\u00e1s que ning\u00fan otro pa\u00eds europeo las emisiones a la\n    atm\u00f3sfera, el panorama de los vertidos es preocupante y esto que ha\n    ocurrido ahora no es sino la punta del iceberg de lo que puede pasar. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a se contamina y usted est\u00e1 contaminado\n    pol\u00edticamente, y, al igual que el r\u00edo contaminado es un riesgo para la\n    fauna, para la flora y para la salud humana, usted es un riesgo para el\n    medio ambiente en este pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS PERSONAS CON MENOS INGRESOS ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS PERSONAS CON MENOS INGRESOS ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas protegidas": [3], "viviendas": [1, 2], "alquiler": [4], "acceso": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n ha sido sensible, una\n    vez m\u00e1s, el Gobierno con estas necesidades, poniendo en marcha un Plan de\n    Vivienda destinado exactamente a actuaciones dirigidas a resolver esta\n    situaci\u00f3n, y es por ello por lo que le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9\n    medidas establece el Plan de Vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda a las personas con menos ingresos? ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, en los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha habido un fuerte incremento en la promoci\u00f3n-construcci\u00f3n\n    de viviendas libres. ...\"", "\"... Sin embargo, este proceso no\n    ha resuelto la necesidad de aquellos colectivos con menos poder\n    adquisitivo, y quiero referirme a la necesidad de viviendas protegidas\n    tanto en propiedad como en alquiler. ...\"", "\"... Sin embargo, este proceso no\n    ha resuelto la necesidad de aquellos colectivos con menos poder\n    adquisitivo, y quiero referirme a la necesidad de viviendas protegidas\n    tanto en propiedad como en alquiler. ...\"", "\"... Sin embargo, este proceso no\n    ha resuelto la necesidad de aquellos colectivos con menos poder\n    adquisitivo, y quiero referirme a la necesidad de viviendas protegidas\n    tanto en propiedad como en alquiler. ...\"", "\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n ha sido sensible, una\n    vez m\u00e1s, el Gobierno con estas necesidades, poniendo en marcha un Plan de\n    Vivienda destinado exactamente a actuaciones dirigidas a resolver esta\n    situaci\u00f3n, y es por ello por lo que le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9\n    medidas establece el Plan de Vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda a las personas con menos ingresos? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [5, 6, 7, 8], "ayudas": [10, 11, 12, 13], "precio": [4], "j\u00f3venes": [9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por primera vez, un plan de vivienda no discrimina a los adquirentes en\n    funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la vivienda; es decir, clasifica las\n    ayudas a los adquirentes pero no hay m\u00e1s que un tipo de vivienda\n    protegida a la que tiene derecho cualquiera, sea mayor o menor su nivel\n    de ingresos, y precisamente a partir de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional empiezan las ayudas en escalones que van\n    aumentando a medida que disminuye el nivel de ingresos hasta el \u00faltimo\n    grupo, el de ayudas m\u00e1s potentes, para familias con ingresos menores a\n    vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, adem\u00e1s de los incentivos\n    que antes relat\u00e9 para familias numerosas o a los que luego volver\u00e9 en el\n    caso de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Quiero destacar como novedad de este plan justamente este tramo, el tramo\n    dirigido a las familias con rentas m\u00e1s bajas, de vez y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional, porque supone volcar las ayudas de la pol\u00edtica\n    de vivienda a las familias realmente con menos posibilidades en el\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... A estas familias ya he dicho en la\n    pregunta anterior que, en funci\u00f3n del n\u00famero de hijos, se les permite\n    acceder a un nivel m\u00e1s potente de ayudas a medida que aumenta la\n    composici\u00f3n familiar, pero adem\u00e1s pueden combinar, de manera voluntaria,\n    la ayuda a la entrada y la subsidiaci\u00f3n de intereses o s\u00f3lo la\n    subsidiaci\u00f3n de intereses; es decir, una familia que tenga ahorros para\n    pagar con sus recursos la entrada, solicitar\u00e1 normalmente que se\n    concentren las ayudas en la subsidiaci\u00f3n de intereses de los pr\u00e9stamos\n    para adquirir la vivienda. ...\"", "\"... En este sentido, por ejemplo, en el grupo de\n    adquirentes con salarios inferiores a vez y media el m\u00ednimo\n    interprofesional tendr\u00edan derecho, si optan por la ayuda a la vivienda, a\n    una ayuda a la entrada del 11 por ciento del precio de la vivienda y a\n    una subsidiaci\u00f3n del 20 por ciento de la cuota mensual durante diez a\u00f1os. ...\"", "\"... En este sentido, por ejemplo, en el grupo de\n    adquirentes con salarios inferiores a vez y media el m\u00ednimo\n    interprofesional tendr\u00edan derecho, si optan por la ayuda a la vivienda, a\n    una ayuda a la entrada del 11 por ciento del precio de la vivienda y a\n    una subsidiaci\u00f3n del 20 por ciento de la cuota mensual durante diez a\u00f1os. ...\"", "\"... Por primera vez, un plan de vivienda no discrimina a los adquirentes en\n    funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la vivienda; es decir, clasifica las\n    ayudas a los adquirentes pero no hay m\u00e1s que un tipo de vivienda\n    protegida a la que tiene derecho cualquiera, sea mayor o menor su nivel\n    de ingresos, y precisamente a partir de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional empiezan las ayudas en escalones que van\n    aumentando a medida que disminuye el nivel de ingresos hasta el \u00faltimo\n    grupo, el de ayudas m\u00e1s potentes, para familias con ingresos menores a\n    vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, adem\u00e1s de los incentivos\n    que antes relat\u00e9 para familias numerosas o a los que luego volver\u00e9 en el\n    caso de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Quiero destacar como novedad de este plan justamente este tramo, el tramo\n    dirigido a las familias con rentas m\u00e1s bajas, de vez y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional, porque supone volcar las ayudas de la pol\u00edtica\n    de vivienda a las familias realmente con menos posibilidades en el\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... A estas familias ya he dicho en la\n    pregunta anterior que, en funci\u00f3n del n\u00famero de hijos, se les permite\n    acceder a un nivel m\u00e1s potente de ayudas a medida que aumenta la\n    composici\u00f3n familiar, pero adem\u00e1s pueden combinar, de manera voluntaria,\n    la ayuda a la entrada y la subsidiaci\u00f3n de intereses o s\u00f3lo la\n    subsidiaci\u00f3n de intereses; es decir, una familia que tenga ahorros para\n    pagar con sus recursos la entrada, solicitar\u00e1 normalmente que se\n    concentren las ayudas en la subsidiaci\u00f3n de intereses de los pr\u00e9stamos\n    para adquirir la vivienda. ...\"", "\"... Creo que esto da una idea de la potencia de las ayudas que se contemplan\n    en este plan en funci\u00f3n de la limitaci\u00f3n de ingresos de las familias\n    espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Por primera vez, un plan de vivienda no discrimina a los adquirentes en\n    funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la vivienda; es decir, clasifica las\n    ayudas a los adquirentes pero no hay m\u00e1s que un tipo de vivienda\n    protegida a la que tiene derecho cualquiera, sea mayor o menor su nivel\n    de ingresos, y precisamente a partir de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional empiezan las ayudas en escalones que van\n    aumentando a medida que disminuye el nivel de ingresos hasta el \u00faltimo\n    grupo, el de ayudas m\u00e1s potentes, para familias con ingresos menores a\n    vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, adem\u00e1s de los incentivos\n    que antes relat\u00e9 para familias numerosas o a los que luego volver\u00e9 en el\n    caso de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Por primera vez, un plan de vivienda no discrimina a los adquirentes en\n    funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la vivienda; es decir, clasifica las\n    ayudas a los adquirentes pero no hay m\u00e1s que un tipo de vivienda\n    protegida a la que tiene derecho cualquiera, sea mayor o menor su nivel\n    de ingresos, y precisamente a partir de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional empiezan las ayudas en escalones que van\n    aumentando a medida que disminuye el nivel de ingresos hasta el \u00faltimo\n    grupo, el de ayudas m\u00e1s potentes, para familias con ingresos menores a\n    vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, adem\u00e1s de los incentivos\n    que antes relat\u00e9 para familias numerosas o a los que luego volver\u00e9 en el\n    caso de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Quiero destacar como novedad de este plan justamente este tramo, el tramo\n    dirigido a las familias con rentas m\u00e1s bajas, de vez y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional, porque supone volcar las ayudas de la pol\u00edtica\n    de vivienda a las familias realmente con menos posibilidades en el\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... A estas familias ya he dicho en la\n    pregunta anterior que, en funci\u00f3n del n\u00famero de hijos, se les permite\n    acceder a un nivel m\u00e1s potente de ayudas a medida que aumenta la\n    composici\u00f3n familiar, pero adem\u00e1s pueden combinar, de manera voluntaria,\n    la ayuda a la entrada y la subsidiaci\u00f3n de intereses o s\u00f3lo la\n    subsidiaci\u00f3n de intereses; es decir, una familia que tenga ahorros para\n    pagar con sus recursos la entrada, solicitar\u00e1 normalmente que se\n    concentren las ayudas en la subsidiaci\u00f3n de intereses de los pr\u00e9stamos\n    para adquirir la vivienda. ...\"", "\"... Creo que esto da una idea de la potencia de las ayudas que se contemplan\n    en este plan en funci\u00f3n de la limitaci\u00f3n de ingresos de las familias\n    espa\u00f1olas. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LOS J\u00d3VENES ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LOS J\u00d3VENES ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [5, 6, 7], "ayudas": [16], "acceso": [8, 9, 10, 11], "j\u00f3venes": [12, 13, 14, 15]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La vivienda es un bien necesario y el acceso a la\n    misma es un derecho constitucional. ...\"", "\"... Adem\u00e1s,\n    conviene tener muy presente que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os los j\u00f3venes van a\n    ser los principales demandantes de vivienda, ya que en la actualidad se\n    presenta como una de sus principales inquietudes, hasta el punto de que\n    su carencia les lleva en algunos casos a aplazar su independencia o a\n    posponer su paternidad o maternidad. ...\"", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular, desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno, ha venido demostrando simult\u00e1neamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de viviendas contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Ahora bien, hay que tener en cuenta que la materializaci\u00f3n del plan no se\n    limita al Real Decreto 1/2002, sino que requiere la plasmaci\u00f3n de los\n    convenios con las comunidades aut\u00f3nomas, ya que son estas las que\n    ostentan en principio las competencias en materia de vivienda y poseen\n    los instrumentos necesarios para la ejecuci\u00f3n material y formal de estas\n    pol\u00edticas. ...\"", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    establece el plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda a los j\u00f3venes? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el Consejo de Ministros del viernes 11 de enero del\n    presente a\u00f1o ha aprobado el real decreto que regula el nuevo plan de\n    viviendas 2002-2005. ...\"", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular, desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno, ha venido demostrando simult\u00e1neamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de viviendas contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Este nuevo plan de viviendas,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no s\u00f3lo efectos\n    de car\u00e1cter econ\u00f3mico como, entre otros y en especial, el fomento de\n    empleo, sino contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de\n    pol\u00edticas de car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los\n    sectores m\u00e1s necesitados, entre los que se encuentra el de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... La vivienda es un bien necesario y el acceso a la\n    misma es un derecho constitucional. ...\"", "\"... Por ello resulta imprescindible poner\n    todos los medios para facilitar dicho acceso y en especial a los j\u00f3venes,\n    entre otros colectivos, a los que les resulta m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular, desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno, ha venido demostrando simult\u00e1neamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de viviendas contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    establece el plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda a los j\u00f3venes? ...\"", "\"... Por ello resulta imprescindible poner\n    todos los medios para facilitar dicho acceso y en especial a los j\u00f3venes,\n    entre otros colectivos, a los que les resulta m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"", "\"... Adem\u00e1s,\n    conviene tener muy presente que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os los j\u00f3venes van a\n    ser los principales demandantes de vivienda, ya que en la actualidad se\n    presenta como una de sus principales inquietudes, hasta el punto de que\n    su carencia les lleva en algunos casos a aplazar su independencia o a\n    posponer su paternidad o maternidad. ...\"", "\"... Este nuevo plan de viviendas,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no s\u00f3lo efectos\n    de car\u00e1cter econ\u00f3mico como, entre otros y en especial, el fomento de\n    empleo, sino contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de\n    pol\u00edticas de car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los\n    sectores m\u00e1s necesitados, entre los que se encuentra el de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    establece el plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda a los j\u00f3venes? ...\"", "\"... Este nuevo plan de viviendas,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no s\u00f3lo efectos\n    de car\u00e1cter econ\u00f3mico como, entre otros y en especial, el fomento de\n    empleo, sino contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de\n    pol\u00edticas de car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los\n    sectores m\u00e1s necesitados, entre los que se encuentra el de los j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4, 5, 6], "alquiler": [8], "familias": [10, 11, 12], "precio": [7], "ayudas": [16, 17, 18, 19], "metros cuadrados": [9], "j\u00f3venes": [13, 14, 15]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En particular querr\u00eda subrayar la importancia que tiene para\n    los j\u00f3venes la posibilidad de obtener la ayuda directa a la entrada, la\n    AED, porque normalmente son los j\u00f3venes los que, por las propias\n    circunstancias, no tienen capacidad de ahorro para abonar de una sola vez\n    la primera entrada para la adquisici\u00f3n de una vivienda. ...\"", "\"... En este sentido,\n    la AED, para familias con ingresos menores a vez y media el salario\n    interprofesional, alcanza el 11 por ciento del precio de la vivienda. ...\"", "\"... Finalmente, no puedo dejar de mencionar que, en la l\u00ednea de ayudas de la\n    vivienda en alquiler, el plan fomenta la promoci\u00f3n de este tipo de\n    viviendas. ...\"", "\"... Para\n    darnos una idea de lo que representa la potencia de este plan, para una\n    vivienda de 70 metros cuadrados, salvo en los municipios singulares,\n    nunca superar\u00e1 las 30.000 pesetas al mes. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora diputada,\n    los j\u00f3venes en primer lugar se benefician del conjunto de ayudas\n    generales que el real decreto contempla para cualquier adquirente de\n    viviendas. ...\"", "\"... Estas ayudas consisten en una especial\n    adicional de 3.000 euros a la entrada, que puede incrementarse en un 40\n    por ciento en viviendas situadas en los municipios del grupo A, que, como\n    usted sabe, son Madrid y Barcelona; del 20 por ciento, los municipios del\n    grupo B, que son los de las coronas metropolitanas de Madrid y Barcelona\n    y de un 10 por ciento los del grupo C, que es un nuevo grupo que pueden\n    decidir en cada territorio las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Finalmente, no puedo dejar de mencionar que, en la l\u00ednea de ayudas de la\n    vivienda en alquiler, el plan fomenta la promoci\u00f3n de este tipo de\n    viviendas. ...\"", "\"... En este sentido,\n    la AED, para familias con ingresos menores a vez y media el salario\n    interprofesional, alcanza el 11 por ciento del precio de la vivienda. ...\"", "\"... Finalmente, no puedo dejar de mencionar que, en la l\u00ednea de ayudas de la\n    vivienda en alquiler, el plan fomenta la promoci\u00f3n de este tipo de\n    viviendas. ...\"", "\"... Para\n    darnos una idea de lo que representa la potencia de este plan, para una\n    vivienda de 70 metros cuadrados, salvo en los municipios singulares,\n    nunca superar\u00e1 las 30.000 pesetas al mes. ...\"", "\"... En este sentido,\n    la AED, para familias con ingresos menores a vez y media el salario\n    interprofesional, alcanza el 11 por ciento del precio de la vivienda. ...\"", "\"... Para familias con ingresos entre vez y media y dos veces y media, el ocho\n    por ciento. ...\"", "\"... Y del cinco por ciento para familias con ingresos entre dos\n    veces y media y tres veces y media el salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora diputada,\n    los j\u00f3venes en primer lugar se benefician del conjunto de ayudas\n    generales que el real decreto contempla para cualquier adquirente de\n    viviendas. ...\"", "\"... En particular querr\u00eda subrayar la importancia que tiene para\n    los j\u00f3venes la posibilidad de obtener la ayuda directa a la entrada, la\n    AED, porque normalmente son los j\u00f3venes los que, por las propias\n    circunstancias, no tienen capacidad de ahorro para abonar de una sola vez\n    la primera entrada para la adquisici\u00f3n de una vivienda. ...\"", "\"... Pero, adem\u00e1s, los j\u00f3venes tienen ayudas espec\u00edficas por su condici\u00f3n de\n    joven, por tener menos de 35 a\u00f1os. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora diputada,\n    los j\u00f3venes en primer lugar se benefician del conjunto de ayudas\n    generales que el real decreto contempla para cualquier adquirente de\n    viviendas. ...\"", "\"... Pero, adem\u00e1s, los j\u00f3venes tienen ayudas espec\u00edficas por su condici\u00f3n de\n    joven, por tener menos de 35 a\u00f1os. ...\"", "\"... Estas ayudas consisten en una especial\n    adicional de 3.000 euros a la entrada, que puede incrementarse en un 40\n    por ciento en viviendas situadas en los municipios del grupo A, que, como\n    usted sabe, son Madrid y Barcelona; del 20 por ciento, los municipios del\n    grupo B, que son los de las coronas metropolitanas de Madrid y Barcelona\n    y de un 10 por ciento los del grupo C, que es un nuevo grupo que pueden\n    decidir en cada territorio las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Finalmente, no puedo dejar de mencionar que, en la l\u00ednea de ayudas de la\n    vivienda en alquiler, el plan fomenta la promoci\u00f3n de este tipo de\n    viviendas. ...\""]}, {"words": {"familias": [1], "personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\""]}, {"words": {"familias": [1, 2], "personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos incidido en diversas facetas, en diversos\n    colectivos sectoriales, familias con hijos menores a su cargo, j\u00f3venes,\n    familias con menos ingresos y ahora toca, para cerrar el cupo, se\u00f1or\n    ministro, interesarse por las familias que tienen personas dependientes a\n    su cargo, personas que, por raz\u00f3n de su edad o por raz\u00f3n de\n    discapacidades f\u00edsicas o ps\u00edquicas, pueden verse beneficiadas por este\n    importante plan. ...\"", "\"... Hemos incidido en diversas facetas, en diversos\n    colectivos sectoriales, familias con hijos menores a su cargo, j\u00f3venes,\n    familias con menos ingresos y ahora toca, para cerrar el cupo, se\u00f1or\n    ministro, interesarse por las familias que tienen personas dependientes a\n    su cargo, personas que, por raz\u00f3n de su edad o por raz\u00f3n de\n    discapacidades f\u00edsicas o ps\u00edquicas, pueden verse beneficiadas por este\n    importante plan. ...\"", "\"... El Gobierno del\n    Partido Popular ha acometido en los \u00faltimos a\u00f1os un importante n\u00famero de\n    medidas para este colectivo y en concreto relacionado con la pol\u00edtica de\n    vivienda podemos encontrar tambi\u00e9n otras medidas de fiscalidad que han\n    repercutido directamente en el bolsillo de las familias con personas\n    dependientes a su cargo. ...\""]}, {"words": {"familias": [4, 5, 6], "personas dependientes": [0], "personas mayores": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de\n    las ayudas generales que se contienen en el plan en funci\u00f3n del nivel de\n    ingresos y que ya he dicho antes que pueden llegar al 11 por ciento del\n    precio de la vivienda en la ayuda a la entrada, m\u00e1s el 20 ciento de\n    subsidiaci\u00f3n de la cuota mensual durante diez a\u00f1os, o, alternativamente,\n    si no ayuda a la entrada, el 40 por ciento de subsidiaci\u00f3n para rentas\n    inferiores a vez y media el salario interprofesional, el plan de vivienda\n    para las familias que tienen a su cargo personas dependientes, bien con\n    minusval\u00eda o bien personas mayores, establece una ayuda especial\n    adicional a la entrada de 900 euros, que puede llegar a incrementarse,\n    igual que las que he mencionado en el caso anterior, en un 40 por ciento\n    para las viviendas de municipios grupo A, 20 por ciento el grupo B y 10\n    por ciento el grupo C. Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta que, al aplicarse\n    la Ley 8/1998, de 14 de abril, relativa a los beneficios de las familias\n    numerosas, son familias numerosas aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    tambi\u00e9n aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"", "\"...  Presidenta, se\u00f1or\n    diputado, el plan de la vivienda da contenido y por tanto da cumplimiento\n    a alguna de las l\u00edneas que se contienen en el plan integral de ayuda a la\n    familia y muy particularmente el plan de la vivienda pretende resolver\n    los problemas de espacio o de adecuaci\u00f3n de las viviendas de las familias\n    que cuenten con personas con discapacidad o personas mayores. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de\n    las ayudas generales que se contienen en el plan en funci\u00f3n del nivel de\n    ingresos y que ya he dicho antes que pueden llegar al 11 por ciento del\n    precio de la vivienda en la ayuda a la entrada, m\u00e1s el 20 ciento de\n    subsidiaci\u00f3n de la cuota mensual durante diez a\u00f1os, o, alternativamente,\n    si no ayuda a la entrada, el 40 por ciento de subsidiaci\u00f3n para rentas\n    inferiores a vez y media el salario interprofesional, el plan de vivienda\n    para las familias que tienen a su cargo personas dependientes, bien con\n    minusval\u00eda o bien personas mayores, establece una ayuda especial\n    adicional a la entrada de 900 euros, que puede llegar a incrementarse,\n    igual que las que he mencionado en el caso anterior, en un 40 por ciento\n    para las viviendas de municipios grupo A, 20 por ciento el grupo B y 10\n    por ciento el grupo C. Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta que, al aplicarse\n    la Ley 8/1998, de 14 de abril, relativa a los beneficios de las familias\n    numerosas, son familias numerosas aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    tambi\u00e9n aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"", "\"... Lo mismo ocurrir\u00e1 en el caso de familias numerosas con personas mayores a\n    su cargo. ...\"", "\"...  Presidenta, se\u00f1or\n    diputado, el plan de la vivienda da contenido y por tanto da cumplimiento\n    a alguna de las l\u00edneas que se contienen en el plan integral de ayuda a la\n    familia y muy particularmente el plan de la vivienda pretende resolver\n    los problemas de espacio o de adecuaci\u00f3n de las viviendas de las familias\n    que cuenten con personas con discapacidad o personas mayores. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de\n    las ayudas generales que se contienen en el plan en funci\u00f3n del nivel de\n    ingresos y que ya he dicho antes que pueden llegar al 11 por ciento del\n    precio de la vivienda en la ayuda a la entrada, m\u00e1s el 20 ciento de\n    subsidiaci\u00f3n de la cuota mensual durante diez a\u00f1os, o, alternativamente,\n    si no ayuda a la entrada, el 40 por ciento de subsidiaci\u00f3n para rentas\n    inferiores a vez y media el salario interprofesional, el plan de vivienda\n    para las familias que tienen a su cargo personas dependientes, bien con\n    minusval\u00eda o bien personas mayores, establece una ayuda especial\n    adicional a la entrada de 900 euros, que puede llegar a incrementarse,\n    igual que las que he mencionado en el caso anterior, en un 40 por ciento\n    para las viviendas de municipios grupo A, 20 por ciento el grupo B y 10\n    por ciento el grupo C. Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta que, al aplicarse\n    la Ley 8/1998, de 14 de abril, relativa a los beneficios de las familias\n    numerosas, son familias numerosas aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    tambi\u00e9n aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"", "\"... Lo mismo ocurrir\u00e1 en el caso de familias numerosas con personas mayores a\n    su cargo. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, al tomar en estos momentos la palabra no digo nada que ustedes\n    no sepan y compartan se\u00f1al\u00e1ndole que uno de los grandes ejes de la\n    pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola es y tiene que seguir siendo la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, al tomar en estos momentos la palabra no digo nada que ustedes\n    no sepan y compartan se\u00f1al\u00e1ndole que uno de los grandes ejes de la\n    pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola es y tiene que seguir siendo la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo. ...\""]}, {"words": {"secretario general": [1], "cooperaci\u00f3n": [0], "exteriores": [2], "cooperaci\u00f3n internacional": [4], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hubo un segundo avi\u00f3n, el 6\n    de noviembre, de la Cruz Roja y de M\u00e9dicos del Mundo, con una carga de 40\n    toneladas y un coste total de 85,5 millones de pesetas; el propio\n    secretario general de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional\n    viaj\u00f3 a Pakist\u00e1n para hacer entrega de la carga y entrevistarse con las\n    autoridades del pa\u00eds. ...\"", "\"... Hubo un segundo avi\u00f3n, el 6\n    de noviembre, de la Cruz Roja y de M\u00e9dicos del Mundo, con una carga de 40\n    toneladas y un coste total de 85,5 millones de pesetas; el propio\n    secretario general de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional\n    viaj\u00f3 a Pakist\u00e1n para hacer entrega de la carga y entrevistarse con las\n    autoridades del pa\u00eds. ...\"", "\"... Es muy importante\n    se\u00f1alar la conferencia internacional celebrada en Tokio, el pasado 21 y\n    22 de enero, a la que asisti\u00f3 el secretario de Estado de Asuntos\n    Exteriores, en la que hemos comprometido un mill\u00f3n de euros al PNUD y 100\n    millones de d\u00f3lares al fondo constituido por el Banco Mundial... ...\"", "\"... Con anterioridad a este env\u00edo a\u00e9reo, la AECI comunic\u00f3 al Programa\n    Alimentario el 1 de octubre que proceder\u00eda a la aplicaci\u00f3n de un importe\n    de 500.000 d\u00f3lares, con cargo a la contribuci\u00f3n a la reserva alimentaria\n    internacional de emergencia, en concepto de fondos espa\u00f1oles para apoyo\n    de las actuaciones que se estaban desarrollando ya en favor de los\n    refugiados. ...\"", "\"... Hubo un segundo avi\u00f3n, el 6\n    de noviembre, de la Cruz Roja y de M\u00e9dicos del Mundo, con una carga de 40\n    toneladas y un coste total de 85,5 millones de pesetas; el propio\n    secretario general de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional\n    viaj\u00f3 a Pakist\u00e1n para hacer entrega de la carga y entrevistarse con las\n    autoridades del pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ustedes no est\u00e1n interesados en la justicia,\n    ustedes quieren privatizar la solidaridad, como la Fundaci\u00f3n Carolina, la\n    de su secretario de Estado de Cooperaci\u00f3n, esta de recursos privados. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ha acogido favorablemente el compromiso de\n    estudiar los medios y el calendario que permitan a cada uno de los\n    Estados miembros lograr el objetivo de las Naciones Unidas del 0,7 por\n    ciento del PNB para la ayuda p\u00fablica al desarrollo, as\u00ed como su\n    compromiso de continuar los esfuerzos para mejorar los instrumentos de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, sobre todo en los pa\u00edses afectados por crisis\n    y conflictos. ...\"", "\"... Por eso hemos\n    doblado la aportaci\u00f3n a la cooperaci\u00f3n oficial al desarrollo en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Nuestro pa\u00eds ha\n    aumentado considerablemente su aportaci\u00f3n a la cooperaci\u00f3n para el\n    desarrollo y este mismo aumento se prev\u00e9 para el cuatrienio de vigencia\n    del plan director. ...\"", "\"... Vamos a seguir haci\u00e9ndolo, porque la\n    ayuda al desarrollo y la cooperaci\u00f3n al desarrollo es un compromiso\n    internacional de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay cinco grandes prioridades en la\n    presidencia espa\u00f1ola en el espacio de seguridad, justicia y libertad. ...\"", "\"... En\n    concreto, en los temas del Ministerio del Interior, de los que soy\n    responsable, el primero es la lucha contra el terrorismo y la cooperaci\u00f3n\n    policial; en segundo lugar, los temas de asilo e inmigraci\u00f3n; en tercer\n    lugar, los temas de lucha contra la droga; en cuarto lugar, los temas de\n    protecci\u00f3n civil y, en quinto lugar, las relaciones internacionales. ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [8, 9], "seguridad": [4], "polic\u00eda nacional": [6, 7], "delincuencia": [10], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3], "guardia civil": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le recordar\u00e9 alguna: el plan Polic\u00eda 2000; la polic\u00eda de\n    barrio, el programa seis por seis, el programa diez por diez, la EDOA. ...\"", "\"... Pero detr\u00e1s de todo este marketing y de esta publicidad barata del\n    Partido Popular se esconde una realidad y es que, desde que el PP lleg\u00f3\n    al Gobierno hasta la fecha, han reducido ustedes en m\u00e1s de 3.000 el\n    n\u00famero de agentes de polic\u00eda en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Si contin\u00faan con esta pol\u00edtica,\n    la Polic\u00eda Nacional ser\u00e1 una especie en extinci\u00f3n. ...\"", "\"... Los traficantes cada\n    d\u00eda tienen m\u00e1s plantilla y m\u00e1s recursos materiales y la Polic\u00eda Nacional\n    cada vez tiene menos plantilla y menos recursos. ...\"", "\"... \u00bfNo pretender\u00e1n ustedes apostar tambi\u00e9n por la\n    seguridad privada para combatir el tr\u00e1fico de drogas? ...\"", "\"... Sabe usted, se\u00f1or ministro, deb\u00eda saberlo, que ha habido momentos en los\n    cuales las patrulleras de la Guardia Civil no han podido operar en el\n    Estrecho porque faltaba dinero para combustible. ...\"", "\"... Si contin\u00faan con esta pol\u00edtica,\n    la Polic\u00eda Nacional ser\u00e1 una especie en extinci\u00f3n. ...\"", "\"... Los traficantes cada\n    d\u00eda tienen m\u00e1s plantilla y m\u00e1s recursos materiales y la Polic\u00eda Nacional\n    cada vez tiene menos plantilla y menos recursos. ...\"", "\"... \u00bfSobre todo no le\n    preocupa a usted que disminuya el n\u00famero de polic\u00edas en Espa\u00f1a? ...\"", "\"... Seg\u00fan el\n    Partido Popular, que en este momento haya 3.000 polic\u00edas menos que hace\n    seis a\u00f1os se debe a que a los polic\u00edas les da por cumplir 65 a\u00f1os y\n    jubilarse y a otros les da por fallecer. ...\"", "\"...  Le recuerdo, se\u00f1or Rajoy, que en este momento\n    tenemos la tasa de criminalidad y de delincuencia m\u00e1s alta de la historia\n    de nuestro pa\u00eds y parte del problema radica en el tr\u00e1fico de drogas. ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [6, 7], "seguridad": [2, 3, 4], "seguridad ciudadana": [0], "delincuencia": [8], "interior": [5], "polic\u00eda": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Me ha\n    preguntado cu\u00e1les son las prioridades espa\u00f1olas a lo largo de la\n    presidencia europea en la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas y luego ha\n    echado un discurso sobre la seguridad ciudadana muy riguroso, como habr\u00e1n\n    podido comprobar todos los miembros de esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... S\u00ed\n    es verdad que ha bajado el n\u00famero de polic\u00edas, pero no olvidemos que ha\n    bajado no como consecuencia de las decisiones que yo haya tomado, sino\n    porque en los a\u00f1os 1990, 1991, 1992, 1993, 1994, 1995 y despu\u00e9s, las\n    ofertas p\u00fablicas de polic\u00eda nunca superaron el n\u00famero de 1.000 o de\n    1.200; el a\u00f1o pasado fueron 3.150 y este a\u00f1o tenga usted la seguridad de\n    que ser\u00e1n m\u00e1s de los 3.150. ...\"", "\"... Me ha\n    preguntado cu\u00e1les son las prioridades espa\u00f1olas a lo largo de la\n    presidencia europea en la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas y luego ha\n    echado un discurso sobre la seguridad ciudadana muy riguroso, como habr\u00e1n\n    podido comprobar todos los miembros de esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... En cualquier caso, s\u00ed quiero decirle que el pasado a\u00f1o 2001\n    ha sido el a\u00f1o en el que por las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    se han efectuado mayores incautaciones y detenciones; en concreto, todos\n    los narcotraficantes cl\u00e1sicos gallegos han sido detenidos a lo largo del\n    a\u00f1o 2001, cosa de la que yo estoy especialmente satisfecho. ...\"", "\"... S\u00ed\n    es verdad que ha bajado el n\u00famero de polic\u00edas, pero no olvidemos que ha\n    bajado no como consecuencia de las decisiones que yo haya tomado, sino\n    porque en los a\u00f1os 1990, 1991, 1992, 1993, 1994, 1995 y despu\u00e9s, las\n    ofertas p\u00fablicas de polic\u00eda nunca superaron el n\u00famero de 1.000 o de\n    1.200; el a\u00f1o pasado fueron 3.150 y este a\u00f1o tenga usted la seguridad de\n    que ser\u00e1n m\u00e1s de los 3.150. ...\"", "\"... En segundo lugar, me preocupa el n\u00famero de polic\u00edas, y buena prueba de que\n    me preocupa es que el pasado a\u00f1o 2001, poco tiempo despu\u00e9s de ser\n    nombrado ministro del Interior, se aprob\u00f3 la oferta de empleo p\u00fablico de\n    polic\u00edas mayor desde el a\u00f1o 1990. ...\"", "\"... En segundo lugar, me preocupa el n\u00famero de polic\u00edas, y buena prueba de que\n    me preocupa es que el pasado a\u00f1o 2001, poco tiempo despu\u00e9s de ser\n    nombrado ministro del Interior, se aprob\u00f3 la oferta de empleo p\u00fablico de\n    polic\u00edas mayor desde el a\u00f1o 1990. ...\"", "\"... S\u00ed\n    es verdad que ha bajado el n\u00famero de polic\u00edas, pero no olvidemos que ha\n    bajado no como consecuencia de las decisiones que yo haya tomado, sino\n    porque en los a\u00f1os 1990, 1991, 1992, 1993, 1994, 1995 y despu\u00e9s, las\n    ofertas p\u00fablicas de polic\u00eda nunca superaron el n\u00famero de 1.000 o de\n    1.200; el a\u00f1o pasado fueron 3.150 y este a\u00f1o tenga usted la seguridad de\n    que ser\u00e1n m\u00e1s de los 3.150. ...\"", "\"... Presentaremos cuatro propuestas de resoluci\u00f3n, un programa de\n    formaci\u00f3n sobre drogas, un programa para prevenci\u00f3n del uso recreativo de\n    las mismas; presentaremos tambi\u00e9n una nueva metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n\n    de la delincuencia organizada y una para reforzar... ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Argentina no s\u00f3lo hay intereses\n    econ\u00f3micos, de nuestras empresas, que son ciertamente importantes;\n    insisto otra vez m\u00e1s en que no son nuestros \u00fanicos intereses ni tampoco\n    los primeros. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, describir lo que est\u00e1 aconteciendo en Argentina no es necesario,\n    ya lo hicimos en la Diputaci\u00f3n Permanente cuando presentamos la solicitud\n    para que el ministro de Exteriores y el ministro de Econom\u00eda, se\u00f1or Rato,\n    comparecieran para debatir lo que all\u00ed estaba aconteciendo. ...\"", "\"... En la Diputaci\u00f3n Permanente les dijimos que\n    nuestro inter\u00e9s como espa\u00f1oles es ayudar por todos los medios, por todos,\n    a que este pa\u00eds se normalice lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible como Estado, como\n    sociedad y como econom\u00eda. ...\"", "\"... Se tiene que volcar el presidente del Gobierno,\n    usted, el ministro de Econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estalla la crisis en\n    Argentina, yo voy all\u00ed no a defender los intereses de las empresas\n    espa\u00f1olas exclusivamente, que tambi\u00e9n -me aceptar\u00e1 que es normal que vaya\n    a eso-, sino fundamentalmente voy a transmitir un mensaje de solidaridad\n    hacia los argentinos y tambi\u00e9n hacia los espa\u00f1oles residentes en\n    Argentina, me re\u00fano con el consejo de emigrantes de all\u00ed y ponemos en\n    marcha un plan de ayuda. ...\"", "\"... Las empresas espa\u00f1olas\n    en un momento determinado, para ayudar al Gobierno argentino, mostraron\n    su disposici\u00f3n materializ\u00e1ndola en una anticipaci\u00f3n de pago de impuestos\n    a cuenta de ejercicios futuros y estamos en disposici\u00f3n de seguir\n    haciendo eso. ...\"", "\"... A usted no le habr\u00e1 llegado esa informaci\u00f3n, pero le ruego que\n    lea el \"Diario de Sesiones\" de la C\u00e1mara Alta porque ver\u00e1 que estamos\n    haciendo cosas desde el d\u00eda en que yo estuve all\u00ed, y no precisamente para\n    defender s\u00f3lo los intereses de las empresas, sino para defender los\n    intereses de todos. ...\"", "\"... Las empresas espa\u00f1olas\n    en un momento determinado, para ayudar al Gobierno argentino, mostraron\n    su disposici\u00f3n materializ\u00e1ndola en una anticipaci\u00f3n de pago de impuestos\n    a cuenta de ejercicios futuros y estamos en disposici\u00f3n de seguir\n    haciendo eso. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Muchas de las\n    empresas espa\u00f1olas llevan all\u00ed much\u00edsimos a\u00f1os y han pasado por\n    diferentes coyunturas; por lo tanto es evidente que no han ido all\u00ed para\n    coger los beneficios e irse, han ido ah\u00ed para quedarse. ...\"", "\"... Las responsabilidades del Gobierno son las del Gobierno,\n    las de las empresas son las de las empresas y las de los ciudadanos son\n    las de los ciudadanos. ...\"", "\"... Muchas de las\n    empresas espa\u00f1olas llevan all\u00ed much\u00edsimos a\u00f1os y han pasado por\n    diferentes coyunturas; por lo tanto es evidente que no han ido all\u00ed para\n    coger los beneficios e irse, han ido ah\u00ed para quedarse. ...\"", "\"... Lo que nadie, ning\u00fan gobierno\n    responsable le puede pedir a una empresa privada es que en funci\u00f3n de las\n    circunstancias concretas de un pa\u00eds no se resuelvan los problemas y se\n    pierda dinero indefinidamente. ...\"", "\"... Estar\u00e1 usted de acuerdo conmigo que nadie\n    le puede pedir a una empresa que haga esto. ...\""]}, {"words": {"derechos fundamentales": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  LAS GESTIONES\n    DE DI\u00c1LOGO QUE VA A REALIZAR EL GOBIERNO CON LOS MOVIMIENTOS\n    ANTIGLOBALIZACI\u00d3N CONVOCANTES, PARA FACILITAR FOROS ALTERNATIVOS Y EL\n    EJERCICIO DE LOS DERECHOS FUNDAMENTALES, COMO EL DE MANIFESTACI\u00d3N,\n    DURANTE LA CUMBRE DE BARCELONA DEL CONSEJO DE EUROPA EN EL MES DE MARZO\n    DE 2002.  ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3], "interior": [5], "datos": [7], "polic\u00edas": [6], "seguridad": [4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, el otro d\u00eda en\n    M\u00e1laga se desarroll\u00f3 un acto profundamente violento, a mi juicio, por\n    parte de la polic\u00eda, en un marco que no necesitaba bajo ning\u00fan punto de\n    vista esa violencia. ...\"", "\"... Incluso aqu\u00ed tengo el expediente de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda, Ministerio del Interior -supongo que ver\u00e1 usted que esto le\n    afecta de alguna manera- en que se notifica el acuerdo de iniciaci\u00f3n de\n    propuesta de expulsi\u00f3n del ciudadano extranjero. ...\"", "\"... Si nos paramos en la \u00faltima madrugada se ha disuelto, evacuado o retirado\n    esa especie de peque\u00f1o campamento contra la LOU que hab\u00eda a las puertas\n    del Ayuntamiento de Sevilla, esta vez, s\u00ed, en colaboraci\u00f3n con la Polic\u00eda\n    municipal, en funci\u00f3n de una posici\u00f3n reaccionaria tambi\u00e9n del alcalde de\n    Sevilla, que todo hay que decirlo. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, es que todav\u00eda ocurren m\u00e1s cosas, porque han sido portavoces\n    del propio Gobierno espa\u00f1ol, como la delegada del Gobierno en Valencia,\n    la que ha reconocido que la polic\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 investigando a trav\u00e9s\n    de Internet las comunicaciones, contactos y actividades de estos grupos\n    sociales, pol\u00edticos y reivindicativos\n    de todo orden y estilo. ...\"", "\"... Le traigo ejemplos muy concretos antes de\n    entrar en el\n    tema de las futuras movilizaciones antiglobalizaci\u00f3n o por una\n    globalizaci\u00f3n m\u00e1s justa que se van a desarrollar con cierta intensidad en\n    Espa\u00f1a, tanto en Barcelona, como en Madrid, Valencia y Sevilla, porque\n    estamos profundamente preocupados en funci\u00f3n del modelo que se adopte en\n    cuanto al ejercicio de la seguridad. ...\"", "\"... Incluso aqu\u00ed tengo el expediente de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda, Ministerio del Interior -supongo que ver\u00e1 usted que esto le\n    afecta de alguna manera- en que se notifica el acuerdo de iniciaci\u00f3n de\n    propuesta de expulsi\u00f3n del ciudadano extranjero. ...\"", "\"... La gente de estos movimientos, se\u00f1or Rajoy, quiere vivir en una sociedad\n    no en una econom\u00eda; quieren ser ciudadanos y no clientes; protestan de\n    manera pac\u00edfica, como han hecho en Porto Alegre, como intentaron hacer en\n    Barcelona, y ustedes quisieron amplificar  -ya lo hemos denunciado en la\n    Comisi\u00f3n correspondiente de este Congreso- lo que hab\u00eda sido un grupo\n    minoritario de violentos convirti\u00e9ndolo en una enorme manifestaci\u00f3n y\n    concentraci\u00f3n de gente, incluso a trav\u00e9s de una injerencia con polic\u00edas\n    disfrazados en el movimiento antiglobalizaci\u00f3n para intentar conseguir\n    esa criminalizaci\u00f3n del movimiento. ...\"", "\"... Son datos concretos de una\n    realidad desesperadamente singular que est\u00e1 ah\u00ed en datos que le he dado\n    que se pueden ampliar hasta el m\u00e1ximo de lo posible. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "seguridad ciudadana": [0], "cuerpo nacional": [22], "interior": [23], "polic\u00eda": [1, 2, 3], "guardia civil": [21]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La protecci\u00f3n de la\n    seguridad ciudadana y el ejercicio de las libertades, en este caso\n    concreto al que usted se est\u00e1 refiriendo, el derecho de manifestaci\u00f3n,\n    constituyen conceptos inseparables que son el pilar b\u00e1sico de la\n    convivencia en una sociedad democr\u00e1tica. ...\"", "\"... Por citar s\u00f3lo alguna de estas\n    reuniones, le dir\u00e9 que el d\u00eda 3 de diciembre se constituy\u00f3 la comisi\u00f3n de\n    coordinaci\u00f3n para la seguridad de la cumbre, grupo operativo formado por\n    la unidad de apoyo de la organizaci\u00f3n de la Presidencia del Gobierno, la\n    Delegaci\u00f3n del Gobierno en Catalu\u00f1a, el cuerpo nacional de Polic\u00eda, la\n    Guardia Civil, los Mossos d'Esquadra, la Guardia Urbana de Barcelona,\n    Protecci\u00f3n Civil y los distintos servicios sanitarios. ...\"", "\"... Las gestiones de di\u00e1logo del\n    Gobierno tambi\u00e9n han tenido como protagonista al director general de la\n    Polic\u00eda, con diferentes encuentros y reuniones a estos efectos con los\n    concejales de Seguridad de los ayuntamientos, del de Barcelona y de\n    otras ciudades donde se van a celebrar cumbres, con la Confederaci\u00f3n de\n    asociaciones de vecinos de Espa\u00f1a, a los que se facilit\u00f3 informaci\u00f3n\n    sobre las actividades que quieren llevar a cabo los distintos\n    movimientos, la \u00faltima el pasado 18 de enero en el Ayuntamiento de\n    Barcelona, y ayer el director general de la Polic\u00eda se reuni\u00f3 con el\n    concejal que lleva estos asuntos -no s\u00e9 si es el de Participaci\u00f3n\n    Ciudadana- en el Ayuntamiento de Barcelona. ...\"", "\"... Est\u00e1n representados en el consejo el Ayuntamiento de\n    Barcelona, la Federaci\u00f3n de asociaciones de vecinos, los sindicatos -con\n    los que ya ha habido contactos-, las patronales, la Federaci\u00f3n de\n    comerciantes, el Consejo de gremios, el Gremio de hoteles, Turisme de\n    Barcelona, la Fiscal\u00eda, el juez decano, la Audiencia Provincial, la\n    Guardia Urbana, la polic\u00eda de la Generalitat, Mossos d'Esquadra y la\n    Jefatura Superior de Polic\u00eda. ...\"", "\"... Dentro de estos derechos y libertades, uno de ellos muy\n    importante es el derecho a la seguridad y otro tambi\u00e9n muy importante es\n    el derecho de reuni\u00f3n y de manifestaci\u00f3n, y, efectivamente, en el marco\n    de un Estado de derecho, libre, democr\u00e1tico y plural como es el nuestro,\n    existe un espacio para que quienes quieran expresar cualquier opini\u00f3n de\n    disensi\u00f3n o reivindicaci\u00f3n en este \u00e1mbito de la expresi\u00f3n que es la\n    manifestaci\u00f3n p\u00fablica puedan hacerlo. ...\"", "\"... La protecci\u00f3n de la\n    seguridad ciudadana y el ejercicio de las libertades, en este caso\n    concreto al que usted se est\u00e1 refiriendo, el derecho de manifestaci\u00f3n,\n    constituyen conceptos inseparables que son el pilar b\u00e1sico de la\n    convivencia en una sociedad democr\u00e1tica. ...\"", "\"... Esta es la reflexi\u00f3n general que quiero hacer y es que es perfecta y\n    adem\u00e1s obligatoriamente conciliable la protecci\u00f3n de la seguridad con el\n    ejercicio de las libertades con una muy concreta a la que usted se\n    refiere, que es la libertad de manifestaci\u00f3n. ...\"", "\"... No debemos contraponer como\n    dos \u00fanicas posibilidades la libertad para expresarse y manifestarse por\n    parte de cualquier grupo de personas frente al hostigamiento por parte de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"", "\"... Creo que este es un\n    enfoque simplista y alejado de la realidad, puesto que el problema no\n    est\u00e1 en enfrentar una posici\u00f3n y la otra, sino que las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado tienen que defender a los ciudadanos, en este\n    caso a los de las ciudades anfitrionas, y tambi\u00e9n a los manifestantes, es\n    decir, a las personas que discrepan de forma democr\u00e1tica y pac\u00edfica y,\n    por tanto, participan ejerciendo sus derechos en manifestaciones de toda\n    \u00edndole. ...\"", "\"... Lo que sucede es que puede haber algunas oportunidades -y usted\n    lo ha dicho en su intervenci\u00f3n- en las que un grupo de personas atenten\n    contra los derechos de los que se manifiestan y contra los derechos de\n    los que no se manifiestan y en ese caso es obligado en un Estado\n    democr\u00e1tico, en Espa\u00f1a y en cualquiera, una participaci\u00f3n de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, precisamente para proteger el libre\n    ejercicio de los derechos y libertades, entre ellos el de la seguridad\n    ciudadana y el de manifestaci\u00f3n. ...\"", "\"... En este sentido, el Gobierno tiene la\n    obligaci\u00f3n, que no la potestad, la obligaci\u00f3n, repito, de que los\n    derechos a la libertad y a la seguridad se vean garantizados. ...\"", "\"... En ese\n    sentido aprovecho, porque no muchas veces se oye entre representantes\n    pol\u00edticos, para manifestar mi reconocimiento, que creo que es el de una\n    gran parte de la sociedad, hacia la actuaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad\n    y hacia la profesionalidad que demuestran en su labor diaria en lo que\n    significa la normalidad en el funcionamiento de las instituciones. ...\"", "\"... Sin embargo, es evidente que como cualquier\n    Gobierno de cualquier pa\u00eds del mundo tratar\u00e1 de garantizar el normal\n    desarrollo de los actos programados poniendo en marcha medidas\n    preventivas de seguridad y dise\u00f1ando dispositivos id\u00f3neos en funci\u00f3n de\n    las circunstancias, desde el sentido com\u00fan, la prudencia y la sensatez,\n    porque es verdad que la presidencia belga dialog\u00f3 con los distintos\n    grupos que convocaron actos y manifestaciones, pero no me negar\u00e1 usted\n    que tambi\u00e9n la presidencia belga establec\u00eda un dispositivo de seguridad,\n    porque ser\u00eda una insensatez que no se hiciera. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or Alcaraz,\n    el resumen de estas dos primeras partes de mi intervenci\u00f3n es el de que\n    no hay que enfrentar posiciones y derechos, sino que hay que hacer un\n    esfuerzo para hacer compatibles dos derechos esenciales: la libertad,\n    entre ellas la de manifestaci\u00f3n, y la seguridad, que tambi\u00e9n es un\n    derecho esencial de las personas. ...\"", "\"... Por citar s\u00f3lo alguna de estas\n    reuniones, le dir\u00e9 que el d\u00eda 3 de diciembre se constituy\u00f3 la comisi\u00f3n de\n    coordinaci\u00f3n para la seguridad de la cumbre, grupo operativo formado por\n    la unidad de apoyo de la organizaci\u00f3n de la Presidencia del Gobierno, la\n    Delegaci\u00f3n del Gobierno en Catalu\u00f1a, el cuerpo nacional de Polic\u00eda, la\n    Guardia Civil, los Mossos d'Esquadra, la Guardia Urbana de Barcelona,\n    Protecci\u00f3n Civil y los distintos servicios sanitarios. ...\"", "\"... En este sentido\n    quiero destacar tambi\u00e9n que est\u00e1 prevista la aprobaci\u00f3n del plan director\n    de seguridad en la junta local de Seguridad de Barcelona, que se\n    celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 13 de febrero, con la asistencia del secretario de\n    Estado de Seguridad, el alcalde de Barcelona, el conseller de Interior de\n    la Generalitat y la delegada del Gobierno. ...\"", "\"... Las gestiones de di\u00e1logo del\n    Gobierno tambi\u00e9n han tenido como protagonista al director general de la\n    Polic\u00eda, con diferentes encuentros y reuniones a estos efectos con los\n    concejales de Seguridad de los ayuntamientos, del de Barcelona y de\n    otras ciudades donde se van a celebrar cumbres, con la Confederaci\u00f3n de\n    asociaciones de vecinos de Espa\u00f1a, a los que se facilit\u00f3 informaci\u00f3n\n    sobre las actividades que quieren llevar a cabo los distintos\n    movimientos, la \u00faltima el pasado 18 de enero en el Ayuntamiento de\n    Barcelona, y ayer el director general de la Polic\u00eda se reuni\u00f3 con el\n    concejal que lleva estos asuntos -no s\u00e9 si es el de Participaci\u00f3n\n    Ciudadana- en el Ayuntamiento de Barcelona. ...\"", "\"... Durante el mes de febrero se reunir\u00e1 el Consejo de Seguridad Urbana de\n    Barcelona, bajo la presidencia de la delegada de Gobierno, para exponer a\n    sus miembros el desarrollo de la cumbre y las medidas de seguridad\n    previstas. ...\"", "\"... A mediados de mes, tendr\u00e1 lugar la reuni\u00f3n\n    de la Junta local de Seguridad de Barcelona, en la que participa el\n    Ayuntamiento, la Generalitat y el delegado del Gobierno; en ella debe\n    aprobarse -como dije antes- el plan director de seguridad. ...\"", "\"... Esto es, en\n    s\u00edntesis muy breve, en los 12 minutos que me proporciona el Reglamento de\n    la C\u00e1mara, el plan de seguridad y el conjunto de gestiones de di\u00e1logo e\n    informativas que est\u00e1 realizando el Gobierno para el normal desarrollo de\n    la cumbre. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente, intentaremos acertar,\n    pero tendremos que establecer, como es natural, un dispositivo de\n    seguridad para evitar que se produzcan acontecimientos indeseados -ojal\u00e1\n    no sea as\u00ed-. ...\"", "\"... Por citar s\u00f3lo alguna de estas\n    reuniones, le dir\u00e9 que el d\u00eda 3 de diciembre se constituy\u00f3 la comisi\u00f3n de\n    coordinaci\u00f3n para la seguridad de la cumbre, grupo operativo formado por\n    la unidad de apoyo de la organizaci\u00f3n de la Presidencia del Gobierno, la\n    Delegaci\u00f3n del Gobierno en Catalu\u00f1a, el cuerpo nacional de Polic\u00eda, la\n    Guardia Civil, los Mossos d'Esquadra, la Guardia Urbana de Barcelona,\n    Protecci\u00f3n Civil y los distintos servicios sanitarios. ...\"", "\"... Por citar s\u00f3lo alguna de estas\n    reuniones, le dir\u00e9 que el d\u00eda 3 de diciembre se constituy\u00f3 la comisi\u00f3n de\n    coordinaci\u00f3n para la seguridad de la cumbre, grupo operativo formado por\n    la unidad de apoyo de la organizaci\u00f3n de la Presidencia del Gobierno, la\n    Delegaci\u00f3n del Gobierno en Catalu\u00f1a, el cuerpo nacional de Polic\u00eda, la\n    Guardia Civil, los Mossos d'Esquadra, la Guardia Urbana de Barcelona,\n    Protecci\u00f3n Civil y los distintos servicios sanitarios. ...\"", "\"... En este sentido\n    quiero destacar tambi\u00e9n que est\u00e1 prevista la aprobaci\u00f3n del plan director\n    de seguridad en la junta local de Seguridad de Barcelona, que se\n    celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 13 de febrero, con la asistencia del secretario de\n    Estado de Seguridad, el alcalde de Barcelona, el conseller de Interior de\n    la Generalitat y la delegada del Gobierno. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3], "interior": [6], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ahora me referir\u00e9 a esto brevemente, pero\n    quiero decirle que, en principio, los antecedentes no nos gustan; los\n    antecedentes son el funcionamiento casi sistem\u00e1tico de la polic\u00eda de una\n    manera desproporcionada, absolutamente desproporcionada y demasiado\n    violenta. ...\"", "\"... No s\u00f3lo la iron\u00eda es pol\u00edtica\n    -aunque tambi\u00e9n lo es y muy importante-, la pol\u00edtica de Interior es\n    fundamentalmente pol\u00edtica y usted cree que no; usted cree que es la\n    mec\u00e1nica directa de la polic\u00eda compuesta de profesionales que ejercen esa\n    profesi\u00f3n y usted no quiere saber, en definitiva, si eso depende o no de\n    una opci\u00f3n, de un talante pol\u00edtico. ...\"", "\"... El movimiento, ese movimiento en que estamos\n    muchos, se representa a s\u00ed mismo, se\u00f1or Rajoy, no lo representan los\n    concejales de Barcelona, ni los diputados de tal partido, ni los Mossos\n    d'Esquadra, ni la Polic\u00eda Municipal de Madrid. ...\"", "\"... Tienen ustedes los enlaces, porque est\u00e1n\n    asistiendo a las reuniones -sabemos cu\u00e1ndo va a tomar nota el polic\u00eda de\n    turno-, tienen ustedes los contactos, los terminales. ...\"", "\"... El binomio seguridad-libertad no lo tienen equilibrado y\n    cada vez lo desequilibran m\u00e1s a favor de una seguridad que reduce la\n    libertad, reduce las garant\u00edas y naturalmente reduce la separaci\u00f3n entre\n    ese monopolio de la fuerza del Estado y mucha gente que intenta protestar\n    de manera adecuada, de manera pac\u00edfica. ...\"", "\"... Van a ser muy importantes y van a\n    demostrar hasta qu\u00e9 punto interpreta usted pol\u00edticamente lo que tiene que\n    ser la seguridad en este pa\u00eds. ...\"", "\"... No s\u00f3lo la iron\u00eda es pol\u00edtica\n    -aunque tambi\u00e9n lo es y muy importante-, la pol\u00edtica de Interior es\n    fundamentalmente pol\u00edtica y usted cree que no; usted cree que es la\n    mec\u00e1nica directa de la polic\u00eda compuesta de profesionales que ejercen esa\n    profesi\u00f3n y usted no quiere saber, en definitiva, si eso depende o no de\n    una opci\u00f3n, de un talante pol\u00edtico. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [5, 6], "seguridad": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, creo que la polic\u00eda funciona bien, correctamente y bien\n    dirigida. ...\"", "\"... Dice: es que ustedes, en el binomio seguridad-libertad, han hecho una\n    apuesta muy decidida ni siquiera por la seguridad, sino en contra de las\n    libertades. ...\"", "\"... Creo que el Ministerio del Interior y las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado act\u00faan con equilibrio, con sensatez y con sentido\n    com\u00fan; en algunas ocasiones los responsables pol\u00edticos del Ministerio del\n    Interior podemos equivocarnos, como sin duda alguna usted tambi\u00e9n puede\n    equivocarse. ...\"", "\"... Eso  es lo que vamos a hacer y creo\n    que eso es compatible con el establecimiento del l\u00f3gico sistema de\n    seguridad preventivo, porque ser\u00eda una insensatez no hacerlo. ...\"", "\"... Ya s\u00e9\n    que ustedes est\u00e1n entre los convocantes y ya s\u00e9 que ustedes no son\n    violentos, pues ay\u00fadenos tambi\u00e9n a nosotros para garantizar eso que\n    pretendemos, la conciliaci\u00f3n de tres derechos: el de los ciudadanos que\n    no quieren manifestarse, el de los ciudadanos que quieren manifestarse y\n    el derecho a la seguridad de todos ellos, en el supuesto de que alguien,\n    que en ning\u00fan caso van a ser las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, atente contra esos derechos, contra el del manifestante y contra\n    el del no manifestante. ...\"", "\"... Creo que el Ministerio del Interior y las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado act\u00faan con equilibrio, con sensatez y con sentido\n    com\u00fan; en algunas ocasiones los responsables pol\u00edticos del Ministerio del\n    Interior podemos equivocarnos, como sin duda alguna usted tambi\u00e9n puede\n    equivocarse. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si se instalaran en su casa y usted se dirigiera al\n    Ministerio del Interior y le dijera: es que estas personas se han\n    instalado en el patio de mi casa, quiero que me ayuden a retirarlas de\n    aqu\u00ed, qu\u00e9 pasar\u00eda si yo le dijera: mire usted, se\u00f1or Alcaraz, no, no\n    estoy dispuesto a prestarle ayuda? ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  LAS\n    ACTUACIONES DE POL\u00cdTICA GENERAL QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO, Y\n    EL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES EN PARTICULAR, PARA POSIBILITAR LA\n    PARTICIPACI\u00d3N DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN EL PROCESO DE TOMA DE\n    DECISIONES EN LA UNI\u00d3N EUROPEA.  ...\"", "\"...  LAS\n    ACTUACIONES DE POL\u00cdTICA GENERAL QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO, Y\n    EL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES EN PARTICULAR, PARA POSIBILITAR LA\n    PARTICIPACI\u00d3N DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN EL PROCESO DE TOMA DE\n    DECISIONES EN LA UNI\u00d3N EUROPEA.  ...\""]}, {"words": {"presidencia": [3], "espa\u00f1oles": [1, 2], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Sabe\n    usted que no es as\u00ed, no pedimos 17 sillas, pedimos mecanismos que\n    reconozcan la voluntad de las comunidades aut\u00f3nomas, aqu\u00e9llas que tengan\n    intereses leg\u00edtimos, que no son todas en cada caso. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, resuenan todav\u00eda en la calle, en el entorno, las\n    aclamaciones al patriotismo constitucional que usted personaliza, esa\n    sacralizaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n, de instrumento para la convivencia de\n    todos los espa\u00f1oles y de marco jur\u00eddico para las relaciones entre los\n    distintos poderes que integran el Estado en un fin en s\u00ed mismo\n    sacralizado, divinizado, canonizado por ustedes. ...\"", "\"... Hoy venimos a interpelarle, se\u00f1or ministro, para ver si se creen de verdad\n    o no esa Constituci\u00f3n que ustedes han elevado a los altares, o esto es\n    pura ret\u00f3rica; una Constituci\u00f3n que es como es, como en su momento la\n    votaron los espa\u00f1oles y las espa\u00f1olas y no como a veces ustedes querr\u00edan\n    que fuera. ...\"", "\"... (El\n    se\u00f1or vicepresidente, Camps Ortiz, ocupa la Presidencia.) ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [6, 7, 8], "intereses": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No estamos en una\n    posici\u00f3n absolutamente cerrada, pero no intenten ustedes atajos raros que\n    al final lo que pretenden es intentar demostrar que la Constituci\u00f3n no\n    dice lo que dice sino que dice otras cosas y que establece una especie de\n    r\u00e9gimen de soberan\u00eda compartida en la que cada una de las diferentes\n    nacionalidades tiene su propia legitimidad de origen. ...\"", "\"... Yo s\u00e9 muy\n    bien que en un Estado complejo, como es el Estado de las autonom\u00edas, la\n    voluntad estatal se tiene que conformar de acuerdo con los intereses\n    democr\u00e1ticos complejos leg\u00edtimamente establecidos, pero tambi\u00e9n sabe\n    usted muy bien que la Constituci\u00f3n establece la competencia exclusiva\n    sobre las relaciones internacionales concedi\u00e9ndosela al Gobierno. ...\"", "\"... No puede ser esa especie de idea\n    difusa e impl\u00edcita de que como el Gobierno de Espa\u00f1a tiene la misma\n    legitimidad que los dem\u00e1s, quien representa de verdad los intereses de\n    los catalanes, por ejemplo, es el Gobierno de la Generalitat, porque no\n    se lo acepto. ...\"", "\"... El Gobierno de la Generalitat representa los intereses de\n    los ciudadanos catalanes desde sus competencias y desde sus\n    responsabilidades constitucionales, de la misma manera que los representa\n    el Gobierno de Espa\u00f1a porque representa al conjunto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Aparte de\n    que jam\u00e1s cambiar\u00eda el r\u00e9gimen de autonom\u00eda de Escocia por el que\n    disfruta Catalu\u00f1a -vamos, yo no se lo recomendar\u00eda yo como catal\u00e1n desde\n    luego no lo aceptar\u00eda-, yo no recuerdo ning\u00fan caso en el que Escocia como\n    tal est\u00e9 representando al conjunto de los intereses del Reino Unido en la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Si usted considera que puede haber mecanismos\n    jur\u00eddico-constitucionales y legales que incluso pueden pasar por la\n    reforma de la Constituci\u00f3n que permitan que la representaci\u00f3n de los\n    intereses generales en los organismos internacionales se ejerza no por el\n    Gobierno, sino por un representante de una comunidad aut\u00f3noma que, por\n    definici\u00f3n, en principio, representa a los intereses de su territorio,\n    p\u00f3ngalo usted encima de la mesa y vamos a ver si conseguimos consenso. ...\"", "\"... Si le he entendido bien, y por eso digo que por un\n    elemental sentido de la prudencia me la voy a leer con detalle, con\n    atenci\u00f3n y con rigor, usted habla de una Constituci\u00f3n que, desde luego,\n    no es la m\u00eda ni la que votaron los espa\u00f1oles, habla de una constituci\u00f3n\n    que no existe. ...\"", "\"... El Gobierno\n    de Espa\u00f1a representa a todos los espa\u00f1oles, incluidos, por supuesto, los\n    catalanes -faltar\u00eda m\u00e1s-, lo hace con plena conciencia de su\n    responsabilidad y de su deber y lo va a seguir haciendo. ...\"", "\"... El Gobierno de la Generalitat representa los intereses de\n    los ciudadanos catalanes desde sus competencias y desde sus\n    responsabilidades constitucionales, de la misma manera que los representa\n    el Gobierno de Espa\u00f1a porque representa al conjunto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Me\n    sorprende que la presidencia de turno de la Uni\u00f3n Europea se atreva\n    todav\u00eda a calificar, dentro de Europa, de relaciones internacionales; que\n    no le oigan mucho por ah\u00ed, porque si no usted puede quedar en rid\u00edculo\n    tambi\u00e9n puertas afuera, porque ya nadie habla dentro de Europa de que el\n    Ecofin es una reuni\u00f3n internacional. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [1, 2], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [3], "espa\u00f1oles": [5], "intereses": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Otra vez, cuando quiera decir que la\n    representaci\u00f3n de los Estados en la Uni\u00f3n Europea ya no es pol\u00edtica\n    exterior, cuando quiera volver a decir eso, pi\u00e9nseselo dos veces, porque\n    todos estamos de acuerdo en que se est\u00e1 produciendo una reformulaci\u00f3n de\n    los conceptos tradicionales de soberan\u00eda de los Estados-naci\u00f3n, pero hoy\n    por hoy quien representa a los diferentes Estados son los jefes de\n    Gobierno, los ministros de Asuntos Exteriores, que est\u00e1n conformando\n    entre ellos y de acuerdo con la voluntad intergubernamental\n    una pol\u00edtica exterior que es com\u00fan, pero lo hacen desde su responsabilidad\n    de ser ministros de Asuntos Exteriores y responsables de la pol\u00edtica\n    exterior de su propio pa\u00eds. ...\"", "\"... Otra vez, cuando quiera decir que la\n    representaci\u00f3n de los Estados en la Uni\u00f3n Europea ya no es pol\u00edtica\n    exterior, cuando quiera volver a decir eso, pi\u00e9nseselo dos veces, porque\n    todos estamos de acuerdo en que se est\u00e1 produciendo una reformulaci\u00f3n de\n    los conceptos tradicionales de soberan\u00eda de los Estados-naci\u00f3n, pero hoy\n    por hoy quien representa a los diferentes Estados son los jefes de\n    Gobierno, los ministros de Asuntos Exteriores, que est\u00e1n conformando\n    entre ellos y de acuerdo con la voluntad intergubernamental\n    una pol\u00edtica exterior que es com\u00fan, pero lo hacen desde su responsabilidad\n    de ser ministros de Asuntos Exteriores y responsables de la pol\u00edtica\n    exterior de su propio pa\u00eds. ...\"", "\"... Yo, como responsable de la pol\u00edtica exterior\n    de Espa\u00f1a, voy a seguir yendo a la Uni\u00f3n Europea a defender los intereses\n    de todos, del conjunto de los espa\u00f1oles y, por tanto, sin ninguna duda,\n    tambi\u00e9n los intereses -que parece que ustedes defienden en exclusiva y no\n    es verdad- de los catalanes. ...\"", "\"... Otra vez, cuando quiera decir que la\n    representaci\u00f3n de los Estados en la Uni\u00f3n Europea ya no es pol\u00edtica\n    exterior, cuando quiera volver a decir eso, pi\u00e9nseselo dos veces, porque\n    todos estamos de acuerdo en que se est\u00e1 produciendo una reformulaci\u00f3n de\n    los conceptos tradicionales de soberan\u00eda de los Estados-naci\u00f3n, pero hoy\n    por hoy quien representa a los diferentes Estados son los jefes de\n    Gobierno, los ministros de Asuntos Exteriores, que est\u00e1n conformando\n    entre ellos y de acuerdo con la voluntad intergubernamental\n    una pol\u00edtica exterior que es com\u00fan, pero lo hacen desde su responsabilidad\n    de ser ministros de Asuntos Exteriores y responsables de la pol\u00edtica\n    exterior de su propio pa\u00eds. ...\"", "\"... Yo, como responsable de la pol\u00edtica exterior\n    de Espa\u00f1a, voy a seguir yendo a la Uni\u00f3n Europea a defender los intereses\n    de todos, del conjunto de los espa\u00f1oles y, por tanto, sin ninguna duda,\n    tambi\u00e9n los intereses -que parece que ustedes defienden en exclusiva y no\n    es verdad- de los catalanes. ...\"", "\"... Yo, como responsable de la pol\u00edtica exterior\n    de Espa\u00f1a, voy a seguir yendo a la Uni\u00f3n Europea a defender los intereses\n    de todos, del conjunto de los espa\u00f1oles y, por tanto, sin ninguna duda,\n    tambi\u00e9n los intereses -que parece que ustedes defienden en exclusiva y no\n    es verdad- de los catalanes. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 6, 10, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 27, 28, 31, 33, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 47, 48, 50, 52, 53, 56, 58, 61, 63], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 24, 25, 26, 34, 46, 49, 51], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [7, 8, 9], "party": "I\u00d1AKI MIRENA ANASAGASTI OLABEAGA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [11, 12, 14], "party": "MAR\u00cdA DEL MAR JULIOS REYES", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [29, 30, 32], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [54, 55, 57], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [59, 60, 62], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}