{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, a pesar del periodo de desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda\n    mundial, la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 mostrando un comportamiento mejor que\n    el de la mayor\u00eda de las de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or\u00edas, alg\u00fan dato no ha acompa\u00f1ado esta evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    que no vemos en este repunte de la tasa de inflaci\u00f3n un problema\n    estructural de la econom\u00eda espa\u00f1ola, puesto que las diferentes reformas\n    emprendidas por los sucesivos gobiernos del Partido Popular han\n    facilitado un sistema econ\u00f3mico mucho m\u00e1s flexible y competitivo que ha\n    dado como resultado la posibilidad de que el IPC se redujese durante\n    muchos periodos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, mi grupo quisiera que el Gobierno explicara en\n    esta C\u00e1mara, en sede parlamentaria, cu\u00e1l es a su juicio la causa de esta\n    elevaci\u00f3n de la inflaci\u00f3n, por lo que le pregunto al vicepresidente\n    segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda: \u00bfC\u00f3mo explica el Gobierno la\n    subida de precios en septiembre en el actual contexto econ\u00f3mico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, a pesar del periodo de desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda\n    mundial, la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 mostrando un comportamiento mejor que\n    el de la mayor\u00eda de las de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or\u00edas, alg\u00fan dato no ha acompa\u00f1ado esta evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    que no vemos en este repunte de la tasa de inflaci\u00f3n un problema\n    estructural de la econom\u00eda espa\u00f1ola, puesto que las diferentes reformas\n    emprendidas por los sucesivos gobiernos del Partido Popular han\n    facilitado un sistema econ\u00f3mico mucho m\u00e1s flexible y competitivo que ha\n    dado como resultado la posibilidad de que el IPC se redujese durante\n    muchos periodos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay un n\u00famero muy reducido de productos que explican los\n    2,1 puntos incrementados en lo que llevamos de a\u00f1o, de los que la mitad\n    -6 d\u00e9cimas por parte de la energ\u00eda y 5 d\u00e9cimas por parte de restaurantes,\n    bares y cafeter\u00edas- explican el alza de la inflaci\u00f3n, lo cual indica un\n    exceso de demanda en el caso de bares y cafeter\u00edas, as\u00ed como unos\n    m\u00e1rgenes empresariales que se est\u00e1n manteniendo durante este tiempo y que\n    tendr\u00edan que ver con el crecimiento de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las condiciones\n    monetarias, que en Espa\u00f1a evolucionan de manera distinta y m\u00e1s intensas\n    que en el resto de Europa, explicar\u00edan tambi\u00e9n la base monetaria de la\n    inflaci\u00f3n y ello es en parte consecuencia del crecimiento de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, que como sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    ello, se\u00f1or vicepresidente, creo oportuno que en la C\u00e1mara nos informe\n    sobre qu\u00e9 medidas ha adoptado el Ministerio de Econom\u00eda en relaci\u00f3n con\n    las denominadas cuentas an\u00f3nimas del Hong Kong and Shangai Bank\n    Corporation\n    Muchas gracias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Ministerio de Econom\u00eda, a ra\u00edz de la comunicaci\u00f3n del\n    Banco de Espa\u00f1a, comienza una actuaci\u00f3n en la cual se pone en\n    conocimiento del servicio ejecutivo de la Comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n del\n    blanqueo de capitales e infracciones monetarias que el banco que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que estos dos\n    tr\u00e1mites se concluyan, la secretar\u00eda de la Comisi\u00f3n elevar\u00e1 al ministro\n    de Econom\u00eda, que es quien debe imponerla, su propuesta de resoluci\u00f3n y en\n    su caso de sanci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO HAN EVOLUCIONADO\n    EN EL PRIMER SEMESTRE DEL A\u00d1O LOS \u00cdNDICES QUE MIDEN LA CALIDAD DEL\n    SUMINISTRO EL\u00c9CTRICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, voy a preguntarle sobre la calidad del suministro\n    el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre un momento y\n    otro ha habido un amplio debate en el que l\u00f3gicamente no ha estado ajeno\n    el tema de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como estoy seguro de que usted ha estado m\u00e1s\n    atento al asunto, le pregunto c\u00f3mo han evolucionado en el primer semestre\n    del a\u00f1o los \u00edndices que miden la calidad del suministro el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el tiempo de interrupci\u00f3n equivalente de la potencia\n    instalada, el TIEPI, es el \u00edndice que se utiliza para medir la calidad\n    del suministro, valora a nivel agregado la duraci\u00f3n de las interrupciones\n    que se producen en el sistema el\u00e9ctrico y va ponderando en cada caso la\n    potencia afectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi opini\u00f3n y en la del Gobierno, los\n    resultados confirman plenamente la validez del modelo de liberalizaci\u00f3n\n    puesto en marcha por el Gobierno, que adem\u00e1s de producir una considerable\n    reducci\u00f3n de las tarifas el\u00e9ctricas para los consumidores est\u00e1 realizando\n    una sustancial mejora de la calidad del servicio e impulsando un\n    importante nivel de inversiones, que se han multiplicado por m\u00e1s de dos\n    entre los a\u00f1os 1998 y 2002, pasando de 1.350 millones de euros en el a\u00f1o\n    1998 a 3.085 millones de euros en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS RESULTADOS\n    DERIVADOS DE LA APLICACI\u00d3N DEL PLAN DE PROFESIONALIZACI\u00d3N DE JUECES Y\n    FISCALES PREVISTO EN LA LEY ORG\u00c1NICA 9/2000, DE 22 DE DICIEMBRE, DE\n    MEDIDAS URGENTES PARA LA AGILIZACI\u00d3N DE LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LOS RESULTADOS\n    DERIVADOS DE LA APLICACI\u00d3N DEL PLAN DE PROFESIONALIZACI\u00d3N DE JUECES Y\n    FISCALES PREVISTO EN LA LEY ORG\u00c1NICA 9/2000, DE 22 DE DICIEMBRE, DE\n    MEDIDAS URGENTES PARA LA AGILIZACI\u00d3N DE LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "fiscales": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, la modernizaci\u00f3n de la\n    justicia que la sociedad demanda constituye un ambicioso objetivo que\n    debe propiciar la mejor salvaguarda de los derechos y libertades de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con independencia del pacto de Estado, que como dijo el se\u00f1or\n    ministro el pasado d\u00eda 11 es una gran oportunidad fruto de la gran\n    generosidad de todos los grupos parlamentarios para que nuestra justicia\n    recupere el tiempo perdido y fruto del di\u00e1logo y el consenso, porque el\n    objetivo es que el ciudadano tenga mejor y m\u00e1s pronta justicia, la Ley\n    org\u00e1nica 9/2000, de medidas urgentes para la agilizaci\u00f3n de la justicia,\n    respond\u00eda a adoptar medidas muy urgentes por el excesivo n\u00famero de jueces\n    y fiscales sustitutos para profesionalizar la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1les son los resultados derivados de la aplicaci\u00f3n del Plan de\n    profesionalizaci\u00f3n de jueces y fiscales, previsto en la Ley org\u00e1nica\n    9/2000, de 22 de diciembre, de medidas urgentes para la agilizaci\u00f3n de la\n    justicia, y qu\u00e9 otras medidas piensa tomar en esa direcci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con independencia del pacto de Estado, que como dijo el se\u00f1or\n    ministro el pasado d\u00eda 11 es una gran oportunidad fruto de la gran\n    generosidad de todos los grupos parlamentarios para que nuestra justicia\n    recupere el tiempo perdido y fruto del di\u00e1logo y el consenso, porque el\n    objetivo es que el ciudadano tenga mejor y m\u00e1s pronta justicia, la Ley\n    org\u00e1nica 9/2000, de medidas urgentes para la agilizaci\u00f3n de la justicia,\n    respond\u00eda a adoptar medidas muy urgentes por el excesivo n\u00famero de jueces\n    y fiscales sustitutos para profesionalizar la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1les son los resultados derivados de la aplicaci\u00f3n del Plan de\n    profesionalizaci\u00f3n de jueces y fiscales, previsto en la Ley org\u00e1nica\n    9/2000, de 22 de diciembre, de medidas urgentes para la agilizaci\u00f3n de la\n    justicia, y qu\u00e9 otras medidas piensa tomar en esa direcci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "calidad": [8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente el Plan de medidas urgentes entr\u00f3 en vigor\n    hace ahora 20 meses y buscaba acometer la soluci\u00f3n a uno de los problemas\n    m\u00e1s graves de nuestra justicia, cual era el elevad\u00edsimo n\u00famero de\n    personas que no siendo jueces profesionales de carrera sin embargo\n    estaban impartiendo justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa figura del juez sustituto, el\n    Ministerio de Justicia, de acuerdo con los grupos parlamentarios que\n    apoyaron la ley, entend\u00eda que deber\u00eda ser sustituida por jueces\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta medida, bien pensada y luego desarrollada, ha\n    permitido por primera vez en nuestra historia que la justicia resuelva\n    m\u00e1s asuntos de los que entran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, en este momento han entrado en\n    la justicia 6.683.000 asuntos y se han resuelto 6.721.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    profesionalizaci\u00f3n de la planta, que permite mejorar la agilidad, la\n    eficiencia y la calidad de la justicia, va acompa\u00f1ada de nuevas medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Impulsaremos el plan hasta alcanzar el objetivo del cien por cien de\n    \u00e9xito y tambi\u00e9n el apoyo presupuestario del pr\u00f3ximo ejercicio, que supone\n    un incremento del 8,5 por ciento en el cap\u00edtulo de justicia, con 150\n    millones de euros destinados espec\u00edficamente a la modernizaci\u00f3n de la\n    justicia y al desarrollo del pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son iniciativas que\n    permitir\u00e1n una justicia de calidad, m\u00e1s \u00e1gil y m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello\n    vamos a impulsar, se\u00f1or diputado, de acuerdo con todos los grupos\n    parlamentarios, el nuevo estatuto de la carrera judicial, de la carrera\n    fiscal, de los procuradores, habiendo aprobado ya el de los abogados, as\u00ed\n    como el de los secretarios judiciales y el resto del personal al servicio\n    de la Administraci\u00f3n de justicia, desde la convicci\u00f3n de que la plena\n    profesionalizaci\u00f3n de la justicia redundar\u00e1 en beneficio... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    profesionalizaci\u00f3n de la planta, que permite mejorar la agilidad, la\n    eficiencia y la calidad de la justicia, va acompa\u00f1ada de nuevas medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son iniciativas que\n    permitir\u00e1n una justicia de calidad, m\u00e1s \u00e1gil y m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, en marzo del presente a\u00f1o, el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado publicaba una orden del Ministerio de Fomento\n    por la cual se aprobaba definitivamente el Plan director del aeropuerto\n    Tenerife Sur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento la prioridad depende\n    de los estudios de viabilidad que ha encargado el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4, 5], "fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Ministerio de Fomento, en cumplimiento de las\n    previsiones del plan director y de acuerdo hasta ahora en t\u00e9rminos\n    verbales con el Gobierno de Canarias, ha autorizado a la empresa Ineco\n    -repito que de com\u00fan acuerdo verbal con el Gobierno de Canarias- a que a\n    su vez subcontrate una asistencia t\u00e9cnica con la empresa holandesa Naco,\n    que ser\u00eda la encargada de evaluar las caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas,\n    funcionales, operativas, econ\u00f3micas y ambientales de las dos\n    alternativas, con la finalidad de aconsejar cu\u00e1l debe acometerse en\n    primer lugar y las razones para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si con esta propuesta formal de Naco a trav\u00e9s de Ineco, el\n    Gobierno de Canarias respalda, junto con el Ministerio de Fomento, la\n    propuesta que se nos hace, en ese momento iniciaremos el proceso de\n    encargo oficial que desembocar\u00e1, a partir del momento del inicio del\n    encargo, en el consejo sobre las propuestas en la secuencia que deben\n    hacerse en funci\u00f3n de la evoluci\u00f3n de los tr\u00e1ficos y las caracter\u00edsticas\n    constructivas de las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que espero que el Gobierno de Canarias y el\n    Ministerio de Fomento acepten a trav\u00e9s del asesoramiento de la empresa\n    holandesa Naco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Ministerio de Fomento, en cumplimiento de las\n    previsiones del plan director y de acuerdo hasta ahora en t\u00e9rminos\n    verbales con el Gobierno de Canarias, ha autorizado a la empresa Ineco\n    -repito que de com\u00fan acuerdo verbal con el Gobierno de Canarias- a que a\n    su vez subcontrate una asistencia t\u00e9cnica con la empresa holandesa Naco,\n    que ser\u00eda la encargada de evaluar las caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas,\n    funcionales, operativas, econ\u00f3micas y ambientales de las dos\n    alternativas, con la finalidad de aconsejar cu\u00e1l debe acometerse en\n    primer lugar y las razones para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este encargo, que fue hecho\n    verbalmente a Ineco el 25 de julio por el secretario de Estado, ha dado\n    lugar a que entre los d\u00edas del 5 al 8 de agosto los t\u00e9cnicos de esa\n    empresa y los de Ineco se entrevistaran con responsables de Aeropuertos,\n    del Gobierno de Canarias, del Cabildo, de la Autoridad Portuaria y de la\n    C\u00e1mara de Comercio, de tal manera que los pr\u00f3ximos d\u00edas presentar\u00e1n a\n    Ineco, y por tanto al ministerio y al Gobierno de Canarias, una propuesta\n    de contenidos del estudio en la l\u00ednea del encargo que le he mencionado,\n    de metodolog\u00eda, y un plazo que nosotros estimamos que debe ser de dos\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que espero que el Gobierno de Canarias y el\n    Ministerio de Fomento acepten a trav\u00e9s del asesoramiento de la empresa\n    holandesa Naco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por\n    eso espero que el entendimiento entre el Ministerio de Fomento y el\n    Gobierno de Canarias sea pronto una realidad, que a partir de esos dos\n    meses se produzca de forma inmediata el encargo del proyecto y lleguemos\n    a tiempo para corregir una situaci\u00f3n que en estos momentos tiene el\n    Tenerife Sur no acorde con la realidad de la Espa\u00f1a actual y de un\n    archipi\u00e9lago que es uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s importantes del\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Mantengo el compromiso de los dos meses a partir de la aceptaci\u00f3n por el\n    Gobierno de Canarias y el Ministerio de Fomento de la propuesta que nos\n    eleve Ineco ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A CUMPLIR EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO SU COMPROMISO DE RETIRAR LOS ESCOMBROS DEL FONDO\n    MARINO DEL PUENTE AS P\u00cdAS EN FERROL QUE ENTRE OTROS FACTORES HAN\n    PROVOCADO EL CIERRE DEL BANCO MARISQUERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Tenemos\n    conocimiento de que el Gobierno declar\u00f3 esta obra como de emergencia,\n    despu\u00e9s de que nosotros present\u00e1ramos la pregunta, pero queremos que\n    usted concrete aqu\u00ed, en sede parlamentaria, cu\u00e1ndo va a cumplir el\n    Ministerio de Fomento su compromiso de retirar los escombros del fondo\n    marino del puente de As P\u00edas en Ferrol, que entre otros factores han\n    provocado el cierre del banco marisquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Para retirarlos est\u00e1 previsto,\n    se\u00f1or diputado, que se act\u00fae in situ con un compresor, para reducir su\n    tama\u00f1o, para facilitar su retirada con retroexcavadora y pulpo hidr\u00e1ulico\n    y para que no quede en el lugar del vertido ning\u00fan elemento que pueda\n    resultar perjudicial en el futuro para la actividad mariscadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esto indica\n    que por indiferencia, por insensibilidad o por creer que no se trataba de\n    un problema importante, se estuvo retrasando algo que afectaba\n    crucialmente a la econom\u00eda y a la sociedad de una comarca que ya est\u00e1\n    bastante depauperada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El proyecto\n    que encarg\u00f3 en su d\u00eda el ayuntamiento, cuya versi\u00f3n constructiva financi\u00f3\n    el Ministerio de Fomento, dio lugar a la licitaci\u00f3n de las obras mediante\n    concurso en el BOE de 18 de julio de 2001, que se adjudicaron el 7 de\n    noviembre de 2001 a la empresa ganadora Constructora Hisp\u00e1nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se comunic\u00f3 a los\n    arquitectos, que previsiblemente entregar\u00e1n en octubre el nuevo proyecto\n    modificado, sobre el cual se va a proceder a la nueva licitaci\u00f3n de la\n    obra, puesto que paralelamente, en el mes de septiembre, la Secretar\u00eda de\n    Estado y la Intervenci\u00f3n del Ministerio de Fomento est\u00e1n realizando los\n    tr\u00e1mites previos a la formalizaci\u00f3n del acuerdo de resoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto\n    que encarg\u00f3 en su d\u00eda el ayuntamiento, cuya versi\u00f3n constructiva financi\u00f3\n    el Ministerio de Fomento, dio lugar a la licitaci\u00f3n de las obras mediante\n    concurso en el BOE de 18 de julio de 2001, que se adjudicaron el 7 de\n    noviembre de 2001 a la empresa ganadora Constructora Hisp\u00e1nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 29 de julio de 2002 se inici\u00f3 el expediente de resoluci\u00f3n de\n    contrato, que ha sido aceptado por la empresa e informado favorablemente\n    por el ayuntamiento y la abogac\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tenemos\n    solamente otra sala, que funciona gracias a la iniciativa y a los\n    recursos privados, en concreto la Sala Planeta, que est\u00e1 haciendo una\n    gran labor porque est\u00e1 aportando importantes iniciativas culturales a\n    nuestra ciudad, pero evidentemente no se puede pretender que sustituya,\n    en el sentido de que podamos prescindir de la actividad que debe\n    desarrollar el Teatro Municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL CRITERIO DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO EN RELACI\u00d3N CON EL CONVENIO SUSCRITO EN 1994 ENTRE\n    EL MOPU Y LA JUNTA DE ANDALUC\u00cdA PARA LA FINANCIACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DE OBRAS\n    DE CARRETERA EN EL CORREDOR BAH\u00cdA DE C\u00c1DIZ-BAH\u00cdA DE ALGECIRAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tampoco aceptaron en el\n    Congreso una enmienda nuestra, en el sentido de que todo el proceso se\n    iniciar\u00eda una vez que la Junta hubiera devuelto las cantidades\n    transferidas por el Ministerio de Fomento en concepto de financiaci\u00f3n del\n    50 por ciento de la A-381. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, los incumplimientos y la falta de unidad de criterios\n    del Partido Socialista, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es el criterio del Ministerio\n    de Fomento en relaci\u00f3n con el convenio suscrito en 1994 entre el entonces\n    Ministerio de Obras P\u00fablicas y la Junta de Andaluc\u00eda para la financiaci\u00f3n\n    y ejecuci\u00f3n de obras de carretera en el corredor bah\u00eda de C\u00e1diz-bah\u00eda de\n    Algeciras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el primer criterio que reitera el Ministerio de Fomento es\n    su voluntad de cumplir el convenio -esa es la primera alternativa,\n    cumplir el convenio-, para lo cual el Ministerio de Fomento ha terminado\n    la variante de Chiclana, ha licitado el tramo Chiclana-Conil y ha\n    enterado a la Junta de Andaluc\u00eda para que licite la obra correspondiente\n    al tramo autov\u00eda Conil-Vejer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de la devoluci\u00f3n de las cantidades entregadas, el Ministerio de\n    Fomento licitar\u00eda inmediatamente el tramo Conil-Vejer y cambiar\u00eda los\n    acondicionamientos del Vejer-Algeciras por estudios informativos y\n    proyectos de tramos de autov\u00eda entre Vejer y Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    convenios se cumplen en su literalidad y el Ministerio de Fomento hoy\n    est\u00e1 al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el Ministerio de Fomento ha\n    recuperado su retraso y est\u00e1 al d\u00eda en el pago de las cantidades que le\n    correspond\u00eda abonar a la Junta de Andaluc\u00eda y, adem\u00e1s, est\u00e1 en\n    condiciones de facilitar la cancelaci\u00f3n del convenio para lo cual la\n    Junta de Andaluc\u00eda previamente debe\n    retornar las cantidades entregadas por el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento deja a la Junta de Andaluc\u00eda que\n    elija lo m\u00e1s conveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PRINCIPALES ACTUACIONES EN EL \u00c1MBITO CULTURAL DEL MINISTERIO DE ASUNTOS\n    EXTERIORES EN 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [5, 6, 7], "cultural": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra la presencia cultural de Espa\u00f1a en el exterior es un\n    factor importante en las relaciones con otros pa\u00edses fundamentalmente\n    entre la Uni\u00f3n Europea y tambi\u00e9n pa\u00edses iberoamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es un\n    instrumento muy importante para dar a conocer nuestro patrimonio cultural\n    y para deshacer im\u00e1genes estereotipadas, im\u00e1genes del pasado o\n    confusiones sobre nuestra propia historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los esfuerzos que\n    podamos hacer en cuanto a nuestra presencia cultural en el exterior\n    siempre nos parecer\u00e1n poco, seguramente porque nuestro patrimonio es\n    enorme y porque tambi\u00e9n nuestra cultura, historia y todo lo relacionado\n    con nuestro pasado y presente despiertan un gran inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que el\n    ministerio tiene que hacer un esfuerzo muy grande para mantener e\n    incrementar esa presencia cultural, pero tambi\u00e9n tiene medios importantes\n    y una sociedad recientemente constituida para impulsar esta acci\u00f3n\n    cultural exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son los proyectos m\u00e1s\n    importantes que tiene su ministerio para divulgar este patrimonio\n    cultural, que merece la atenci\u00f3n no s\u00f3lo de la comunidad nacional sino\n    tambi\u00e9n de toda la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es un\n    instrumento muy importante para dar a conocer nuestro patrimonio cultural\n    y para deshacer im\u00e1genes estereotipadas, im\u00e1genes del pasado o\n    confusiones sobre nuestra propia historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los esfuerzos que\n    podamos hacer en cuanto a nuestra presencia cultural en el exterior\n    siempre nos parecer\u00e1n poco, seguramente porque nuestro patrimonio es\n    enorme y porque tambi\u00e9n nuestra cultura, historia y todo lo relacionado\n    con nuestro pasado y presente despiertan un gran inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son los proyectos m\u00e1s\n    importantes que tiene su ministerio para divulgar este patrimonio\n    cultural, que merece la atenci\u00f3n no s\u00f3lo de la comunidad nacional sino\n    tambi\u00e9n de toda la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [4], "cultural": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Efectivamente, como ha dicho la se\u00f1ora Becerril, la dimensi\u00f3n cultural\n    inspira toda la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola y algunas iniciativas\n    espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica cultural la\n    desarrollan instituciones tan veteranas como la Academia de Espa\u00f1a en\n    Roma, la Casa de Am\u00e9rica o la reci\u00e9n creada Casa de Asia en Barcelona,\n    adem\u00e1s de la Sociedad Estatal para la Acci\u00f3n Cultural Exterior que ha\n    citado la se\u00f1ora Becerril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quisiera referirme en concreto a nuestra pol\u00edtica cultural\n    durante este a\u00f1o: As\u00ed el Plan de acci\u00f3n cultural del a\u00f1o 2002 que estamos\n    ejecutando con la colaboraci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, en ese\n    entendimiento plural y diverso del que habl\u00e9 antes, y de instituciones\n    extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho plan promueve el arte contempor\u00e1neo espa\u00f1ol, los\n    nuevos valores de la m\u00fasica espa\u00f1ola y otras manifestaciones culturales\n    de Espa\u00f1a a trav\u00e9s de esa red cultural en el mundo a la que tambi\u00e9n me he\n    referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es importante el programa de restauraci\u00f3n de patrimonio\n    que se ejecuta mayormente en Iberoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [0], "presidencia": [7], "intereses": [6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El viceprimer ministro Federal y ministro de Econom\u00eda, se\u00f1or\n    Labus, visit\u00f3 Espa\u00f1a en el mes de junio y se firm\u00f3 ad referendum un\n    acuerdo de protecci\u00f3n rec\u00edproca de inversiones con el fin de sentar las\n    bases de esta relaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo destacar\u00eda tres \u00e1mbitos: el \u00e1mbito diplom\u00e1tico, el de\n    cooperaci\u00f3n y el econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la cooperaci\u00f3n tambi\u00e9n nos esforzamos por hacernos m\u00e1s\n    presentes en la Rep\u00fablica Federal de Yugoslavia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el citado cambio pol\u00edtico de\n    octubre del 2000 hemos destinado 5,7 millones de euros a este pa\u00eds y este\n    a\u00f1o destinaremos 2,5 millones de euros en programas de cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por fin, en el \u00e1mbito econ\u00f3mico el Gobierno est\u00e1 impulsando fuertemente la\n    cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, y haciendo referencia a la transici\u00f3n econ\u00f3mica que\n    mencionaba el proponente de la pregunta, quisiera destacar la v\u00eda que\n    hemos seguido durante la \u00e9poca de nuestra presidencia de la Uni\u00f3n\n    Europea, en particular, en estrecha cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito del proceso\n    de estabilizaci\u00f3n y asociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado\n    considerablemente nuestros intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, y haciendo referencia a la transici\u00f3n econ\u00f3mica que\n    mencionaba el proponente de la pregunta, quisiera destacar la v\u00eda que\n    hemos seguido durante la \u00e9poca de nuestra presidencia de la Uni\u00f3n\n    Europea, en particular, en estrecha cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito del proceso\n    de estabilizaci\u00f3n y asociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a,\n    que en aquel momento ejerc\u00eda la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea, tambi\u00e9n\n    asisti\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dirigentes,\n    seg\u00fan las conclusiones de la Presidencia, reflexionaron sobre tres\n    prioridades: una primera hace referencia a los desaf\u00edos que representa la\n    lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se trata en\n    todos los casos de v\u00edas de acci\u00f3n defendidas desde hace tiempo por Espa\u00f1a\n    en los diversos foros internacionales y perfectamente asumidas en\n    nuestras pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n, tanto en el \u00e1mbito bilateral como en\n    el multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, este a\u00f1o la naturaleza ha mostrado su fuerza destructora,\n    causando inundaciones particularmente en la cuenca del Danubio, que han\n    inundado grandes extensiones del territorio, provocando cuantiosos da\u00f1os\n    en vidas humanas y en patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEJORAS VAN A SUPONER LOS\n    PROGRAMAS DE INNOVACI\u00d3N PROFESIONAL PREVISTOS EN EL PROYECTO DE LEY\n    ORG\u00c1NICA DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N, Y QUE SUSTITUYEN A LOS ACTUALES\n    PROGRAMAS DE GARANT\u00cdA SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0, 1, 2, 3], "educaci\u00f3n": [4, 5], "calidad": [6, 7], "fracaso escolar": [8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, a lo largo de los \u00faltimos meses se ha abierto en la\n    sociedad espa\u00f1ola un profundo e interesante debate en torno a la\n    necesidad de la reforma del actual sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un hecho que el actual sistema educativo, r\u00edgido e inflexible, aboca a\n    muchos j\u00f3venes al fracaso, y eso es precisamente lo que la nueva ley\n    pretende corregir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro juicio, un sistema educativo s\u00f3lo ser\u00e1\n    equitativo si para cada individuo est\u00e1 abierto al futuro de un modo\n    efectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como SS.SS pueden imaginar, nada m\u00e1s alejado del concepto de igualdad de\n    oportunidades, que entendemos debe primar en todo el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos son los argumentos a favor de esta reforma, y despu\u00e9s de\n    considerarlos hay uno que resulta irrefutable, y es que Espa\u00f1a tiene una\n    importante tasa de fracaso escolar, y de hecho al d\u00eda de hoy uno de cada\n    cuatro j\u00f3venes espa\u00f1oles acaba la educaci\u00f3n obligatoria sin la obtenci\u00f3n\n    de ning\u00fan t\u00edtulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todas estas razones, se\u00f1ora ministra, le formulo la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 mejoras van a suponer los programas de iniciaci\u00f3n\n    profesional previstos en el proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n y\n    que sustituyen a los actuales programas de garant\u00eda social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente para\n    evitar este tipo de situaciones, el proyecto de ley\n    de calidad introduce importantes novedades en cuanto a los programas de\n    iniciaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todas estas razones, se\u00f1ora ministra, le formulo la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 mejoras van a suponer los programas de iniciaci\u00f3n\n    profesional previstos en el proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n y\n    que sustituyen a los actuales programas de garant\u00eda social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos son los argumentos a favor de esta reforma, y despu\u00e9s de\n    considerarlos hay uno que resulta irrefutable, y es que Espa\u00f1a tiene una\n    importante tasa de fracaso escolar, y de hecho al d\u00eda de hoy uno de cada\n    cuatro j\u00f3venes espa\u00f1oles acaba la educaci\u00f3n obligatoria sin la obtenci\u00f3n\n    de ning\u00fan t\u00edtulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds, referente europeo en las pol\u00edticas\n    aplicadas en los \u00faltimos seis a\u00f1os, no puede permitirse el lujo de tener\n    una tasa de fracaso escolar por encima de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "sistema educativo": [0], "fracaso escolar": [10, 11], "alumnos": [4, 5, 6, 7, 8], "formaci\u00f3n": [12, 13, 14], "calidad": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se trata de abrir una puerta m\u00e1s, de ofrecer una\n    nueva oportunidad para que nuestro sistema educativo sea efectivo, real y\n    no ret\u00f3rico, que impulse y desarrolle la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n, cuyo debate se va\n    a iniciar en esta C\u00e1mara pr\u00f3ximamente, tiene dos objetivos: Primero,\n    avanzar, por tanto mejorar la calidad de la educaci\u00f3n; segundo, integrar\n    mejor a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional es un tipo de\n    estudios post-obligatorios que se hace despu\u00e9s de la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas de iniciaci\u00f3n profesional est\u00e1n pensados para\n    aquellos alumnos que no habiendo cumplido los objetivos formativos de la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria no obtienen el t\u00edtulo de graduado en\n    secundaria obligatoria, y hoy es uno de cada cuatro alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n, cuyo debate se va\n    a iniciar en esta C\u00e1mara pr\u00f3ximamente, tiene dos objetivos: Primero,\n    avanzar, por tanto mejorar la calidad de la educaci\u00f3n; segundo, integrar\n    mejor a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nace de dos demandas que son incuestionables: es\n    necesario mejorar el nivel medio de conocimientos de nuestros alumnos y\n    tambi\u00e9n es necesario prevenir y combatir el fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas de iniciaci\u00f3n profesional est\u00e1n pensados para\n    aquellos alumnos que no habiendo cumplido los objetivos formativos de la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria no obtienen el t\u00edtulo de graduado en\n    secundaria obligatoria, y hoy es uno de cada cuatro alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos programas, aquellos alumnos que\n    habiendo cumplido 16 a\u00f1os, o excepcionalmente 15, y que no tienen\n    obligaci\u00f3n de estar en el sistema escolar, pueden desarrollar durante dos\n    a\u00f1os estos programas, reforzando los conocimientos en las materias\n    b\u00e1sicas (lengua, matem\u00e1ticas, pero tambi\u00e9n idioma y tecnolog\u00edas) y\n    desarrollando m\u00f3dulos de formaci\u00f3n profesional, de acuerdo con lo que\n    establece el cat\u00e1logo nacional de las cualificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cursados esos dos\n    a\u00f1os, estos alumnos podr\u00e1n obtener tambi\u00e9n el t\u00edtulo de graduado en\n    secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n, cuyo debate se va\n    a iniciar en esta C\u00e1mara pr\u00f3ximamente, tiene dos objetivos: Primero,\n    avanzar, por tanto mejorar la calidad de la educaci\u00f3n; segundo, integrar\n    mejor a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nace de dos demandas que son incuestionables: es\n    necesario mejorar el nivel medio de conocimientos de nuestros alumnos y\n    tambi\u00e9n es necesario prevenir y combatir el fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un conjunto de medidas muy distintas para prevenir y combatir el\n    fracaso escolar en este proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de esas medidas importantes\n    son estos programas de iniciaci\u00f3n profesional, que no es la formaci\u00f3n\n    profesional, no confundir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional es un tipo de\n    estudios post-obligatorios que se hace despu\u00e9s de la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos programas, aquellos alumnos que\n    habiendo cumplido 16 a\u00f1os, o excepcionalmente 15, y que no tienen\n    obligaci\u00f3n de estar en el sistema escolar, pueden desarrollar durante dos\n    a\u00f1os estos programas, reforzando los conocimientos en las materias\n    b\u00e1sicas (lengua, matem\u00e1ticas, pero tambi\u00e9n idioma y tecnolog\u00edas) y\n    desarrollando m\u00f3dulos de formaci\u00f3n profesional, de acuerdo con lo que\n    establece el cat\u00e1logo nacional de las cualificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "fiscales": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde las\n    pasadas elecciones, en marzo de 2000, el Gobierno ha ido aprobando\n    sucesivos presupuestos, que han servido para impulsar las pol\u00edticas de\n    inversi\u00f3n p\u00fablica y de cohesi\u00f3n social, que tan positivas han resultado\n    para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo\n    van a contribuir los Presupuestos Generales del Estado para 2003 a la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo\n    van a contribuir los Presupuestos Generales del Estado para 2003 a la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en esa estabilidad presupuestaria y que el juego de los\n    estabilizadores fiscales autom\u00e1ticos, combinados con reformas\n    estructurales y reformas fiscales, son los que generan bienestar y\n    progreso en nuestra sociedad y los que nos permiten, en definitiva,\n    seguir avanzando en el proceso de convergencia real con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hay que destacar que el equilibrio presupuestario, el ahorro de\n    las administraciones p\u00fablicas sirve para financiar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Espa\u00f1a, puesto que hacemos que el Estado no compita con los\n    agentes econ\u00f3micos privados, no compita con las familias, no compita con\n    las empresas, especialmente con las empresas m\u00e1s peque\u00f1as a la hora de\n    alcanzar el cr\u00e9dito bancario, el ahorro financiero de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno conf\u00eda que los nuevos presupuestos promuevan un punto de\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico para el a\u00f1o que viene gracias,\n    fundamentalmente, a que con un presupuesto equilibrado vamos a reducir el\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas en una cuant\u00eda de 3.000\n    millones de euros, lo que sin duda alguna va a favorecer la recuperaci\u00f3n\n    del consumo, de la actividad econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds y al mismo tiempo\n    los elementos de confianza que se derivan del cumplimiento del programa\n    electoral del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7, 8, 9], "fomento": [0], "actividad": [10], "econom\u00eda": [1, 2], "formaci\u00f3n": [16], "calidad": [11, 12, 13], "empresas": [3, 4, 5, 6], "intereses": [14], "presidencia": [15]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es\n    aconsejable que un antiguo miembro del Gobierno participe en el proceso\n    de privatizaci\u00f3n de una empresa de titularidad p\u00fablica que presta un\n    servicio p\u00fablico esencial vinculado con la Administraci\u00f3n general del\n    Estado de muchas maneras; un v\u00ednculo, por ejemplo, lo tiene a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el\n    Grupo Parlamentario Socialista, en la presente legislatura, ha presentado\n    varias iniciativas parlamentarias vinculadas a la privatizaci\u00f3n de la\n    Compa\u00f1\u00eda Trasmediterr\u00e1nea; dos de ellas se analizaron meses atr\u00e1s en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del Congreso y eran proposiciones no de ley que\n    nosotros plante\u00e1bamos con el objeto de recabar el mayor conocimiento\n    posible sobre la privatizaci\u00f3n de una compa\u00f1\u00eda que hemos alimentado todos\n    los usuarios espa\u00f1oles, que juega un papel fundamental en el transporte\n    mar\u00edtimo con el Estrecho, con los dos archipi\u00e9lagos y que tiene una larga\n    y centenaria historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, estas peticiones, sometidas a\n    votaci\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, fueron desestimadas por el grupo\n    mayoritario de la C\u00e1mara en dos ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    socialistas, como ya lo han manifestado otros intervinientes en\n    representaci\u00f3n de nuestro grupo parlamentario, no nos sentimos en\n    absoluto satisfechos con lo que ha ocurrido con el proceso de\n    privatizaci\u00f3n de tantas y tantas empresas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or\u00edas, nos encontramos con que no tenemos conocimiento en absoluto\n    sobre qu\u00e9 ocurri\u00f3 con otras empresas del sector transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparando, desde luego, dos empresas de\n    titularidad p\u00fablica dedicadas al transporte de viajeros que han sido\n    s\u00edmbolos, que han sido compa\u00f1\u00edas de bandera en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la familia Matutes -insisto, utilizo nombres con el mayor de mis\n    respetos personales-, si el grupo Matutes (titular de dos empresas\n    navieras, la naviera Umafisa y la naviera Pitra, con una cuota de mercado\n    en el tr\u00e1fico interinsular en el archipi\u00e9lago balear y en las\n    comunicaciones de Baleares con los puertos del Mediterr\u00e1neo peninsular)\n    tiene una determinada cuota de mercado y adem\u00e1s acuerdos comerciales con\n    otras navieras privadas que participan en esas rutas mar\u00edtimas; si adem\u00e1s\n    de ello participa de forma notable -y digo de forma notable-, porque\n    estamos convencidos -y se nos tendr\u00e1 que demostrar- de que en las bases\n    por las que se produjo la adjudicaci\u00f3n se impide el movimiento\n    accionarial dentro del consorcio que resulte en el futuro titular de ese\n    proceso de privatizaci\u00f3n; y si se va a producir, como digo, en las\n    navieras que acabo de mencionar si entran a formar parte accionarialmente\n    del consorcio titular de la Compa\u00f1\u00eda Trasmediterr\u00e1nea, entonces el 85 por\n    ciento -est\u00e1 estudiado\n    por el Gobierno balear e igual ocurre en Canarias- va a quedar en las\n    mismas manos y flaco servicio se les est\u00e1 haciendo a los ciudadanos en lo\n    que se refiere a transporte de mercanc\u00edas y pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    aconsejable que un antiguo miembro del Gobierno participe en el proceso\n    de privatizaci\u00f3n de una empresa de titularidad p\u00fablica que presta un\n    servicio p\u00fablico esencial vinculado con la Administraci\u00f3n general del\n    Estado de muchas maneras; un v\u00ednculo, por ejemplo, lo tiene a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, nos preocupa que en un futuro el Consejo de Ministros,\n    presidido por don Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, adopte una decisi\u00f3n de venta de una\n    empresa a un consorcio coparticipado por un antiguo ministro que se\n    sentaba en el Consejo de Ministros que preside el se\u00f1or Aznar, a\u00fan cuando\n    jur\u00eddicamente fuese posible; nos preocupa desde el punto de vista de la\n    ejemplaridad ante la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La familia Matutes tiene, sin\n    duda alguna, todo el derecho a mejorar su actividad empresarial en el\n    \u00e1mbito del transporte mar\u00edtimo en el que tienen experiencia pero, desde\n    luego, no nos parece oportuna su irrupci\u00f3n en esta empresa de titularidad\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La familia Matutes tiene, sin\n    duda alguna, todo el derecho a mejorar su actividad empresarial en el\n    \u00e1mbito del transporte mar\u00edtimo en el que tienen experiencia pero, desde\n    luego, no nos parece oportuna su irrupci\u00f3n en esta empresa de titularidad\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas proposiciones no de ley ped\u00edamos resoluciones como garant\u00eda de\n    cumplimiento del cuadro b\u00e1sico de servicios de contratos de inter\u00e9s\n    p\u00fablico, con exposici\u00f3n de un plan estrat\u00e9gico detallado por l\u00ednea, con\n    un estudio econ\u00f3mico de viabilidad de la compa\u00f1\u00eda, con un plan de\n    explotaci\u00f3n comercial para un horizonte de 10 a\u00f1os, con especial\n    compromiso del mantenimiento de la calidad de los servicios a los\n    usuarios de las rutas servidas por la compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Grupo Parlamentario Socialista le preocupa la calidad del servicio, la\n    libre competencia, la garant\u00eda de las comunicaciones mar\u00edtimas y,\n    fundamentalmente, la est\u00e9tica y la \u00e9tica del proceso de privatizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos suelos de titularidad p\u00fablica se han\n    construido a lo largo de los a\u00f1os, con el importante apoyo econ\u00f3mico\n    derivado del contrato programa que vincul\u00f3 a la Compa\u00f1\u00eda Trasmediterr\u00e1nea\n    con la Administraci\u00f3n general del Estado, las terminales mar\u00edtimas, unas\n    de mejor y otras de peor calidad; todas se convertir\u00e1n previsiblemente en\n    nuevas fuentes de ingresos no recogidas en el pliego de condiciones que\n    la SEPI public\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    podemos dejar de manifestar, con todo el respeto que nos merecen siempre\n    las personas, a las que no ponemos en tela de juicio, que desde el punto\n    de vista est\u00e9tico resulta muy poco edificante para la ciudadan\u00eda que un\n    antiguo ministro del Gobierno de Espa\u00f1a, presidido por Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar,\n    participe con intereses accionariales en un consorcio que, seg\u00fan\n    indicaciones de la p\u00e1gina web de la SEPI y lo aparecido en la prensa,\n    puede ser el beneficiario de un proceso de adjudicaci\u00f3n; insisto, desde\n    el punto de vista est\u00e9tico -y, probablemente, tambi\u00e9n desde el punto de\n    vista \u00e9tico- resulta muy poco edificante para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidente, Mariscal de Gante Mir\u00f3n, ocupa\n    la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros nos\n    preocupa que si el grupo que ha sido objeto de la decisi\u00f3n positiva de la\n    SEPI termina controlando la Compa\u00f1\u00eda Trasmediterr\u00e1nea, no hay duda alguna\n    de que en determinados tr\u00e1ficos mar\u00edtimos entre puertos del Estado\n    espa\u00f1ol se va a producir una clara situaci\u00f3n de dominio, se va a producir\n    un debilitamiento de la libre competencia, se va a producir la formaci\u00f3n\n    de figuras que tanto el Tribunal de la Competencia espa\u00f1ol como las\n    instituciones comunitarias han desestimado en sendas resoluciones en los\n    diez \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "industrial": [6, 7], "actividad": [4, 5], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "intereses": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... y el Grupo Socialista pueden\n    practicar pero sobre las que yo obviamente tengo mi propia concepci\u00f3n,\n    entiendo que la cr\u00edtica pol\u00edtica que hace el Grupo Socialista al proceso\n    de privatizaciones es un aut\u00e9ntico desprop\u00f3sito, porque las\n    privatizaciones en Espa\u00f1a se han hecho desde los principios de\n    concurrencia, transparencia y competencia como nunca se hab\u00eda hecho en\n    nuestro pa\u00eds, y los procesos de privatizaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, han cambiado la\n    fisonom\u00eda del sistema productivo espa\u00f1ol; han hecho de una econom\u00eda como\n    la espa\u00f1ola una econom\u00eda mucho m\u00e1s \u00e1gil, mucho m\u00e1s flexible, y ah\u00ed est\u00e1\n    la prueba de que estamos soportando una coyuntura econ\u00f3mica mundial muy\n    dif\u00edcil y eso es fruto de unas transformaciones que se han producido en\n    el seno de la econom\u00eda espa\u00f1ola en las que las privatizaciones son un\n    elemento fundamental, se\u00f1or\u00eda, ya que las privatizaciones han actuado\n    precisamente en sectores econ\u00f3micos que son fundamentales para el\n    funcionamiento de nuestro sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede\n    hacer el an\u00e1lisis antes de que sepamos a qui\u00e9n se adjudica esa venta,\n    sino que una vez que se ha adjudicado la venta es cuando act\u00faan las\n    autoridades de Defensa de la Competencia, igual que ha ocurrido en otros\n    procesos de privatizaci\u00f3n en Espa\u00f1a, como es el caso de Enatcar; pongo el\n    caso del proceso con una empresa de transportes en la que ocurri\u00f3 esto y\n    donde se pusieron condiciones de este rango. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decir esta tarde desde esta tribuna, como ha\n    dicho S.S., que el Gobierno ha sido generoso en la liquidaci\u00f3n de este\n    programa, se\u00f1or Segura, me ha producido una sonrisa, porque lo \u00fanico que\n    hemos hecho ha sido ejecutar unas liquidaciones previstas en el\n    contrato-programa con el sello de\n    la Intervenci\u00f3n General del Estado y precisamente pagando intereses de\n    demora porque se refer\u00edan a la liquidaci\u00f3n de ese programa; por tanto no\n    ha habido generosidad alguna en el saneamiento de una empresa p\u00fablica,\n    que trata de garantizar un servicio p\u00fablico b\u00e1sico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y el Grupo Socialista pueden\n    practicar pero sobre las que yo obviamente tengo mi propia concepci\u00f3n,\n    entiendo que la cr\u00edtica pol\u00edtica que hace el Grupo Socialista al proceso\n    de privatizaciones es un aut\u00e9ntico desprop\u00f3sito, porque las\n    privatizaciones en Espa\u00f1a se han hecho desde los principios de\n    concurrencia, transparencia y competencia como nunca se hab\u00eda hecho en\n    nuestro pa\u00eds, y los procesos de privatizaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, han cambiado la\n    fisonom\u00eda del sistema productivo espa\u00f1ol; han hecho de una econom\u00eda como\n    la espa\u00f1ola una econom\u00eda mucho m\u00e1s \u00e1gil, mucho m\u00e1s flexible, y ah\u00ed est\u00e1\n    la prueba de que estamos soportando una coyuntura econ\u00f3mica mundial muy\n    dif\u00edcil y eso es fruto de unas transformaciones que se han producido en\n    el seno de la econom\u00eda espa\u00f1ola en las que las privatizaciones son un\n    elemento fundamental, se\u00f1or\u00eda, ya que las privatizaciones han actuado\n    precisamente en sectores econ\u00f3micos que son fundamentales para el\n    funcionamiento de nuestro sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desde esta\n    tribuna, son las garant\u00edas de una adjudicaci\u00f3n que ha hecho la Sociedad\n    Estatal de Participaciones Industriales sobre las bases de un plan\n    industrial s\u00f3lido que lo que viene es a reforzar la actividad\n    desarrollada por la compa\u00f1\u00eda, a impulsar esa actividad y a garantizar la\n    continuidad de la compa\u00f1\u00eda durante un largo periodo de tiempo a trav\u00e9s de\n    un nuevo proceso de inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha reconocido desde esta tribuna, s\u00ed\n    es cierto que un exministro del Gobierno de Espa\u00f1a tiene todo el derecho\n    a desarrollar su actividad empresarial, su actividad econ\u00f3mica en nuestro\n    pa\u00eds y tiene todo el derecho -leg\u00edtimo derecho, puesto que la legislaci\u00f3n\n    as\u00ed se lo permite- para acudir a un proceso de privatizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desde esta\n    tribuna, son las garant\u00edas de una adjudicaci\u00f3n que ha hecho la Sociedad\n    Estatal de Participaciones Industriales sobre las bases de un plan\n    industrial s\u00f3lido que lo que viene es a reforzar la actividad\n    desarrollada por la compa\u00f1\u00eda, a impulsar esa actividad y a garantizar la\n    continuidad de la compa\u00f1\u00eda durante un largo periodo de tiempo a trav\u00e9s de\n    un nuevo proceso de inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La adjudicaci\u00f3n que se ha\n    hecho ha sido en funci\u00f3n de un buen plan industrial, de las garant\u00edas\n    exigidas por la Sociedad Estatal de Participaciones Industriales y se ha\n    otorgado al grupo que m\u00e1s precio ha ofrecido, efectiva y realmente, por\n    la adquisici\u00f3n de esa compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decir esta tarde desde esta tribuna, como ha\n    dicho S.S., que el Gobierno ha sido generoso en la liquidaci\u00f3n de este\n    programa, se\u00f1or Segura, me ha producido una sonrisa, porque lo \u00fanico que\n    hemos hecho ha sido ejecutar unas liquidaciones previstas en el\n    contrato-programa con el sello de\n    la Intervenci\u00f3n General del Estado y precisamente pagando intereses de\n    demora porque se refer\u00edan a la liquidaci\u00f3n de ese programa; por tanto no\n    ha habido generosidad alguna en el saneamiento de una empresa p\u00fablica,\n    que trata de garantizar un servicio p\u00fablico b\u00e1sico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "industrial": [3], "empresas": [0, 1], "intereses": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo dice de forma clara, luego los criterios que se han\n    aplicado para producir su liquidaci\u00f3n han sido criterios generosos,\n    derivados de una actitud pol\u00edtica del Gobierno que nosotros entendemos\n    marcaba unidireccionalmente un proceso de privatizaci\u00f3n previo a un\n    saneamiento y a la incorporaci\u00f3n a una actividad de transporte mar\u00edtimo\n    de libre mercado que dejaba a las restantes empresas navieras espa\u00f1olas\n    en clara situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed ha ocurrido que en pleno proceso\n    han aparecido en la prensa (nuestras noticias son de prensa; el Gobierno\n    no nos ha remitido ni un folio contestando a las demandas de informaci\u00f3n\n    que desde el mes de julio hab\u00edamos solicitado, y ya est\u00e1 fuera de plazo,\n    tal como dice el Reglamento del Congreso de los Diputados), mientras est\u00e1\n    abierto ese proceso aparecen acontecimientos curiosos y es que empresas\n    navieras, como Fred Olsen, que presta importantes servicios en Canarias,\n    demanda 3.500 millones de pesetas al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice de forma clara, luego los criterios que se han\n    aplicado para producir su liquidaci\u00f3n han sido criterios generosos,\n    derivados de una actitud pol\u00edtica del Gobierno que nosotros entendemos\n    marcaba unidireccionalmente un proceso de privatizaci\u00f3n previo a un\n    saneamiento y a la incorporaci\u00f3n a una actividad de transporte mar\u00edtimo\n    de libre mercado que dejaba a las restantes empresas navieras espa\u00f1olas\n    en clara situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser que se puntuaba sobre 45 y el plan de flota,\n    el plan empresarial, el plan industrial se puntuaba sobre 55. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que en aquellos d\u00edas ocurrieron\n    acontecimientos y es que dos personas que participaban con intereses\n    accionariales en los consorcios concursantes entraron por decisi\u00f3n del\n    banco o de quien correspondiese en el consejo de administraci\u00f3n del\n    banco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una cadena de circunstancias que llevan razonablemente a decirle al\n    Gobierno: Reanalicen un proceso que est\u00e1 siendo de aut\u00e9ntica sorpresa\n    procedimental con el tema del banco, con intereses desde luego cruzados,\n    con accionistas mayoritarios... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3], "industrial": [4], "empresas": [0], "intereses": [5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... parece que se asombra de que las empresas cuando\n    han sido p\u00fablicas racionalicen sus estructuras de producci\u00f3n como\n    entienda que deba hacerlo su direcci\u00f3n y su consejo de administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos es que entender, se\u00f1or Segura, que el\n    Estado est\u00e1 haciendo un acto de generosidad en la liquidaci\u00f3n de los\n    resultados, en definitiva en un proceso de cobertura financiera a una\n    empresa p\u00fablica, la verdad es que la generosidad yo trato de aplicarla\n    desde el Ministerio de Hacienda, pero le aseguro que no hay tal si no se\n    cumplen estrictamente las condiciones de legalidad de esa generosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso me parece elemental; con independencia de que en esa empresa p\u00fablica\n    se produzca o no la privatizaci\u00f3n parece fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ignoro si se ha\n    vendido una terminal de contenedores, pero no entiendo que eso sea\n    precisamente un motivo para rasgarse ninguna vestidura, se\u00f1or\u00eda; al\n    contrario ser\u00e1n motivos de racionalizaci\u00f3n de la estructura productiva de\n    una empresa p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los factores determinantes de esa adjudicaci\u00f3n han sido, como he\n    enunciado, el plan de inversi\u00f3n, el plan industrial, la garant\u00eda de los\n    puestos de trabajo y en tercer lugar he hablado del precio, pero la\n    diferencia de precio entre el grupo al que se ha adjudicado y el\n    siguiente est\u00e1 muy por encima de ese mill\u00f3n de euros al que se refer\u00eda\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se refiere al hecho de la retirada del banco asesor, del\n    banco evaluador, el BSCH, que evidentemente obedece a un conflicto de\n    intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente hay un conflicto de intereses y la Sociedad\n    Estatal de Participaciones Industriales decide cambiar ese banco\n    evaluador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los procesos hay que hacerlos con mucha m\u00e1s\n    seriedad de la que tienen ese tipo de informaciones que muchas veces son\n    manipuladas, son manejadas y no tienen otro origen que no sea el t\u00edpico\n    conflicto de intereses econ\u00f3micos que se produce en un proceso de\n    privatizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "empresas": [1, 2, 3], "fiscales": [5], "calidad": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La tarifa plana, efectivamente no es un precio que responda a una\n    estructura de costes, es un precio pol\u00edtico, pero es que estamos hablando\n    de una medida de fomento, de una medida que debe incentivar la expansi\u00f3n\n    social y territorial del acceso a Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todos modos,\n    estamos en una situaci\u00f3n de cierto estancamiento, estancamiento tambi\u00e9n\n    en lo que se refiere a la introducci\u00f3n de competencia, porque la CMT dice\n    que uno de cada dos euros que ingresan las empresas de telecomunicaciones\n    es ingresado por Telef\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, en\n    este tema creo que es necesario pasar de las intenciones a los hechos, y\n    de verdad favorecer las inversiones en nuevas redes con mecanismos\n    diversos: mecanismos fiscales, ayudas directas, o incluso favorecer el\n    despliegue de estas nuevas redes a trav\u00e9s del uso de redes p\u00fablicas ya\n    existentes, viarias o energ\u00e9ticas, porque si no, como usted bien sabe, un\n    cableado integral del territorio de un pa\u00eds como Galicia deviene\n    pr\u00e1cticamente inabordable para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros sabemos que el desarrollo de un sector de telecomunicaciones\n    propio en Galicia y en otras comunidades aut\u00f3nomas permite atraer a otras\n    empresas intensivas en tecnolog\u00eda, Commcenter, por ejemplo, permite crear\n    empleos de calidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros sabemos que el desarrollo de un sector de telecomunicaciones\n    propio en Galicia y en otras comunidades aut\u00f3nomas permite atraer a otras\n    empresas intensivas en tecnolog\u00eda, Commcenter, por ejemplo, permite crear\n    empleos de calidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, en\n    este tema creo que es necesario pasar de las intenciones a los hechos, y\n    de verdad favorecer las inversiones en nuevas redes con mecanismos\n    diversos: mecanismos fiscales, ayudas directas, o incluso favorecer el\n    despliegue de estas nuevas redes a trav\u00e9s del uso de redes p\u00fablicas ya\n    existentes, viarias o energ\u00e9ticas, porque si no, como usted bien sabe, un\n    cableado integral del territorio de un pa\u00eds como Galicia deviene\n    pr\u00e1cticamente inabordable para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "actividad": [6], "econom\u00eda": [1, 2], "formaci\u00f3n": [12], "calidad": [7, 8], "empresas": [3, 4, 5], "intereses": [10, 11], "fiscales": [9]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Asimismo y dentro de las\n    actuaciones desarrolladas para potenciar la competencia en el mercado de\n    las telecomunicaciones, estamos llevando a cabo una pol\u00edtica de fomento\n    de las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el Gobierno contin\u00faa m\u00e1s que\n    nunca apostando por dinamizar el sector como motor de impulso de nuestra\n    econom\u00eda y como instrumento esencial para implantar en Espa\u00f1a la sociedad\n    de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de eso\n    en Espa\u00f1a la situaci\u00f3n sigue siendo en t\u00e9rminos relativos favorable, ya\n    que si bien nuestra econom\u00eda experimenta un crecimiento menor al de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, en cambio contin\u00faa estando sustancialmente por encima de\n    los indicadores de nuestros socios europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea las m\u00e1s grandes\n    y en alg\u00fan caso desorbitadas inversiones realizadas con motivo de la\n    participaci\u00f3n en las subastas de licencias de telefon\u00eda m\u00f3vil de tercera\n    generaci\u00f3n, han incidido muy negativamente en los planes de negocios de\n    algunas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello se debe en gran parte a la decisi\u00f3n del Gobierno en su\n    momento de no otorgar las licencias de telefon\u00eda m\u00f3vil de tercera\n    generaci\u00f3n mediante el sistema de subasta, lo que hubiera provocado una\n    situaci\u00f3n mucho m\u00e1s dura para nuestras empresas y un descenso de las\n    garant\u00edas en la prestaci\u00f3n de los servicios para los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, incorporando esas nuevas tecnolog\u00edas en\n    la organizaci\u00f3n a trav\u00e9s de la denominada administraci\u00f3n electr\u00f3nica y,\n    finalmente, estableciendo deducciones y beneficios fiscales para adquirir\n    equipos inform\u00e1ticos tanto en las empresas como en los hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a limitar la actividad comercial de Telef\u00f3nica como\n    operador dominante en telefon\u00eda fija con el objetivo de no descremar el\n    mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta decisi\u00f3n ha permitido que\n    las ventajas y los beneficios propios de la introducci\u00f3n de la\n    competencia en el mercado de las telecomunicaciones se adelanten\n    considerablemente, ventajas y beneficios, no lo olvidemos, de los que se\n    han aprovechado especialmente los consumidores que han visto desde\n    entonces incrementada la calidad y la cantidad de las ofertas al mismo\n    tiempo que disminu\u00edan, como hemos tenido ocasi\u00f3n de comprobar esta\n    ma\u00f1ana, sustancialmente los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, se trata\n    de apoyar a aquellos operadores que siguen innovando, invirtiendo en\n    redes e infraestructuras r\u00e1pidas, seguras y de calidad, como la banda\n    ancha, es decir, apoyar a todos aquellos que aporten valor al mercado, a\n    los usuarios y a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, incorporando esas nuevas tecnolog\u00edas en\n    la organizaci\u00f3n a trav\u00e9s de la denominada administraci\u00f3n electr\u00f3nica y,\n    finalmente, estableciendo deducciones y beneficios fiscales para adquirir\n    equipos inform\u00e1ticos tanto en las empresas como en los hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en cuanto al objetivo de impulsar la\n    competencia, el paquete de medidas que se aplicar\u00e1 en breve y que he\n    tenido ocasi\u00f3n de explicar esta ma\u00f1ana tiene como finalidad reactivar la\n    demanda, mejorar la capacidad de inversi\u00f3n de los operadores y, al mismo\n    tiempo, proteger los intereses de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me refiero al objetivo de garantizar los derechos e intereses de los\n    usuarios de servicios, estamos trabajando en la renovaci\u00f3n de las l\u00edneas\n    TRAC, tema que s\u00e9 que interesa especialmente a S.S., para lograr una\n    mayor cohesi\u00f3n social y territorial, y tambi\u00e9n estamos trabajando en la\n    elaboraci\u00f3n de una base de datos sobre los niveles de emisiones de las\n    instalaciones de telecomunicaciones que con toda la transparencia\n    necesaria ser\u00e1 accesible al p\u00fablico a trav\u00e9s de la red, a trav\u00e9s de\n    Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es la\n    formaci\u00f3n de los ciudadanos en tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las\n    comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como ven, se\u00f1or\u00edas, la pol\u00edtica del Gobierno se encamina a impulsar\n    prioritariamente el sector, no s\u00f3lo por los factores de inversi\u00f3n e\n    innovaci\u00f3n, generaci\u00f3n de empleo, creaci\u00f3n de riqueza, etc\u00e9tera, para que\n    sea un factor de crecimiento en nuestra econom\u00eda y ejerza de motor de\n    arrastre a otros sectores, sino tambi\u00e9n por el importante potencial de\n    este sector para contribuir al objetivo esencial del Gobierno de\n    incrementar la cohesi\u00f3n social y territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 11, 13, 16, 18, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 36, 38, 40, 41], "party": "Javier G\u00f3mez Darmendrail", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [10, 12], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [14, 15, 17, 39], "party": "FRANCISCO RODR\u00cdGUEZ S\u00c1NCHEZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [19], "party": "Mar\u00eda Zoila Riera i Ben", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [29], "party": "Juan Jos\u00e9 Otxoa de Eribe Elorza", "name": "PNV"}, {"block_indices": [35, 37], "party": "Jos\u00e9 Segura Clavell", "name": "Socialista (PSOE)"}]}