{"blocks": [{"words": {"operaciones": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... S\u00ed le puedo subrayar que en el\n    citado convenio se recoge la existencia de una unidad de operaciones de\n    la Marina norteamericana estacionada en la base naval de Rota, que data\n    de julio de 1994, que form\u00f3 parte de las negociaciones del protocolo de\n    enmienda; lleva por tanto dicha unidad naval estando estacionada en la\n    referida base casi once a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, voy a ce\u00f1irme, como puede comprender, al contenido de la\n    pregunta para decirle que, en efecto, puedo compartir con usted que hay\n    una nueva pol\u00edtica exterior del Gobierno, que es conocida, que ha sido\n    debatida, y tambi\u00e9n que hay un r\u00e9gimen similar al que se viene\n    desarrollando durante a\u00f1os de utilizaci\u00f3n de las bases y espec\u00edficamente\n    de la base de Rota, a la que hace referencia su pregunta, conforme, como\n    usted conoce, a los acuerdos que existen en el \u00e1mbito de la defensa entre\n    el Reino de Espa\u00f1a y los Estados Unidos de Am\u00e9rica sobre cooperaci\u00f3n, de\n    1 de diciembre de 1988, revisados posteriormente por el protocolo de\n    enmienda de 10 de abril de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Voy a responderle\n    afirmativamente con un principio claro, que es que el Gobierno es\n    partidario del mantenimiento del convenio que tiene con los Estados\n    Unidos en materia de defensa y del estricto cumplimiento del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hablando, por\n    cierto, del debate sobre el estado de la naci\u00f3n y en cumplimiento de mi\n    promesa solemne ante esta C\u00e1mara, le acabo de hacer entrega de los datos\n    correspondientes, que prueban que la inversi\u00f3n norteamericana en Espa\u00f1a\n    ha disminuido tanto en el \u00e1mbito de inversi\u00f3n industrial como en el de\n    inversi\u00f3n financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo segundo es que el proceso de di\u00e1logo\n    en el \u00e1mbito educativo est\u00e1 abierto con todo el \u00e1mbito institucional y\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2], "vasco": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hasta hace no mucho tiempo ETA era una organizaci\u00f3n terrorista que no\n    ten\u00eda m\u00e1s horizonte posible que dejar de matar; esa era la esencia del\n    Pacto por las libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000710\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ETA le va a fijar a esta C\u00e1mara el\n    calendario, los procedimientos y el contenido de un di\u00e1logo en el que se\n    va a hablar de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000710\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, retire la\n    invitaci\u00f3n al di\u00e1logo para hablar con ETA; no s\u00e9 a qui\u00e9n se le ocurri\u00f3\n    eso, pero ret\u00edrela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000710\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy puede decidir la presidencia del Parlamento\n    Vasco, hoy puede decidir el Gobierno vasco, incluso amenaza al PNV, como\n    vemos estos \u00faltimos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000710\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La\n    condena es tan firme, se\u00f1or Rajoy, que se concreta en la detenci\u00f3n de\n    tres terroristas cada semana, incluida la c\u00fapula de ETA, desde que\n    estamos en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000710\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO LA REUNI\u00d3N MANTENIDA ENTRE EL SECRETARIO GENERAL DEL\n    PARTIDO SOCIALISTA EN EL PA\u00cdS VASCO Y REPE\u00adSENTANTES DEL PARTIDO\n    COMUNISTA DE LAS TIERRAS VASCAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... S\u00e9 que le da igual a usted lo que yo pueda decir,\n    lo s\u00e9, incluso que le importan poco los contactos pol\u00edticos en el Pa\u00eds\n    Vasco, pero en todo caso le repito, como ha hecho el presidente del\n    Gobierno, aunque no quiera o\u00edrlo, que la posici\u00f3n del Gobierno en este\n    tema es transparente y tiene un solo objetivo: acabar con el terrorismo y\n    lograr la paz, la seguridad y la libertad de todos los ciudadanos sin\n    precios y sin atajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo que usted plantea hoy, que yo creo\n    que tiene m\u00e1s que ver con la moci\u00f3n que ayer se debati\u00f3 en esta C\u00e1mara,\n    es qu\u00e9 sucede con la distribuci\u00f3n de recursos que, a trav\u00e9s del Instituto\n    Nacional de Seguridad Social, recibe el Ministerio de Trabajo y que se\n    redistribuyen en comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 EL GOBIERNO TIENE PARALIZADA LA CONEXI\u00d3N DE ALTA VELOCIDAD DE GALICIA\n    CON LA MESETA EN EL TRAMO LUBIAN-OURENSE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR\n    QU\u00c9 EL GOBIERNO TIENE PARALIZADA LA CONEXI\u00d3N DE ALTA VELOCIDAD DE GALICIA\n    CON LA MESETA EN EL TRAMO LUBIAN-OURENSE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [2], "tramo": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpor\n    qu\u00e9 el Gobierno tiene paralizada la conexi\u00f3n de alta velocidad de Galicia\n    con la meseta en el tramo Lubian-Ourense? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpor\n    qu\u00e9 el Gobierno tiene paralizada la conexi\u00f3n de alta velocidad de Galicia\n    con la meseta en el tramo Lubian-Ourense? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpor\n    qu\u00e9 el Gobierno tiene paralizada la conexi\u00f3n de alta velocidad de Galicia\n    con la meseta en el tramo Lubian-Ourense? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, por repetir machaconamente una falsedad no se convierte en\n    realidad; no hemos paralizado ninguna obra correspondiente al Plan\n    Galicia y menos el tramo Lubian-Ourense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos cantan, son los \u00fanicos\n    en los que usted se podr\u00eda basar para hacer esa afirmaci\u00f3n, y los datos\n    no le avalan para que usted repita machaconamente, una y otra vez, que ha\n    habido una paralizaci\u00f3n, que no se ha producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [9], "medio ambiente": [0], "conexi\u00f3n": [5, 6, 7], "tramo": [1, 2, 3, 4], "proceso": [8], "ave": [10, 11, 12]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tendr\u00edan que\n    haber concluido el estudio de las alegaciones y deber\u00edan haber remitido\n    el expediente al Ministerio de Medio Ambiente y estar ya emitida la\n    declaraci\u00f3n de impacto ambiental, pero nada de esto parece haber\n    sucedido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora \u00c1lvarez, la realidad es que la tramitaci\u00f3n\n    de este tramo est\u00e1 totalmente paralizada y la conexi\u00f3n de Galicia con la\n    meseta no tiene fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Galicia, que usted ha denigrado\n    p\u00fablicamente con escatol\u00f3gicas opiniones, fue aprobado en Consejo de\n    Ministros el 24 de enero de 2003 e incluye la construcci\u00f3n en doble v\u00eda\n    electrificada y alta velocidad del tramo Lubian-Ourense, que, con sus\n    103,9 kil\u00f3metros, constituir\u00e1 el nexo de uni\u00f3n en la red de alta\n    velocidad entre el eje Madrid-Zamora-Lubian y las conexiones desde\n    Ourense al resto de las capitales gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Bolet\u00edn Oficial del Estado\n    de 13 de diciembre de 2003 public\u00f3 el inicio del proceso de informaci\u00f3n\n    p\u00fablica del estudio informativo del aludido tramo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Gobierno socialista est\u00e1\n    marginando el presupuesto total de este tramo, que asciende a 1.608\n    millones de euros, porque en los Presupuestos Generales del Estado de\n    2005 consign\u00f3 399.000 euros, cuando ten\u00eda que haber consignado 18\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora \u00c1lvarez, la realidad es que la tramitaci\u00f3n\n    de este tramo est\u00e1 totalmente paralizada y la conexi\u00f3n de Galicia con la\n    meseta no tiene fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este AVE\n    de conexi\u00f3n con la meseta lleva 17 meses sin avance ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, los hechos acreditan que ustedes no tienen voluntad de\n    ejecutar la conexi\u00f3n de Galicia con la meseta y que est\u00e1n,\n    deliberadamente, retrasando los tr\u00e1mites, de modo que ser\u00e1 imposible\n    cumplir con el objetivo de que en 2009 entre en servicio esta conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Bolet\u00edn Oficial del Estado\n    de 13 de diciembre de 2003 public\u00f3 el inicio del proceso de informaci\u00f3n\n    p\u00fablica del estudio informativo del aludido tramo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Galicia, que usted ha denigrado\n    p\u00fablicamente con escatol\u00f3gicas opiniones, fue aprobado en Consejo de\n    Ministros el 24 de enero de 2003 e incluye la construcci\u00f3n en doble v\u00eda\n    electrificada y alta velocidad del tramo Lubian-Ourense, que, con sus\n    103,9 kil\u00f3metros, constituir\u00e1 el nexo de uni\u00f3n en la red de alta\n    velocidad entre el eje Madrid-Zamora-Lubian y las conexiones desde\n    Ourense al resto de las capitales gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este AVE\n    de conexi\u00f3n con la meseta lleva 17 meses sin avance ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si fuera poco, el se\u00f1or P\u00e9rez Touri\u00f1o anunci\u00f3 en\n    Vigo, el 16 de marzo, que el Gobierno socialista revisar\u00eda el trazado del\n    AVE Lubian-Ourense, alegando que no hay una decisi\u00f3n a priori sobre el\n    proyecto definitivo y que se estudiar\u00eda una propuesta de UGT del a\u00f1o\n    2001, lo cual provoc\u00f3 una merecida y fuerte reacci\u00f3n de indignaci\u00f3n en\n    Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con firmeza y en nombre de Galicia le exijo\n    que rectifique, que nos deje de enga\u00f1ar y que impulse claramente el AVE\n    con la meseta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con el Lubian-Ourense, que es su pregunta, ocho a\u00f1os,\n    se fueron sin hacer el estudio informativo; solamente dictaron la orden\n    de inicio; no lo sometieron a informaci\u00f3n p\u00fablica; no lo remitieron al\n    Ministerio de Medio Ambiente; no hicieron absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Plan Galicia, un a\u00f1o de legislatura, un 69,82 por ciento m\u00e1s que ustedes\n    en 2003; esos son los datos, no los que ustedes est\u00e1n dando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos concluido la\n    informaci\u00f3n p\u00fablica; hemos incorporado las alegaciones y lo hemos\n    remitido a Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por tanto, le\n    pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfMantendr\u00e1 el Gobierno la construcci\u00f3n de la\n    l\u00ednea de Bescan\u00f3 conexi\u00f3n frontera francesa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como he manifestado en reiteradas\n    ocasiones, el Gobierno va a cumplir con sus compromisos y obligaciones,\n    que son garantizar el suministro el\u00e9ctrico al conjunto del territorio,\n    mejorar su calidad y hacerlo compatible con el respeto al medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Usted ha\n    puesto los puntos sobre las \u00edes al conseller de Medio Ambiente, Mila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, solemnemente le pedimos que en esta C\u00e1mara se comprometa a\n    hacer lo que dijo que har\u00eda, porque usted dijo espec\u00edficamente que si era\n    necesario aprobar\u00eda por decreto la l\u00ednea de 400.000 voltios de\n    Bescan\u00f3-Figueres y espec\u00edficamente la conexi\u00f3n transfronteriza con la\n    frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [3], "medio ambiente": [0], "tramo": [1], "conexi\u00f3n": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno mantiene su postura porque trabajamos para\n    garantizar el suministro el\u00e9ctrico y mejorar la calidad del mismo, con el\n    m\u00e1ximo respeto al medio ambiente como he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros consideramos que esta infraestructura es important\u00edsima para\n    facilitar la alimentaci\u00f3n al AVE en el tramo de Barcelona-frontera\n    francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    l\u00ednea que supone el refuerzo de nuestras conexiones con Francia permitir\u00e1\n    facilitar un mejor aprovechamiento de las interconexiones de nuestro\n    sistema con el europeo acerc\u00e1ndonos a las recomendaciones de la UTC en\n    cuanto a la capacidad recomendada de conexi\u00f3n internacional\n    y consiguiendo una mayor robustez del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros consideramos que esta infraestructura es important\u00edsima para\n    facilitar la alimentaci\u00f3n al AVE en el tramo de Barcelona-frontera\n    francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Asimismo, resultan\n    positivos los datos sobre el nivel de satisfacci\u00f3n de los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por lo que se refiere al Ministerio de Medio Ambiente\n    las \u00fanicas actuaciones en materia de regad\u00edos que tenemos encomendadas\n    son las correspondientes a la red en alta de la zona regable del Vall\u00e9s\n    alav\u00e9s, y esto significa 16 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 trabajando, junto con el Ministerio de\n    Agricultura y con la Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava, para completar la\n    informaci\u00f3n requerida en el procedimiento de declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental, que calculo que puede culminar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo se la he dado respecto de un organismo que depende del\n    Ministerio de Medio Ambiente, la sociedad estatal de Aguas del Ebro,\n    creada a partir de la modificaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n el a\u00f1o 1997, que\n    supone una herramienta en la cual hay siempre la obligaci\u00f3n de\n    recuperaci\u00f3n de la inversi\u00f3n inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ahora la se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente\n    declara obras de emergencia obras del anexo de inversiones del Plan\n    Hidrol\u00f3gico Nacional, que usted se neg\u00f3 a incluir en los presupuestos del\n    a\u00f1o 2005; declara como actuaciones urgentes actuaciones prioritarias para\n    las comunidades gobernadas por el Partido Socialista; usted, con un\n    cinismo inaudito, inaugur\u00f3 anteayer la desaladora de San Pedro del\n    Pinatar como la primera actuaci\u00f3n del programa AGUA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En noviembre de 1998 la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente aprob\u00f3 una proposici\u00f3n\n    no de ley sobre las v\u00edas pecuarias, presentada, como usted recordar\u00e1, por\n    el Grupo Socialista, en la que se instaba al Gobierno, por aquel entonces\n    del Partido Popular, a elaborar, en colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, un plan nacional de recuperaci\u00f3n de estas v\u00edas y habiendo\n    servido tambi\u00e9n la proposici\u00f3n no de ley para el desarrollo de la Ley de\n    v\u00edas pecuarias 3/1995, del 23 de marzo, que, a prop\u00f3sito, realiz\u00f3 un\n    Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estos son compuestos qu\u00edmicos resistentes a la\n    degradaci\u00f3n altamente t\u00f3xicos y que se bioacumulan en ecosistemas\n    terrestres y acu\u00e1ticos, suponiendo con ello un grave riesgo para la salud\n    humana y el medio ambiente de todo el planeta y que pueden producir da\u00f1os\n    en el sistema nervioso e inmunol\u00f3gico, provocar c\u00e1nceres y des\u00f3rdenes\n    reproductivos, as\u00ed como perturbar el desarrollo normal de los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera Conferencia de las partes del Convenio de Estocolmo se ha\n    celebrado en Uruguay en mayo pasado, bajo el auspicio de Naciones Unidas\n    para el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Muy brevemente le dir\u00e9 que Espa\u00f1a ha jugado un papel de puente entre la\n    Uni\u00f3n Europea y Am\u00e9rica Latina que se ha visto reconocido por la\n    Presidencia de turno de la Uni\u00f3n Europea durante la celebraci\u00f3n de dicha\n    reuni\u00f3n, a la cual invitamos a todas las comunidades aut\u00f3nomas -dos de\n    ellas nos acompa\u00f1aron-, igual que a los miembros del Consejo Asesor de\n    Medio Ambiente, dos de los cuales participaron tambi\u00e9n en dicha reuni\u00f3n,\n    que ha sido extremadamente importante, precisamente por esos compromisos\n    de ampliar las sustancias a incluir dentro del Convenio de Estocolmo,\n    como usted misma ha se\u00f1alado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como tuve ocasi\u00f3n de confirmar en mi reciente viaje a La Coru\u00f1a el pasado\n    viernes, el consejero de Econom\u00eda de la Xunta de Galicia debe haber\n    recibido ya una carta del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda confirm\u00e1ndole\n    que el Gobierno central se hace cargo del cien por cien del coste -en\n    estos momentos estimado en 22,4 millones de euros- del tratamiento de los\n    residuos generados por la cat\u00e1strofe del Prestige en la planta que\n    llevar\u00e1 a cabo la empresa Sogarisa, cuya oferta ha resultado ser la mejor\n    de todas las planteadas y ha sido objeto de un trabajo de an\u00e1lisis\n    t\u00e9cnico tambi\u00e9n por parte del Ministerio de Medio Ambiente, que desde el\n    primer momento de esta legislatura se brind\u00f3 a una colaboraci\u00f3n que en\n    principio no era, efectivamente, del cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n creo,\n    se\u00f1or Acebes, que no hay que hacer juicios paralelos, que la justicia es\n    la justicia y la pol\u00edtica es la pol\u00edtica y que no se puede traer la\n    justicia a la pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni en ese asunto por\n    el que usted pregunta ni en otro nosotros hemos interferido nunca ni lo\n    m\u00e1s m\u00ednimo en el proceso de toma de decisiones policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El\n    inspector jefe que investig\u00f3 la presunta agresi\u00f3n al ministro de Defensa\n    acudi\u00f3 al juez a decirle: Me ordenaron detener a los miembros del PP,\n    aunque dije que no hab\u00eda pruebas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Una buena muestra de lo\n    que le dec\u00eda, de traer la justicia a la pol\u00edtica y de manipular la\n    justicia con finalidades pol\u00edticas, la acaba de dar usted al citar una\n    declaraci\u00f3n de un inspector de polic\u00eda, que no s\u00e9 de d\u00f3nde la ha sacado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... SIGUE MANTENIENDO EL MINISTRO DE TRABAJO Y ASUNTOS\n    SOCIALES QUE EL PROCESO DE REGULARIZACI\u00d3N EMPRENDIDO POR EL GOBIERNO\n    ESPA\u00d1OL ES \"LA ENVIDIA DE EUROPA\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, el pasado lunes afirmaba usted que el proceso de\n    regularizaci\u00f3n era la envidia de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de o\u00edr al\n    ministro del Interior franc\u00e9s diciendo que este proceso es una ganga y al\n    propio ministro del Interior espa\u00f1ol diciendo que hay repunte, \u00bfsigue\n    manteniendo usted que el proceso de regularizaci\u00f3n emprendido por el\n    Gobierno de Espa\u00f1a es la envidia de Europa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Leo: Porque la sociedad espa\u00f1ola es\n    una sociedad generosa y solidaria, es hoy -creo- una sociedad envidiada\n    en Europa, y este proceso de normalizaci\u00f3n de inmigrantes lo demuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este proceso ha sido muy positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se equivoca\n    en el fondo porque hoy en Espa\u00f1a hay m\u00e1s de un mill\u00f3n de inmigrantes\n    ilegales, porque hoy en nuestro pa\u00eds no hay el empleo que usted dice,\n    porque hoy la duraci\u00f3n de los contratos es menor, porque hay miles de\n    inmigrantes con papeles y sin trabajo, porque somos el primer pa\u00eds\n    receptor de la Uni\u00f3n Europea, porque hoy la inmigraci\u00f3n ha pasado a ser\n    el tercer problema de preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles, porque hoy son los\n    ayuntamientos y las comunidades de todos los colores pol\u00edticos los que\n    hacen frente a los gastos de educaci\u00f3n, de vivienda, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "proceso": [3, 4, 5, 6, 7], "seguridad social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ya ver\u00e1 luego con motivo de la pregunta de su compa\u00f1era cuando\n    hablemos de cu\u00e1ntas altas hay en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dio el se\u00f1or Cuevas por\n    cerrada la etapa en la que se necesitaban trabajadores y era muy dif\u00edcil\n    obtenerlos de forma legal, es decir, su etapa, la etapa de Gobierno del\n    Partido Popular, que imped\u00eda que los trabajadores fueran contratados de\n    forma legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre,\n    se\u00f1or\u00eda, es que les molesta el \u00e9xito del proceso, les molesta que haya\n    700.000 trabajadores con derechos y haciendo esto siempre demuestran el\n    rostro de la derecha espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que este proceso ha sido un proceso ejemplar por varias razones,\n    en primer lugar, por el dise\u00f1o, con consenso con empresarios y con\n    sindicatos; en segundo lugar, por la eficacia del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    usted dijo: El pr\u00f3ximo s\u00e1bado -fecha en que terminaba el proceso- se\n    producir\u00e1 un colapso, aunque se alargue el horario y las oficinas sigan\n    abiertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, ha sido un proceso ejemplar sobre todo por los requisitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ha sido, se\u00f1or\u00edas, un proceso\n    apoyado por la patronal, por la CEOE, y f\u00edjese lo que ha dicho su\n    representante m\u00e1ximo, el se\u00f1or Cuevas: Ya no hay ninguna justificaci\u00f3n\n    para emplear a extranjeros de forma irregular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre,\n    se\u00f1or\u00eda, es que les molesta el \u00e9xito del proceso, les molesta que haya\n    700.000 trabajadores con derechos y haciendo esto siempre demuestran el\n    rostro de la derecha espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS DE LOS 690.679\n    INMIGRANTES QUE HAN SOLICITADO SU REGULARIZACI\u00d3N EST\u00c1N, A D\u00cdA DE HOY,\n    DADOS DE ALTA EN LA SEGURIDAD SOCIAL, ES DECIR, TRABAJAN DE MANERA\n    EFECTIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [3], "trabajadores": [1], "datos": [2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, pr\u00e1cticamente todos y, de acuerdo con los datos obrantes en la\n    Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, el n\u00famero de trabajadores que\n    figuran en alta a 17 de mayo de 2005, es decir, al d\u00eda de ayer, que\n    vienen del proceso de legalizaci\u00f3n o normalizaci\u00f3n de extranjeros,\n    asciende exactamente a 94.439. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, pr\u00e1cticamente todos y, de acuerdo con los datos obrantes en la\n    Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, el n\u00famero de trabajadores que\n    figuran en alta a 17 de mayo de 2005, es decir, al d\u00eda de ayer, que\n    vienen del proceso de legalizaci\u00f3n o normalizaci\u00f3n de extranjeros,\n    asciende exactamente a 94.439. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, pr\u00e1cticamente todos y, de acuerdo con los datos obrantes en la\n    Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, el n\u00famero de trabajadores que\n    figuran en alta a 17 de mayo de 2005, es decir, al d\u00eda de ayer, que\n    vienen del proceso de legalizaci\u00f3n o normalizaci\u00f3n de extranjeros,\n    asciende exactamente a 94.439. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, pr\u00e1cticamente todos y, de acuerdo con los datos obrantes en la\n    Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, el n\u00famero de trabajadores que\n    figuran en alta a 17 de mayo de 2005, es decir, al d\u00eda de ayer, que\n    vienen del proceso de legalizaci\u00f3n o normalizaci\u00f3n de extranjeros,\n    asciende exactamente a 94.439. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1, 2], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le explicar\u00e9\n    los datos que manejamos hoy en el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan dijo la semana pasada aqu\u00ed en la tribuna el\n    presidente del Gobierno, se\u00f1or Zapatero, el objetivo del proceso de\n    regularizaci\u00f3n era tratar de poner orden donde hay desorden, tratar de\n    poner legalidad donde hay ilegalidad, tratar de impulsar pol\u00edticas de\n    integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a la pol\u00edtica de propaganda, la\n    realidad: no hay legalidad, hay m\u00e1s ilegalidad hoy que antes de empezar\n    el proceso de regularizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [7, 8], "datos": [5, 6], "contratos": [9], "seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde el d\u00eda 7 de mayo, en que acab\u00f3 el proceso de presentaci\u00f3n de\n    solicitudes, al d\u00eda 18 ha habido 94.000 altas en la Seguridad Social,\n    se\u00f1or\u00eda, aunque la se\u00f1ora Pastor habl\u00f3 de que no superar\u00edan las 20.000 al\n    final del proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfle parece\n    poco \u00e9xito 100.000 altas en la Seguridad Social, con 100.000 contratos,\n    en los primeros once d\u00edas despu\u00e9s de la finalizaci\u00f3n del proceso de\n    presentaci\u00f3n de solicitudes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gran mayor\u00eda de las 700.000\n    solicitudes estaban correctamente presentadas y esto est\u00e1 reflej\u00e1ndose en\n    las cifras de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer, catorce meses despu\u00e9s, hay 17.812.000, es decir, 897.000\n    afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social en catorce meses, se\u00f1or\u00edas, casi\n    900.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que les molesta que vaya bien la econom\u00eda espa\u00f1ola y que haya\n    altas en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito, les daremos todos los\n    datos cada semana si usted lo quiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si le parecen poco estos datos, le voy a\n    dar uno m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el d\u00eda 7 de mayo, en que acab\u00f3 el proceso de presentaci\u00f3n de\n    solicitudes, al d\u00eda 18 ha habido 94.000 altas en la Seguridad Social,\n    se\u00f1or\u00eda, aunque la se\u00f1ora Pastor habl\u00f3 de que no superar\u00edan las 20.000 al\n    final del proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfle parece\n    poco \u00e9xito 100.000 altas en la Seguridad Social, con 100.000 contratos,\n    en los primeros once d\u00edas despu\u00e9s de la finalizaci\u00f3n del proceso de\n    presentaci\u00f3n de solicitudes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfle parece\n    poco \u00e9xito 100.000 altas en la Seguridad Social, con 100.000 contratos,\n    en los primeros once d\u00edas despu\u00e9s de la finalizaci\u00f3n del proceso de\n    presentaci\u00f3n de solicitudes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ratifico aqu\u00ed el compromiso ya establecido ante esta\n    C\u00e1mara de acometer en esta legislatura una reforma global, modernizadora,\n    muy necesaria, del proceso penal, que debe contener como uno de sus\n    cap\u00edtulos inexcusables una\n    nueva regulaci\u00f3n de las medidas cautelares, entre ellas, claro que s\u00ed, la\n    detenci\u00f3n preventiva y la prisi\u00f3n provisional, de acuerdo con la\n    jurisprudencia del Tribunal Constitucional y del Tribunal Europeo de\n    Derechos Humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "proceso": [1], "defensa": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pensamos, adem\u00e1s, que es posible potenciar que se pueda\n    depositar la defensa y la asistencia jur\u00eddica en un letrado de confianza\n    siempre y cuando de manera judicial se acredite y se certifique que no\n    perjudica la conducci\u00f3n de la investigaci\u00f3n, porque ese es el sentido de\n    las medidas cautelares en la investigaci\u00f3n de los delitos: asegurar la\n    realizaci\u00f3n de la justicia, impedir que se sustraiga a la acci\u00f3n de la\n    justicia el imputado y sobre todo impedir que se pueda producir la\n    destrucci\u00f3n de pruebas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora diputada, alude en\n    su intervenci\u00f3n al problema espec\u00edfico del r\u00e9gimen de incomunicaci\u00f3n\n    durante la prisi\u00f3n provisional y d\u00e9jeme decirle al respecto que hay una\n    jurisprudencia consolidada de nuestro Tribunal Constitucional, en\n    concordancia con nuestra participaci\u00f3n en el Convenio Europeo de Derechos\n    Humanos, que inspira lo que deber\u00e1 ser la alternativa de esta legislatura\n    en el marco de la proyectada reforma del enjuiciamiento criminal y,\n    consiguientemente, del proceso penal en un modo l\u00f3gicamente coincidente\n    con la propuesta que sostuvimos en la legislatura anterior frente a la\n    iniciativa legislativa adoptada y apoyada entonces por la mayor\u00eda\n    absoluta del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos, adem\u00e1s, que es posible potenciar que se pueda\n    depositar la defensa y la asistencia jur\u00eddica en un letrado de confianza\n    siempre y cuando de manera judicial se acredite y se certifique que no\n    perjudica la conducci\u00f3n de la investigaci\u00f3n, porque ese es el sentido de\n    las medidas cautelares en la investigaci\u00f3n de los delitos: asegurar la\n    realizaci\u00f3n de la justicia, impedir que se sustraiga a la acci\u00f3n de la\n    justicia el imputado y sobre todo impedir que se pueda producir la\n    destrucci\u00f3n de pruebas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N LE MERECE AL GOBIERNO EL ACUERDO DEL CONSEJO GENERAL DEL PODER\n    JUDICIAL DEL PASADO D\u00cdA 11 DE MAYO, POR EL QUE, DE MANERA IMPROCEDENTE,\n    SE VIERTEN VALORACIONES POL\u00cdTICAS SOBRE LA GESTI\u00d3N DEL GOBIERNO Y DEL\n    PARTIDO QUE LE APOYA Y SOBRE LOS PRESUPUESTOS GENERALES DEL A\u00d1O 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0, 1, 2], "tribunal supremo": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el d\u00eda 11 de mayo, d\u00eda del\n    debate sobre el estado de la Naci\u00f3n, nos sorprende el Consejo General del\n    Poder\n    Judicial con un acuerdo sobre los Presupuestos Generales del Estado seis\n    meses despu\u00e9s de su aprobaci\u00f3n por esta C\u00e1mara y al margen de todos los\n    procedimientos existentes en la relaci\u00f3n del Consejo con el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde nuestro punto de vista, el presidente y un\n    grupo de vocales del Consejo General del Poder Judicial est\u00e1n\n    perjudicando y desprestigiando a esta alta instituci\u00f3n, provocando el\n    des\u00e1nimo y la p\u00e9rdida de confianza de jueces y magistrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo\n    ello, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que le merece al Gobierno este acuerdo sobre\n    los Presupuestos que ha adoptado el pleno del Consejo General del Poder\n    Judicial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta dejaci\u00f3n aparece, adem\u00e1s,\n    en una serie de aspectos como el gran retraso en el nombramiento de\n    magistrados del Tribunal Supremo o el que no hayan dictado los\n    reglamentos de juicios r\u00e1pidos civiles, todo ello por no hablar de la\n    gesti\u00f3n presupuestaria, del servicio de inspecci\u00f3n de tribunales o de la\n    tendencia al boato, a la pereza y a un cierto sectarismo pol\u00edtico\n    bastante acentuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "consejo general": [6], "servicio p\u00fablico": [7, 8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, la justicia es un sector p\u00fablico y un servicio en el que\n    confluyen distintas instancias y esferas de responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    ministro de Justicia me exijo al m\u00e1ximo en el cumplimiento de la m\u00eda, con\n    la mayor lealtad hacia las dem\u00e1s instituciones, entre ellas el Consejo\n    General del Poder Judicial y las comunidades aut\u00f3nomas, que tienen que\n    cumplir con su parte de tarea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El servicio p\u00fablico est\u00e1 en una situaci\u00f3n\n    lo suficientemente exigente respecto de las responsabilidades de cada uno\n    como para que cada cual cumpla con su deber y, desde luego, el Ministerio\n    de Justicia se presta a cumplirlo en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o 2005, ese refuerzo ha comportado un crecimiento del 8,6 por\n    ciento, el m\u00e1s alto interanual de los \u00faltimos cuatro a\u00f1os; 90 millones de\n    euros m\u00e1s en el presupuesto directo del Ministerio de Justicia,\n    equivalente a 15.000 millones de las antiguas pesetas, con apoyo a la\n    creaci\u00f3n de 250 nuevas plazas judiciales y 135 de fiscales; un incremento\n    de 13 millones de euros de las retribuciones del personal de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y 8,6 millones de euros a los medios e\n    instrumentos de trabajo de las dependencias judiciales; de 0,5 para la\n    formaci\u00f3n del personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia, de\n    m\u00e1s de un 50 por ciento para la asistencia jur\u00eddica gratuita y de casi un\n    70 por ciento para la asistencia a las v\u00edctimas de la violencia de\n    g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello explica el compromiso del Ministerio de Justicia de\n    aportar los recursos necesarios, pero es imprescindible que las dem\u00e1s\n    instituciones est\u00e9n a la altura de ese mismo compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo\n    que espera de nosotros la ciudadan\u00eda, creo que es lo que espera el\n    servicio p\u00fablico de la justicia y, si lo hacemos uno y otro, el servicio\n    p\u00fablico y la ciudadan\u00eda nos lo van a agradecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respeto al\n    Consejo General del Poder Judicial en las funciones que la Constituci\u00f3n\n    le encomienda, entre ellas las de nombrar jueces y acompa\u00f1ar la tarea\n    interna del gobierno del Poder Judicial con la dicci\u00f3n de los\n    correspondientes reglamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El servicio p\u00fablico est\u00e1 en una situaci\u00f3n\n    lo suficientemente exigente respecto de las responsabilidades de cada uno\n    como para que cada cual cumpla con su deber y, desde luego, el Ministerio\n    de Justicia se presta a cumplirlo en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo\n    que espera de nosotros la ciudadan\u00eda, creo que es lo que espera el\n    servicio p\u00fablico de la justicia y, si lo hacemos uno y otro, el servicio\n    p\u00fablico y la ciudadan\u00eda nos lo van a agradecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS EST\u00c1 ADOPTANDO EL MINISTERIO DE JUSTICIA PARA LA EFECTIVA\n    IMPLANTACI\u00d3N DE LA LEY ORG\u00c1\u00adNICA 1/2004, DE 28 DE DICIEMBRE, DE MEDIDAS\n    DE PROTECCI\u00d3N INTEGRAL CONTRA LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO EN EL \u00c1MBITO DE\n    COMPETENCIA DE SU MINISTERIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "datos": [6], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ello, se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1\n    adoptando el Ministerio de Justicia para la efectiva implantaci\u00f3n de la\n    Ley Org\u00e1nica 1/2004, de 28 de diciembre, de medidas de protecci\u00f3n\n    integral contra la violencia de g\u00e9nero en el \u00e1mbito de competencia de su\n    ministerio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde hace mucho tiempo el feminismo viene concienciando a\n    la sociedad sobre la violencia que sufren las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que la\n    violencia de g\u00e9nero es una violencia estructural que tiene como finalidad\n    seguir perpetuando la desigualdad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado a\u00f1o fallecieron en nuestro pa\u00eds 72\n    mujeres por la lacra de la violencia de g\u00e9nero y se contabilizaron un\n    total de 57.527 denuncias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el 11 de mayo de este a\u00f1o han sido\n    asesinadas por esta causa 20 mujeres, seg\u00fan datos del\n    Instituto de la Mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de la ley supondr\u00e1 la asunci\u00f3n de la responsabilidad del\n    Estado en la protecci\u00f3n de las v\u00edctimas, pero tambi\u00e9n el desarrollo de un\n    conjunto de derechos laborales, econ\u00f3micos, sanitarios, etc\u00e9tera, que se\n    establecen en la ley como medidas de apoyo a las mujeres y sus criaturas\n    y, a\u00fan m\u00e1s, una serie de acciones que tendr\u00e1n su desarrollo en el tiempo\n    referidas a la prevenci\u00f3n en los \u00e1mbitos educativo, sanitario y de los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el 11 de mayo de este a\u00f1o han sido\n    asesinadas por esta causa 20 mujeres, seg\u00fan datos del\n    Instituto de la Mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "mujeres": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el compromiso de luchar frontalmente contra la violencia de\n    g\u00e9nero como un mal inadmisible en una sociedad avanzada es capital en la\n    agenda de este Gobierno, y lo prueba el trabajo del Ministro de Trabajo y\n    Asuntos Sociales, Jes\u00fas Caldera, y la contribuci\u00f3n del Ministerio de\n    Justicia en el desarrollo de los t\u00edtulos IV y V de la Ley Org\u00e1nica\n    1/2004, de medidas integrales contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de\n    la colaboraci\u00f3n establecida en el marco de la Comisi\u00f3n nacional de\n    implantaci\u00f3n de los juzgados para la violencia sobre la mujer, el\n    Ministerio de Justicia est\u00e1 cumpliendo esos objetivos dentro del\n    calendario establecido por la ley y estamos en disposici\u00f3n de ratificar\n    aqu\u00ed el compromiso de que esos juzgados estar\u00e1n en funcionamiento a\n    partir del 29 de junio, fecha establecida por la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente ponemos en marcha los protocolos de actuaci\u00f3n\n    relativos a la informaci\u00f3n sobre el servicio de teleasistencia y a la\n    colaboraci\u00f3n con los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad, as\u00ed como reforzamos\n    la asistencia jur\u00eddica gratuita para las mujeres v\u00edctimas de la violencia\n    de g\u00e9nero prevista en el Reglamento de Asistencia Jur\u00eddica Gratuita,\n    aprobado por el Real Decreto 996/2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos, por tanto, que tenemos un\n    cuadro muy completo de actuaciones que da prueba de que el compromiso no\n    se queda solamente en que esa fuera la primera ley que aprobaba este\n    Parlamento en esta legislatura, sino que se va a cumplir y va a marcar\n    una diferencia para combatir frontalmente esa insoportable tasa de\n    muertes que padecen las mujeres en esta sociedad como consecuencia de esa\n    lacra absolutamente intolerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3, 4, 5], "datos": [6], "contratos": [8, 9], "di\u00e1logo social": [0, 1], "defensa": [7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es\n    decir, lo que queremos preguntar hoy aqu\u00ed es por qu\u00e9 el Gobierno excluye\n    a las centrales sindicales de \u00e1mbito auton\u00f3mico y de elevada\n    representatividad sindical del di\u00e1logo social que tiene establecido o\n    puntualmente establece, as\u00ed como de los acuerdos a los que a nivel de\n    Estado se llega; es el caso, por ejemplo, de los acuerdos sobre formaci\u00f3n\n    profesional continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa misma l\u00ednea tambi\u00e9n preguntamos, porque es\n    la misma cuesti\u00f3n, por qu\u00e9 se excluye tambi\u00e9n a las organizaciones\n    profesionales agrarias de ese mismo di\u00e1logo social, independientemente de\n    que en este caso sea otro ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde nuestro punto de\n    vista esto responde a una postura pol\u00edtica antidemocr\u00e1tica, negadora de\n    derechos fundamentales como el de trabajadores y trabajadoras, de\n    profesionales de la agricultura o de los empresarios a autoorganizarse en\n    organizaciones propias de su pa\u00eds o comunidad aut\u00f3noma, y hacemos esta\n    aseveraci\u00f3n en la medida en que esa falta de reconocimiento del Gobierno\n    trata de constituir un impedimento a ese derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa interlocuci\u00f3n\n    hasta hace tres a\u00f1os se ven\u00eda teniendo con una central sindical como la\n    CIGA, que adem\u00e1s de estar representada en los organismos institucionales,\n    como la mencionada Ley de Libertad Sindical del a\u00f1o 1985 recoge, se\n    manten\u00eda para otros asuntos de inter\u00e9s pol\u00edtico, sindical, social,\n    econ\u00f3mico; en definitiva, asuntos que tienen relaci\u00f3n y consecuencias\n    para los trabajadores y trabajadoras de todo el Estado espa\u00f1ol y, dentro\n    del mismo, para los trabajadores y trabajadoras de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo interlocuci\u00f3n con otras centrales sindicales mayoritarias a nivel\n    del Estado en materias como la subida de pensiones o la subida del\n    salario m\u00ednimo interprofesional, pero no hubo en absoluto ninguna llamada\n    al di\u00e1logo con una central que, repito, en Galicia representa casi el 27\n    por ciento de los trabajadores y trabajadoras de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde nuestro punto de\n    vista, se trata de un derecho elemental y fundamental de trabajadores y\n    trabajadoras, agricultores o empresarios para formar organizaciones\n    propias de sus comunidades aut\u00f3nomas; un derecho al que, adem\u00e1s de no\n    estar dispuestos a renunciar, ustedes tratan de minar con este tipo de\n    pol\u00edticas para evitar que estas organizaciones sindicales puedan cumplir\n    con uno de los cometidos fundamentales de defensa de los intereses de sus\n    representados, como dije, 26 por ciento de la central sindical de los\n    trabajadores asalariados y 25 por ciento de la organizaci\u00f3n profesional\n    agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el momento la ministra de\n    Agricultura no ha hecho esto a pesar de que se lleg\u00f3 a un acuerdo sobre\n    la cuota l\u00e1ctea de gran incidencia en Galicia sin interesarle la opini\u00f3n\n    de la organizaci\u00f3n que en Galicia, la que yo acabo de citar ahora,\n    representa el 25 por ciento del sector, seg\u00fan los datos de las \u00faltimas\n    elecciones a c\u00e1maras agrarias en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde nuestro punto de\n    vista, se trata de un derecho elemental y fundamental de trabajadores y\n    trabajadoras, agricultores o empresarios para formar organizaciones\n    propias de sus comunidades aut\u00f3nomas; un derecho al que, adem\u00e1s de no\n    estar dispuestos a renunciar, ustedes tratan de minar con este tipo de\n    pol\u00edticas para evitar que estas organizaciones sindicales puedan cumplir\n    con uno de los cometidos fundamentales de defensa de los intereses de sus\n    representados, como dije, 26 por ciento de la central sindical de los\n    trabajadores asalariados y 25 por ciento de la organizaci\u00f3n profesional\n    agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente lo que se hizo fue, repito, una argucia del Gobierno\n    -que en aquel momento era del Partido Popular- que divid\u00eda la formaci\u00f3n\n    profesional en tres apartados: por un lado, la denominada de\n    bonificaciones al sector empresarial con la partida mayoritaria, y, por\n    otro lado, divid\u00eda la destinada a los contratos programa entre los\n    establecidos en el \u00e1mbito del Estado, los intersectoriales de \u00e1mbito\n    estatal y los destinados a desarrollar por las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido y a pesar de que cuando\n    tratemos la moci\u00f3n podamos tener oportunidad de hablar m\u00e1s sobre este\n    tema -y ma\u00f1ana incidiremos en esta cuesti\u00f3n-, resulta que no solamente no\n    se hace caso ni se cumplen las sentencias del Tribunal Constitucional a\n    la hora de hacer las transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas, sino que\n    se hace una discriminaci\u00f3n en el tratamiento de los fondos de formaci\u00f3n\n    profesional continua, una discriminaci\u00f3n de las centrales sindicales de\n    \u00e1mbito auton\u00f3mico, en tanto que las de \u00e1mbito estatal tienen\n    participaci\u00f3n en los dos contratos programa en los que las comunidades\n    aut\u00f3nomas tienen que desenvolverse en igualdad de condiciones que los\n    otros sindicatos que no tienen esa misma posibilidad en el \u00e1mbito\n    estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [7], "servicio p\u00fablico": [16], "proceso": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "di\u00e1logo social": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad social": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... se refiere a la participaci\u00f3n de las\n    centrales sindicales u organizaciones profesionales agrarias, seg\u00fan\n    corresponda, representativas en el \u00e1mbito auton\u00f3mico en los procesos de\n    di\u00e1logo social y negociaciones con el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, en relaci\u00f3n con el objeto fundamental de su interpelaci\u00f3n, con\n    el proceso de di\u00e1logo social iniciado por el Gobierno mediante la\n    declaraci\u00f3n de 8 de julio de 2004, suscrita con las organizaciones\n    empresariales CEOE y Cepyme y con los sindicatos Comisiones Obreras y\n    UGT, dicho proceso, se\u00f1or\u00eda, se enmarca dentro de lo que la doctrina\n    denomina el di\u00e1logo social en la cumbre, como expresi\u00f3n de un fen\u00f3meno\n    sociol\u00f3gico-pol\u00edtico y no como un acto jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede darse dimensi\u00f3n\n    de acto jur\u00eddico al proceso de di\u00e1logo social que se inici\u00f3 en la\n    declaraci\u00f3n del 8 de julio de 2004 en Moncloa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuentemente el criterio\n    adoptado en el mencionado proceso sigue -en esto s\u00ed le doy la raz\u00f3n- el\n    tradicionalmente aplicado en los distintos procesos de di\u00e1logo social\n    seguidos en nuestro pa\u00eds, tanto en su esquema de organizaci\u00f3n como en la\n    composici\u00f3n de los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, no obstante\n    ello, reafirma que continuar\u00e1 cumpliendo plenamente con todas y con cada\n    una de las formalidades legales que est\u00e1n previstas en nuestro\n    ordenamiento en relaci\u00f3n con los derechos reconocidos para las\n    organizaciones sindicales m\u00e1s representativas, inclusive aquellas que se\n    deriven de los actos que pudieran provenir del proceso mencionado de\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otro modo, que el Gobierno se compromete, sin\n    que sea su obligaci\u00f3n, como es obvio, a que cualquier reforma en la\n    legislaci\u00f3n laboral que pudiera derivarse del proceso de di\u00e1logo social\n    ser\u00e1 informada y consultada de forma directa y previamente a su\n    aprobaci\u00f3n con las organizaciones sindicales m\u00e1s representativas,\n    incluidas las de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos de\n    participaci\u00f3n institucional regulada por la ley que le he mencionado, y a\n    t\u00edtulo de ejemplo pueden mencionarse el Consejo Econ\u00f3mico y Social, la\n    Comisi\u00f3n consultiva nacional de seguridad y salud en el trabajo, la\n    Comisi\u00f3n consultiva nacional de convenios colectivos de las entidades\n    gestoras de la Seguridad Social y del Servicio P\u00fablico de Empleo, entre\n    otras muchas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo,\n    establece que tendr\u00e1n la consideraci\u00f3n de sindicatos m\u00e1s representativos\n    en cada comunidad aut\u00f3noma: \"Los sindicatos de dicho \u00e1mbito que acrediten\n    en el mismo una especial audiencia expresada en la obtenci\u00f3n de, al\n    menos, el 15 por 100 de los delegados de personal y de los representantes\n    de los trabajadores en los comit\u00e9s de empresa, y\n    en los \u00f3rganos correspondientes de las administraciones p\u00fablicas, siempre\n    que cuenten con un m\u00ednimo de 1.500 representantes y no est\u00e9n federados o\n    confederados con organizaciones sindicales de \u00e1mbito estatal.\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, en relaci\u00f3n con el objeto fundamental de su interpelaci\u00f3n, con\n    el proceso de di\u00e1logo social iniciado por el Gobierno mediante la\n    declaraci\u00f3n de 8 de julio de 2004, suscrita con las organizaciones\n    empresariales CEOE y Cepyme y con los sindicatos Comisiones Obreras y\n    UGT, dicho proceso, se\u00f1or\u00eda, se enmarca dentro de lo que la doctrina\n    denomina el di\u00e1logo social en la cumbre, como expresi\u00f3n de un fen\u00f3meno\n    sociol\u00f3gico-pol\u00edtico y no como un acto jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede darse dimensi\u00f3n\n    de acto jur\u00eddico al proceso de di\u00e1logo social que se inici\u00f3 en la\n    declaraci\u00f3n del 8 de julio de 2004 en Moncloa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde este punto de vista\n    el proceso no pertenece al \u00e1mbito de participaci\u00f3n institucional sometida\n    a regulaci\u00f3n legal, sino al \u00e1mbito pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuentemente el criterio\n    adoptado en el mencionado proceso sigue -en esto s\u00ed le doy la raz\u00f3n- el\n    tradicionalmente aplicado en los distintos procesos de di\u00e1logo social\n    seguidos en nuestro pa\u00eds, tanto en su esquema de organizaci\u00f3n como en la\n    composici\u00f3n de los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, no obstante\n    ello, reafirma que continuar\u00e1 cumpliendo plenamente con todas y con cada\n    una de las formalidades legales que est\u00e1n previstas en nuestro\n    ordenamiento en relaci\u00f3n con los derechos reconocidos para las\n    organizaciones sindicales m\u00e1s representativas, inclusive aquellas que se\n    deriven de los actos que pudieran provenir del proceso mencionado de\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otro modo, que el Gobierno se compromete, sin\n    que sea su obligaci\u00f3n, como es obvio, a que cualquier reforma en la\n    legislaci\u00f3n laboral que pudiera derivarse del proceso de di\u00e1logo social\n    ser\u00e1 informada y consultada de forma directa y previamente a su\n    aprobaci\u00f3n con las organizaciones sindicales m\u00e1s representativas,\n    incluidas las de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esta ley el criterio para que una organizaci\u00f3n sea m\u00e1s representativa\n    est\u00e1 recogido a su vez en el art\u00edculo 11, que dice lo siguiente: Se\n    considerar\u00e1n m\u00e1s representativas en el \u00e1mbito estatal aquellas\n    organizaciones profesionales de agricultores y ganaderos que obtengan, al\n    menos, el 10 por ciento del total de los votos v\u00e1lidos emitidos en el\n    proceso electoral para miembros de las c\u00e1maras agrarias de \u00e1mbito\n    provincial, y aquellas organizaciones profesionales que tengan la\n    consideraci\u00f3n de m\u00e1s representativas en el \u00e1mbito estatal ostentar\u00e1n\n    representaci\u00f3n institucional ante las administraciones p\u00fablicas u otras\n    entidades y organismos de car\u00e1cter p\u00fablico que tengan prevista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1n,\n    asimismo, la consideraci\u00f3n de organizaciones profesionales m\u00e1s\n    representativas dentro de su \u00e1mbito territorial inferior al estatal, a\n    los efectos de ser consultadas por las administraciones p\u00fablicas en los\n    problemas que incidan en su \u00e1mbito, aquellas que obtengan, al menos, el\n    20 por ciento de votos v\u00e1lidos emitidos en el proceso electoral para\n    miembros de las c\u00e1maras agrarias provinciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos de\n    participaci\u00f3n institucional regulada por la ley que le he mencionado, y a\n    t\u00edtulo de ejemplo pueden mencionarse el Consejo Econ\u00f3mico y Social, la\n    Comisi\u00f3n consultiva nacional de seguridad y salud en el trabajo, la\n    Comisi\u00f3n consultiva nacional de convenios colectivos de las entidades\n    gestoras de la Seguridad Social y del Servicio P\u00fablico de Empleo, entre\n    otras muchas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo lo dije tambi\u00e9n, no reclam\u00e9 en absoluto ning\u00fan\n    tipo de cuesti\u00f3n relacionada con la representaci\u00f3n institucional; estaba\n    hablando de la cuesti\u00f3n pol\u00edtica en el di\u00e1logo social o cualquier tipo de\n    participaci\u00f3n de estas organizaciones en lo que se puede definir como\n    concertaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la central sindical de\n    trabajadores, dice que cuando visit\u00f3 Galicia se reuni\u00f3 con algunos\n    representantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien es cierto que les manda un\n    escrito, usted lo dec\u00eda as\u00ed, pidiendo su opini\u00f3n respecto a la subida de\n    las pensiones y otro pidiendo su opini\u00f3n respecto al salario m\u00ednimo\n    interprofesional, sin embargo les niega la interlocuci\u00f3n, les niega la\n    consideraci\u00f3n de que son interlocutores y que, dentro de esa\n    interlocuci\u00f3n, son representantes de un sector important\u00edsimo de\n    trabajadores de un pa\u00eds como Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2], "proceso": [3, 4], "di\u00e1logo social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Sobre el resto de los asuntos, evidentemente, el di\u00e1logo social es un acto\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, existen ya unas pautas muy consolidadas en nuestro pa\u00eds en\n    el desarrollo del di\u00e1logo social desde hace muchos a\u00f1os que determinan la\n    forma y los participantes en el mismo, y en tanto no se produzcan cambios\n    objetivos en la representatividad de los interlocutores sociales -cambios\n    objetivos que no se dan-, creo que estas pautas son las que establecen la\n    \u00fanica forma en que el di\u00e1logo social puede desarrollase con garant\u00edas de\n    \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que poco m\u00e1s hay que discutir: los dos sindicatos que se sientan a la\n    mesa garantizan el 80 por ciento de la representaci\u00f3n de todos los\n    trabajadores elegidos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las organizaciones agrarias, no soy el titular de Agricultura\n    y se lo trasladar\u00e9 a \u00e9l, se\u00f1or\u00eda, pero la cuesti\u00f3n de su\n    representatividad es un asunto que est\u00e1 en pleno proceso de reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este proyecto tiene como\n    objetivo permitir a las comunidades aut\u00f3nomas que ejerzan sus plenas\n    competencias y puedan decidir el modelo de representatividad a establecer\n    en cada una de ellas sin estar sometidas a una legislaci\u00f3n que las\n    obligaba en el caso de realizar un proceso electoral, por ejemplo, a\n    c\u00e1maras agrarias a hacerlo conforme al contenido de la Ley de C\u00e1maras\n    Agrarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4], "vasco": [5, 6, 7], "servicio p\u00fablico": [8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El pasado domingo ETA debi\u00f3 poner -f\u00edjese que lo pongo en\n    condicional- cuatro bombas en el Pa\u00eds Vasco, y lo pongo en duda porque ni\n    el presidente del Gobierno ni Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola lo han confirmado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles no sabemos todav\u00eda las condiciones que\n    ETA ha puesto al Gobierno para plantear esa negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 precio va a\n    pagar el Gobierno a ETA para ese di\u00e1logo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe qu\u00e9 ha\n    servido, por tanto, se\u00f1or ministro, el esfuerzo que todos los espa\u00f1oles\n    han hecho durante todos estos a\u00f1os para llevar a ETA a la situaci\u00f3n de\n    mayor debilidad que se le conoc\u00eda en la historia, eso s\u00ed, con los\n    instrumentos legales que el Estado de derecho nos proporciona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado domingo ETA debi\u00f3 poner -f\u00edjese que lo pongo en\n    condicional- cuatro bombas en el Pa\u00eds Vasco, y lo pongo en duda porque ni\n    el presidente del Gobierno ni Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola lo han confirmado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl Gobierno va a apoyar el refer\u00e9ndum en el\n    Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tema del Partido Comunista de las Tierras Vascas, los\n    espa\u00f1oles todav\u00eda no hemos recibido una sola explicaci\u00f3n sobre por qu\u00e9 ha\n    vuelto Batasuna a sentarse en el Parlamento vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas actuaciones\n    abusivas y esta manipulaci\u00f3n se ha espantado a la audiencia, se ha\n    reducido la publicidad y ahora para cerrar el c\u00edrculo del desahucio,\n    seg\u00fan denuncia el sindicato UGT -sindicato nada sospechoso-, se va a\n    jubilar a m\u00e1s de un tercio de la plantilla, eso s\u00ed, todo en nombre de la\n    sacrosanta transparencia, del talante, del di\u00e1logo, de la pluralidad y,\n    desde luego, del respeto al servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "conexi\u00f3n": [8], "vasco": [12, 13, 14, 15], "eta": [5, 6, 7], "proceso": [9, 10], "defensa": [11]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y el fondo de la cuesti\u00f3n es lo que yo vengo aqu\u00ed a hacer, que es,\n    l\u00f3gicamente -por eso se justifica aqu\u00ed mi presencia en la tribuna,\n    ministro de Justicia-, una reflexi\u00f3n acerca de la pol\u00edtica que ha seguido\n    el Gobierno y el Ministerio de Justicia en relaci\u00f3n con las veces que ha\n    venido, y no debiera, a este Parlamento y al debate pol\u00edtico, el asunto\n    concerniente al Partido Comunista de las Tierras Vascas y a la\n    representaci\u00f3n que ha obtenido esta formaci\u00f3n en las \u00faltimas elecciones\n    al Parlamento auton\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso ven\u00eda yo y\n    por eso estoy aqu\u00ed, ministro de Justicia, no para explicar, como acabo de\n    escuchar, una pol\u00edtica de medios de comunicaci\u00f3n que, sin ninguna\n    correspondencia con la realidad, retrata freudianamente la ejecutoria\n    completa del tr\u00e1nsito por el Gobierno del Partido Popular en materia de\n    control de los medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablicos, de manipulaci\u00f3n\n    informativa hasta la n\u00e1usea (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, la Ley Org\u00e1nica\n    de Partidos Pol\u00edticos, la Ley org\u00e1nica 6/2002, que conozco muy bien,\n    porque ayud\u00e9 a redactarla, porque me compromet\u00ed con ella, porque trabaj\u00e9\n    codo con codo con el actual portavoz de Justicia e Interior del Grupo\n    Parlamentario Popular, entonces alto cargo con importantes\n    responsabilidades en el Ministerio de Justicia, y con el ministro de\n    Justicia para intentar desarrollar un principio que defend\u00ed entonces con\n    convicci\u00f3n y lo sigo haciendo: el principio de que los partidos pol\u00edticos\n    constituyen una forma cualificada de ejercicio del derecho de asociaci\u00f3n,\n    que en nuestra democracia constitucional cumple con funciones\n    constitucionalmente muy relevantes: la de articular el pluralismo\n    pol\u00edtico, expresar el pluralismo pol\u00edtico, conducir\n    o vehicular, contribuir por tanto a la articulaci\u00f3n del pluralismo en la\n    formaci\u00f3n de la voluntad popular y consiguientemente incidentes en la\n    representaci\u00f3n, que es un derecho fundamental, como lo es el de la\n    asociaci\u00f3n, pero que l\u00f3gicamente la ley puede condicionar la atribuci\u00f3n\n    de beneficios especiales a esta forma cualificada de ejercicio del\n    derecho de asociaci\u00f3n, siempre y cuando cumplan esa funci\u00f3n\n    constitucionalmente relevante, de la misma manera que se los puede\n    retirar si no los cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, como ministro de Justicia, la estoy cumpliendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministro de\n    Justicia he promovido en el marco de mis atribuciones, de mis\n    competencias, sendas demandas de ilegalizaci\u00f3n de formaciones pol\u00edticas\n    que, a juicio de los servicios jur\u00eddicos del Estado, incurr\u00edan en los\n    supuestos de ilegalizaci\u00f3n contemplados por la ley: la demanda de\n    ilegalizaci\u00f3n de Herritarren Zerrenda en las elecciones al Parlamento\n    Europeo el pasado 2004 y la demanda de ilegalizaci\u00f3n de Aukera Guztiac en\n    las elecciones al Parlamento vasco en este a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a cu\u00e1l ha sido el comportamiento del Gobierno frente al\n    Partido Comunista de las Tierras Vascas debo decir que escucho con\n    contenida indignaci\u00f3n las veces que el Partido Popular, una y otra vez,\n    afirma -como acostumbra con un desparpajo ilimitado y con un desprecio\n    por la verdad solo comparable con su falta de pudor- que el Gobierno\n    socialista ha legalizado al Partido Comunista de las Tierras Vascas y,\n    consiguientemente, a Batasuna e incluso a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere\n    decir que el sector de la sociedad que se puede identificar como\n    izquierda abertzale no ha sido puesto fuera de la ley, y constituye un\n    disparate pretender que todo ese sector de la sociedad es ETA, Batasuna y\n    todo lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa conclusi\u00f3n es\n    disparatada y sencillamente inaceptable, porque adem\u00e1s produce un efecto\n    profundamente desmoralizador sobre la lucha antiterrorista, que tiene que\n    tener como horizonte la certidumbre de que se puede, y consiguientemente\n    se debe, derrotar a ETA; sencillamente, se puede y se debe derrotar a ETA\n    y lo estamos haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, un mitin indigno de esta\n    tribuna y absolutamente ajeno a lo que tra\u00eda aqu\u00ed mi presencia en este\n    control parlamentario -que es lo que me dispongo a atender-, que es la\n    puesta en conexi\u00f3n de esa supuesta falta de transparencia y de\n    explicaci\u00f3n ante el Parlamento con respecto a una situaci\u00f3n espec\u00edfica\n    que es la que se predica del Partido Comunista de las Tierras Vascas en\n    cuanto a su presencia en el proceso electoral que ha decidido el\n    Parlamento vasco en las \u00faltimas elecciones auton\u00f3micas y,\n    consiguientemente, a su representaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, un mitin indigno de esta\n    tribuna y absolutamente ajeno a lo que tra\u00eda aqu\u00ed mi presencia en este\n    control parlamentario -que es lo que me dispongo a atender-, que es la\n    puesta en conexi\u00f3n de esa supuesta falta de transparencia y de\n    explicaci\u00f3n ante el Parlamento con respecto a una situaci\u00f3n espec\u00edfica\n    que es la que se predica del Partido Comunista de las Tierras Vascas en\n    cuanto a su presencia en el proceso electoral que ha decidido el\n    Parlamento vasco en las \u00faltimas elecciones auton\u00f3micas y,\n    consiguientemente, a su representaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le debo decir que quien legaliz\u00f3 al Partido Comunista\n    de las Tierras Vascas se llama \u00c1ngel Acebes, que era ministro del\n    Interior, siendo vicepresidente del Gobierno, Mariano Rajoy, y siendo\n    presidente del Gobierno, Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, y no lo hizo por casualidad,\n    sino despu\u00e9s de haber recabado los informes correspondientes de los\n    servicios de informaci\u00f3n de la Guardia Civil y de la Polic\u00eda Nacional,\n    que cumpl\u00edan con su funci\u00f3n, y que le dijeron al ministro del Interior\n    que el Partido Comunista de las Tierras Vascas era una formaci\u00f3n de\n    caracter\u00edsticas, en apariencia, marxistas-leninistas con alguna\n    concomitancia con lo que se pueda denominar el nacionalismo radical que\n    inspira a una parte de la izquierda abertzale en la sociedad vasca y que,\n    por consiguiente, no exist\u00eda ning\u00fan indicio que permitiese inferir que el\n    Partido Comunista de las Tierras Vascas constitu\u00eda una estratagema\n    dictada por Batasuna -formaci\u00f3n entonces sometida a un proceso de\n    ilegalizaci\u00f3n, que entonces todav\u00eda estaba en curso- para intentar eludir\n    fraudulentamente los efectos del proceso de ilegalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    afirm\u00e9 en la defensa que hice en esta tribuna de la Ley Org\u00e1nica de\n    Partidos Pol\u00edticos y lo afirm\u00e9 tambi\u00e9n en el importante trance\n    parlamentario de instar la primera pr\u00e1ctica aplicativa de la Ley Org\u00e1nica\n    de Partidos Pol\u00edticos, la que puso en marcha la demanda de ilegalizaci\u00f3n\n    de Batasuna en el verano del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el fondo de la cuesti\u00f3n es lo que yo vengo aqu\u00ed a hacer, que es,\n    l\u00f3gicamente -por eso se justifica aqu\u00ed mi presencia en la tribuna,\n    ministro de Justicia-, una reflexi\u00f3n acerca de la pol\u00edtica que ha seguido\n    el Gobierno y el Ministerio de Justicia en relaci\u00f3n con las veces que ha\n    venido, y no debiera, a este Parlamento y al debate pol\u00edtico, el asunto\n    concerniente al Partido Comunista de las Tierras Vascas y a la\n    representaci\u00f3n que ha obtenido esta formaci\u00f3n en las \u00faltimas elecciones\n    al Parlamento auton\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, un mitin indigno de esta\n    tribuna y absolutamente ajeno a lo que tra\u00eda aqu\u00ed mi presencia en este\n    control parlamentario -que es lo que me dispongo a atender-, que es la\n    puesta en conexi\u00f3n de esa supuesta falta de transparencia y de\n    explicaci\u00f3n ante el Parlamento con respecto a una situaci\u00f3n espec\u00edfica\n    que es la que se predica del Partido Comunista de las Tierras Vascas en\n    cuanto a su presencia en el proceso electoral que ha decidido el\n    Parlamento vasco en las \u00faltimas elecciones auton\u00f3micas y,\n    consiguientemente, a su representaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque d\u00e9jeme que se lo diga con toda claridad: cuando el\n    Partido Popular patrocina y pone en movimiento esa disparatada\n    interpretaci\u00f3n de la realidad est\u00e1 invitando a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola en\n    su conjunto a una conclusi\u00f3n desesperada que ni el Grupo Socialista puede\n    aceptar ni el Gobierno puede hacer suya: la de que en el Pa\u00eds Vasco hay\n    150.000 etarras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministro de\n    Justicia he promovido en el marco de mis atribuciones, de mis\n    competencias, sendas demandas de ilegalizaci\u00f3n de formaciones pol\u00edticas\n    que, a juicio de los servicios jur\u00eddicos del Estado, incurr\u00edan en los\n    supuestos de ilegalizaci\u00f3n contemplados por la ley: la demanda de\n    ilegalizaci\u00f3n de Herritarren Zerrenda en las elecciones al Parlamento\n    Europeo el pasado 2004 y la demanda de ilegalizaci\u00f3n de Aukera Guztiac en\n    las elecciones al Parlamento vasco en este a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "tribunal supremo": [2, 3], "eta": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, yo mismo me reun\u00ed -por supuesto,\n    cumpliendo con el encargo dado por el presidente del Gobierno- con el\n    se\u00f1or Acebes en el Ministerio de Justicia para darle cumplida cuenta del\n    razonamiento por el que la Abogac\u00eda del Estado, el servicio jur\u00eddico del\n    Estado, no encontraba base bastante para una acci\u00f3n de ilegalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, d\u00e9jeme que le\n    diga que no ha habido inacci\u00f3n, que no ha habido falta de transparencia\n    ni opacidad, sino explicaci\u00f3n reiterada, y hay una acci\u00f3n de Gobierno\n    coherente con ese principio que afirm\u00e1bamos cuando est\u00e1bamos en la\n    oposici\u00f3n: que no podemos hacer del terrorismo ni de la lucha contra el\n    terrorismo objeto de ninguna confrontaci\u00f3n electoral, porque eso es malo\n    para la firmeza que debemos mostrar ante la ciudadan\u00eda, para la\n    determinaci\u00f3n de hostigar a ETA, con todos los instrumentos del Estado de\n    derecho, de debilitar su entorno, de ser efectivos en la lucha contra el\n    terrorismo y, al mismo tiempo, ser respetuosos con las reglas que nos\n    hemos dado y con el discurso que en su momento esgrimimos para poner en\n    marcha la Ley Org\u00e1nica de Partidos Pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley\n    Org\u00e1nica de Partidos Pol\u00edticos no est\u00e1 dictada en ninguna acalorada\n    tertulia, sino por este Parlamento, sentando reglas de desarrollo\n    constitucional que inciden en derechos fundamentales y que nos vinculan y\n    que, adem\u00e1s, han sido interpretadas reiteradamente -y con esto concluyo-,\n    porque ha habido distintas pr\u00e1cticas aplicativas, por el Tribunal Supremo\n    y por el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conozco la Ley Org\u00e1nica de Partidos\n    Pol\u00edticos, conozco la jurisprudencia del Tribunal Supremo y su\n    aplicaci\u00f3n, conozco la jurisprudencia del Tribunal Constitucional, que ha\n    entendido de los recursos de amparo interpuestos contra las sucesivas\n    acciones de ilegalizaci\u00f3n y conozco que esas sentencias y sus fundamentos\n    jur\u00eddicos, en consonancia con lo previamente establecido por la\n    jurisprudencia del Tribunal Europeo de Derechos Humanos, no permiten\n    ilegalizar cualquier cosa de cualquier manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  El muy reciente escenario de la\n    negociaci\u00f3n con la banda terrorista ETA ha dejado en el aire no pocos\n    interrogantes que abundan en el oscurantismo que caracteriza a su\n    Gobierno, interrogantes que han motivado, entre otras cosas, que un\n    sector del propio Partido Socialista en Euskadi haya denunciado a su\n    propio Gobierno y haya denunciado esos pasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    ETA no estaba en las instituciones y ahora se le ha dado carta de\n    interlocutor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por tanto, he hecho lo que ten\u00eda que hacer hablando de ello en la tribuna,\n    a diferencia de lo que hice l\u00f3gicamente esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n de\n    Justicia e Interior, en la que me ocup\u00e9 de la implantaci\u00f3n de la oficina\n    judicial y la modernizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Si\u00e9ntense un momento a reflexionar cu\u00e1l es su conexi\u00f3n\n    con la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola cuando pronuncian todas estas altisonancias\n    tremebundas, tremendistas, completamente carentes de rigor, y se creen\n    adem\u00e1s que se alimentan de sus propios aplausos y sus gritos en la\n    bancada popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050518_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como aqu\u00ed se ha recordado, hoy ETA ha vuelto a atentar en Madrid contra\n    nuestros valores y contra la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que la derrota de ETA es el\n    m\u00e9todo para hacer desaparecer las bombas y para que triunfe la libertad,\n    pero creo que en un d\u00eda como hoy lo que debo hacer es dar mi apoyo a las\n    fuerzas de seguridad del Estado, al Estado de derecho y a los\n    responsables del Gobierno para perseguir a los autores, recabar la\n    colaboraci\u00f3n internacional, ponerlos a disposici\u00f3n de la justicia,\n    hacerles pagar sus cr\u00edmenes y asegurar la tranquilidad y la libertad de\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que la derrota de ETA es el\n    m\u00e9todo para hacer desaparecer las bombas y para que triunfe la libertad,\n    pero creo que en un d\u00eda como hoy lo que debo hacer es dar mi apoyo a las\n    fuerzas de seguridad del Estado, al Estado de derecho y a los\n    responsables del Gobierno para perseguir a los autores, recabar la\n    colaboraci\u00f3n internacional, ponerlos a disposici\u00f3n de la justicia,\n    hacerles pagar sus cr\u00edmenes y asegurar la tranquilidad y la libertad de\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esa ha sido mi trayectoria cuando ocupaba el\n    sitio en el que est\u00e1 usted ahora, como l\u00edder de la oposici\u00f3n, en el\n    tiempo en que tuve esa responsabilidad, y me gustar\u00eda -yo no voy a\n    ahorrar ning\u00fan esfuerzo- que se produjera la m\u00e1xima unidad democr\u00e1tica\n    porque es garant\u00eda de la derrota de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy reitero que ETA solo\n    tiene un destino: desaparecer y hacer desaparecer con ella el dolor que\n    provoca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero me gustar\u00eda que fuera usted consciente, y que lo fuera el conjunto\n    de la sociedad espa\u00f1ola, de que entre las posibles v\u00edas que existen para\n    ser m\u00e1s eficaz en la lucha contra el terrorismo hab\u00eda una que era la que\n    hab\u00edamos acordado, que era el Pacto por las libertades y contra el\n    terrorismo, que dec\u00eda que, gobernara quien gobernara, era evidente que no\n    \u00edbamos a cambiar de criterio y que solo le d\u00e1bamos un mensaje a ETA: que\n    no ten\u00eda m\u00e1s alternativa que ser derrotada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, para perseguir a los terroristas, para\n    recabar la cooperaci\u00f3n internacional, para ponerlos a disposici\u00f3n de la\n    justicia, para apoyar al ministro del Interior a los efectos de que\n    garantice la tranquilidad y la libertad de los espa\u00f1oles estar\u00e1 tambi\u00e9n\n    siempre el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Solo quiero reafirmar\n    que el Pacto por las libertades y contra el terrorismo tiene dos\n    elementos decisivos: uno, que no hagamos confrontaci\u00f3n partidista para\n    acabar con ETA y con el terror, y dos, que apoyemos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que su deseo es igual que el m\u00edo: ver el fin de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3], "educaci\u00f3n": [0], "eta": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dicho esto, quiero preguntarle, se\u00f1or presidente del Gobierno, con qu\u00e9\n    apoyos pol\u00edticos piensa el Gobierno aprobar la nueva Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece obligado a\u00f1adirse tambi\u00e9n a la condena de los atentados de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que cuanto menos\n    hablemos, menos necesidades tendr\u00e1 ETA de manifestar que todav\u00eda est\u00e1\n    viva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo parlamentario siempre ha mostrado su apoyo al Gobierno de turno y\n    al ministro del Interior correspondiente; por tanto, no tiene que innovar\n    en cuanto a su actitud respecto a los atentados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "centros": [1], "ense\u00f1anza": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como sabe, en el pasado debate del estado de la Naci\u00f3n he afirmado que uno\n    de los objetivos inmediatos del Gobierno es lograr una nueva Ley Org\u00e1nica\n    de Educaci\u00f3n con el m\u00e1ximo acuerdo social, educativo y pol\u00edtico posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello el Gobierno lleva ya alg\u00fan tiempo haciendo una tarea de\n    profundo di\u00e1logo en el \u00e1mbito educativo, con los diferentes\n    interlocutores de la representaci\u00f3n sindical, con asociaciones de padres,\n    con organizaciones de titulares de centros y, l\u00f3gicamente, tambi\u00e9n lo va\n    a hacer con la Comisi\u00f3n Episcopal de la Ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello el Gobierno lleva ya alg\u00fan tiempo haciendo una tarea de\n    profundo di\u00e1logo en el \u00e1mbito educativo, con los diferentes\n    interlocutores de la representaci\u00f3n sindical, con asociaciones de padres,\n    con organizaciones de titulares de centros y, l\u00f3gicamente, tambi\u00e9n lo va\n    a hacer con la Comisi\u00f3n Episcopal de la Ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [2], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1], "centros": [3], "ense\u00f1anza": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aparte de\n    que considero infantil la idea y de un cierto complejo de Peter Pan, me\n    gustar\u00eda no simplemente que el PP pudiera aplaudir las propuestas de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, sino que todos entendi\u00e9ramos -estamos hablando de\n    educaci\u00f3n; recordando a Clinton, amigos de educaci\u00f3n- que el pa\u00eds\n    necesita una ley de educaci\u00f3n que de una vez por todas pueda ser\n    aplaudida por todos, por ustedes, por el PP y por nosotros, porque los\n    padres y el sistema requieren una normativa estable que garantice esos\n    derechos y la calidad de la escuela p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de\n    que considero infantil la idea y de un cierto complejo de Peter Pan, me\n    gustar\u00eda no simplemente que el PP pudiera aplaudir las propuestas de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, sino que todos entendi\u00e9ramos -estamos hablando de\n    educaci\u00f3n; recordando a Clinton, amigos de educaci\u00f3n- que el pa\u00eds\n    necesita una ley de educaci\u00f3n que de una vez por todas pueda ser\n    aplaudida por todos, por ustedes, por el PP y por nosotros, porque los\n    padres y el sistema requieren una normativa estable que garantice esos\n    derechos y la calidad de la escuela p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el consenso debe implicar que, de una vez por todas, el pa\u00eds\n    tenga un sistema educativo estable que no est\u00e9 en funci\u00f3n del grupo\n    pol\u00edtico que gobierne. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El consenso\n    debe basarse en algo que no respeta la ley, que es la libertad para crear\n    centros, libertad para dirigirlos y libertad de los padres para escoger\n    escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo debate, en la \u00faltima pregunta,\n    alguien, despu\u00e9s de que los diputados del Partido Popular aplaudieran mi\n    tesis a favor de la libertad de ense\u00f1anza, dijo: Ya est\u00e1, nuevamente hay\n    un acercamiento entre el Partido Popular y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    primer lugar, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n ha de respetar los principios\n    b\u00e1sicos del art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n, que es fruto de un gran\n    consenso, de un gran acuerdo, y que adem\u00e1s ha dado un buen resultado a\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, necesitamos un marco\n    legislativo estable para la educaci\u00f3n ante los retos que plantea una\n    sociedad que cada vez demanda m\u00e1s formaci\u00f3n para tener riqueza,\n    prosperidad y progreso para la inmensa mayor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n ha de respetar los principios\n    b\u00e1sicos del art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n, que es fruto de un gran\n    consenso, de un gran acuerdo, y que adem\u00e1s ha dado un buen resultado a\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, necesitamos un marco\n    legislativo estable para la educaci\u00f3n ante los retos que plantea una\n    sociedad que cada vez demanda m\u00e1s formaci\u00f3n para tener riqueza,\n    prosperidad y progreso para la inmensa mayor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0], "eta": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estaba\n    refiri\u00e9ndose al reparto de puestos en la Mesa del Parlamento y dijo: A\n    nosotros nos correspond\u00eda, seg\u00fan los resultados electorales, la\n    Secretar\u00eda Primera de la Mesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, otro dirigente de Batasuna, Permach,\n    les ha amenazado si ilegalizaban al Partido Comunista de las Tierras\n    Vascas por no condenar los atentados de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y por si fuera poco nos colocan como ayudas al\n    cultivo de moluscos un reglamento comunitario que ten\u00edan que haber\n    aprobado el a\u00f1o pasado, o nos anuncian ayudas de salud p\u00fablica a las\n    drogas que todos los a\u00f1os lleva a cabo el Gobierno que est\u00e9 en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuaci\u00f3n dicen que tambi\u00e9n lo\n    har\u00e1n en otro tramo por 36 millones de euros, pero que todav\u00eda no lo han\n    publicado ni en el BOE, y por si era poco anuncian dos planes m\u00e1s: la\n    mejora de la seguridad de los pescadores, sobre la que \u00bfsabe lo que\n    hacen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... MANTIENE LA VICEPRESIDENTA PRIMERA SUS\n    DECLARACIONES DEL 18 DE MARZO PASADO RESPECTO A LOS RESULTADOS POSITIVOS\n    QUE EST\u00c1 PRODUCIENDO EL CAMBIO DE LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO HACIA CUBA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, digo que da resultados y ten\u00eda raz\u00f3n la\n    vicepresidenta al contestar esa pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En cuanto al fondo de la cuesti\u00f3n, usted hace hoy una pregunta, dirigida\n    en primer lugar a la vicepresidenta del Gobierno y posteriormente la\n    contesto yo, sobre cu\u00e1les son los resultados de la pol\u00edtica desarrollada\n    e impulsada por el Gobierno espa\u00f1ol, tanto bilateralmente entre Espa\u00f1a y\n    Cuba como, sobre todo y muy importante, desde el marco de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente quisiera comparar la situaci\u00f3n y los resultados\n    desde junio de 2003 hasta abril de 2004, cuando asumimos la\n    responsabilidad del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, estos son los resultados: posibilidad de di\u00e1logo de los\n    disidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS SE PLANTEA ESPA\u00d1A ANTE LA CONFERENCIA DE LA\n    ORGANIZACI\u00d3N PARA LA SEGURIDAD Y LA COOPERACI\u00d3N EN EUROPA (OSCE) SOBRE\n    ANTISEMITISMO Y OTRAS FORMAS DE INTOLERANCIA, A CELEBRAR EN C\u00d3RDOBA LOS\n    D\u00cdAS 8 Y 9 DE JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como bien ha se\u00f1alado su se\u00f1or\u00eda, en la \u00faltima\n    conferencia sobre antisemitismo, celebrada en Berl\u00edn el pasado a\u00f1o, ya\n    hice la propuesta de hacer un seguimiento m\u00e1s operativo de los resultados\n    y de la Declaraci\u00f3n de Berl\u00edn sobre antisemitismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En nombre del Gobierno le agradezco su referencia al\n    apoyo, siempre bien venido, en la lucha contra el terrorismo y le\n    agradezco tambi\u00e9n que traiga a esta C\u00e1mara su preocupaci\u00f3n, que el\n    gobierno comparte, respecto de la necesaria protecci\u00f3n de los menores en\n    las causas penales en las que deben comparecer en calidad de v\u00edctimas,\n    pero la respuesta y las medidas que el Gobierno se propone adoptar no\n    pueden conectarse con ning\u00fan proceso jurisdiccional en curso, aunque haya\n    llamado la atenci\u00f3n en estos \u00faltimos d\u00edas, ni aglomerarse en el curso de\n    la legislatura, sino racionalizarse con una reforma global del proceso\n    penal, que el Gobierno tiene en curso de ejecuci\u00f3n, en la que se\n    contemplar\u00e1 el refuerzo de las posiciones de todos los sujetos implicados\n    en el proceso penal, prestando especial atenci\u00f3n a la garant\u00eda de los\n    derechos de las v\u00edctimas, m\u00e1xime cuando son menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Vamos a potenciar tambi\u00e9n la formaci\u00f3n\n    y sensibilizaci\u00f3n de los actores de la justicia para que se protejan\n    mejor esos derechos y vamos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, como comprender\u00e1, en el Ministerio del Interior nos\n    tenemos que dedicar y nos dedicamos a combatir con toda nuestra\n    determinaci\u00f3n la inmigraci\u00f3n irregular, no a especular con cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted es el ministro del\n    Interior, el m\u00e1ximo responsable y esto no puede ni va a quedar as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuatro, se\u00f1ora diputada,\n    el Ministerio del Interior no tolera ni va a tolerar nunca ning\u00fan tipo de\n    irregularidad, pero solo usted dice que las hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PLANES TIENE EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA COMBATIR EL CRIMEN\n    ORGANIZADO EN GALICIA, ESPECIALMENTE EN LAS R\u00cdAS BAJAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "salud": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro del Interior, quiero\n    trasladarle nuestra m\u00e1s absoluta solidaridad y apoyo al trabajo que est\u00e1\n    realizando el Gobierno en la lucha contra el terrorismo, que es\n    precisamente una de las prioridades que se ha marcado su ministerio, como\n    tambi\u00e9n, seg\u00fan informaba recientemente en comparecencia en esta casa, lo\n    son la lucha contra el crimen organizado y la delincuencia en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son actividades que se conectan, ambas necesitan de una\n    estructura criminal territorial y ambas buscan el lucro mediante\n    ganancias directas en blanqueo de dinero a costa de la salud, la\n    integridad y la propia vida de las personas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a todo, la\n    fuerte movilizaci\u00f3n social, las actuaciones judiciales y, desde luego, la\n    buena labor desarrollada por las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado est\u00e1n consiguiendo desmantelar a las bandas aut\u00f3ctonas que\n    pr\u00e1cticamente tienen a todos sus dirigentes en prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Respondo a su pregunta deci\u00e9ndole que la\n    lucha contra el crimen organizado constituye una aut\u00e9ntica prioridad\n    pol\u00edtica para el Ministerio del Interior de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, quiero manifestarle que, en materia de recursos humanos, hemos\n    aumentado en 285 plazas, hemos ofertado un aumento en los concursos\n    generales de m\u00e9ritos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en el \u00e1mbito de su\n    comunidad aut\u00f3noma y estamos incrementando la colaboraci\u00f3n policial con\n    los ayuntamientos, en ejecuci\u00f3n del convenio marco firmado entre el\n    Ministerio del Interior y la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y\n    Provincias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Galicia es una de las tres comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s envejecidas,\n    y las proyecciones demogr\u00e1ficas a corto y a medio plazo confirman que las\n    pensiones van a seguir siendo uno de los pilares b\u00e1sicos de la econom\u00eda\n    gallega y de la calidad de vida de muchas de nuestras familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del que usted forma parte s\u00ed ha asumido ese\n    compromiso con el sistema p\u00fablico de pensiones y durante este primer a\u00f1o\n    se ha mejorado su cuant\u00eda, se ha\n    hecho posible complementar la no contributiva, se ha impulsado la\n    compatibilidad del SOVI con la de viudedad y las de incapacidad con el\n    trabajo remunerado; pero se han mejorado, sobre todo, las pensiones\n    m\u00ednimas, de tanta trascendencia en la Galicia interior y rural y para su\n    cohesi\u00f3n territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esto quiere decir que m\u00e1s de 240.000 pensionistas gallegos\n    van a recibir un empuj\u00f3n en su calidad de vida como nunca lo hab\u00edan\n    tenido, un incremento de sus niveles de renta y en sus niveles de vida,\n    porque van a mejorar en esta legislatura su poder adquisitivo por encima\n    del 17 por ciento en t\u00e9rminos reales en estos cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos trabajando para mejorar la calidad de vida de los\n    pensionistas de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 BENEFICIOS SE DERIVAN PARA LOS ESPA\u00d1OLES EN\n    ARGENTINA DEL CONVENIO MARCO FIMADO EL PASADO 29 DE OCTUBRE EN BUENOS\n    AIRES, ENTRE EL MINISTERIO DE TRABAJO Y ASUNTOS SOCIALES DEL REINO DE\n    ESPA\u00d1A Y EL MINISTERIO DE SALUD Y AMBIENTE DE LA REP\u00daBLICA DE ARGENTINA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo afectar\u00e1 a los espa\u00f1oles emigrantes el convenio que\n    usted firm\u00f3 en nombre del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de un\n    Gobierno socialista con el Ministerio de Salud y Ambiente de Argentina,\n    para dar asistencia sanitaria a los emigrantes espa\u00f1oles, garantiz\u00e1ndoles\n    el acceso al Sistema Nacional de Salud cuando estos sean beneficiarios de\n    una pensi\u00f3n de ancianidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo afectar\u00e1 a los espa\u00f1oles emigrantes el convenio que\n    usted firm\u00f3 en nombre del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de un\n    Gobierno socialista con el Ministerio de Salud y Ambiente de Argentina,\n    para dar asistencia sanitaria a los emigrantes espa\u00f1oles, garantiz\u00e1ndoles\n    el acceso al Sistema Nacional de Salud cuando estos sean beneficiarios de\n    una pensi\u00f3n de ancianidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., cuando llegamos al Gobierno en Argentina exist\u00eda una\n    situaci\u00f3n sanitaria deficiente porque el anterior programa de salud\n    establecido por el anterior Gobierno no cubr\u00eda las necesidades de los\n    espa\u00f1oles residentes en aquel pa\u00eds; apenas alcanzaba a 4.000 espa\u00f1oles,\n    todos ellos residentes en el gran Buenos Aires. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se firm\u00f3 el 29 de octubre y\n    garantiza el acceso al Sistema Nacional de Salud en aquel pa\u00eds a todos\n    los espa\u00f1oles mayores en situaci\u00f3n de necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta a todos los\n    emigrantes beneficiarios de una pensi\u00f3n asistencial y tambi\u00e9n a quienes\n    tienen ayudas asistenciales para discapacitados, residan donde residan\n    dentro del territorio argentino, y permite incluir a otros emigrantes\n    espa\u00f1oles que se encuentran en situaci\u00f3n de precariedad econ\u00f3mica y a los\n    c\u00f3nyuges de los beneficiarios directos del sistema que establece el\n    propio convenio; ofrece las mejores prestaciones sanitarias,\n    farmac\u00e9uticas y prot\u00e9sicas que existen en Argentina; permite el acceso a\n    todas las prestaciones de la Seguridad Social argentina en los t\u00e9rminos\n    del programa m\u00e9dico obligatorio y adem\u00e1s tiene un programa m\u00e9dico\n    complementario; garantiza descuentos en los precios de los medicamentos;\n    garantiza prestaciones en psiquiatr\u00eda, fisiatr\u00eda- rehabilitaci\u00f3n,\n    pr\u00f3tesis y \u00f3rtesis, pr\u00f3tesis odontol\u00f3gicas, aud\u00edfonos, gafas, pa\u00f1ales,\n    geriatr\u00eda y prestaci\u00f3n por sepelio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La ganader\u00eda extensiva est\u00e1 sufriendo\n    excesivamente esta sequ\u00eda por falta de pastos y que tambi\u00e9n est\u00e1\n    sufriendo el aumento de precios, ya que algunas empresas de alimento para\n    ganado est\u00e1n aprovechando esta sequ\u00eda para subir los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si no, \u00bfpor qu\u00e9 alg\u00fan miembro de su\n    mismo grupo pol\u00edtico me ha solicitado bonificaciones a la Seguridad\n    Social y temas fiscales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su ministerio aprobar\u00e1 en breve un plan que ya est\u00e1n vendiendo\n    -electoralmente, evidentemente- como un gran plan que permitir\u00e1 disponer\n    de cuota a mitad de precio, cuando la realidad es, como usted bien sabe,\n    que desde hace seis a\u00f1os ya se puede adquirir cuota a mitad de precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 razones podr\u00edan tener los ganaderos para comprar\n    ahora cuota a un precio superior al que su ministerio les est\u00e1 diciendo\n    que van a poder adquirirlo dentro de unos meses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [1], "viviendas": [0], "salud": [3], "centros": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Galicia, aun despu\u00e9s de la discutible\n    aplicaci\u00f3n de programas europeos de desarrollo rural, hay demasiadas luces\n    que alteran la noche y no alumbran a nadie, demasiados caminos asfaltados\n    que no conducen ya a ninguna parte, demasiadas tierras abandonadas,\n    demasiadas viviendas desocupadas, demasiadas escuelas sin ni\u00f1os,\n    demasiados centros de salud sin futuro, demasiado abandono sin soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados parece que obligan a reformular las pol\u00edticas de desarrollo\n    econ\u00f3mico de las zonas rurales, buscando soluciones integrales adaptadas\n    a cada territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Galicia, aun despu\u00e9s de la discutible\n    aplicaci\u00f3n de programas europeos de desarrollo rural, hay demasiadas luces\n    que alteran la noche y no alumbran a nadie, demasiados caminos asfaltados\n    que no conducen ya a ninguna parte, demasiadas tierras abandonadas,\n    demasiadas viviendas desocupadas, demasiadas escuelas sin ni\u00f1os,\n    demasiados centros de salud sin futuro, demasiado abandono sin soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Galicia, aun despu\u00e9s de la discutible\n    aplicaci\u00f3n de programas europeos de desarrollo rural, hay demasiadas luces\n    que alteran la noche y no alumbran a nadie, demasiados caminos asfaltados\n    que no conducen ya a ninguna parte, demasiadas tierras abandonadas,\n    demasiadas viviendas desocupadas, demasiadas escuelas sin ni\u00f1os,\n    demasiados centros de salud sin futuro, demasiado abandono sin soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tendr\u00edamos que\n    ver los resultados en Galicia y los resultados en otros territorios del\n    Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1, 2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Su ministerio va a tener ingresos, que est\u00e1n por\n    determinar, pero que van a ser muy sustanciosos: 380 millones de euros,\n    63.000 millones de pesetas, de los cuales m\u00e1s de 30 millones de euros\n    corresponden a un pago directo de la Comunidad de Madrid, que le tiene\n    que comprar a usted el suelo para poder hacer vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo interesante es que no se ha hecho como dec\u00edan\n    ustedes antes que se iba a hacer, el suelo no se ha cedido gratuitamente,\n    como tanto se prometi\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministerio va a tener ingresos, que est\u00e1n por\n    determinar, pero que van a ser muy sustanciosos: 380 millones de euros,\n    63.000 millones de pesetas, de los cuales m\u00e1s de 30 millones de euros\n    corresponden a un pago directo de la Comunidad de Madrid, que le tiene\n    que comprar a usted el suelo para poder hacer vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas protegidas": [3], "viviendas": [2], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El problema,\n    se\u00f1or ministro, es que sobr\u00f3 demagogia, sobr\u00f3 mucha demagogia en la\n    legislatura pasada y durante muchos meses y hasta hace muy poco su\n    programa dec\u00eda que el suelo de todas las administraciones ir\u00eda a vivienda\n    protegida, se entiende que gratuitamente, porque, si se lo van a vender,\n    para eso no hac\u00eda falta prometerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema,\n    se\u00f1or ministro, es que sobr\u00f3 demagogia, sobr\u00f3 mucha demagogia en la\n    legislatura pasada y durante muchos meses y hasta hace muy poco su\n    programa dec\u00eda que el suelo de todas las administraciones ir\u00eda a vivienda\n    protegida, se entiende que gratuitamente, porque, si se lo van a vender,\n    para eso no hac\u00eda falta prometerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, se\u00f1or ministro, Madrid tendr\u00e1 un\n    nuevo barrio con dotaciones, con zonas verdes, con 10.700 viviendas, de\n    las cuales 7.000 ser\u00e1n viviendas protegidas, y eso ser\u00e1 posible porque el\n    Ayuntamiento de Madrid va a hacer su trabajo bien y sobre todo porque la\n    Comunidad de Madrid no solo va a hacer bien su trabajo, sino que va a\n    tener que ingresar a su ministerio una cantidad muy importante de dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, se\u00f1or ministro, Madrid tendr\u00e1 un\n    nuevo barrio con dotaciones, con zonas verdes, con 10.700 viviendas, de\n    las cuales 7.000 ser\u00e1n viviendas protegidas, y eso ser\u00e1 posible porque el\n    Ayuntamiento de Madrid va a hacer su trabajo bien y sobre todo porque la\n    Comunidad de Madrid no solo va a hacer bien su trabajo, sino que va a\n    tener que ingresar a su ministerio una cantidad muy importante de dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Defender a\n    los ej\u00e9rcitos es algo en lo que no creo ser aventajado, pero sigo\n    pensando que los espa\u00f1oles, desde esa posici\u00f3n de defensa de los\n    ej\u00e9rcitos, tienen como prioridad disponer de una vivienda en vez de que\n    se especule, como se hac\u00eda antes, invocando que era para las\n    infraestructuras de los ej\u00e9rcitos, que no siempre eran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que gobierna el presidente\n    Zapatero en este pa\u00eds se han prohibido las subastas al alza, a mano\n    alzada y p\u00fablicas, que llegaron a alcanzar cuando ustedes gobernaban -le\n    citar\u00e9 un caso y, si se queda a la interpelaci\u00f3n, tambi\u00e9n le ense\u00f1ar\u00e9\n    alg\u00fan documento- en Valladolid un 154 por ciento de subida de precio\n    sobre lo valorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo cierto es, como dec\u00eda,\n    que hace ahora un a\u00f1o Nafarroa-Bai expuso\n    ante esta C\u00e1mara un asunto que podr\u00edamos analizar desde varios prismas: en\n    t\u00e9rminos de racionalidad, de sentido com\u00fan y tambi\u00e9n de solidaridad -un\n    concepto tan en boga en estos momentos- en materia medioambiental, de\n    seguridad e incluso socioecon\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la Logse provoc\u00f3 un grave empobrecimiento de las\n    humanidades en la educaci\u00f3n secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mundo educativo reaccion\u00f3\n    suscitando un vivo y muy fecundo debate y, en el a\u00f1o 1998, la comisi\u00f3n\n    creada por consenso en el seno de la conferencia de educaci\u00f3n, que\n    presidi\u00f3 el ex ministro Ortega y D\u00edaz-Ambrona, remiti\u00f3 este dictamen que\n    tengo aqu\u00ed y que tuvo un enorme respaldo en el mundo educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tienen en\n    contra de una s\u00f3lida formaci\u00f3n human\u00edstica en la educaci\u00f3n secundaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tienen en\n    contra de una s\u00f3lida formaci\u00f3n human\u00edstica en la educaci\u00f3n secundaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el anteproyecto de ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n que hemos presentado\n    persigue mejorar la formaci\u00f3n de todos nuestros j\u00f3venes y, en particular,\n    estaremos encantados de trabajar con ustedes para asegurar que la ley y\n    sus desarrollos refuerzan la formaci\u00f3n en humanidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el anteproyecto de ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n que hemos presentado\n    persigue mejorar la formaci\u00f3n de todos nuestros j\u00f3venes y, en particular,\n    estaremos encantados de trabajar con ustedes para asegurar que la ley y\n    sus desarrollos refuerzan la formaci\u00f3n en humanidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por favor, no me diga que la soluci\u00f3n es esa\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, ad maiorem Zapatero gloriam, que es una\n    ocurrencia o peor que una ocurrencia, porque no hay asignatura que\n    resista si no est\u00e1 respaldada por una disciplina cient\u00edfica, y esta no lo\n    est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aplique el dictamen de las humanidades, quite el engendro y restituya la\n    historia de la filosof\u00eda, las humanidades cl\u00e1sicas, la \u00e9tica, la\n    formaci\u00f3n art\u00edstica y las disciplinas cient\u00edficas; con itinerarios, desde\n    luego, a no ser -y esta es la pregunta que le hago- que para Zapatero\n    realzar las humanidades sea marginar estas materias y sustituirlas por\n    educaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda, que con la perversi\u00f3n del lenguaje en que\n    vivimos todo es posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aplique el dictamen de las humanidades, quite el engendro y restituya la\n    historia de la filosof\u00eda, las humanidades cl\u00e1sicas, la \u00e9tica, la\n    formaci\u00f3n art\u00edstica y las disciplinas cient\u00edficas; con itinerarios, desde\n    luego, a no ser -y esta es la pregunta que le hago- que para Zapatero\n    realzar las humanidades sea marginar estas materias y sustituirlas por\n    educaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda, que con la perversi\u00f3n del lenguaje en que\n    vivimos todo es posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5], "sistema educativo": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "formaci\u00f3n": [6, 7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ya\n    que le interesa tanto la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda aunque la trate tan\n    mal, le dir\u00e9 que en diversos pa\u00edses europeos es una materia ya\n    consolidada y respaldada en sus objetivos por el Consejo de Europa e\n    instituciones, que supongo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00e9tica sigue existiendo, es parte de la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda,\n    como lo ser\u00e1 la filosof\u00eda moral y pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El lat\u00edn aparece en la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria y, junto con el griego, estar\u00e1 en el\n    bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de\n    lengua y literatura y de geograf\u00eda e historia la ley hace una apuesta\n    determinante al situarlas como materias que se cursar\u00e1n en todos los a\u00f1os\n    del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La capacidad de comprensi\u00f3n y expresi\u00f3n oral y\n    escrita por primera vez se definen como competencias b\u00e1sicas que se\n    incorporan como objetivo prioritario al sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La filosof\u00eda ser\u00e1 estudiada por todos los alumnos de\n    bachillerato en cualquier modalidad que elijan; el compromiso es firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, dejemos las demagogias porque quiero creer que usted est\u00e1 tan\n    interesado como nosotros en mejorar la formaci\u00f3n de los estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vayamos con los contenidos de la formaci\u00f3n en humanidades, que no est\u00e1n\n    totalmente desarrollados -y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la LOE\n    apuesta y quiere mantener el compromiso firme, que el otro d\u00eda el\n    presidente tambi\u00e9n subray\u00f3, de mejorar la formaci\u00f3n de todos nuestros\n    j\u00f3venes... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "suelo": [6, 7, 8], "seguridad": [22], "precio": [19, 20], "viviendas protegidas": [16, 17, 18], "vivienda libre": [21]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan el art\u00edculo 71.5 de esta ley, el procedimiento habitual\n    debe ser el de subasta, pero la ley no obliga a que la subasta tenga que\n    hacerse a mano alzada, es decir, con pujas que son subidas en p\u00fablico,\n    con lo que se alcanzan valores extraordinariamente altos; hasta el punto\n    de que se lleg\u00f3 a escribir en revistas especializadas que, en a\u00f1os\n    pasados los suelos m\u00e1s caros donde se constru\u00eda vivienda en Espa\u00f1a eran\n    aquellos que proced\u00edan del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del presidente Zapatero ha iniciado un cambio importante en\n    esta materia, en la forma de gestionar los terrenos que est\u00e1n asignados a\n    la Defensa, demostrando que resulta compatible obtener los recursos\n    necesarios para la Defensa y, a su vez, colaborar de manera decisiva al\n    objetivo de una pol\u00edtica de vivienda y de infraestructuras que sin duda\n    tiene la prioridad que la Constituci\u00f3n le otorga en los preceptos que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en esos ocho a\u00f1os se firmaron 34 convenios relativos a\n    vivienda, de los cuales el 62 por ciento fueron para vivienda libre, sin\n    precio tasado, y tan solo el 15 por ciento fueron para vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tengan la seguridad de que vamos a reducir mucho las\n    cuentas de este Gran Capit\u00e1n, que nos las hizo por el puro deseo de\n    causar da\u00f1o en un ejercicio francamente digno de una causa distinta que\n    la vivienda de protecci\u00f3n social que dice defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que el ministerio no va a\n    consentir, en ning\u00fan caso, que la pol\u00edtica de vivienda social resulte\n    incompatible con la propiedad de suelos y ser\u00e1 de acuerdo con una ley que\n    nos obliga a destinar los bienes que se obtengan en beneficio de los\n    ej\u00e9rcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, el d\u00eda 15 de junio del a\u00f1o 2002, el presidente actual y\n    entonces jefe de la oposici\u00f3n pidi\u00f3 que se incrementara el volumen de\n    viviendas protegidas en los suelos de Defensa; el jefe del Gobierno le\n    contest\u00f3: \"Existen planes de vivienda social en ciudades espa\u00f1olas y en\n    terrenos del Ministerio de Defensa porque \u00e9se es justamente el encargo\n    que \u00e9ste tiene\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y comparto la preocupaci\u00f3n de que la enajenaci\u00f3n del\n    suelo procedente del Ministerio de Defensa no puede desligarse en modo\n    alguno del inter\u00e9s social y que, adem\u00e1s, debe evitarse cualquier atisbo\n    de especulaci\u00f3n, tal y como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al n\u00famero de viviendas hemos puesto en marcha suelo que\n    permitir\u00e1 la construcci\u00f3n de 15.000, la inmensa mayor\u00eda de ellas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Burgos, concretamente en el acuartelamiento del 2 de Mayo -para\n    viviendas libres, por supuesto-, el suelo fue tasado en 28 millones y se\n    vendi\u00f3 en 44 y medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al n\u00famero de viviendas hemos puesto en marcha suelo que\n    permitir\u00e1 la construcci\u00f3n de 15.000, la inmensa mayor\u00eda de ellas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me llamaba la atenci\u00f3n ese modo cantar\u00edn de la presidenta de\n    la Comunidad de Madrid que, a los pocos d\u00edas de firmar un convenio con el\n    Ministerio de Defensa y sellar con un beso el acuerdo, se hizo preguntar\n    sobre la materia para responder: \"\u00a1Si son el 65 por ciento de viviendas\n    protegidas; como si eso fuera much\u00edsimo!\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Burgos, concretamente en el acuartelamiento del 2 de Mayo -para\n    viviendas libres, por supuesto-, el suelo fue tasado en 28 millones y se\n    vendi\u00f3 en 44 y medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de Valencia, el\n    que se firm\u00f3 con el Ayuntamiento de Valencia relativo a los cuarteles de\n    San Vicente, el del anterior Gobierno, solo se recog\u00eda un 18 por ciento\n    para viviendas protegidas y ahora estamos intentando arreglar el\n    desaguisado para, al menos, garantizar el 50 por ciento de viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a construir 7.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dedicar,\n    adem\u00e1s, sin que el plan lo exija, 1.100 viviendas al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, el d\u00eda 15 de junio del a\u00f1o 2002, el presidente actual y\n    entonces jefe de la oposici\u00f3n pidi\u00f3 que se incrementara el volumen de\n    viviendas protegidas en los suelos de Defensa; el jefe del Gobierno le\n    contest\u00f3: \"Existen planes de vivienda social en ciudades espa\u00f1olas y en\n    terrenos del Ministerio de Defensa porque \u00e9se es justamente el encargo\n    que \u00e9ste tiene\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de Valencia, el\n    que se firm\u00f3 con el Ayuntamiento de Valencia relativo a los cuarteles de\n    San Vicente, el del anterior Gobierno, solo se recog\u00eda un 18 por ciento\n    para viviendas protegidas y ahora estamos intentando arreglar el\n    desaguisado para, al menos, garantizar el 50 por ciento de viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a construir 7.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, el d\u00eda 15 de junio del a\u00f1o 2002, el presidente actual y\n    entonces jefe de la oposici\u00f3n pidi\u00f3 que se incrementara el volumen de\n    viviendas protegidas en los suelos de Defensa; el jefe del Gobierno le\n    contest\u00f3: \"Existen planes de vivienda social en ciudades espa\u00f1olas y en\n    terrenos del Ministerio de Defensa porque \u00e9se es justamente el encargo\n    que \u00e9ste tiene\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en esos ocho a\u00f1os se firmaron 34 convenios relativos a\n    vivienda, de los cuales el 62 por ciento fueron para vivienda libre, sin\n    precio tasado, y tan solo el 15 por ciento fueron para vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incremento de\n    precio sobre el tasado: en Valladolid un 154 por ciento, el Gobierno lo\n    valor\u00f3 en 6,2 millones de euros y se adjudic\u00f3 en casi 16 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en esos ocho a\u00f1os se firmaron 34 convenios relativos a\n    vivienda, de los cuales el 62 por ciento fueron para vivienda libre, sin\n    precio tasado, y tan solo el 15 por ciento fueron para vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tengan la seguridad de que vamos a reducir mucho las\n    cuentas de este Gran Capit\u00e1n, que nos las hizo por el puro deseo de\n    causar da\u00f1o en un ejercicio francamente digno de una causa distinta que\n    la vivienda de protecci\u00f3n social que dice defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas protegidas": [7, 8], "viviendas": [3, 4, 5, 6], "precio": [9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or diputado, coincido con su se\u00f1or\u00eda b\u00e1sicamente en la apreciaci\u00f3n de\n    que el inter\u00e9s por la vivienda debe ser prioritario y anterior a lo que\n    ha llamado ingresos at\u00edpicos de las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de suyo que el ministro de Defensa no deber\u00eda ser interpelado\n    en este punto, porque no me corresponde dise\u00f1ar la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un documento que habla de plusval\u00edas y de uso de las mismas;\n    que no habla de 7.000 vivienda protegidas, sino de activos inmobiliarios;\n    en el que la operaci\u00f3n Campamento es tratada como una operaci\u00f3n\n    financiera -as\u00ed se dice-; es un documento en el que las plusval\u00edas de la\n    operaci\u00f3n Campamento iban justamente a cumplir el compromiso de\n    privatizaci\u00f3n de la Empresa Nacional Santa B\u00e1rbara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda tambi\u00e9n ha hecho referencia a la conveniencia de que haya m\u00e1s\n    viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica y no solamente de protecci\u00f3n o de precio\n    tasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero por lo que me acuerdo de mi \u00e9poca de presidente auton\u00f3mico, creo que\n    las viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica son competencia, en su inmensa\n    mayor\u00eda, de administraciones descentralizadas, bien sean comunidades\n    aut\u00f3nomas u otras entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, a m\u00ed me interesa que, con independencia de d\u00f3nde se\n    publique, quede constancia en el \"Diario de Sesiones\" de que el d\u00eda 25 de\n    enero con el se\u00f1or alcalde de Madrid, que no lo ha puesto en duda, y el\n    d\u00eda 10 de mayo -ambos de este a\u00f1o- con la se\u00f1ora presidenta de la\n    Comunidad de Madrid, que s\u00ed parece haberlo puesto en duda, se firm\u00f3 un\n    documento que textualmente dice lo siguiente: Las instituciones firmantes\n    \"consideran que los objetivos y caracter\u00edsticas antes enunciadas para el\n    desarrollo de la fase 1 de la operaci\u00f3n Campamento son id\u00f3neos para esta\n    \u00e1rea de Madrid y, en consecuencia, muestran su total apoyo al mismo, del\n    que valoran especialmente el importante n\u00famero de viviendas protegidas\n    previstas\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que crey\u00f3 la se\u00f1ora presidenta de la\n    Comunidad de Madrid, que tiene mis respetos, pero lo que no tiene es mi\n    conformidad a que se haga preguntar a los pocos d\u00edas de firmar lo que\n    considera id\u00f3neo y muy adecuado por el n\u00famero de viviendas protegidas\n    para poder hacer demagogia en la Comunidad de Madrid y creer que con eso\n    gana votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, a m\u00ed me interesa que, con independencia de d\u00f3nde se\n    publique, quede constancia en el \"Diario de Sesiones\" de que el d\u00eda 25 de\n    enero con el se\u00f1or alcalde de Madrid, que no lo ha puesto en duda, y el\n    d\u00eda 10 de mayo -ambos de este a\u00f1o- con la se\u00f1ora presidenta de la\n    Comunidad de Madrid, que s\u00ed parece haberlo puesto en duda, se firm\u00f3 un\n    documento que textualmente dice lo siguiente: Las instituciones firmantes\n    \"consideran que los objetivos y caracter\u00edsticas antes enunciadas para el\n    desarrollo de la fase 1 de la operaci\u00f3n Campamento son id\u00f3neos para esta\n    \u00e1rea de Madrid y, en consecuencia, muestran su total apoyo al mismo, del\n    que valoran especialmente el importante n\u00famero de viviendas protegidas\n    previstas\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que crey\u00f3 la se\u00f1ora presidenta de la\n    Comunidad de Madrid, que tiene mis respetos, pero lo que no tiene es mi\n    conformidad a que se haga preguntar a los pocos d\u00edas de firmar lo que\n    considera id\u00f3neo y muy adecuado por el n\u00famero de viviendas protegidas\n    para poder hacer demagogia en la Comunidad de Madrid y creer que con eso\n    gana votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda tambi\u00e9n ha hecho referencia a la conveniencia de que haya m\u00e1s\n    viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica y no solamente de protecci\u00f3n o de precio\n    tasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... As\u00ed\n    es como se comportan los promotores privados, esos a los que unas veces\n    se les llama especuladores y otras veces no, seg\u00fan convenga, Vivienda\n    protegida, 65 por ciento; en la comunidad de Madrid, en todas las\n    actuaciones, la media es del 75 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1bleme de lo que se est\u00e1 haciendo en\n    este momento: 75 por ciento de vivienda protegida como media frente a la\n    que interviene su ministerio, el 65 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "sistema educativo": [15, 16, 17], "precio": [25], "ense\u00f1anza": [26, 27], "alumnos": [19, 20], "calidad": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "centros": [21, 22, 23, 24], "resultados": [18]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, mi grupo ha presentado esta interpelaci\u00f3n\n    urgente porque creemos que resulta indispensable que la opini\u00f3n p\u00fablica\n    conozca el estado en que se encuentra el anteproyecto de ley de la LOE\n    del que usted es hasta ahora la responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1ora ministra, ustedes\n    empezaron muy mal este camino; paralizaron de modo irresponsable la Ley\n    de Calidad, crearon confusi\u00f3n, incertidumbre y des\u00e1nimo, suspendiendo\n    reformas prudentes e imprescindibles para mejorar nuestra educaci\u00f3n, y lo\n    hicieron sin presentar una alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los autores del proyecto -se nota enseguida- no son amantes de la\n    libertad; parece como si les irritara que las familias espa\u00f1olas aprecien\n    cada d\u00eda m\u00e1s ejercer el derecho de elegir el tipo de educaci\u00f3n y el\n    centro escolar para sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 quieren empobrecer las humanidades en la educaci\u00f3n\n    secundaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, suprimen -usted no me lo ha desmentido- como\n    materia com\u00fan del bachillerato la historia de la filosof\u00eda y de la\n    ciencia y se cargan la \u00e9tica, porque meterla en lo de la educaci\u00f3n de la\n    ciudadan\u00eda es desvirtuarla radicalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera alergia, se\u00f1ora ministra -y con esto termino, se\u00f1ora\n    presidenta-, es la de aceptar una educaci\u00f3n secundaria que proporcione\n    una verdadera igualdad de oportunidades en funci\u00f3n de los intereses y\n    aptitudes de los escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes desvirt\u00faan los programas de\n    iniciaci\u00f3n profesional, que vuelven a concebirse para los alumnos que no\n    hayan obtenido el t\u00edtulo de graduado en educaci\u00f3n secundaria obligatoria,\n    es decir, cuando ya se ha producido el fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed los perdedores van a ser los sectores m\u00e1s desfavorecidos de\n    la sociedad, y as\u00ed no se combaten las desigualdades en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenga la\n    tentaci\u00f3n de una huida hacia adelante con sus socios que la precipitar\u00eda\n    al fracaso, porque este proyecto no va a modernizar la educaci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a, nos va a apartar del camino de las reformas que se est\u00e1n llevando\n    a cabo en Europa, va a restringir las libertades de las familias, va a\n    debilitar el papel de los profesores y no va a mejorar la escuela\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1ora ministra, ustedes\n    empezaron muy mal este camino; paralizaron de modo irresponsable la Ley\n    de Calidad, crearon confusi\u00f3n, incertidumbre y des\u00e1nimo, suspendiendo\n    reformas prudentes e imprescindibles para mejorar nuestra educaci\u00f3n, y lo\n    hicieron sin presentar una alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a decir, se\u00f1ora ministra, sencillamente porque el\n    producto que han elaborado es muy malo, es un anteproyecto que da marcha\n    atr\u00e1s respecto de las medidas que imperiosamente necesita nuestro sistema\n    educativo para mejorar su calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Logse hablaba de sistema\n    educativo, la LOCE, que no derog\u00f3, por cierto, la Logse, habla de calidad\n    y en el t\u00edtulo de la LOE han desaparecido sistema educativo y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo factor condicionante era la necesidad\n    de distanciarse de la Ley de Calidad (LOCE), a la que previamente el\n    Partido Socialista hab\u00eda descalificado con los m\u00e1s demag\u00f3gicos y falsos\n    ep\u00edtetos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda que borrar del mapa todo lo que pudiera oler a Ley de\n    Calidad, y as\u00ed las reformas espec\u00edficas de la LOCE o quedan eliminadas en\n    su texto o quedan desvirtuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su empecinamiento provoca que su modelo, si es que lo\n    hay, no solo produce menor libertad sino tambi\u00e9n menor equidad, porque\n    una equidad sin calidad es una falsa equidad y porque disminuyen las\n    oportunidades, que es un factor b\u00e1sico para conseguir una verdadera\n    equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Logse hablaba de sistema\n    educativo, la LOCE, que no derog\u00f3, por cierto, la Logse, habla de calidad\n    y en el t\u00edtulo de la LOE han desaparecido sistema educativo y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto ten\u00eda\n    que ser aceptable para el se\u00f1or Carod y dem\u00e1s socios, y lo est\u00e1\n    consiguiendo; el precio es un sistema educativo mucho menos vertebrado,\n    que no garantiza unas ense\u00f1anzas comunes a todos los espa\u00f1oles y que\n    disminuye la libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree que con el mensaje de\n    facilismo vamos a mejorar los resultados en nuestro sistema educativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree que con el mensaje de\n    facilismo vamos a mejorar los resultados en nuestro sistema educativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, siguen aferrados al modelo comprensivo hasta los 16 a\u00f1os y a\n    principios educativos que se ha demostrado que no conducen al\n    favorecimiento del aprendizaje de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes desvirt\u00faan los programas de\n    iniciaci\u00f3n profesional, que vuelven a concebirse para los alumnos que no\n    hayan obtenido el t\u00edtulo de graduado en educaci\u00f3n secundaria obligatoria,\n    es decir, cuando ya se ha producido el fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, para complacer al ciudadano Zapatero,\n    quer\u00eda presentarle su anteproyecto acompa\u00f1ado de un trofeo, el trofeo de\n    decir: aqu\u00ed est\u00e1 la LOE, se\u00f1or presidente, y detr\u00e1s de ella est\u00e1n los\n    profesores de filosof\u00eda, los de ciencias, los de cl\u00e1sicas, los de\n    tecnolog\u00eda, est\u00e1n los consejos escolares de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    est\u00e1n las organizaciones que representan a las familias, est\u00e1n las\n    organizaciones titulares de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un deliberado intento\n    de debilitar el car\u00e1cter propio de los centros y no hay garant\u00edas para\n    que las familias ejerzan su derecho de libre elecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El centro p\u00fablico como instituci\u00f3n se\n    debilita; se desprofesionaliza la figura del director; se disminuyen los\n    poderes del claustro; se suprimen los centros de especializaci\u00f3n\n    curricular; se debilita el clima favorable al estudio y se configura -lo\n    que es el colmo, se\u00f1ora ministra- un nuevo derecho de inasistencia\n    colectiva a clase. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un sencillo\n    c\u00e1lculo matem\u00e1tico se obtienen 56 opciones, que ser\u00edan 56 itinerarios\n    posibles, a\u00f1adiendo a rengl\u00f3n seguido que los centros deber\u00e1n ofrecer la\n    totalidad de las materias u opciones citadas, es decir, el caos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto ten\u00eda\n    que ser aceptable para el se\u00f1or Carod y dem\u00e1s socios, y lo est\u00e1\n    consiguiendo; el precio es un sistema educativo mucho menos vertebrado,\n    que no garantiza unas ense\u00f1anzas comunes a todos los espa\u00f1oles y que\n    disminuye la libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto tiene muy serias\n    amenazas a la libertad de ense\u00f1anza que se ven corroboradas por las\n    inaceptables conclusiones de las resoluciones del debate sobre el estado\n    de la Naci\u00f3n hechas con sus socios de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la ense\u00f1anza\n    p\u00fablica tampoco sale mejor parada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "seguridad": [41], "sistema educativo": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "ense\u00f1anza": [39, 40], "alumnos": [32], "formaci\u00f3n": [37, 38], "calidad": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "centros": [33, 34, 35, 36], "resultados": [27, 28, 29, 30, 31]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted sit\u00faa el principio de la historia en\n    el inicio de esta legislatura con\n    la llegada del nuevo Gobierno y seg\u00fan usted, al no estar de acuerdo con la\n    Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n, ah\u00ed empiezan los problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n no hubiera tenido\n    problemas si hubiera gozado de consenso, si hubiera tenido aceptaci\u00f3n, si\n    los itinerarios hubieran sido considerados no le digo al cien por cien,\n    porque nada tiene por qu\u00e9 ser apoyado al cien por cien, pero s\u00ed\n    mayoritariamente como la mejor opci\u00f3n para conseguir mejorar los\n    resultados de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    ley org\u00e1nica que habla de calidad, pero que luego no se ve claramente\n    c\u00f3mo va a conseguir la calidad de la educaci\u00f3n y argumenta que no hace\n    falta ning\u00fan recurso adicional, sinceramente era utilizar el t\u00e9rmino\n    calidad para el sistema educativo de una manera que no resulta ejemplar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos elegido, entre otras cosas, un t\u00edtulo sin\n    adjetivos, Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, que era exactamente el m\u00ednimo\n    necesario, porque es una ley que pretende abordar los problemas b\u00e1sicos\n    del sistema educativo y no establecer ninguna calificaci\u00f3n que nos pueda\n    separar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hablado de las razones que le parecen importantes para oponerse a\n    este proyecto, y yo tambi\u00e9n he articulado mi exposici\u00f3n en torno a las\n    cinco razones por las cuales merece la pena que trabajemos -dentro de\n    unas semanas el proyecto de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n estar\u00e1 en sus\n    manos y ser\u00e1 responsabilidad de todos los grupos convertirla en la mejor\n    ley de educaci\u00f3n que podamos tener- en torno a este proyecto de la LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este siglo necesitamos educaci\u00f3n\n    de calidad para toda la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una quimera, no es inevitable que nos esforcemos en\n    garantizar la educaci\u00f3n de calidad para una elite y el resto de la\n    poblaci\u00f3n ya\n    veremos qu\u00e9 es lo que puede conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed, conseguir dar educaci\u00f3n de calidad para todos\n    va a complicar la organizaci\u00f3n de esa atenci\u00f3n a la diversidad, pero por\n    eso proponemos m\u00e1s apoyos, m\u00e1s refuerzos y m\u00e1s recursos y esforzarnos\n    todos para hacer algo que estamos viendo que en otros pa\u00edses funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, mantenemos en vigor cuestiones como la Ley Org\u00e1nica del\n    Derecho a la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    C\u00e1mara aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica del Derecho a la Educaci\u00f3n y se mantiene en\n    vigor en nuestro proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed tenemos que asegurar en nuestra\n    legislaci\u00f3n es que todos cumplimos con nuestra obligaci\u00f3n, que las\n    administraciones atendemos a todos los centros, a lo que estamos\n    obligados, y tambi\u00e9n que garantizamos el servicio p\u00fablico de la educaci\u00f3n\n    para toda la poblaci\u00f3n, porque esa es nuestra obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sit\u00faa el principio de la historia en\n    el inicio de esta legislatura con\n    la llegada del nuevo Gobierno y seg\u00fan usted, al no estar de acuerdo con la\n    Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n, ah\u00ed empiezan los problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n no hubiera tenido\n    problemas si hubiera gozado de consenso, si hubiera tenido aceptaci\u00f3n, si\n    los itinerarios hubieran sido considerados no le digo al cien por cien,\n    porque nada tiene por qu\u00e9 ser apoyado al cien por cien, pero s\u00ed\n    mayoritariamente como la mejor opci\u00f3n para conseguir mejorar los\n    resultados de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    ley org\u00e1nica que habla de calidad, pero que luego no se ve claramente\n    c\u00f3mo va a conseguir la calidad de la educaci\u00f3n y argumenta que no hace\n    falta ning\u00fan recurso adicional, sinceramente era utilizar el t\u00e9rmino\n    calidad para el sistema educativo de una manera que no resulta ejemplar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, seguimos la opci\u00f3n europea y mundial de poner objetivos\n    ambiciosos: calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este siglo necesitamos educaci\u00f3n\n    de calidad para toda la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los estudios del informe Pisa de la\n    OCDE han demostrado -esta es una buena noticia- que la calidad con\n    equidad es posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una quimera, no es inevitable que nos esforcemos en\n    garantizar la educaci\u00f3n de calidad para una elite y el resto de la\n    poblaci\u00f3n ya\n    veremos qu\u00e9 es lo que puede conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed, conseguir dar educaci\u00f3n de calidad para todos\n    va a complicar la organizaci\u00f3n de esa atenci\u00f3n a la diversidad, pero por\n    eso proponemos m\u00e1s apoyos, m\u00e1s refuerzos y m\u00e1s recursos y esforzarnos\n    todos para hacer algo que estamos viendo que en otros pa\u00edses funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n no hubiera tenido\n    problemas si hubiera gozado de consenso, si hubiera tenido aceptaci\u00f3n, si\n    los itinerarios hubieran sido considerados no le digo al cien por cien,\n    porque nada tiene por qu\u00e9 ser apoyado al cien por cien, pero s\u00ed\n    mayoritariamente como la mejor opci\u00f3n para conseguir mejorar los\n    resultados de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No utilizamos al sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    ley org\u00e1nica que habla de calidad, pero que luego no se ve claramente\n    c\u00f3mo va a conseguir la calidad de la educaci\u00f3n y argumenta que no hace\n    falta ning\u00fan recurso adicional, sinceramente era utilizar el t\u00e9rmino\n    calidad para el sistema educativo de una manera que no resulta ejemplar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos elegido, entre otras cosas, un t\u00edtulo sin\n    adjetivos, Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, que era exactamente el m\u00ednimo\n    necesario, porque es una ley que pretende abordar los problemas b\u00e1sicos\n    del sistema educativo y no establecer ninguna calificaci\u00f3n que nos pueda\n    separar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un consenso en\n    el sistema educativo: la transici\u00f3n de primaria a secundaria no puede\n    suponer la inflaci\u00f3n de asignaturas que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mayor claridad y una mayor\n    transparencia de nuestro sistema de regulaci\u00f3n dan mayor seguridad\n    jur\u00eddica y mayor confianza a nuestros centros, a las administraciones y a\n    todo el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentamos conservar lo m\u00e1s \u00fatil de cada una\n    de las leyes que hemos tenido en este pa\u00eds, como no puede ser de otra\n    manera, y proponemos avances y mejoras tambi\u00e9n l\u00f3gicos que contribuyan a\n    acercar nuestro sistema educativo a los que identificamos en el mundo con\n    mayor \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos encantados de mejorar el proyecto de ley, siempre que entre todos\n    debatamos y acordemos que estamos en la presencia de una mejor regulaci\u00f3n\n    de nuestro sistema educativo, porque el objetivo final -volvemos al\n    principio- es mejorar la formaci\u00f3n de nuestros estudiantes, conseguir\n    unos mejores resultados, mayores competencias, mayores conocimientos y\n    darles una posibilidad de continuar form\u00e1ndose a lo largo de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n no hubiera tenido\n    problemas si hubiera gozado de consenso, si hubiera tenido aceptaci\u00f3n, si\n    los itinerarios hubieran sido considerados no le digo al cien por cien,\n    porque nada tiene por qu\u00e9 ser apoyado al cien por cien, pero s\u00ed\n    mayoritariamente como la mejor opci\u00f3n para conseguir mejorar los\n    resultados de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hemos detectado -y su interpelaci\u00f3n hac\u00eda menci\u00f3n a los\n    resultados del informe Pisa- que tenemos problemas de base -tenemos\n    problemas de comprensi\u00f3n lectora, de comprensi\u00f3n matem\u00e1tica, de muchas\n    competencias b\u00e1sicas-, vayamos al fondo del asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre todos tendremos que ir aprendiendo de los\n    resultados de esta experiencia e ir mejorando las actuaciones, pero\n    apoyamos y reforzamos la adquisici\u00f3n de competencias b\u00e1sicas y a partir\n    de ellas toda la gama de aprendizajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que, en lugar de proponer algo parecido a itinerarios\n    y una segmentaci\u00f3n m\u00e1s estricta de la poblaci\u00f3n -es una de las\n    conclusiones del informe PISA-, que no est\u00e1n dando buenos resultados en\n    los pa\u00edses del centro de Europa que aplicaban este tipo de estrategias,\n    optamos por estrategias m\u00e1s parecidas a lo que est\u00e1n haciendo en\n    Finlandia o en otros pa\u00edses con una atenci\u00f3n m\u00e1s individualizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos encantados de mejorar el proyecto de ley, siempre que entre todos\n    debatamos y acordemos que estamos en la presencia de una mejor regulaci\u00f3n\n    de nuestro sistema educativo, porque el objetivo final -volvemos al\n    principio- es mejorar la formaci\u00f3n de nuestros estudiantes, conseguir\n    unos mejores resultados, mayores competencias, mayores conocimientos y\n    darles una posibilidad de continuar form\u00e1ndose a lo largo de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reorganicemos las ense\u00f1anzas para que los alumnos no tengan\n    ese n\u00famero tan elevado de materias al mismo tiempo cuando inician la\n    ense\u00f1anza secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    trimestre, 143 centros de primaria est\u00e1n comenzando a aplicar de manera\n    experimental programas de apoyo y refuerzo que cuentan con una\n    cofinanciaci\u00f3n del 50 por ciento por parte del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se ha\n    aprobado en el marco de la conferencia sectorial el reparto de fondos\n    para el \u00faltimo trimestre con el fin de extender a 600 centros en todo el\n    pa\u00eds estos programas de apoyo y de refuerzo y el a\u00f1o que viene queremos\n    duplicar la extensi\u00f3n de estas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mayor claridad y una mayor\n    transparencia de nuestro sistema de regulaci\u00f3n dan mayor seguridad\n    jur\u00eddica y mayor confianza a nuestros centros, a las administraciones y a\n    todo el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed tenemos que asegurar en nuestra\n    legislaci\u00f3n es que todos cumplimos con nuestra obligaci\u00f3n, que las\n    administraciones atendemos a todos los centros, a lo que estamos\n    obligados, y tambi\u00e9n que garantizamos el servicio p\u00fablico de la educaci\u00f3n\n    para toda la poblaci\u00f3n, porque esa es nuestra obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque apuesta de una manera decidida y con una\n    estrategia coherente por la mejora de la formaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos encantados de mejorar el proyecto de ley, siempre que entre todos\n    debatamos y acordemos que estamos en la presencia de una mejor regulaci\u00f3n\n    de nuestro sistema educativo, porque el objetivo final -volvemos al\n    principio- es mejorar la formaci\u00f3n de nuestros estudiantes, conseguir\n    unos mejores resultados, mayores competencias, mayores conocimientos y\n    darles una posibilidad de continuar form\u00e1ndose a lo largo de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reorganicemos las ense\u00f1anzas para que los alumnos no tengan\n    ese n\u00famero tan elevado de materias al mismo tiempo cuando inician la\n    ense\u00f1anza secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    profesores tienen la misma oportunidad de impartir esa materia y\n    transmitir esos conocimientos y competencias y los estudiantes no se ven\n    forzados a una proliferaci\u00f3n de materias simult\u00e1neas, lo que est\u00e1\n    identificado como una de las causas fundamentales de problemas en nuestra\n    ense\u00f1anza secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mayor claridad y una mayor\n    transparencia de nuestro sistema de regulaci\u00f3n dan mayor seguridad\n    jur\u00eddica y mayor confianza a nuestros centros, a las administraciones y a\n    todo el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [11, 12, 13], "sistema educativo": [8, 9, 10], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "calidad": [5, 6, 7], "centros": [14]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, tenemos que establecer\n    estrategias m\u00e1s consistentes, m\u00e1s modernas, m\u00e1s innovadoras, que a mi\n    juicio pasan por una reconsideraci\u00f3n de la educaci\u00f3n secundaria que no\n    est\u00e1 en su proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que la repetici\u00f3n no es la \u00fanica soluci\u00f3n, no es la panacea; es una\n    de las estrategias que tiene todo sistema educativo y que tiene que\n    situarse en el contexto de unas salidas o de unas opciones que hay que\n    dar a partir de determinada edad a lo largo de la educaci\u00f3n secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces parece ser que est\u00e1 usted de acuerdo con que se vayan a\n    presentar las 56 opciones en cuarto de educaci\u00f3n secundaria a los\n    institutos, lo cual me deja absolutamente at\u00f3nito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1ora ministra, creo que es una broma que usted acabe su\n    intervenci\u00f3n diciendo: hemos logrado 90 puntos de acuerdo en el seno del\n    consejo de la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo conozco los folios\n    que usted ha repartido a los consejeros de Educaci\u00f3n\n    y son detallitos de puntos y comas, pero en cuanto a los temas\n    fundamentales, pilares de la ley, en lo que se refiere a la vertebraci\u00f3n,\n    a la libertad, a la calidad, a la concepci\u00f3n de la educaci\u00f3n secundaria,\n    a las humanidades, etc\u00e9tera, no hay nada de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las razones de las que ha hablado, me voy a referir a los\n    objetivos ambiciosos y a la conjunci\u00f3n de calidad y equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de ley -y con esto concluyo porque me estoy\n    alargando- produce un retroceso respecto a la Ley de Calidad que es\n    impresionante en relaci\u00f3n con lo que yo llamo el fortalecimiento\n    institucional del centro educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo conozco los folios\n    que usted ha repartido a los consejeros de Educaci\u00f3n\n    y son detallitos de puntos y comas, pero en cuanto a los temas\n    fundamentales, pilares de la ley, en lo que se refiere a la vertebraci\u00f3n,\n    a la libertad, a la calidad, a la concepci\u00f3n de la educaci\u00f3n secundaria,\n    a las humanidades, etc\u00e9tera, no hay nada de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que la repetici\u00f3n no es la \u00fanica soluci\u00f3n, no es la panacea; es una\n    de las estrategias que tiene todo sistema educativo y que tiene que\n    situarse en el contexto de unas salidas o de unas opciones que hay que\n    dar a partir de determinada edad a lo largo de la educaci\u00f3n secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo,\n    se\u00f1ora ministra, le tengo que decir que el suyo no me convence y no va a\n    aportar soluciones a los problemas que tiene nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no diga\n    usted, se\u00f1ora ministra, que ha llegado a 90 puntos de acuerdo porque\n    evidentemente eso nos obligar\u00e1 a hacer un esfuerzo -a m\u00ed desde luego- de\n    clarificaci\u00f3n al conjunto del sistema educativo porque esto no es de\n    recibo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    empecinamiento en que los programas de iniciaci\u00f3n profesional tienen que\n    seguir estando por encima de los 16 a\u00f1os, cuando determinado tipo de\n    alumnos ya han llegado al fracaso escolar, por seguir el dogma de la\n    comprensividad, me parece un error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El autor, el\n    que redact\u00f3 el libro verde, dec\u00eda que la insistencia en la necesidad del\n    esfuerzo de los alumnos es una posici\u00f3n que adaptan las corrientes\n    ideol\u00f3gicas conservadoras y que es equivocada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes socializan el esfuerzo e incluyen en un\n    art\u00edculo que los profesores, las familias y los alumnos tendr\u00e1n que\n    aportar al esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, todas las medidas que proponen son de\n    devaluaci\u00f3n del esfuerzo, en el tema de las asignaturas, en el tema de\n    los sistemas de promoci\u00f3n, en el tema incluso de las sanciones en los\n    centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4, 5, 6, 7], "alumnos": [16, 17, 18, 19], "formaci\u00f3n": [21], "calidad": [0, 1, 2, 3], "centros": [20], "resultados": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Voy a intentar estructurar mi respuesta en torno a los puntos que usted ha\n    planteado, en primer lugar, de nuevo sobre la modificaci\u00f3n de la Ley\n    Org\u00e1nica de Calidad; ya saben que creemos que lo que les interesa a las\n    familias y al sistema educativo es que miremos hacia delante, pero con\n    mucho gusto le contesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Modificamos el calendario de aplicaci\u00f3n de la\n    Ley Org\u00e1nica de Calidad, s\u00ed, en cumplimiento de nuestro programa\n    electoral, era un compromiso clar\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Calidad y equidad, este es un punto fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si estamos\n    de acuerdo en que el objetivo es mejorar los resultados, calidad con\n    equidad, vayamos a los pa\u00edses que lo consiguen y no aplican esa\n    segmentaci\u00f3n de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a intentar estructurar mi respuesta en torno a los puntos que usted ha\n    planteado, en primer lugar, de nuevo sobre la modificaci\u00f3n de la Ley\n    Org\u00e1nica de Calidad; ya saben que creemos que lo que les interesa a las\n    familias y al sistema educativo es que miremos hacia delante, pero con\n    mucho gusto le contesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocer\u00e1, est\u00e1 sometida a un profundo debate acerca\n    de c\u00f3mo modificar el sistema educativo y han propuesto reducir la\n    segmentaci\u00f3n, el n\u00famero de diversificaciones de itinerarios que ofrecen a\n    los alumnos, porque no son los modelos que est\u00e1n dando buenos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros\n    estudiantes tienen que ver que toda la sociedad se implica en la b\u00fasqueda\n    de ese esfuerzo para mejorar el sistema educativo; si no, dif\u00edcilmente va\n    a resultar cre\u00edble y ese es un punto sobre el que tambi\u00e9n deber\u00edamos\n    estar de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se est\u00e1n tratando cuestiones importantes para establecer los\n    rasgos b\u00e1sicos del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    mencionado en el an\u00e1lisis de la distribuci\u00f3n de resultados el ejemplo de\n    Alemania, que es el ejemplo tradicional de la aplicaci\u00f3n de modelos de\n    diversificaci\u00f3n de itinerarios, que usted dice que considera que ser\u00edan\n    m\u00e1s adecuados para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alemania no ha obtenido mejores resultados que\n    Espa\u00f1a y, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocer\u00e1, est\u00e1 sometida a un profundo debate acerca\n    de c\u00f3mo modificar el sistema educativo y han propuesto reducir la\n    segmentaci\u00f3n, el n\u00famero de diversificaciones de itinerarios que ofrecen a\n    los alumnos, porque no son los modelos que est\u00e1n dando buenos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe Pisa dedica p\u00e1rrafos espec\u00edficamente a este tema, a c\u00f3mo los\n    resultados que se obtienen en los distintos pa\u00edses no hay manera de\n    interpretarlos como un apoyo a la segmentaci\u00f3n de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados no son buenos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si estamos\n    de acuerdo en que el objetivo es mejorar los resultados, calidad con\n    equidad, vayamos a los pa\u00edses que lo consiguen y no aplican esa\n    segmentaci\u00f3n de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estamos intentado aprender de las mejores\n    pr\u00e1cticas, comprender\u00e1 que en la ley no hayamos incluido esas opciones,\n    ya que no son las que se est\u00e1n defendiendo, no son las que se proponen\n    por la OCDE ni las que est\u00e1n dando mejores resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya he\n    intentado decirle que las propuestas que hacemos no son nuestras\n    ocurrencias, sino que, por el contrario, van en l\u00ednea con lo que se est\u00e1\n    demostrando que ofrece buenos resultados a los pa\u00edses que tienen mayor\n    \u00e9xito educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocer\u00e1, est\u00e1 sometida a un profundo debate acerca\n    de c\u00f3mo modificar el sistema educativo y han propuesto reducir la\n    segmentaci\u00f3n, el n\u00famero de diversificaciones de itinerarios que ofrecen a\n    los alumnos, porque no son los modelos que est\u00e1n dando buenos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe Pisa dedica p\u00e1rrafos espec\u00edficamente a este tema, a c\u00f3mo los\n    resultados que se obtienen en los distintos pa\u00edses no hay manera de\n    interpretarlos como un apoyo a la segmentaci\u00f3n de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si estamos\n    de acuerdo en que el objetivo es mejorar los resultados, calidad con\n    equidad, vayamos a los pa\u00edses que lo consiguen y no aplican esa\n    segmentaci\u00f3n de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, por supuesto que hay una noci\u00f3n de esfuerzo:\n    la hay para los alumnos, en mi opini\u00f3n, la que no hemos tenido nunca,\n    porque no solamente hay normas de evaluaci\u00f3n, hay pruebas de diagn\u00f3stico\n    en mitad de primaria y secundaria, cuando se puede actuar, y apoyos y\n    refuerzos a todas horas; como nunca hasta ahora, cada vez que se suspenda\n    -se repita o no-, tiene que haber un programa de recuperaci\u00f3n con su\n    evaluaci\u00f3n correspondiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre todos se han\n    mantenido debates y aceptado mejoras referentes a las edades de acceso a\n    diferentes niveles educativos, al tr\u00e1nsito entre diferentes ense\u00f1anzas y\n    se est\u00e1n debatiendo cuestiones relativas a la cualificaci\u00f3n del\n    profesorado y del personal en los centros de diversos niveles y tipos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las humanidades est\u00e1n y van a estar, y\n    adem\u00e1s de las humanidades, est\u00e1 la formaci\u00f3n cient\u00edfica y est\u00e1n todas las\n    ense\u00f1anzas que hoy van a necesitar nuestros j\u00f3venes, que requieren una\n    formaci\u00f3n lo m\u00e1s completa posible en todas las competencias y\n    conocimientos que hoy les van a ser necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 7, 8, 11, 13, 14, 16, 18, 19, 20, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 29, 32, 34, 36, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 48, 50, 52, 53, 55, 56, 58, 60, 62, 64, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 86, 89, 90, 93, 99, 100], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 61, 63], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [4, 6, 9, 10, 12, 15, 17, 22, 28, 30, 31, 33, 35, 37, 51, 54, 57, 59, 65, 66, 67, 75, 87, 88, 91, 92, 95, 96, 97, 98, 101, 102, 103, 104, 105], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [47, 49, 94], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [85], "party": "Jordi Ram\u00f3n Torres", "name": "Esquerra Republicana"}]}