{"blocks": [{"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los Presupuestos Generales del Estado van a ser austeros porque la\n    econom\u00eda va a tener un crecimiento negativo del 1,7 seg\u00fan las previsiones\n    del Gobierno y, por tanto, no habr\u00e1 ingresos para que sean unos\n    presupuestos expansivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00e9ficit estructural se va a reducir el 3,2 y creemos que\n    con estas decisiones la econom\u00eda espa\u00f1ola ir\u00e1 recuperando confianza y\n    podremos entrar m\u00e1s adelante en una senda de crecimiento econ\u00f3mico y de\n    creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, tenemos que reducir el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico porque es un compromiso nuestro, porque hay dificultades en los\n    mercados financieros y porque la Administraci\u00f3n est\u00e1 absorbiendo el\n    cr\u00e9dito que no llega a las peque\u00f1as y medianas empresas y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "fraude": [1, 2, 3, 4], "lucha": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La reforma laboral, sin ninguna duda,\n    es la puntilla, y es la puntilla para seguir despidiendo trabajadores en\n    nuestro pa\u00eds y despedir trabajadores adem\u00e1s m\u00e1s barato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Declare firmemente la guerra al fraude, luchemos contra el\n    fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inaudito que los t\u00e9cnicos de la Agencia Tributaria digan que\n    hay 60.000 millones de euros de fraude fiscal en nuestro pa\u00eds y 30.000\n    millones de fraude en lo que tiene que ver con el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed hay que\n    centrar la lucha contra el fraude de una manera decidida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lleva cuatro a\u00f1os reduci\u00e9ndose\n    personal en la Agencia Tributaria y as\u00ed no se puede combatir el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed hay que\n    centrar la lucha contra el fraude de una manera decidida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    primero, reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico; en segundo lugar, hemos aprobado un\n    real decreto-ley para reestructurar el sistema financiero espa\u00f1ol con el\n    objetivo de que vuelva el cr\u00e9dito, lo cual es importante para el\n    crecimiento econ\u00f3mico y el empleo, como todo el mundo conoce a la\n    perfecci\u00f3n, y en tercer lugar hemos puesto en marcha un amplio paquete de\n    reformas estructurales, hemos modificado la regulaci\u00f3n de los organismos\n    reguladores, hemos presentado una Ley de Reforma Laboral, un real\n    decreto-ley sobre mediaci\u00f3n y, por \u00faltimo, hemos tomado una decisi\u00f3n:\n    medidas de est\u00edmulo, a la cual yo doy mucha importancia, para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos, mediante un cr\u00e9dito del que\n    van a disponer, puedan pagar los 35.000 millones de euros que deben a los\n    proveedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, tiene usted raz\u00f3n en una cosa: hay\n    excesivas duplicidades dentro de las administraciones y sobran, en mi\n    opini\u00f3n, organismos aut\u00f3nomos, entes p\u00fablicos y empresas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    breves fechas, presentaremos un informe ante el Consejo de Ministros que\n    ir\u00e1 seguido de una decisi\u00f3n para suprimir organismos aut\u00f3nomos, entes\n    p\u00fablicos y empresas p\u00fablicas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "l\u00ednea": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ese acuerdo de m\u00ednimos fue importante\n    en cuanto a la negociaci\u00f3n salarial, pero hab\u00eda much\u00edsimas cosas que, en\n    mi opini\u00f3n, eran necesarias para que en Espa\u00f1a se produjera crecimiento\n    econ\u00f3mico y se creara empleo y, por eso, no abdicamos de nuestra\n    responsabilidad de gobernar y decidimos presentar una reforma laboral\n    que, insisto, creo que es buena para que en Espa\u00f1a se contrate y que es\n    buena para los intereses generales del conjunto de los espa\u00f1oles, en la\n    l\u00ednea de todas las que se han hecho en el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese acuerdo de m\u00ednimos fue importante\n    en cuanto a la negociaci\u00f3n salarial, pero hab\u00eda much\u00edsimas cosas que, en\n    mi opini\u00f3n, eran necesarias para que en Espa\u00f1a se produjera crecimiento\n    econ\u00f3mico y se creara empleo y, por eso, no abdicamos de nuestra\n    responsabilidad de gobernar y decidimos presentar una reforma laboral\n    que, insisto, creo que es buena para que en Espa\u00f1a se contrate y que es\n    buena para los intereses generales del conjunto de los espa\u00f1oles, en la\n    l\u00ednea de todas las que se han hecho en el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En la forma, no\n    ha habido di\u00e1logo social y, en el fondo, peor, porque el di\u00e1logo social\n    se basa en el equilibrio y usted, se\u00f1or Rajoy, en esta reforma laboral lo\n    que hace es romper los equilibrios que trabajosamente hab\u00edamos construido\n    en nuestro pa\u00eds durante mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice ahora que esta reforma laboral no va a crear empleo\n    a corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado de su reforma laboral es que hay menos\n    derechos y menos empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A medio plazo, cuando la\n    econom\u00eda crezca, que se crear\u00e1 empleo, \u00a1faltar\u00eda m\u00e1s, se\u00f1or Rajoy!, se\n    crear\u00e1 un empleo de peor calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el resultado de su reforma:\n    menos empleo a corto y empleo de mala calidad cuando la econom\u00eda crezca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rubalcaba, con\n    absoluta franqueza, usted no puede hablar de acuerdo con los sindicatos,\n    porque hace pocos meses, el Gobierno del que usted formaba parte trajo\n    aqu\u00ed una reforma laboral sin acuerdo con los sindicatos que, adem\u00e1s,\n    luego dio lugar a una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "fraude": [1], "lucha": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen la\n    obligaci\u00f3n de presentar un programa pol\u00edtico y econ\u00f3mico que infunda\n    confianza en la ciudadan\u00eda para poder hacer frente a la recesi\u00f3n, pero,\n    cr\u00e9anme, si siguen insistiendo en aprobar una reforma laboral que solo\n    baja los salarios, crea incertidumbre en el mantenimiento del empleo, no\n    van a conseguir confianza, sino miedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adoptan medidas de dudosa\n    intencionalidad y dif\u00edcil comprensi\u00f3n en la m\u00e1xima instituci\u00f3n de la\n    lucha contra el fraude, tampoco generar\u00e1n confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adoptan medidas de dudosa\n    intencionalidad y dif\u00edcil comprensi\u00f3n en la m\u00e1xima instituci\u00f3n de la\n    lucha contra el fraude, tampoco generar\u00e1n confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si no lo hacen, saben perfectamente que las\n    comunidades aut\u00f3nomas que gestionan educaci\u00f3n, sanidad, servicios\n    sociales van a tener que abordar el mayor recorte de la democracia de\n    estos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, este Gobierno ha aprobado un plan de pago a\n    proveedores, porque con eso se recupera la credibilidad de las\n    administraciones, se inyecta liquidez a la econom\u00eda y s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, con\n    eso empieza a mantenerse el empleo, porque las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y los aut\u00f3nomos pueden subsistir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, este Gobierno ha aprobado un plan de pago a\n    proveedores, porque con eso se recupera la credibilidad de las\n    administraciones, se inyecta liquidez a la econom\u00eda y s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, con\n    eso empieza a mantenerse el empleo, porque las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y los aut\u00f3nomos pueden subsistir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando un Gobierno decide afrontar la crisis con\n    justicia y recorta sueldos millonarios, recorta empresas p\u00fablicas,\n    actualiza las pensiones y por primera vez se plantea dar soluciones a los\n    desahucios a las familias con menos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL\n    GOBIERNO SU INTENCI\u00d3N DE RECORTAR LOS DERECHOS SEXUALES Y REPRODUCTIVOS\n    DE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 es lo que quiere modificar\n    de una legislaci\u00f3n similar a la de nuestro entorno europeo, que da\n    garant\u00edas jur\u00eddicas a las mujeres y a los profesionales y protege a las\n    j\u00f3venes con conflictos familiares graves? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Me pregunta usted, se\u00f1or\u00eda, si tenemos intenci\u00f3n de recortar los derechos\n    sexuales y reproductivos de las mujeres, y la respuesta es que no\n    solamente no los vamos a recortar, sino que vamos a aumentar la\n    protecci\u00f3n del derecho reproductivo por excelencia de la mujer, que es el\n    derecho a la maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, si ustedes excluyen a Espa\u00f1a de\n    la posici\u00f3n mayoritaria en Europa en materia de aborto, abocar\u00e1n a las\n    mujeres a situaciones muy inc\u00f3modas, muy dolorosas y no poco peligrosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que gracias a las leyes socialistas las espa\u00f1olas desde el a\u00f1o\n    1985 no han ido a la c\u00e1rcel por interrumpir voluntariamente su embarazo,\n    pero tengo que recordarle que sectores de la derecha en Madrid alentaron\n    una campa\u00f1a que, buscando las grietas de una ley obsoleta, llev\u00f3 a la\n    Guardia Civil a llamar a la puerta de muchas mujeres mientras estaban\n    dando la merienda a sus hijos, y esa situaci\u00f3n no se puede volver a\n    repetir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay nada que justifique una reforma con la que est\u00e1\n    amenazando, salvo una cosa, la imposici\u00f3n al Estado de derecho de una\n    moral religiosa que tiene a sus espaldas la sistem\u00e1tica oposici\u00f3n a los\n    derechos de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "mujeres": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las\n    administraciones p\u00fablicas tendr\u00e1n que trabajar conjuntamente para que los\n    servicios sociales, la educaci\u00f3n, la sanidad, la vivienda, el transporte\n    y el empleo sean prioritarios para la mujer embarazada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si observamos la realidad, tiene usted que coincidir conmigo en\n    que muchas mujeres ven violentado su derecho a ser madres por la presi\u00f3n\n    que generan a su alrededor determinadas estructuras, que supuestos\n    embarazos no deseados las hacen responsables \u00fanicas de esos conflictos o\n    de esas situaciones problem\u00e1ticas y el legislador, se\u00f1or\u00eda, no debe ser\n    indiferente ante estas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    vamos a insistir en la promoci\u00f3n de la inserci\u00f3n sociolaboral de las\n    mujeres embarazadas, en garant\u00edas para conciliar su vida personal,\n    laboral y familiar, en garantizar que se evite cualquier tipo de\n    discriminaci\u00f3n y vamos a estar precisamente cerca de las mujeres m\u00e1s\n    vulnerables, de las mujeres en paro, de las menores de edad, de las\n    inmigrantes, de las mujeres con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y para salir de la crisis lo importante es\n    comprometerse en la reducci\u00f3n de los d\u00e9ficits p\u00fablicos, equilibrar las\n    finanzas p\u00fablicas en todo el Estado de las autonom\u00edas de Espa\u00f1a para\n    generar confianza, para que vuelva el cr\u00e9dito, para que podamos financiar\n    la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en Catalu\u00f1a y en toda Espa\u00f1a de la mano de los\n    emprendedores, de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los aut\u00f3nomos y, en\n    definitiva, de todas las empresas que tienen como destino principal crear\n    nuevas condiciones y recuperar la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque es muy dif\u00edcil justificar que mientras\n    el grueso del gasto p\u00fablico en materia de educaci\u00f3n, de sanidad y de\n    servicios p\u00fablicos recae pr\u00e1cticamente en su totalidad en las comunidades\n    aut\u00f3nomas, ustedes relajan el objetivo del\n    d\u00e9ficit para la Administraci\u00f3n central en un 32 por ciento y el de las\n    comunidades aut\u00f3nomas solamente lo relajan en un 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cuesti\u00f3n, se\u00f1or ministro, a usted no le ha\n    de extra\u00f1ar que comunidades aut\u00f3nomas como la de Catalu\u00f1a, donde nos\n    hemos puesto a la cabeza de la manifestaci\u00f3n en cuanto al rigor\n    presupuestario, la austeridad y la lucha contra el d\u00e9ficit p\u00fablico, le\n    reclamemos abiertamente una pol\u00edtica m\u00e1s flexible de d\u00e9ficit para las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No hay relajaci\u00f3n en Espa\u00f1a, lo que hay es una lucha\n    decidida contra el d\u00e9ficit p\u00fablico, no solo porque lo exija Europa, sino\n    porque nos conviene a todos para conseguir cuanto antes las bases del\n    crecimiento econ\u00f3mico y de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES HAN MOTIVADO EL CESE DE LOS RESPONSABLES DE LA OFICINA\n    NACIONAL DE INVESTIGACI\u00d3N DEL FRAUDE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, ante la necesidad de dar seguridad, certidumbre y confianza\n    a los poderes p\u00fablicos y a los instrumentos que refuerzan el Estado de\n    derecho, como la lucha contra el fraude y contra la corrupci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9\n    razones le han llevado a cesar a un equipo, al equipo de la Oficina\n    nacional de lucha contra el fraude, un equipo profesional, solvente,\n    capacitado, independiente y con buenos resultados en la lucha contra el\n    fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, ante la necesidad de dar seguridad, certidumbre y confianza\n    a los poderes p\u00fablicos y a los instrumentos que refuerzan el Estado de\n    derecho, como la lucha contra el fraude y contra la corrupci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9\n    razones le han llevado a cesar a un equipo, al equipo de la Oficina\n    nacional de lucha contra el fraude, un equipo profesional, solvente,\n    capacitado, independiente y con buenos resultados en la lucha contra el\n    fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3], "lucha": [4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque la lucha\n    contra el fraude fiscal y contra la corrupci\u00f3n es muy importante para\n    fortalecer el Estado de derecho en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un\n    equipo independiente y solvente, con buenos resultados en la lucha contra\n    el fraude, que est\u00e1n trabajando y con eficacia en la lucha contra la\n    corrupci\u00f3n de la mano de los jueces, tambi\u00e9n en el G\u00fcrtel, \u00a1qu\u00e9\n    casualidad! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle,\n    se\u00f1or ministro que usted -y eso es lo importante- ha desmantelado a un\n    equipo y un instrumento fundamental para la lucha contra la corrupci\u00f3n y\n    el fraude en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha mermado las posibilidades, las capacidades de\n    la Agencia Tributaria, de la Audiencia Nacional, de los jueces, de los\n    fiscales y le ha dicho a ese equipo preparado, solvente e independiente:\n    V\u00e1yanse ustedes al banquillo; ustedes, que saben luchar contra el fraude,\n    que saben luchar contra el blanqueo de capitales, que saben luchar contra\n    las mafias organizadas para no pagar impuestos, ustedes a descansar, al\n    banquillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque la lucha\n    contra el fraude fiscal y contra la corrupci\u00f3n es muy importante para\n    fortalecer el Estado de derecho en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un\n    equipo independiente y solvente, con buenos resultados en la lucha contra\n    el fraude, que est\u00e1n trabajando y con eficacia en la lucha contra la\n    corrupci\u00f3n de la mano de los jueces, tambi\u00e9n en el G\u00fcrtel, \u00a1qu\u00e9\n    casualidad! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle,\n    se\u00f1or ministro que usted -y eso es lo importante- ha desmantelado a un\n    equipo y un instrumento fundamental para la lucha contra la corrupci\u00f3n y\n    el fraude en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "lucha": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La lucha contra el fraude y la colaboraci\u00f3n\n    con la justicia la realiza toda la Agencia Tributaria compuesta por m\u00e1s\n    de 33.000 funcionarios, todos ellos honestos, capaces y objetivos,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed hay una gente preparad\u00edsima en la lucha\n    contra el fraude que es, precisamente, el objetivo de este Gobierno, y no\n    como el anterior que vio c\u00f3mo declinaban esos ingresos y c\u00f3mo realmente\n    no ten\u00edamos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra el fraude y la colaboraci\u00f3n\n    con la justicia la realiza toda la Agencia Tributaria compuesta por m\u00e1s\n    de 33.000 funcionarios, todos ellos honestos, capaces y objetivos,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed hay una gente preparad\u00edsima en la lucha\n    contra el fraude que es, precisamente, el objetivo de este Gobierno, y no\n    como el anterior que vio c\u00f3mo declinaban esos ingresos y c\u00f3mo realmente\n    no ten\u00edamos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... HA EVALUADO EL GOBIERNO C\u00d3MO AFECTA LA REFORMA LABORAL A LA\n    CONCILIACI\u00d3N DE LA VIDA FAMILIAR Y PROFESIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, esta reforma laboral aparte de ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, esta reforma laboral aparte de\n    permitir el despido libre y gratuito, de rebajar nuestro salario, de\n    permitir que se modifiquen de forma unilateral las condiciones de\n    trabajo, tambi\u00e9n se ha propuesto expulsarnos a las mujeres del mercado de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 esto sea porque ustedes consideran, al igual que su\n    compa\u00f1ero el ministro Wert, que la incorporaci\u00f3n de las mujeres al\n    trabajo incide negativamente en la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, esta reforma laboral aparte de\n    permitir el despido libre y gratuito, de rebajar nuestro salario, de\n    permitir que se modifiquen de forma unilateral las condiciones de\n    trabajo, tambi\u00e9n se ha propuesto expulsarnos a las mujeres del mercado de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo le pregunto si han\n    valorado la incidencia de esta reforma laboral en la conciliaci\u00f3n de la\n    vida familiar y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1, 2, 3], "empresas": [4], "mujeres": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo primero, porque es la\n    reforma laboral para el empleo, y para conciliar lo primero que hay que\n    hacer es trabajar, y ustedes han dejado a 5.300.000 personas en el paro y\n    sin oportunidades; hombres y mujeres, porque en este pa\u00eds concilian los\n    hombres y las mujeres, se\u00f1ora diputada, no me sea tan antigua en sus\n    planteamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, la reforma laboral es muy positiva para la conciliaci\u00f3n\n    de la vida laboral y familiar, y le dir\u00e9 c\u00f3mo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero, porque es la\n    reforma laboral para el empleo, y para conciliar lo primero que hay que\n    hacer es trabajar, y ustedes han dejado a 5.300.000 personas en el paro y\n    sin oportunidades; hombres y mujeres, porque en este pa\u00eds concilian los\n    hombres y las mujeres, se\u00f1ora diputada, no me sea tan antigua en sus\n    planteamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma laboral tambi\u00e9n para la conciliaci\u00f3n es m\u00e1s\n    flexibilidad interna en la empresa y modernizar la negociaci\u00f3n colectiva\n    para que los trabajadores y los empresarios en el \u00e1mbito de la empresa\n    -lo m\u00e1s cercano posible a las necesidades de trabajadores y de empresas-\n    se pongan de acuerdo tambi\u00e9n en los horarios y en las jornadas para\n    conciliar mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma laboral tambi\u00e9n para la conciliaci\u00f3n es m\u00e1s\n    flexibilidad interna en la empresa y modernizar la negociaci\u00f3n colectiva\n    para que los trabajadores y los empresarios en el \u00e1mbito de la empresa\n    -lo m\u00e1s cercano posible a las necesidades de trabajadores y de empresas-\n    se pongan de acuerdo tambi\u00e9n en los horarios y en las jornadas para\n    conciliar mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta reforma supone un fuerte retroceso\n    en todos los derechos alcanzados, un enorme obst\u00e1culo a la incorporaci\u00f3n\n    y al mantenimiento de las mujeres en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, ustedes saben perfectamente que\n    esta reforma laboral no va a generar empleo porque as\u00ed lo han\n    manifestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, en Espa\u00f1a hay dos modelos de conciliaci\u00f3n: el modelo del\n    Partido Popular, que es el empleo para la conciliaci\u00f3n, es decir trabajar\n    primero para poder elegir conciliar a los hombres y a las mujeres de este\n    pa\u00eds; y el modelo del Partido Socialista, que es la conciliaci\u00f3n por\n    obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes mandan a las mujeres al paro mayoritariamente para\n    que concilien veinticuatro horas, 2,5 millones de mujeres en el paro\n    despu\u00e9s de los gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de cada tres mujeres en Andaluc\u00eda est\u00e1\n    en el paro conciliando por obligaci\u00f3n de Gri\u00f1\u00e1n y de los gobiernos\n    socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos son los datos, por eso le\n    pregunto: \u00bfcu\u00e1l es el impacto de sus pol\u00edticas en el ajuste y en el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n se equivocan en el cu\u00e1ndo, porque plantear a la vez una\n    pol\u00edtica de ajuste, con los mayores recortes, la m\u00e1s restrictiva, con la\n    mayor subida de impuestos en la democracia a las clases medias, con una\n    reforma laboral que genera m\u00e1s paro, con m\u00e1s despidos, solo conduce, como\n    digo, a m\u00e1s recesi\u00f3n y a m\u00e1s paro, en definitiva a que se deprima m\u00e1s la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se equivocan en el cu\u00e1ndo, porque plantear a la vez una\n    pol\u00edtica de ajuste, con los mayores recortes, la m\u00e1s restrictiva, con la\n    mayor subida de impuestos en la democracia a las clases medias, con una\n    reforma laboral que genera m\u00e1s paro, con m\u00e1s despidos, solo conduce, como\n    digo, a m\u00e1s recesi\u00f3n y a m\u00e1s paro, en definitiva a que se deprima m\u00e1s la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen la\n    responsabilidad de gobernar; gobiernen, tomen las medidas adecuadas y no\n    hagan posible que sus previsiones se cumplan, que es lo peor para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ): una econom\u00eda abocada a la\n    recesi\u00f3n con desaceleraci\u00f3n desde mediados del a\u00f1o pasado, con una\n    recuperaci\u00f3n que nunca tuvo lugar despu\u00e9s de la reca\u00edda de 2008 y 2009, a\n    diferencia de todos nuestros socios de la Uni\u00f3n Europea; una desviaci\u00f3n\n    del d\u00e9ficit p\u00fablico de 25.000 millones de euros, con problemas enormes de\n    liquidez en comunidades aut\u00f3nomas, con retrasos de pagos a proveedores\n    inaceptables desde cualquier punto de vista y, sobre todo, del de la\n    reputaci\u00f3n de una econom\u00eda como la espa\u00f1ola, con un d\u00e9ficit de\n    provisiones en el sector bancario de m\u00e1s de 52.000 millones de euros y\n    con el mayor deterioro laboral de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 LIMITA EL GOBIERNO LAS POL\u00cdTICAS DE\n    IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, su partido ridiculiz\u00f3 y combati\u00f3 al Ministerio de\n    Igualdad y ahora se demuestra su demagogia y que el Grupo Socialista\n    ten\u00eda raz\u00f3n, porque hoy tiene usted el honor de ser la tercera ministra\n    de Igualdad de Espa\u00f1a; pero lo es de un Gobierno que incumple la paridad\n    con la bochornosa excusa de que solo est\u00e1 la que vale, cuando la realidad\n    es una falta de compromiso con la representaci\u00f3n de las mujeres, como\n    evidenciaron tambi\u00e9n con el recurso de inconstitucionalidad a la Ley de\n    Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su partido ridiculiz\u00f3 y combati\u00f3 al Ministerio de\n    Igualdad y ahora se demuestra su demagogia y que el Grupo Socialista\n    ten\u00eda raz\u00f3n, porque hoy tiene usted el honor de ser la tercera ministra\n    de Igualdad de Espa\u00f1a; pero lo es de un Gobierno que incumple la paridad\n    con la bochornosa excusa de que solo est\u00e1 la que vale, cuando la realidad\n    es una falta de compromiso con la representaci\u00f3n de las mujeres, como\n    evidenciaron tambi\u00e9n con el recurso de inconstitucionalidad a la Ley de\n    Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vemos con alarma c\u00f3mo su misi\u00f3n es el recorte de las pol\u00edticas\n    de igualdad y debo preguntarle por qu\u00e9 raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, toda la pol\u00edtica del Gobierno est\u00e1 al servicio\n    de la igualdad entre mujeres y hombres; tambi\u00e9n como usted sabe, la\n    primera causa de desigualdad es precisamente el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, toda la pol\u00edtica del Gobierno est\u00e1 al servicio\n    de la igualdad entre mujeres y hombres; tambi\u00e9n como usted sabe, la\n    primera causa de desigualdad es precisamente el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda nuestra acci\u00f3n\n    gubernamental persigue la igualdad de oportunidades a trav\u00e9s de la\n    creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, en los hechos su misi\u00f3n est\u00e1\n    consistiendo en: uno, desmantelar los cimientos del ministerio, como est\u00e1\n    haciendo con el Instituto de la Mujer, y debilitar la participaci\u00f3n\n    democr\u00e1tica de las asociaciones, as\u00ed como las pol\u00edticas que desarrollan;\n    dos, prohibir el derecho a decidir de las mujeres con m\u00e1s castigo, con\n    m\u00e1s persecuci\u00f3n, con m\u00e1s sufrimiento y con m\u00e1s C\u00f3digo Penal; y, tres,\n    expulsar a las mujeres del mundo laboral con una reforma que facilita y\n    abarata el despido, que favorece el recorte en los salarios y aumentar\u00e1\n    la brecha salarial porque menosprecia la negociaci\u00f3n colectiva y los\n    planes de igualdad y que dificulta la conciliaci\u00f3n y, por supuesto, la\n    corresponsabilidad en los cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la eliminaci\u00f3n de las\n    bonificaciones en la reincorporaci\u00f3n tras la excedencia por cuidado de\n    hijo, poniendo en riesgo el permiso de lactancia; con limitaciones en la\n    reducci\u00f3n de jornada por cuidado de hijo o con el contrasentido que\n    supone la ampliaci\u00f3n con horas extras del contrato a tiempo parcial, van\n    a hacer que la crisis sobre todo la paguemos las mujeres, utiliz\u00e1ndola\n    para dar la batalla ideol\u00f3gica y retroceder en derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    usted dirigi\u00f3 la campa\u00f1a electoral y su acto en Valencia marc\u00f3 que las\n    mujeres deb\u00edamos mantener nuestro hogar limpio y puro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    las mujeres queremos decidir sobre nuestras vidas, queremos decidir sobre\n    nuestro cuerpo y nuestra maternidad, queremos trabajo e igual salario, y\n    desde el Grupo Socialista les decimos: no al retroceso en nuestra\n    libertad y en nuestros derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, en los hechos su misi\u00f3n est\u00e1\n    consistiendo en: uno, desmantelar los cimientos del ministerio, como est\u00e1\n    haciendo con el Instituto de la Mujer, y debilitar la participaci\u00f3n\n    democr\u00e1tica de las asociaciones, as\u00ed como las pol\u00edticas que desarrollan;\n    dos, prohibir el derecho a decidir de las mujeres con m\u00e1s castigo, con\n    m\u00e1s persecuci\u00f3n, con m\u00e1s sufrimiento y con m\u00e1s C\u00f3digo Penal; y, tres,\n    expulsar a las mujeres del mundo laboral con una reforma que facilita y\n    abarata el despido, que favorece el recorte en los salarios y aumentar\u00e1\n    la brecha salarial porque menosprecia la negociaci\u00f3n colectiva y los\n    planes de igualdad y que dificulta la conciliaci\u00f3n y, por supuesto, la\n    corresponsabilidad en los cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6], "lucha": [7], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, 5.200.000 parados, un poco de\n    pudor; 2.400.000 son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes y las mujeres son las grandes\n    v\u00edctimas de sus pol\u00edticas fracasadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres espa\u00f1olas esperan de nosotros\n    unidad de esfuerzos y no confrontaci\u00f3n, por eso, pese a la acidez de sus\n    cr\u00edticas, mantendr\u00e9 siempre mi oferta de consenso en pol\u00edticas de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros no hemos eliminado el cheque\n    beb\u00e9 ni hemos permanecido quietos ante la brecha salarial entre mujeres y\n    hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le anticipo que a veinticuatro horas\n    del D\u00eda Internacional de la Mujer, la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero, hacer frente a la desigualdad salarial entre hombres y mujeres,\n    la empleabilidad de las mujeres, la reincorporaci\u00f3n de la mujer al\n    mercado de trabajo y la batalla contra la vulneraci\u00f3n de los derechos de\n    la mujer bajo la excusa de la tradici\u00f3n cultural van a ser mis\n    prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy una mujer espa\u00f1ola tiene menos\n    oportunidades que una europea; triplicamos el paro femenino de la Uni\u00f3n\n    Europea y algo de autoridad tenemos porque en los ocho a\u00f1os del Gobierno\n    popular creamos 5 millones de puestos de trabajo, y el empleo es clave\n    para la igualdad; sin empleo no hay igualdad real de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres espa\u00f1olas esperan de nosotros\n    unidad de esfuerzos y no confrontaci\u00f3n, por eso, pese a la acidez de sus\n    cr\u00edticas, mantendr\u00e9 siempre mi oferta de consenso en pol\u00edticas de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le anticipo que a veinticuatro horas\n    del D\u00eda Internacional de la Mujer, la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero, hacer frente a la desigualdad salarial entre hombres y mujeres,\n    la empleabilidad de las mujeres, la reincorporaci\u00f3n de la mujer al\n    mercado de trabajo y la batalla contra la vulneraci\u00f3n de los derechos de\n    la mujer bajo la excusa de la tradici\u00f3n cultural van a ser mis\n    prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 ubicado adem\u00e1s en Langreo, un municipio\n    minero muy castigado por anteriores crisis y ahora por la supresi\u00f3n de\n    los fondos mineros para la recuperaci\u00f3n de las zonas carboneras, para el\n    que este equipamiento supone adem\u00e1s un est\u00edmulo, una reactivaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica y una fuente de actividad y empleo, teniendo en cuenta que en\n    la zona hay una especializaci\u00f3n en equipamientos sociosanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en estos asuntos que afectan a la salud, tenga usted seguro que\n    conmigo no va a haber ninguna pol\u00e9mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "consejo interterritorial": [2], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS ACUERDOS\n    ALCANZADOS CON LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN EL CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD, CELEBRADO EL PASADO 29 DE FEBRERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS ACUERDOS\n    ALCANZADOS CON LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN EL CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD, CELEBRADO EL PASADO 29 DE FEBRERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS ACUERDOS\n    ALCANZADOS CON LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN EL CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD, CELEBRADO EL PASADO 29 DE FEBRERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5, 6], "salud": [0, 1, 2, 3], "sanidad p\u00fablica": [10], "consejo interterritorial": [11, 12], "sistema nacional": [7, 8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo posicion\u00f3 en un doble \u00e1mbito, en el\n    de las comunidades aut\u00f3nomas -en el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud- y en el de las fuerzas pol\u00edticas en este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta de pacto era ambiciosa y abarcaba distintas reformas en las\n    pol\u00edticas de recursos humanos, en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica, en la gesti\u00f3n\n    eficiente en la atenci\u00f3n primaria y en la atenci\u00f3n especializada, en la\n    investigaci\u00f3n y en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica; todo ello con la intenci\u00f3n\n    de ubicar al paciente en el centro del Sistema Nacional de Salud y\n    garantizar un Sistema Nacional de Salud y una sanidad p\u00fablica, universal,\n    eficiente, gratuita y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana -con ello le hago la pregunta, se\u00f1ora\n    ministra- convoc\u00f3 usted al Consejo Interterritorial del Sistema Nacional\n    de Salud, con un doble objetivo, proponer a las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas distintas medidas de coordinaci\u00f3n y de cohesi\u00f3n y crear los\n    grupos de trabajo para llevar a cabo este pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le\n    formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de los\n    acuerdos alcanzados con las comunidades aut\u00f3nomas en el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, celebrado el pasado 29 de\n    febrero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y\n    Servicios Sociales de esta C\u00e1mara, celebrada el d\u00eda 1 de febrero, usted\n    adquiri\u00f3 el compromiso de impulsar un pacto de Estado en la sanidad con\n    todos los grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta de pacto era ambiciosa y abarcaba distintas reformas en las\n    pol\u00edticas de recursos humanos, en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica, en la gesti\u00f3n\n    eficiente en la atenci\u00f3n primaria y en la atenci\u00f3n especializada, en la\n    investigaci\u00f3n y en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica; todo ello con la intenci\u00f3n\n    de ubicar al paciente en el centro del Sistema Nacional de Salud y\n    garantizar un Sistema Nacional de Salud y una sanidad p\u00fablica, universal,\n    eficiente, gratuita y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace quince d\u00edas esta C\u00e1mara aprob\u00f3 una\n    enmienda transaccional, propiciada por usted ante una moci\u00f3n de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, en la que se aprob\u00f3 la creaci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n\n    dentro de la Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales para estudiar los\n    problemas estructurales del sistema sanitario espa\u00f1ol y tambi\u00e9n para\n    garantizar su sostenibilidad y los avances biom\u00e9dicos en la incorporaci\u00f3n\n    sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta de pacto era ambiciosa y abarcaba distintas reformas en las\n    pol\u00edticas de recursos humanos, en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica, en la gesti\u00f3n\n    eficiente en la atenci\u00f3n primaria y en la atenci\u00f3n especializada, en la\n    investigaci\u00f3n y en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica; todo ello con la intenci\u00f3n\n    de ubicar al paciente en el centro del Sistema Nacional de Salud y\n    garantizar un Sistema Nacional de Salud y una sanidad p\u00fablica, universal,\n    eficiente, gratuita y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana -con ello le hago la pregunta, se\u00f1ora\n    ministra- convoc\u00f3 usted al Consejo Interterritorial del Sistema Nacional\n    de Salud, con un doble objetivo, proponer a las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas distintas medidas de coordinaci\u00f3n y de cohesi\u00f3n y crear los\n    grupos de trabajo para llevar a cabo este pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le\n    formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de los\n    acuerdos alcanzados con las comunidades aut\u00f3nomas en el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, celebrado el pasado 29 de\n    febrero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta de pacto era ambiciosa y abarcaba distintas reformas en las\n    pol\u00edticas de recursos humanos, en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica, en la gesti\u00f3n\n    eficiente en la atenci\u00f3n primaria y en la atenci\u00f3n especializada, en la\n    investigaci\u00f3n y en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica; todo ello con la intenci\u00f3n\n    de ubicar al paciente en el centro del Sistema Nacional de Salud y\n    garantizar un Sistema Nacional de Salud y una sanidad p\u00fablica, universal,\n    eficiente, gratuita y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo posicion\u00f3 en un doble \u00e1mbito, en el\n    de las comunidades aut\u00f3nomas -en el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud- y en el de las fuerzas pol\u00edticas en este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana -con ello le hago la pregunta, se\u00f1ora\n    ministra- convoc\u00f3 usted al Consejo Interterritorial del Sistema Nacional\n    de Salud, con un doble objetivo, proponer a las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas distintas medidas de coordinaci\u00f3n y de cohesi\u00f3n y crear los\n    grupos de trabajo para llevar a cabo este pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "consejo interterritorial": [10], "red": [11], "sistema nacional": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Pleno del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud alcanz\u00f3 el pasado 29 de febrero unos relevantes acuerdos, que\n    permitir\u00e1n establecer las garant\u00edas para que los espa\u00f1oles, todos los\n    espa\u00f1oles, tengan acceso a las mismas prestaciones con independencia de\n    donde residan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un avance que considero decisivo en la equidad y cohesi\u00f3n\n    del Sistema Nacional de Salud y que desde el primer momento se ha hecho\n    en permanente di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas y situando al\n    paciente -como usted dice, el verdadero propietario del sistema- en el\n    centro de todas las decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado adem\u00e1s la compra centralizada de\n    vacunas y tambi\u00e9n por primera vez hemos sentado las bases de la tarjeta\n    \u00fanica, v\u00e1lida para todo el Sistema Nacional de Salud, que permitir\u00e1 a los\n    pacientes recibir asistencia sanitaria sin problemas burocr\u00e1ticos aunque\n    se encuentren en una comunidad aut\u00f3noma distinta a la de su residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el paso imprescindible para el desarrollo de la e-Salud, historia\n    cl\u00ednica electr\u00f3nica y la receta electr\u00f3nica interoperable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n\n    hist\u00f3rico en Espa\u00f1a el acuerdo para contar con una cartera b\u00e1sica com\u00fan y\n    cohesionada, que se basar\u00e1 en el conocimiento que aporte la nueva Red\n    espa\u00f1ola de agencias de evaluaci\u00f3n de tecnolog\u00eda sanitaria y prestaciones\n    del Sistema Nacional de Salud, que hemos acordado en este consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este foro hemos acordado la hoja de\n    ruta del Pacto por la sanidad y los servicios sociales, y, lo m\u00e1s\n    importante, por primera vez se determinan en Espa\u00f1a las pautas de\n    vacunaci\u00f3n y las edades comunes para todo el territorio nacional en las\n    vacunas del calendario infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Pleno del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud alcanz\u00f3 el pasado 29 de febrero unos relevantes acuerdos, que\n    permitir\u00e1n establecer las garant\u00edas para que los espa\u00f1oles, todos los\n    espa\u00f1oles, tengan acceso a las mismas prestaciones con independencia de\n    donde residan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un avance que considero decisivo en la equidad y cohesi\u00f3n\n    del Sistema Nacional de Salud y que desde el primer momento se ha hecho\n    en permanente di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas y situando al\n    paciente -como usted dice, el verdadero propietario del sistema- en el\n    centro de todas las decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado adem\u00e1s la compra centralizada de\n    vacunas y tambi\u00e9n por primera vez hemos sentado las bases de la tarjeta\n    \u00fanica, v\u00e1lida para todo el Sistema Nacional de Salud, que permitir\u00e1 a los\n    pacientes recibir asistencia sanitaria sin problemas burocr\u00e1ticos aunque\n    se encuentren en una comunidad aut\u00f3noma distinta a la de su residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n\n    hist\u00f3rico en Espa\u00f1a el acuerdo para contar con una cartera b\u00e1sica com\u00fan y\n    cohesionada, que se basar\u00e1 en el conocimiento que aporte la nueva Red\n    espa\u00f1ola de agencias de evaluaci\u00f3n de tecnolog\u00eda sanitaria y prestaciones\n    del Sistema Nacional de Salud, que hemos acordado en este consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Pleno del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud alcanz\u00f3 el pasado 29 de febrero unos relevantes acuerdos, que\n    permitir\u00e1n establecer las garant\u00edas para que los espa\u00f1oles, todos los\n    espa\u00f1oles, tengan acceso a las mismas prestaciones con independencia de\n    donde residan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n\n    hist\u00f3rico en Espa\u00f1a el acuerdo para contar con una cartera b\u00e1sica com\u00fan y\n    cohesionada, que se basar\u00e1 en el conocimiento que aporte la nueva Red\n    espa\u00f1ola de agencias de evaluaci\u00f3n de tecnolog\u00eda sanitaria y prestaciones\n    del Sistema Nacional de Salud, que hemos acordado en este consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El gas\u00f3leo ha adquirido un precio\n    r\u00e9cord y la pregunta es bien sencilla: \u00bfVan a hacer ustedes algo, van a\n    atender los problemas que tienen sectores econ\u00f3micos b\u00e1sicos para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La gesti\u00f3n ha sido un monumento al\n    desprop\u00f3sito: desaladoras sin l\u00ednea de suministro el\u00e9ctrico, ejecuci\u00f3n de\n    obras y proyectos sin presupuesto, creaci\u00f3n de deudas que no estaban\n    previstas, viajes por todo el mundo con nutridas delegaciones, es decir\n    un sinf\u00edn de actuaciones que nos han llevado a esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... L\n    CORREDOR FERROVIARIO PRIORITARIO QUE EL GOBIERNO PRESENTAR\u00c1 ANTE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "barcelona": [13, 14]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, me permitir\u00e1 que antes de\n    proceder a defender nuestra interpelaci\u00f3n, y como se trata de una\n    cuesti\u00f3n vinculada al corredor mediterr\u00e1neo y de m\u00e1xima sensibilidad,\n    haga una referencia a la N-II en Girona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paso a hablar ya del corredor ferroviario del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En virtud de estas palabras, voy a formularle la interpelaci\u00f3n sobre la\n    base de dos conceptos que se me antoja que pueden ser \u00fatiles en relaci\u00f3n\n    con el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, vamos a hablar de la prioridad del\n    corredor mediterr\u00e1neo y, a continuaci\u00f3n, vamos a hablar de su\n    priorizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar alg\u00fan argumento suplementario por si no hubiera ya bastantes\n    en relaci\u00f3n con el corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, un simple ejercicio sumatorio nos\n    dice que los puertos del corredor del Mediterr\u00e1neo alcanzan el 60 por\n    ciento en esta clasificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habl\u00f3 de que tenemos que\n    finalizar actuaciones en marcha y abordar nuevas necesidades\n    ferroviarias, y empez\u00f3 a citar unas cuantas prioridades y dijo\n    textualmente: En quinto lugar, el corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perdonen que les aburra, no s\u00e9 si es porque a usted le aburre el\n    corredor mediterr\u00e1neo o porque nos vio a nosotros con cara de aburridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido de\n    forma muy clara que en estas prioridades, en este ejercicio de escoger,\n    ordenar y explicar tenga usted claro que este quinto lugar no es el que\n    se merece el corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    significa la priorizaci\u00f3n del corredor del Mediterr\u00e1neo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe pedimos\n    nosotros, se\u00f1ora ministra, que usted acometa otra obra fara\u00f3nica, m\u00e1s\n    v\u00edas, m\u00e1s acueductos, m\u00e1s viaductos, m\u00e1s t\u00faneles, miles de millones, en\n    el sentido de lo que prometi\u00f3 el anterior ministro a lo largo de la\n    geograf\u00eda espa\u00f1ola -por cierto, prometiendo por la ma\u00f1ana un corredor, al\n    mediod\u00eda otro y casi otro por la noche-? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, ver si somos capaces de convencerla de la absoluta\n    prioridad para el conjunto del Estado del corredor mediterr\u00e1neo, y\n    absoluta prioridad es absoluta prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prioridad del corredor\n    mediterr\u00e1neo es la prioridad del corredor mediterr\u00e1neo, ni m\u00e1s ni menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una lectura de esta estad\u00edstica\n    nos da el dato de que el primer puerto con diferencia es Valencia, con un\n    25 por ciento del total estatal; el segundo es Barcelona, el tercero\n    Bilbao, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    priorizar significa resolver los accesos portuarios a Valencia, a\n    Castell\u00f3, a Tarragona, a Barcelona, y priorizar significa buscar\n    soluciones simples, como instalar en ciertos tramos un tercer carril y\n    permitir la salida de puertos como el de Valencia -se lo habr\u00e1n pedido\n    las se\u00f1oras y los se\u00f1ores diputados valencianos- o desde Tarragona, como\n    le pide el buen amigo Jan\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "l\u00ednea": [19], "barcelona": [16, 17, 18], "red": [20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or Macias, respondo con mucho gusto a esta interpelaci\u00f3n que ha\n    planteado sobre el corredor mediterr\u00e1neo, corredor ferroviario que es\n    prioritario para todos los que estamos en esta C\u00e1mara y, especialmente,\n    para el futuro de todo el Mediterr\u00e1neo y de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Macias, usted conoce bien que en el a\u00f1o 2011 se aprobaron sendas\n    mociones, tanto en el Congreso como en el Senado, donde todos los grupos\n    pol\u00edticos estuvimos de acuerdo en que el corredor mediterr\u00e1neo es\n    prioritario para toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hoy, se\u00f1or Macias, desde esta tribuna y\n    como ministra del Reino de Espa\u00f1a, le reitero que el corredor\n    mediterr\u00e1neo es una prioridad y tiene y va a tener reflejo\n    presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 21 de diciembre de 2011, es decir, el mismo d\u00eda que tom\u00f3 posesi\u00f3n\n    el presidente del Gobierno -yo no era todav\u00eda ministra-, ustedes\n    presentaron una proposici\u00f3n de ley en la que se dec\u00eda literalmente que el\n    corredor mediterr\u00e1neo sea el primer eje ferroviario en ser ejecutado y\n    que su ejecuci\u00f3n empiece en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, como usted sabe, estaba el corredor mediterr\u00e1neo y lo sigue\n    estando como una prioridad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que hicimos fue incluir la\n    ampliaci\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo por el litoral, descartando el eje\n    -que estaba descartado antes, pero no lo \u00edbamos a descartar nosotros-\n    Almer\u00eda-M\u00e1laga-Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, no se hab\u00eda considerado la\n    traves\u00eda o red b\u00e1sica que todos conoc\u00edamos como eje 16, dejando sin\n    sentido el corredor central y tambi\u00e9n eliminando un itinerario que usted\n    sabe que es clave como, por ejemplo, Badajoz-Puertollano-Manzanares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo, se\u00f1or\u00eda, es para nosotros una prioridad, lo es\n    porque tiene el 47,8 por ciento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, el 44,8 por\n    ciento del PIB nacional, que son los datos del INE publicados en\n    diciembre de 2011, y genera casi la mitad del tr\u00e1fico total de\n    mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo es una prioridad, usted puede hacer la demagogia\n    que quiera, pero aqu\u00ed quien est\u00e1 trabajando en el corredor mediterr\u00e1neo\n    en este momento es el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda: Defenderer de forma clara y decidida ante las\n    instituciones europeas que el corredor ferroviario mediterr\u00e1neo sea\n    declarado prioritario en toda su extensi\u00f3n, desde Algeciras hasta la\n    frontera francesa, al objeto de lograr su inclusi\u00f3n en la futura Red\n    b\u00e1sica transeuropea, as\u00ed como -usted y su grupo lo firm\u00f3- el\n    mantenimiento de los proyectos prioritarios del corredor 16 y del\n    corredor atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, por tanto de defender en Bruselas el futuro de Espa\u00f1a;\n    de defender en Bruselas que tenemos un gran corredor, el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que no es lo mismo hablar\n    del futuro de Espa\u00f1a en 2030 que hablar del presupuesto del a\u00f1o que\n    viene; como tambi\u00e9n sabe perfectamente que para hacer posible el corredor\n    mediterr\u00e1neo se necesitan en torno a los 50.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, cuando decimos que el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo es una prioridad estamos diciendo que es una prioridad y que\n    va a tener su reflejo presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que estamos trabajando con Francia y posiblemente a lo\n    largo del d\u00eda de hoy se firme el acuerdo que sabe que es de 5 millones de\n    euros para el estudio del corredor central, porque los franceses tambi\u00e9n\n    quieren estar ah\u00ed, quieren que esto se estudie y salga adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haremos\n    todo lo que tengamos que hacer, pero me permitir\u00e1 que no me niegue a\n    sentarme en la AEIE con los representantes de Francia, porque ellos son\n    los que est\u00e1n estudiando y trabajando con nosotros en el corredor\n    central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, para m\u00ed es un placer estar en esta tribuna,\n    porque es el \u00fanico modo de que de una manera directa, firme y adem\u00e1s sin\n    totales -sabe usted que ahora en pol\u00edtica se lleva esto de los totales,\n    que es coger un trocito de veinte palabras- pueda decir claramente y con\n    rotundidad que para el Partido Popular, que es mi grupo, el grupo que me\n    apoya, el grupo que sustenta al Gobierno de Espa\u00f1a, el corredor\n    mediterr\u00e1neo es una prioridad, y que aunque empieza por eme de\n    Mediterr\u00e1neo est\u00e1 en la letra a de las prioridades del Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo no va a ser\n    importante para nosotros, se\u00f1or\u00eda, si ah\u00ed est\u00e1n Algeciras, Sevilla,\n    Granada, Antequera, Almer\u00eda, Cartagena, Murcia, Alicante, Valencia,\n    Castell\u00f3n, Tarragona, Barcelona y Girona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora no tendr\u00e9 tiempo para todo, pero en la r\u00e9plica le ir\u00e9\n    diciendo tramo a tramo todo lo que falta por hacer y le dir\u00e9 que es\n    prioritario, se\u00f1or\u00eda, el puerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso anteayer estuvimos\n    all\u00ed haciendo posible que lo que estaba atascado, como usted sabe, que\n    era esa entrada ferroviaria al puerto, pueda ser una realidad y que\n    podamos tomar una decisi\u00f3n definitiva de una inversi\u00f3n de 273 millones de\n    euros para que haya conexi\u00f3n viaria y ferroviaria con el puerto de\n    Barcelona, como lo es la l\u00ednea de la que usted ha hablado en Vandell\u00f2s,\n    que es una prioridad para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso anteayer estuvimos\n    all\u00ed haciendo posible que lo que estaba atascado, como usted sabe, que\n    era esa entrada ferroviaria al puerto, pueda ser una realidad y que\n    podamos tomar una decisi\u00f3n definitiva de una inversi\u00f3n de 273 millones de\n    euros para que haya conexi\u00f3n viaria y ferroviaria con el puerto de\n    Barcelona, como lo es la l\u00ednea de la que usted ha hablado en Vandell\u00f2s,\n    que es una prioridad para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me va a dar la\n    ocasi\u00f3n,\n    se\u00f1or Macias, de tratar en esta C\u00e1mara un tema tan importante como son los\n    corredores ferroviarios y la red transeuropea de transporte en Espa\u00f1a,\n    que es donde hay que situar esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, no se hab\u00eda considerado la\n    traves\u00eda o red b\u00e1sica que todos conoc\u00edamos como eje 16, dejando sin\n    sentido el corredor central y tambi\u00e9n eliminando un itinerario que usted\n    sabe que es clave como, por ejemplo, Badajoz-Puertollano-Manzanares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que coincide usted conmigo, y yo con usted, se\u00f1or\u00eda, claro\n    que no se pueden hacer obras fara\u00f3nicas, pero lo que quiero dejar muy\n    claro en esta C\u00e1mara es que cuando remitimos a la Uni\u00f3n Europea el mapa\n    de la red b\u00e1sica de Espa\u00f1a estamos pintando la Espa\u00f1a de 2030, y cuando\n    mandamos la red global estamos pintando la red b\u00e1sica que va a tener\n    Espa\u00f1a en 2050. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtamelo, una cosa es que hoy haya crisis en\n    Espa\u00f1a y otra -y yo estoy segura- es que con las reformas que estamos\n    poniendo en marcha Espa\u00f1a va a salir de la crisis, Espa\u00f1a va a crecer y\n    podremos invertir para tener una red mallada en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda: Defenderer de forma clara y decidida ante las\n    instituciones europeas que el corredor ferroviario mediterr\u00e1neo sea\n    declarado prioritario en toda su extensi\u00f3n, desde Algeciras hasta la\n    frontera francesa, al objeto de lograr su inclusi\u00f3n en la futura Red\n    b\u00e1sica transeuropea, as\u00ed como -usted y su grupo lo firm\u00f3- el\n    mantenimiento de los proyectos prioritarios del corredor 16 y del\n    corredor atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si se le escucha alg\u00fan trozo de alguna de sus intervenciones\n    alguien podr\u00eda saber qu\u00e9 es una red global o qu\u00e9 es una red b\u00e1sica, pero\n    no todas las se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados saben lo que es, aunque usted\n    est\u00e9 seguro de que s\u00ed lo sabemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3], "barcelona": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Debe reconocer que mi intervenci\u00f3n ha\n    sido de una extrema elegancia; ni siquiera he mencionado ning\u00fan otro\n    corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    tomo sus \u00faltimas palabras -ya ve que me gusta escucharla y leerla- y\n    nuestra moci\u00f3n versar\u00e1 sobre lo que usted ha dicho de que el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo es la prioridad en la actuaci\u00f3n ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si otro d\u00eda tenemos tiempo le pondr\u00e9 muchos ejemplos, no solo\n    el del corredor mediterr\u00e1neo sino ejemplos que me parecen estrat\u00e9gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, una inversi\u00f3n estrat\u00e9gica para el pa\u00eds ser\u00eda el refuerzo de\n    los servicios regionales del corredor atl\u00e1ntico gallego, que para m\u00ed es\n    estrat\u00e9gico desde el punto de vista de la Comunidad gallega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los accesos al puerto de Barcelona hemos logrado una\n    inversi\u00f3n extraordinaria de un gran operador internacional pero no\n    cumplimos con los compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "l\u00ednea": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "barcelona": [6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la comparecencia del 9 de febrero\n    ante la Comisi\u00f3n de Fomento expuse las prioridades en materia de\n    ferrocarriles y me refer\u00ed de manera expl\u00edcita al tramo Barcelona-frontera\n    francesa, a Vandell\u00f3s-Tarragona, que permite la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona; a La\n    Encina-Valencia; Albacete-Alicante; Alicante-Murcia; Murcia-Almer\u00eda;\n    Antequera-Granada; Granada-Algeciras y lo que resta del corredor\n    Madrid-Levante o Albacete-Murcia-Cartagena, que, como sabe, todo no\n    empieza por eme pero todo tiene una eme com\u00fan que es la eme de\n    Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como ya he indicado, hemos ampliado el \u00e1mbito del corredor al eje\n    Almer\u00eda-M\u00e1laga-Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar, puedo decirle que el corredor\n    mediterr\u00e1neo ser\u00e1 prioritario en la estrategia de cambio de ancho de v\u00eda,\n    que extenderemos progresivamente al resto de la Pen\u00ednsula y ser\u00e1 la\n    prioridad, como usted sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones en marcha en\n    el corredor mediterr\u00e1neo se encuentran en distintos grados de desarrollo\n    y lo que queremos es finalizar aquellas que se encuentran m\u00e1s avanzadas\n    para ponerlas en valor, como usted ha dicho; que las vayamos finalizando\n    y explotando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello, debo\n    reiterarle que estamos trabajando intensamente en el corredor\n    mediterr\u00e1neo y que vamos a continuar con el esfuerzo inversor en el mismo\n    para que sea una realidad lo antes posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se\u00f1or\u00eda, que usted estaba asumiendo hace\n    muy pocas fechas que mucho del corredor mediterr\u00e1neo estaba en papel y yo\n    le tiendo la mano, se\u00f1or\u00eda, para que construyamos entre todos un corredor\n    mediterr\u00e1neo con obras reales, con las prioridades del Gobierno de Espa\u00f1a\n    y, desde luego, haciendo posible lo m\u00e1s importante, que es mejorar la\n    competitividad y crear riqueza y empleo, y coincido totalmente con lo que\n    usted ha manifestado en esta tribuna en el sentido de que para hacerlo\n    posible es fundamental en Espa\u00f1a el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la comparecencia del 9 de febrero\n    ante la Comisi\u00f3n de Fomento expuse las prioridades en materia de\n    ferrocarriles y me refer\u00ed de manera expl\u00edcita al tramo Barcelona-frontera\n    francesa, a Vandell\u00f3s-Tarragona, que permite la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona; a La\n    Encina-Valencia; Albacete-Alicante; Alicante-Murcia; Murcia-Almer\u00eda;\n    Antequera-Granada; Granada-Algeciras y lo que resta del corredor\n    Madrid-Levante o Albacete-Murcia-Cartagena, que, como sabe, todo no\n    empieza por eme pero todo tiene una eme com\u00fan que es la eme de\n    Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le puedo decir que las que est\u00e1n en ejecuci\u00f3n:\n    Barcelona-Figueras, Vandell\u00f3s-Tarragona, Valencia-X\u00e0tiva-La Encina,\n    Alicante-Murcia, Murcia-Almer\u00eda y Antequera-Granada son una prioridad;\n    por cierto, una prioridad de 6.300 millones de los que se ha invertido\n    cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero decirle que la firma del convenio de los accesos del\n    puerto de Barcelona es la antesala ya del acceso definitivo, que sabe que\n    vamos a sacar a PPP por valor de 273 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la comparecencia del 9 de febrero\n    ante la Comisi\u00f3n de Fomento expuse las prioridades en materia de\n    ferrocarriles y me refer\u00ed de manera expl\u00edcita al tramo Barcelona-frontera\n    francesa, a Vandell\u00f3s-Tarragona, que permite la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona; a La\n    Encina-Valencia; Albacete-Alicante; Alicante-Murcia; Murcia-Almer\u00eda;\n    Antequera-Granada; Granada-Algeciras y lo que resta del corredor\n    Madrid-Levante o Albacete-Murcia-Cartagena, que, como sabe, todo no\n    empieza por eme pero todo tiene una eme com\u00fan que es la eme de\n    Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, es\n    fundamental para nosotros la conexi\u00f3n del \u00e1rea de Tarragona y la l\u00ednea\n    Castellbisbal/Papiol-Mollet Sant Fost, de 91 kil\u00f3metros, que se ha\n    dividido en tres tramos, como sabe, donde est\u00e1 incluido, por cierto, el\n    puerto y Sant Vicen\u00e7 de Calders; tambi\u00e9n estamos trabajando en este\n    momento en Sant Vicen\u00e7 de Calders y Martorell -est\u00e1n sometidos a estudio\n    de informaci\u00f3n p\u00fablica-, as\u00ed como en Martorell y Castellbisbal, con una\n    longitud de 6 kil\u00f3metros, que fue sometido a informaci\u00f3n p\u00fablica el 31 de\n    octubre de 2001 y lo que hacemos es impulsarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1 en marcha el\n    estudio de viabilidad de una l\u00ednea de uso exclusivo de mercanc\u00edas entre\n    Murcia y Monforte del Cid que se licit\u00f3 en noviembre de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio de la nueva l\u00ednea de alta velocidad Albacete-Murcia que, como\n    usted sabe, est\u00e1 adjudicada en marzo de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo\n    Antequera-Ronda de la l\u00ednea entre Antequera y Algeciras, sometido a\n    informaci\u00f3n p\u00fablica en noviembre de 2011, cuyas alegaciones estamos\n    analizando a d\u00eda de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio de la nueva l\u00ednea\n    Castell\u00f3n-Tarragona, que se adjudic\u00f3 en septiembre de 2009, habi\u00e9ndose\n    recibido ya las respuestas a las consultas previas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  AHORRO EN EL GASTO\n    FARMAC\u00c9UTICO MEDIANTE EL SISTEMA DE SUBASTAS DE MEDICAMENTOS IMPULSADO\n    POR ANDALUC\u00cdA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [17, 18, 19, 20, 21], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [28], "sanidad": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "gasto farmac\u00e9utico": [33, 34, 35, 36, 37], "sanidad p\u00fablica": [29, 30, 31, 32], "medicamentos": [22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que fuera usted capaz de entender que\n    asegurar la sostenibilidad de este Sistema Nacional de Salud es un\n    objetivo b\u00e1sico para conseguir cohesi\u00f3n social, cohesi\u00f3n territorial y\n    tambi\u00e9n crecimiento econ\u00f3mico para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos cuando gobernamos y usted se ha\n    encontrado una evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico con un crecimiento\n    negativo del 8,5 por ciento, in\u00e9dito en la historia del Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos los socialistas cuando pusimos en pie la central de\n    compras del Sistema Nacional de Salud y ahora ustedes est\u00e1n siguiendo\n    nuestros pasos en ese sentido, pero nosotros lo hemos hecho sin afectar\n    la calidad asistencial, sin recortar derechos para los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    prescripci\u00f3n por principio activo puesta en marcha en Andaluc\u00eda hace m\u00e1s\n    de diez a\u00f1os acabamos de extenderla al conjunto del Sistema Nacional de\n    Salud con los resultados que le acabo de mencionar en cuanto a la\n    evoluci\u00f3n del crecimiento del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, d\u00e9jeme decirle que usted deber\u00eda\n    proceder a la extensi\u00f3n del sistema ideado desde Andaluc\u00eda al conjunto\n    del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Andaluc\u00eda de nuevo da ejemplo de innovaci\u00f3n en la gesti\u00f3n y de\n    apoyo al sistema p\u00fablico de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, en el Grupo Parlamentario Socialista estamos muy preocupados\n    por la situaci\u00f3n de la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, tan preocupados como lo\n    est\u00e1 la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola, que lo manifiesta en los diferentes sondeos\n    sociol\u00f3gicos, y como lo est\u00e1n los propios profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan\n    preocupados est\u00e1n los profesionales por los recortes que se est\u00e1n\n    produciendo en la sanidad espa\u00f1ola que sabr\u00e1 usted que la organizaci\u00f3n\n    m\u00e9dica colegial de Espa\u00f1a ha alertado de la gravedad de estos recortes\n    porque hay riesgo real de que ya est\u00e9n afectando a la calidad asistencial\n    de los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo la impresi\u00f3n\n    de que en lugar de mirar por el inter\u00e9s general, se\u00f1ora ministra, usted\n    act\u00faa m\u00e1s como una dirigente del\n    Partido Popular que como la ministra responsable de la sostenibilidad de\n    la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, y se lo voy a argumentar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que deber\u00eda hacer usted como\n    ministra de Sanidad es impulsar una medida como esta para toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie desconoce la importancia\n    que tiene la sanidad p\u00fablica en el desarrollo de la econom\u00eda productiva,\n    fundamentalmente por su vinculaci\u00f3n a la I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s le dir\u00e9 que, junto a esto, junto a las pol\u00edticas de ahorro y de\n    eficiencia, es necesario generar pol\u00edticas de ingresos para la sanidad\n    p\u00fablica porque solo con ahorro y con eficiencia no es posible asegurar\n    los recursos sanitarios sin hacer recortes sociales, sobre todo si lo que\n    se ahorra en sanidad desaparece despu\u00e9s de los presupuestos sanitarios de\n    las comunidades aut\u00f3nomas en las que ustedes gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, me\n    gustar\u00eda que se comprometiera usted a que tanto los nuevos ingresos que\n    se puedan generar como los ahorros tengan afectaci\u00f3n finalista para las\n    cuentas de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que lo tenemos claro en el Grupo Parlamentario\n    Socialista, hace falta m\u00e1s ahorro, hace falta m\u00e1s eficiencia y hacen\n    falta m\u00e1s recursos, porque solo de esa manera es viable una sanidad\n    p\u00fablica de calidad, sostenible, sin recortes y sin copagos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy al contrario de lo que\n    hacen estas comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por su partido, se\u00f1ora\n    ministra, resulta que en la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda no solo no se\n    ha producido recorte presupuestario en la sanidad p\u00fablica, sino que\n    adem\u00e1s han desarrollado iniciativas pioneras de control del gasto, en\n    concreto en sanidad y espec\u00edficamente del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un procedimiento -no s\u00e9 si lo\n    sabr\u00e1, se\u00f1ora ministra- que se viene realizando desde siempre en todos\n    los hospitales espa\u00f1oles porque sabr\u00e1 usted, como ministra de Sanidad de\n    Espa\u00f1a, que los hospitales espa\u00f1oles hacen subastas para comprar los\n    medicamentos que se dispensan a los pacientes hospitalizados y sabr\u00e1\n    usted que se compran solo aquellos principios activos que ofrecen el\n    precio m\u00e1s favorable, pero ustedes, desde el Gobierno de Espa\u00f1a,\n    incomprensiblemente, han solicitado a la Junta de Andaluc\u00eda dejar sin\n    efecto esta iniciativa de ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, se\u00f1ora ministra, qu\u00edtese el gorro partidista, p\u00f3ngase el de ministra\n    de Sanidad de todos los espa\u00f1oles, deje que el se\u00f1or Arenas y el se\u00f1or\n    Gri\u00f1\u00e1n resuelvan su contienda electoral sin que tengan que contar con la\n    ayuda del Gobierno como si fuera el primo de Zumosol, suba a esta tribuna\n    y d\u00edganos su posici\u00f3n sobre esta medida de ahorro de la Junta de\n    Andaluc\u00eda y si est\u00e1 dispuesta a ejercer su responsabilidad y extender\n    esta medida a toda Espa\u00f1a para favorecer a toda la sanidad espa\u00f1ola y a\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que fuera usted capaz de entender que\n    asegurar la sostenibilidad de este Sistema Nacional de Salud es un\n    objetivo b\u00e1sico para conseguir cohesi\u00f3n social, cohesi\u00f3n territorial y\n    tambi\u00e9n crecimiento econ\u00f3mico para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos cuando gobernamos y usted se ha\n    encontrado una evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico con un crecimiento\n    negativo del 8,5 por ciento, in\u00e9dito en la historia del Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos los socialistas cuando pusimos en pie la central de\n    compras del Sistema Nacional de Salud y ahora ustedes est\u00e1n siguiendo\n    nuestros pasos en ese sentido, pero nosotros lo hemos hecho sin afectar\n    la calidad asistencial, sin recortar derechos para los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    prescripci\u00f3n por principio activo puesta en marcha en Andaluc\u00eda hace m\u00e1s\n    de diez a\u00f1os acabamos de extenderla al conjunto del Sistema Nacional de\n    Salud con los resultados que le acabo de mencionar en cuanto a la\n    evoluci\u00f3n del crecimiento del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, d\u00e9jeme decirle que usted deber\u00eda\n    proceder a la extensi\u00f3n del sistema ideado desde Andaluc\u00eda al conjunto\n    del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subo a esta tribuna en nombre del Grupo Parlamentario Socialista para\n    defender esta interpelaci\u00f3n al Gobierno en relaci\u00f3n con su posici\u00f3n\n    respecto a la generaci\u00f3n de ahorro en el gasto farmac\u00e9utico mediante el\n    sistema de subastas de medicamentos que ha impulsado el Gobierno de\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, en este momento,\n    Andaluc\u00eda pone en marcha una iniciativa pionera, la selecci\u00f3n de\n    medicamentos a dispensar por las oficinas de farmacia andaluzas cuando\n    son los medicamentos prescritos indicados por principio activo, que es un\n    procedimiento similar a una subasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un procedimiento -no s\u00e9 si lo\n    sabr\u00e1, se\u00f1ora ministra- que se viene realizando desde siempre en todos\n    los hospitales espa\u00f1oles porque sabr\u00e1 usted, como ministra de Sanidad de\n    Espa\u00f1a, que los hospitales espa\u00f1oles hacen subastas para comprar los\n    medicamentos que se dispensan a los pacientes hospitalizados y sabr\u00e1\n    usted que se compran solo aquellos principios activos que ofrecen el\n    precio m\u00e1s favorable, pero ustedes, desde el Gobierno de Espa\u00f1a,\n    incomprensiblemente, han solicitado a la Junta de Andaluc\u00eda dejar sin\n    efecto esta iniciativa de ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La importancia de la\n    medida de ahorro impulsada por la Junta de Andaluc\u00eda con este\n    procedimiento de selecci\u00f3n de medicamentos requerir\u00eda por parte del\n    Gobierno de Espa\u00f1a una posici\u00f3n diferente si fuera un Gobierno\n    responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por estos motivos hemos presentado en el Congreso de los Diputados esta\n    interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno, para que nos explique su posici\u00f3n,\n    para que nos explique y d\u00e9 la cara sobre las razones por las cuales\n    ustedes est\u00e1n en contra de la generaci\u00f3n de ahorro en el gasto\n    farmac\u00e9utico en Andaluc\u00eda mediante este sistema de subasta de\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me valdr\u00e1 que me diga, como le habr\u00e1n aconsejado, que\n    nosotros mantuvimos en el Gobierno una postura similar con motivo de la\n    articulaci\u00f3n del llamado cat\u00e1logo gallego de medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie desconoce la importancia\n    que tiene la sanidad p\u00fablica en el desarrollo de la econom\u00eda productiva,\n    fundamentalmente por su vinculaci\u00f3n a la I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, en el Grupo Parlamentario Socialista estamos muy preocupados\n    por la situaci\u00f3n de la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, tan preocupados como lo\n    est\u00e1 la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola, que lo manifiesta en los diferentes sondeos\n    sociol\u00f3gicos, y como lo est\u00e1n los propios profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo la impresi\u00f3n\n    de que en lugar de mirar por el inter\u00e9s general, se\u00f1ora ministra, usted\n    act\u00faa m\u00e1s como una dirigente del\n    Partido Popular que como la ministra responsable de la sostenibilidad de\n    la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, y se lo voy a argumentar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie desconoce la importancia\n    que tiene la sanidad p\u00fablica en el desarrollo de la econom\u00eda productiva,\n    fundamentalmente por su vinculaci\u00f3n a la I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy al contrario de lo que\n    hacen estas comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por su partido, se\u00f1ora\n    ministra, resulta que en la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda no solo no se\n    ha producido recorte presupuestario en la sanidad p\u00fablica, sino que\n    adem\u00e1s han desarrollado iniciativas pioneras de control del gasto, en\n    concreto en sanidad y espec\u00edficamente del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subo a esta tribuna en nombre del Grupo Parlamentario Socialista para\n    defender esta interpelaci\u00f3n al Gobierno en relaci\u00f3n con su posici\u00f3n\n    respecto a la generaci\u00f3n de ahorro en el gasto farmac\u00e9utico mediante el\n    sistema de subastas de medicamentos que ha impulsado el Gobierno de\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si no es\n    as\u00ed, no se entiende que usted se dedique a cuestionar una medida de\n    ahorro en el gasto farmac\u00e9utico que puede suponerle a Andaluc\u00eda hasta 200\n    millones de euros de ahorro anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos cuando gobernamos y usted se ha\n    encontrado una evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico con un crecimiento\n    negativo del 8,5 por ciento, in\u00e9dito en la historia del Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy al contrario de lo que\n    hacen estas comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por su partido, se\u00f1ora\n    ministra, resulta que en la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda no solo no se\n    ha producido recorte presupuestario en la sanidad p\u00fablica, sino que\n    adem\u00e1s han desarrollado iniciativas pioneras de control del gasto, en\n    concreto en sanidad y espec\u00edficamente del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    prescripci\u00f3n por principio activo puesta en marcha en Andaluc\u00eda hace m\u00e1s\n    de diez a\u00f1os acabamos de extenderla al conjunto del Sistema Nacional de\n    Salud con los resultados que le acabo de mencionar en cuanto a la\n    evoluci\u00f3n del crecimiento del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [27, 28, 29, 30, 31, 32], "sistema nacional": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "medicamentos": [24, 25, 26], "sanidad": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "l\u00ednea": [33]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si en la etapa en la que\n    usted estaba en el ministerio era ese mismo el objetivo, estoy segura de\n    que s\u00ed, siempre por delante de cualquier decisi\u00f3n el paciente, su\n    seguridad, la calidad con la que se le atiende y sobre todo garantizar su\n    acceso en igualdad de condiciones, independientemente de su estado de\n    salud o su lugar de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cohesi\u00f3n, la equidad y tambi\u00e9n la\n    calidad del Sistema Nacional de Salud son principios por los que debe\n    velar el Gobierno de Espa\u00f1a y es una responsabilidad que no vamos a dejar\n    de ejercer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad ha\n    expresado las dudas que suscita la normativa andaluza en relaci\u00f3n a la\n    equidad y a la cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud que, como le he\n    dicho, son principios irrenunciables para este ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta\n    deber\u00eda aceptar el di\u00e1logo como muestra inequ\u00edvoca de que est\u00e1 a favor de\n    la cohesi\u00f3n y de la equidad de un Sistema Nacional de Salud que los\n    ciudadanos no entienden que funcione de diferente forma en una u otra\n    comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay voluntad de un pacto por la sanidad -y estoy\n    segura de que la hay porque usted ha dicho que tenemos que garantizar un\n    sistema de salud p\u00fablico, de calidad y gratuito para todos los\n    ciudadanos-, seguro que est\u00e1 de acuerdo en que todos los movimientos\n    tienen que ir hacia ese pacto por la sanidad, los movimientos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y de la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, que para nosotros son una parte inequ\u00edvoca del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos un pacto por la sanidad, un pacto que\n    deje fuera del debate partidista lo que significa el Sistema Nacional de\n    Salud que tenemos, que es un magn\u00edfico sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, el Sistema Nacional de Salud no es de un\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud es de los ciudadanos que lo\n    financian con sus impuestos y son estos los que demandan inexcusablemente\n    el entendimiento entre sus administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos aceptar que, con\n    elecciones o sin ellas, se utilice el Sistema Nacional de Salud como arma\n    de enfrentamiento premeditado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todas y cada una de las decisiones del Ministerio de Sanidad,\n    Servicios Sociales e Igualdad en el \u00e1mbito de la sanidad tienen un \u00fanico\n    objetivo, que es el inter\u00e9s del paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad ha\n    expresado las dudas que suscita la normativa andaluza en relaci\u00f3n a la\n    equidad y a la cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud que, como le he\n    dicho, son principios irrenunciables para este ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay voluntad de un pacto por la sanidad -y estoy\n    segura de que la hay porque usted ha dicho que tenemos que garantizar un\n    sistema de salud p\u00fablico, de calidad y gratuito para todos los\n    ciudadanos-, seguro que est\u00e1 de acuerdo en que todos los movimientos\n    tienen que ir hacia ese pacto por la sanidad, los movimientos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y de la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la subasta\n    les parece ahora una buena idea, \u00bfpor qu\u00e9 no la desarrollaron a lo largo\n    de los siete a\u00f1os de Gobierno durante los cuales usted fue director\n    general de Farmacia y secretario general de Sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos un pacto por la sanidad, un pacto que\n    deje fuera del debate partidista lo que significa el Sistema Nacional de\n    Salud que tenemos, que es un magn\u00edfico sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad,\n    Servicios Sociales e Igualdad tiene muy presente este mandato de la\n    ciudadan\u00eda y por eso ha tendido la mano a la Junta de Andaluc\u00eda para\n    encontrar ese necesario entendimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cohesi\u00f3n, la equidad y tambi\u00e9n la\n    calidad del Sistema Nacional de Salud son principios por los que debe\n    velar el Gobierno de Espa\u00f1a y es una responsabilidad que no vamos a dejar\n    de ejercer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad ha\n    expresado las dudas que suscita la normativa andaluza en relaci\u00f3n a la\n    equidad y a la cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud que, como le he\n    dicho, son principios irrenunciables para este ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta\n    deber\u00eda aceptar el di\u00e1logo como muestra inequ\u00edvoca de que est\u00e1 a favor de\n    la cohesi\u00f3n y de la equidad de un Sistema Nacional de Salud que los\n    ciudadanos no entienden que funcione de diferente forma en una u otra\n    comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, que para nosotros son una parte inequ\u00edvoca del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos un pacto por la sanidad, un pacto que\n    deje fuera del debate partidista lo que significa el Sistema Nacional de\n    Salud que tenemos, que es un magn\u00edfico sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, el Sistema Nacional de Salud no es de un\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud es de los ciudadanos que lo\n    financian con sus impuestos y son estos los que demandan inexcusablemente\n    el entendimiento entre sus administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos aceptar que, con\n    elecciones o sin ellas, se utilice el Sistema Nacional de Salud como arma\n    de enfrentamiento premeditado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por situarnos, el decreto que usted trae hoy aqu\u00ed fue convalidado en el\n    \u00faltimo Pleno de la legislatura del Parlamento de Andaluc\u00eda y la\n    Resoluci\u00f3n, de 25 de enero, ha sido aprobada una vez convocadas las\n    elecciones, sin el preceptivo aviso y publicaci\u00f3n en el Diario Oficial de\n    las Comunidades Europeas y ha provocado ya por su irregular tramitaci\u00f3n,\n    en primer lugar, la denuncia a la Comisi\u00f3n Europea por un posible\n    incumplimiento de la Directiva 98/34 y un recurso de alzada contra la\n    subasta de medicamentos en atenci\u00f3n primaria por parte del sector en\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes saben que esta medida no tiene los suficientes\n    requisitos de transparencia y garant\u00edas, rompe la unidad de mercado y, lo\n    m\u00e1s importante, afecta negativamente al derecho de los andaluces a\n    acceder a los medicamentos en condiciones de igualdad con el resto de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso le preocupan los pacientes y su mejor\n    acceso tanto a los medicamentos como a las mejores prestaciones sanitarias\n    que se les puedan dar en todas las comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todas y cada una de las decisiones del Ministerio de Sanidad,\n    Servicios Sociales e Igualdad en el \u00e1mbito de la sanidad tienen un \u00fanico\n    objetivo, que es el inter\u00e9s del paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si en la etapa en la que\n    usted estaba en el ministerio era ese mismo el objetivo, estoy segura de\n    que s\u00ed, siempre por delante de cualquier decisi\u00f3n el paciente, su\n    seguridad, la calidad con la que se le atiende y sobre todo garantizar su\n    acceso en igualdad de condiciones, independientemente de su estado de\n    salud o su lugar de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes saben que esta medida no tiene los suficientes\n    requisitos de transparencia y garant\u00edas, rompe la unidad de mercado y, lo\n    m\u00e1s importante, afecta negativamente al derecho de los andaluces a\n    acceder a los medicamentos en condiciones de igualdad con el resto de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad ha\n    expresado las dudas que suscita la normativa andaluza en relaci\u00f3n a la\n    equidad y a la cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud que, como le he\n    dicho, son principios irrenunciables para este ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad,\n    Servicios Sociales e Igualdad tiene muy presente este mandato de la\n    ciudadan\u00eda y por eso ha tendido la mano a la Junta de Andaluc\u00eda para\n    encontrar ese necesario entendimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso este ministerio va a optar\n    siempre por las v\u00edas de di\u00e1logo para llegar a un acuerdo que garantice la\n    sostenibilidad del sistema sanitario en toda Espa\u00f1a y, como digo, en\n    igualdad de condiciones para todos los ciudadanos que vivan en cualquier\n    territorio de Espa\u00f1a y no en alguna comunidad concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha preferido, en la l\u00ednea de\n    di\u00e1logo con todas las comunidades aut\u00f3nomas que he planteado desde el\n    primer momento, tender una mano a la Junta de Andaluc\u00eda para que despeje\n    las dudas sobre los derechos que asisten a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [10, 11], "salud": [0, 1, 2], "sanidad": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "gasto farmac\u00e9utico": [16], "sanidad p\u00fablica": [13, 14, 15], "medicamentos": [12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Extienda\n    usted el sistema de subastas a toda Espa\u00f1a utilizando este precepto legal\n    y contar\u00e1 con el apoyo del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol y conseguir\u00e1\n    1.500 millones de euros de ahorro para el Sistema Nacional de Salud, como\n    m\u00ednimo, sin afectar a la calidad asistencial del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos muchas m\u00e1s propuestas porque tenemos un modelo que\n    defiende la naturaleza p\u00fablica del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que ha\n    hecho la sanidad andaluza en sus a\u00f1os de trayectoria desde el Gobierno\n    socialista de Andaluc\u00eda ha sido poner medidas de calidad y de eficiencia\n    para hacer posible que hoy los andaluces tengan uno de los mejores\n    sistemas p\u00fablicos de salud del mundo, lo cual deber\u00eda enorgullecerle por\n    ser la ministra de Sanidad de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veo una enorme contradicci\u00f3n en que el se\u00f1or ministro de Hacienda, el\n    se\u00f1or Montoro -que acaba de llegar-, exija a las comunidades aut\u00f3nomas\n    que hagan un recorte del d\u00e9ficit, mientras en la silla de enfrente el\n    Ministerio de Sanidad ataca a Andaluc\u00eda porque pretende producir un\n    ahorro que no va a afectar a la calidad asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestra postura en relaci\u00f3n con la sanidad p\u00fablica es de\n    di\u00e1logo, pero no interpele usted al partido de la oposici\u00f3n para que\n    dialogue, ll\u00e1menos, d\u00edganos qu\u00e9 quiere hacer con la sanidad espa\u00f1ola, y\n    nos pondremos a hablar y le pondremos propuestas encima de la mesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren acuerdo lo pueden tener, y lo pueden tener haciendo sostenible\n    la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo bueno que tiene el modelo descentralizado de\n    gesti\u00f3n de la sanidad espa\u00f1ola en comunidades aut\u00f3nomas es que hay\n    experiencias muy interesantes para ser luego extendidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que ha\n    hecho la sanidad andaluza en sus a\u00f1os de trayectoria desde el Gobierno\n    socialista de Andaluc\u00eda ha sido poner medidas de calidad y de eficiencia\n    para hacer posible que hoy los andaluces tengan uno de los mejores\n    sistemas p\u00fablicos de salud del mundo, lo cual deber\u00eda enorgullecerle por\n    ser la ministra de Sanidad de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovechemos estas\n    iniciativas, dialoguemos para apoyarlas y hagamos coherencia en la\n    pol\u00edtica de control del d\u00e9ficit p\u00fablico que su Gobierno pretende\n    desarrollar; p\u00f3ngase de acuerdo con el se\u00f1or Montoro y profundicen en\n    medidas como esta que, sin afectar la calidad y sin tener que hacer\n    recortes en las prestaciones sanitarias, hagan viable la sanidad p\u00fablica\n    espa\u00f1ola sin privatizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se lo digo sinceramente y con todo respeto, necesita m\u00e1s\n    clases en el Ministerio de Sanidad porque afirmaciones como las que ha\n    hecho usted aqu\u00ed demuestran que no conoce lo que es la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica de los espa\u00f1oles, y me preocupa mucho como portavoz del\n    Grupo Socialista en materia de Sanidad y como m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Extienda\n    usted el sistema de subastas a toda Espa\u00f1a utilizando este precepto legal\n    y contar\u00e1 con el apoyo del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol y conseguir\u00e1\n    1.500 millones de euros de ahorro para el Sistema Nacional de Salud, como\n    m\u00ednimo, sin afectar a la calidad asistencial del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos muchas m\u00e1s propuestas porque tenemos un modelo que\n    defiende la naturaleza p\u00fablica del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando un m\u00e9dico\n    prescribe por principio activo renuncia a una marca concreta y lo que\n    hace la Junta de Andaluc\u00eda es sacar una subasta de medicamentos para,\n    cuando los m\u00e9dicos renuncian a una marca concreta, dispensar el\n    medicamento m\u00e1s barato pero de igual calidad, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestra postura en relaci\u00f3n con la sanidad p\u00fablica es de\n    di\u00e1logo, pero no interpele usted al partido de la oposici\u00f3n para que\n    dialogue, ll\u00e1menos, d\u00edganos qu\u00e9 quiere hacer con la sanidad espa\u00f1ola, y\n    nos pondremos a hablar y le pondremos propuestas encima de la mesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren acuerdo lo pueden tener, y lo pueden tener haciendo sostenible\n    la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovechemos estas\n    iniciativas, dialoguemos para apoyarlas y hagamos coherencia en la\n    pol\u00edtica de control del d\u00e9ficit p\u00fablico que su Gobierno pretende\n    desarrollar; p\u00f3ngase de acuerdo con el se\u00f1or Montoro y profundicen en\n    medidas como esta que, sin afectar la calidad y sin tener que hacer\n    recortes en las prestaciones sanitarias, hagan viable la sanidad p\u00fablica\n    espa\u00f1ola sin privatizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan es as\u00ed\n    que ese modelo de prescripci\u00f3n por principio activo lo hemos extendido a\n    toda Espa\u00f1a y es precisamente por eso por lo que estamos consiguiendo\n    cifras de ahorro en el gasto farmac\u00e9utico absolutamente in\u00e9ditas en la\n    historia de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [9], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "medicamentos": [10], "consejo interterritorial": [14, 15], "sanidad": [5, 6, 7, 8], "gasto farmac\u00e9utico": [13], "sanidad p\u00fablica": [11], "l\u00ednea": [12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es verdad que tenemos\n    uno de los mejores sistemas p\u00fablicos de salud del mundo, pero no en\n    Andaluc\u00eda, en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un magn\u00edfico sistema p\u00fablico de salud\n    para toda Espa\u00f1a que tenemos que preservar y que vamos a preservar, y\n    este Gobierno est\u00e1 haciendo todo lo posible para garantizar su\n    sostenibilidad, cosa que ustedes -que nos han metido en la crisis m\u00e1s\n    importante que ha tenido nunca Espa\u00f1a- no han hecho durante ocho a\u00f1os de\n    gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se establece tambi\u00e9n un\n    monopolio marcado por la consejer\u00eda de un \u00fanico f\u00e1rmaco en cada\n    territorio y se incrementan los riesgos de desabastecimiento, como le he\n    dicho antes, al existir una sola presentaci\u00f3n autorizada -una sola\n    presentaci\u00f3n autorizada- a prescribirse por el Sistema Nacional de Salud,\n    entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del Partido Popular ha abierto la\n    puerta del di\u00e1logo, porque nuestra obligaci\u00f3n es la protecci\u00f3n de la\n    salud y vamos a cumplir con ella garantizando la igualad de todos los\n    espa\u00f1oles ante una sanidad, como digo, de calidad, p\u00fablica, universal y\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que ustedes atiendan esta\n    solicitud de di\u00e1logo, que se sumen al resto de los grupos parlamentarios\n    y podamos avanzar para conseguir un pacto sociosanitario que garantice el\n    sistema magn\u00edfico de salud que tenemos en estos momentos para todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, todos estamos obligados a cumplir la ley,\n    tambi\u00e9n el Gobierno andaluz, m\u00e1xime cuando se trata de asegurar la\n    equidad en la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura que har\u00e1n un esfuerzo y se\n    sumar\u00e1n, porque es el que garantiza a todos los espa\u00f1oles una sanidad\n    p\u00fablica universal, de calidad y gratuita en todo el territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos meses hemos\n    celebrado un Consejo Interterritorial de Sanidad y hemos adoptado\n    distintos acuerdos: la tarjeta \u00fanica, demanda de todos los ciudadanos,\n    que garantiza que haya menos problemas burocr\u00e1ticos cuando uno va de una\n    comunidad a otra y tiene que ir al m\u00e9dico; la compra centralizada de\n    vacunas, que es verdad que se ha puesto en marcha tambi\u00e9n para las\n    vacunas infantiles y no solo para las de la gripe, que supondr\u00e1 un\n    ahorro; o el calendario vacunal com\u00fan, que supondr\u00e1 tambi\u00e9n un importante\n    ahorro, al garantizar que se adquieran al menor precio posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del Partido Popular ha abierto la\n    puerta del di\u00e1logo, porque nuestra obligaci\u00f3n es la protecci\u00f3n de la\n    salud y vamos a cumplir con ella garantizando la igualad de todos los\n    espa\u00f1oles ante una sanidad, como digo, de calidad, p\u00fablica, universal y\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se establece tambi\u00e9n un\n    monopolio marcado por la consejer\u00eda de un \u00fanico f\u00e1rmaco en cada\n    territorio y se incrementan los riesgos de desabastecimiento, como le he\n    dicho antes, al existir una sola presentaci\u00f3n autorizada -una sola\n    presentaci\u00f3n autorizada- a prescribirse por el Sistema Nacional de Salud,\n    entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ni es innovador ni es responsable perjudicar a los\n    pacientes en el acceso a medicamentos, ni discriminarlos seg\u00fan la\n    provincia en la que vivan, ni tampoco podemos quedarnos de brazos\n    cruzados mientras se toman decisiones normativas sin haber cumplido la\n    ley y sin disponerlas previamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, todos estamos obligados a cumplir la ley,\n    tambi\u00e9n el Gobierno andaluz, m\u00e1xime cuando se trata de asegurar la\n    equidad en la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    l\u00ednea es en la que vamos a seguir trabajando: di\u00e1logo, no confrontaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pueden plantear medidas para el ahorro en el gasto farmac\u00e9utico sin\n    poner en peligro los pilares de nuestro sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo hemos planteado en el \u00faltimo consejo interterritorial, para que\n    vea usted que hay af\u00e1n de di\u00e1logo por este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos meses hemos\n    celebrado un Consejo Interterritorial de Sanidad y hemos adoptado\n    distintos acuerdos: la tarjeta \u00fanica, demanda de todos los ciudadanos,\n    que garantiza que haya menos problemas burocr\u00e1ticos cuando uno va de una\n    comunidad a otra y tiene que ir al m\u00e9dico; la compra centralizada de\n    vacunas, que es verdad que se ha puesto en marcha tambi\u00e9n para las\n    vacunas infantiles y no solo para las de la gripe, que supondr\u00e1 un\n    ahorro; o el calendario vacunal com\u00fan, que supondr\u00e1 tambi\u00e9n un importante\n    ahorro, al garantizar que se adquieran al menor precio posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A partir de\n    ello, se\u00f1or\u00eda, si no es as\u00ed, si estamos en la pol\u00edtica de austeridad, de\n    ahorro, de eliminaci\u00f3n de competencia, de limitar la retribuci\u00f3n de los\n    pol\u00edticos y de los directivos de esos \u00f3rganos empresariales, de suprimir\n    la carga reiterada, de evitar las duplicidades, de llevar adelante las\n    mayores simplificaciones posibles, bienvenida, bienvenida, no puedo por\n    menos que celebrarla, y espero que la moci\u00f3n que nos presente esta\n    pr\u00f3xima semana vaya en esa l\u00ednea, pero si quiere, tambi\u00e9n le trasladar\u00e9\n    mi intervenci\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas de\n    este Congreso para que vea hasta qu\u00e9 punto todos los planteamientos\n    b\u00e1sicos est\u00e1n ya contenidos en el programa de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay quienes creemos en Europa en la\n    integraci\u00f3n pol\u00edtica, en el Estado de las autonom\u00edas y en que una Espa\u00f1a\n    descentralizada pol\u00edtica y administrativamente no es equivalente al\n    despilfarro, no es equivalente al mal gobierno, que es propio de\n    pol\u00edticas que est\u00e1n mal enfocadas, pol\u00edticas que no se comprometen con la\n    austeridad, que no se comprometen con el rigor, que no se comprometen, en\n    definitiva, con las soluciones a la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tiene mucho que\n    ver con la crisis econ\u00f3mica de Espa\u00f1a y, por tanto, arregl\u00e9moslo, pero en\n    el sentido pr\u00e1ctico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1 de acuerdo con llevar adelante coordinaciones y\n    reformas que tenemos que hacer en las grandes \u00e1reas de servicio p\u00fablico:\n    sanidad, educaci\u00f3n, prestaciones sociales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon el programa que ya est\u00e1 llevando el Gobierno y la obligaci\u00f3n de\n    comunidades aut\u00f3nomas y de corporaciones locales de supresi\u00f3n de hasta el\n    40 por ciento de los llamados organismos p\u00fablicos, algunos los llaman\n    empresas p\u00fablicas, fundaciones, consorcios y dem\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [9, 10], "crisis econ\u00f3mica": [8], "empresas": [7], "econom\u00eda": [5, 6], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Recordemos que entre un 60 y un 80 por ciento de la\n    producci\u00f3n de alimentos en los pa\u00edses del sur recae en las mujeres y un\n    50 por ciento en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vemos nuevamente que los requisitos de la\n    PAC\n    y su funcionamiento no se adaptan a la realidad en la que viven las\n    mujeres rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Carecen totalmente de enfoque de g\u00e9nero, obvian la\n    situaci\u00f3n desigual en la que se encuentran hombres y mujeres en el medio\n    rural y las causas estructurales y end\u00e9micas de esa desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    mujeres accedemos a las ayudas en menor medida, tanto en n\u00famero de\n    personas como en la cuant\u00eda percibida, debido a que mayoritariamente se\n    encuentran -nos encontramos- en peque\u00f1as explotaciones, cuando muchas\n    veces ni ostentan la titularidad de la explotaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, al seguir desempe\u00f1ando un trabajo\n    que no es visible, sigue siendo muy dif\u00edcil el reconocimiento de los\n    derechos sociales de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso instamos a\n    este Gobierno a que adquiera compromisos firmes en la construcci\u00f3n de\n    otra econom\u00eda basada en el control y la gesti\u00f3n colectiva de los\n    recursos, de los medios de producci\u00f3n y de los mercados, que rompa con la\n    orientaci\u00f3n actual de b\u00fasqueda de beneficios privados a corto plazo para\n    que la persona productora logre precios que garanticen rentas dignas, que\n    mejore el poder negociador de precios ante la gran distribuci\u00f3n en todos\n    los sectores potenciando tambi\u00e9n los circuitos cortos de comercializaci\u00f3n\n    y venta directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quisiera acabar sin recordar que ma\u00f1ana es el D\u00eda Internacional de la\n    Mujer Trabajadora y, por tanto, tambi\u00e9n de la mujer rural y agricultora\n    que juega un papel vital como dinamizadora y vertebradora de la econom\u00eda\n    y vida agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    luego, es un acuerdo nuevamente para facilitar a los agroexportadores,\n    dos grandes empresas francesas y la del rey de Marruecos, y a las grandes\n    distribuidoras comprar barato a los productores all\u00ed y vender caro aqu\u00ed,\n    sin olvidar la importante agresi\u00f3n que supone al S\u00e1hara al no tener en\n    cuenta el marco internacional, que puede ser impugnada v\u00eda Tribunal\n    Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos bloques de razones\n    fundamentales: primera, el riesgo de desmantelamiento de la actividad\n    productiva agraria en amplios sectores y territorios, con todo lo que\n    ello conlleva para los productores y para la sociedad general, por\n    supuesto, en estos momentos de grave crisis econ\u00f3mica, paro, viendo que\n    muchas veces es la \u00fanica actividad posible, pero tambi\u00e9n por la\n    destrucci\u00f3n de campos y comunidades rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos bloques de razones\n    fundamentales: primera, el riesgo de desmantelamiento de la actividad\n    productiva agraria en amplios sectores y territorios, con todo lo que\n    ello conlleva para los productores y para la sociedad general, por\n    supuesto, en estos momentos de grave crisis econ\u00f3mica, paro, viendo que\n    muchas veces es la \u00fanica actividad posible, pero tambi\u00e9n por la\n    destrucci\u00f3n de campos y comunidades rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implanta un sistema de ayudas por hect\u00e1rea o superficie desligada\n    completamente de la producci\u00f3n y la actividad desarrollada en esas\n    explotaciones, lo que favorecer\u00e1 sin duda a grandes propietarios de\n    tierras, muchas veces que ni aparecen por all\u00e1, absentistas, en\n    detrimento de otras con poca base territorial, m\u00e1s peque\u00f1as, pero con\n    gran productividad profesional, generadoras de empleo y que impulsan un\n    modelo social de agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5, 6, 7], "igualdad": [1], "l\u00ednea": [2], "red": [3], "barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Llegados a este punto, no me\n    resisto a recordarle que el acuerdo Uni\u00f3n Europea y Marruecos, que ahora\n    se ha firmado, tiene su origen en los documentos suscritos en la\n    declaraci\u00f3n de Barcelona al finalizar la Conferencia Interministerial\n    Mediterr\u00e1nea celebrada en noviembre de 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n, el Consejo y, tan\n    solo hace unos d\u00edas, el Parlamento Europeo han dado el visto bueno a un\n    paquete de medidas para el sector l\u00e1cteo dirigidas a facilitar que el\n    eslab\u00f3n m\u00e1s d\u00e9bil de la cadena comercial, los productores, puedan\n    disponer de instrumentos que les sit\u00faen en pie de igualdad con las otras\n    partes negociadoras, con el claro objetivo de que puedan negociar precios\n    que remuneren su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea estamos\n    trabajando con una propuesta conjunta de Francia, Italia y Espa\u00f1a, que se\n    ha presentado a la Comisi\u00f3n Europea con alternativas eficaces para la\n    comprobaci\u00f3n del cumplimiento de los precios de entrada contemplados en\n    el acuerdo entre la Uni\u00f3n Europea y Marruecos, que deber\u00e1n incorporarse\n    en los textos de la reforma de la PAC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n trabajaremos para mejorar los mecanismos cl\u00e1sicos de\n    activaci\u00f3n de las medidas de intervenci\u00f3n cuando la situaci\u00f3n del mercado\n    as\u00ed lo requiera, lo que necesariamente conlleva la actualizaci\u00f3n de\n    precios que desencadenan su apertura para adecuarlos a la realidad actual\n    del mercado, y para que la intervenci\u00f3n responda al objetivo por el que\n    ha sido concebida, que no es otro que funcionar como red de seguridad\n    efectiva cuando el mercado no remunera adecuadamente\n    la producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    toda seguridad, en este proceso de negociaci\u00f3n tendremos que pedir la\n    incorporaci\u00f3n de muchas flexibilidades necesarias para garantizar que la\n    aplicaci\u00f3n de las pol\u00edticas no nos distorsione en Espa\u00f1a y tambi\u00e9n\n    tendremos que buscar que se incluyan elementos que est\u00e1n ausentes para\n    evitar las perturbaciones en la actividad productiva y desequilibrios en\n    nuestro territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos impedir que la aplicaci\u00f3n de un modelo como el\n    que se ha dise\u00f1ado inicialmente provoque que haya productores que tengan\n    que cesar su actividad en los cultivos que conocen, que dominan y en los\n    que tradicionalmente se han especializado y que, adem\u00e1s, son cultivos\n    rentables, pero que tienen una fuerte dependencia de las ayudas agrarias\n    en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo \u00faltimo del Gobierno es que todo aquel\n    agricultor que actualmente est\u00e1 desarrollando sobre el territorio una\n    actividad determinada no tenga que variar su orientaci\u00f3n productiva por\n    raz\u00f3n de un esquema que sea inadecuado y que le impida realizar su\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n, el Consejo y, tan\n    solo hace unos d\u00edas, el Parlamento Europeo han dado el visto bueno a un\n    paquete de medidas para el sector l\u00e1cteo dirigidas a facilitar que el\n    eslab\u00f3n m\u00e1s d\u00e9bil de la cadena comercial, los productores, puedan\n    disponer de instrumentos que les sit\u00faen en pie de igualdad con las otras\n    partes negociadoras, con el claro objetivo de que puedan negociar precios\n    que remuneren su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuevamente dir\u00eda que en este contexto de crisis econ\u00f3mica y alimentaria\n    global, hoy m\u00e1s que nunca es necesario trabajar por un modelo\n    agroalimentario que sea sostenible, que est\u00e9 al servicio de la sociedad,\n    que pase de esas palabras huecas a la realidad, contando con las personas\n    que trabajan ah\u00ed y no mirando a los grandes fondos especulativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "empresas": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso no lo va a resolver la pol\u00edtica agraria com\u00fan; la\n    pol\u00edtica agraria com\u00fan tiene que garantizar un nivel de ayudas importante\n    para que las explotaciones agrarias puedan ser rentables y atraer a los\n    j\u00f3venes al medio rural, pero luego tendremos que hacer unas pol\u00edticas de\n    desarrollo rural -Gobierno y comunidades aut\u00f3nomas- para incentivar la\n    fijaci\u00f3n de poblaci\u00f3n en el medio rural de j\u00f3venes y sobre todo de\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a en este momento hay un mill\u00f3n de\n    agricultores, 3.989 cooperativas y cerca de 27.000 empresas\n    agroalimentarias que configuran un sector agroalimentario muy potente, el\n    segundo de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2009 hab\u00eda 786.000\n    ocupados en el sector agrario, en 2011 hay 809.000; por tanto, es un\n    sector que ha logrado mantener sus niveles de ocupaci\u00f3n a pesar de la\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 6, 9, 11, 12, 13, 14, 15, 17, 21, 25, 27, 33, 35, 37, 38, 39, 40, 42, 45, 47, 50, 52, 53, 54, 56, 58], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [5, 7, 8, 10, 18, 19, 20, 22, 23, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 34, 36, 41, 48, 49, 51], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [16, 43, 44, 46], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [55, 57], "party": "Maite Ariztegui Larra\u00f1aga", "name": "Mixto"}]}