{"blocks": [{"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy, se\u00f1or\n    presidente, me interesa hablarle del aeropuerto de El Prat y,\n    particularmente, acerca de lo que ha anunciado la compa\u00f1\u00eda Iberia,\n    privada por supuesto, aunque a continuaci\u00f3n matizar\u00e9 por qu\u00e9, a nuestro\n    juicio, el Gobierno puede y debe intervenir para intentar mitigar y, a\n    poder ser, impedir lo anunciado por parte de Iberia respecto al\n    aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuentemente, este grupo parlamentario no concibe que, en una\n    decisi\u00f3n que provoca un grave perjuicio a Catalu\u00f1a -no porque lo diga\n    simplemente este grupo parlamentario, lo han dicho tambi\u00e9n todas las\n    fuerzas pol\u00edticas catalanas y las instituciones civiles, pol\u00edticas y\n    sociales-, AENA no tenga manera de impedir que Iberia lleve a cabo sus\n    objetivos de abandonar el aeropuerto de Barcelona y quedarse simplemente\n    con los\n    vuelos del puente a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [3], "barcelona": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos que\n    garantizar la demanda creciente de tr\u00e1fico a\u00e9reo, el control de la\n    seguridad y la calidad del mismo y el avance hacia la consecuci\u00f3n de algo\n    que ser\u00e1 una realidad, el llamado cielo \u00fanico europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Fomento est\u00e1 trabajando para plantear a su consideraci\u00f3n un modelo de\n    gesti\u00f3n que cumpla con las resoluciones, con el Estatuto de Autonom\u00eda, y\n    que sea l\u00f3gicamente un factor de garant\u00eda de los elementos comunes que\n    afecten a la seguridad del tr\u00e1fico a\u00e9reo y por supuesto al inter\u00e9s local,\n    territorial y en este caso auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una resoluci\u00f3n y un pronunciamiento\n    estatutario destinado a potenciar una pol\u00edtica equitativa dentro de la\n    red aeroportuaria, con la finalidad de evitar cualquier tipo de\n    discriminaci\u00f3n hacia el aeropuerto de Barcelona, y tambi\u00e9n una resoluci\u00f3n\n    espec\u00edfica para la gesti\u00f3n por las comunidades aut\u00f3nomas de aquellos\n    aeropuertos que no se consideren de inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ministerios de Fomento e Industria han estado trabajando para que las\n    compa\u00f1\u00edas presten los mejores servicios en el aeropuerto de El Prat y\n    desde nuestro punto de vista este aeropuerto est\u00e1 en estos momentos\n    experimentando un desarrollo espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, vamos a ser generosos o leales en el cumplimiento estricto de\n    una disposici\u00f3n adicional que va a suponer un importante avance en\n    materia de infraestructuras y de desarrollo para Catalu\u00f1a con la cl\u00e1usula\n    -que usted conoce muy bien y que creo que ha apoyado siempre- relativa a\n    lo que represente el volumen de inversi\u00f3n en Catalu\u00f1a equivalente al\n    producto interior bruto en el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL SE\u00d1OR PRESIDENTE DEL GOBIERNO DE LA ACTUACI\u00d3N DE LA\n    DIRECCI\u00d3N GENERAL DE POLIC\u00cdA Y DE LA FISCAL\u00cdA GENERAL EN RELACI\u00d3N CON LA\n    DETENCI\u00d3N Y POSTERIOR PUESTA EN LIBERTAD DE CINCO ATRACADORES LA SEMANA\n    PASADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal general": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El juzgado los pone en\n    libertad porque el fiscal no pide la prisi\u00f3n provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tema ser\u00eda de risa\n    si no fuera por la importancia del mismo porque esta es la respuesta del\n    fiscal al incremento de la inseguridad y a la existencia de bandas\n    mafiosas como esta que nos est\u00e1 ocupando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal luego, l\u00f3gicamente,\n    tuvo que rectificar y decir que detuvieran a los atracadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda contest\u00f3 criticando al fiscal y\n    sus afirmaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido al presidente del Gobierno, si es que tiene\n    que ver algo con el fiscal general y con la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda, que nos haga una valoraci\u00f3n de esto, que nos diga qui\u00e9n ten\u00eda\n    raz\u00f3n y sobre todo que nos diga con claridad qu\u00e9 es lo que va a hacer,\n    porque a alguien tendr\u00e1 que cesar despu\u00e9s de este espect\u00e1culo lamentable\n    que se ha producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido al presidente del Gobierno, si es que tiene\n    que ver algo con el fiscal general y con la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda, que nos haga una valoraci\u00f3n de esto, que nos diga qui\u00e9n ten\u00eda\n    raz\u00f3n y sobre todo que nos diga con claridad qu\u00e9 es lo que va a hacer,\n    porque a alguien tendr\u00e1 que cesar despu\u00e9s de este espect\u00e1culo lamentable\n    que se ha producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "interior": [5, 6], "fiscal general": [4], "fiscal\u00eda": [7, 8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Me temo que no le voy a dar satisfacci\u00f3n al se\u00f1or Rajoy porque no tengo\n    pensado cesar a nadie ni de lo que representa el fiscal general del\n    Estado ni del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, usted ha\n    sido ministro del Interior y sabe perfectamente que existen algunas\n    circunstancias excepcionales por las que se han producido hist\u00f3ricamente\n    discrepancias, descoordinaci\u00f3n, muy concretas y muy aisladas, entre la\n    actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional y de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, son\n    absolutamente excepcionales porque tenemos una fiscal\u00eda que funciona y\n    persigue el delito adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, expreso mi\n    apoyo pleno a la Fiscal\u00eda General del Estado y mi apoyo pleno a la\n    Polic\u00eda, a pesar de haber una descoordinaci\u00f3n aislada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me temo que no le voy a dar satisfacci\u00f3n al se\u00f1or Rajoy porque no tengo\n    pensado cesar a nadie ni de lo que representa el fiscal general del\n    Estado ni del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me temo que no le voy a dar satisfacci\u00f3n al se\u00f1or Rajoy porque no tengo\n    pensado cesar a nadie ni de lo que representa el fiscal general del\n    Estado ni del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, usted ha\n    sido ministro del Interior y sabe perfectamente que existen algunas\n    circunstancias excepcionales por las que se han producido hist\u00f3ricamente\n    discrepancias, descoordinaci\u00f3n, muy concretas y muy aisladas, entre la\n    actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional y de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, usted ha\n    sido ministro del Interior y sabe perfectamente que existen algunas\n    circunstancias excepcionales por las que se han producido hist\u00f3ricamente\n    discrepancias, descoordinaci\u00f3n, muy concretas y muy aisladas, entre la\n    actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional y de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, son\n    absolutamente excepcionales porque tenemos una fiscal\u00eda que funciona y\n    persigue el delito adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, expreso mi\n    apoyo pleno a la Fiscal\u00eda General del Estado y mi apoyo pleno a la\n    Polic\u00eda, a pesar de haber una descoordinaci\u00f3n aislada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal general": [7, 8, 9, 10, 11], "seguridad": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pues bien, en pura l\u00f3gica\n    democr\u00e1tica usted deber\u00eda cesar a alguno de los dos responsables: o al\n    fiscal general del Estado o al director de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a dar mi\n    opini\u00f3n: un fiscal general del Estado no puede insultar a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado ni atacar de esa manera a la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo d\u00eda que se produjo\n    este hecho, el fiscal general del Estado permit\u00eda -menos mal que el juez\n    no lo hizo- que una organizaci\u00f3n ilegal, como es Batasuna, celebrara una\n    manifestaci\u00f3n en Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya son muchas las ocasiones en las que el\n    fiscal general del Estado ni respeta el inter\u00e9s general ni vela por el\n    cumplimiento de la ley, que es su obligaci\u00f3n, ni hace cosas que est\u00e9n de\n    acuerdo con el sentido com\u00fan y la voluntad de la mayor\u00eda de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, yo defiendo a la Polic\u00eda, a las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, al director de la Polic\u00eda y pido la dimisi\u00f3n del\n    fiscal general del Estado (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a dar mi\n    opini\u00f3n: un fiscal general del Estado no puede insultar a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado ni atacar de esa manera a la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, yo defiendo a la Polic\u00eda, a las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, al director de la Polic\u00eda y pido la dimisi\u00f3n del\n    fiscal general del Estado (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en pura l\u00f3gica\n    democr\u00e1tica usted deber\u00eda cesar a alguno de los dos responsables: o al\n    fiscal general del Estado o al director de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a dar mi\n    opini\u00f3n: un fiscal general del Estado no puede insultar a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado ni atacar de esa manera a la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo d\u00eda que se produjo\n    este hecho, el fiscal general del Estado permit\u00eda -menos mal que el juez\n    no lo hizo- que una organizaci\u00f3n ilegal, como es Batasuna, celebrara una\n    manifestaci\u00f3n en Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya son muchas las ocasiones en las que el\n    fiscal general del Estado ni respeta el inter\u00e9s general ni vela por el\n    cumplimiento de la ley, que es su obligaci\u00f3n, ni hace cosas que est\u00e9n de\n    acuerdo con el sentido com\u00fan y la voluntad de la mayor\u00eda de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, yo defiendo a la Polic\u00eda, a las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, al director de la Polic\u00eda y pido la dimisi\u00f3n del\n    fiscal general del Estado (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "interior": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La Polic\u00eda pidi\u00f3 su\n    internamiento, pero el fiscal se opuso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dio lugar a una reuni\u00f3n, para reparar la circunstancia, entre\n    el delegado del Gobierno de Madrid y el fiscal jefe de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe acuerdan de qui\u00e9n era ministro del\n    Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [3], "fiscal general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En Madrid cada a\u00f1o hay 3.000\n    actuaciones conjuntas de la Fiscal\u00eda y la Polic\u00eda Nacional, como la que\n    hoy es objeto de debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi apoyo al fiscal general del Estado, que tiene una magn\u00edfica trayectoria\n    (Protestas.-Varios se\u00f1ores diputados pronuncian palabras que no se\n    perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi apoyo al fiscal general del Estado, que tiene una magn\u00edfica trayectoria\n    (Protestas.-Varios se\u00f1ores diputados pronuncian palabras que no se\n    perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid cada a\u00f1o hay 3.000\n    actuaciones conjuntas de la Fiscal\u00eda y la Polic\u00eda Nacional, como la que\n    hoy es objeto de debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s supongo que los que ustedes han sufrido\n    los habr\u00e1n puesto en conocimiento de quien usted sabe se han de poner,\n    como ministro que fue de Justicia y tambi\u00e9n de Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... - DE LA SE\u00d1ORA DIPUTADA DO\u00d1A MAR\u00cdA DOLORS NADAL I AYMERICH, DEL GRUPO\n    PARLAMENTARIO POPULAR EN EL CONGRESO, QUE FORMULA AL SE\u00d1OR MINISTRO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO: \u00bfEST\u00c1 SATISFECHO EL SE\u00d1OR MINISTRO CON EL\n    NIVEL DE TENSI\u00d3N GENERADO EN LA CAMPA\u00d1A DE REFER\u00c9NDUM SOBRE EL ESTATUTO\n    DE CATALU\u00d1A POR LOS LEMAS ANTIDEMOCR\u00c1TICOS QUE USTED MISMO HA PROMOVIDO? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, me gustar\u00eda que constara en el \"Diario de\n    Sesiones\" que se hiciera un repaso de algunas de las alusiones que ha\n    hecho la \u00faltima interviniente sobre el ministro de Industria, porque me\n    parece que no son de recibo en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds ha\n    conllevado la alteraci\u00f3n de estas compensaciones por el mero hecho del\n    crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3], "empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [2], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Debo se\u00f1alar que ha\n    transcurrido relativamente poco tiempo para realizar una valoraci\u00f3n\n    exhaustiva; no obstante, las m\u00e1s de 13.000 empresas que se han\n    beneficiado ya directamente de las actividades previstas en los planes o\n    el hecho de que se haya ejecutado ya el 87 por ciento del presupuesto\n    previsto nos hacen ser optimistas en cuanto al \u00e9xito en su\n    implementaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n resulta notable su efecto sobre las exportaciones de las\n    empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n resulta notable su efecto sobre las exportaciones de las\n    empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos fijamos en los datos de los meses\n    trascurridos del a\u00f1o 2006, en el primer trimestre...(Protestas.-El se\u00f1or\n    Cort\u00e9s Mart\u00edn: \u00a1Se\u00f1or presidente, que lleva m\u00e1s tiempo! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno valora muy positivamente los resultados\n    que se est\u00e1n obteniendo con la puesta en marcha de los planes integrales\n    de desarrollo de mercado, dise\u00f1ados para aprovechar precisamente las\n    nuevas oportunidades que surgen en la econom\u00eda internacional y\n    diversificar geogr\u00e1ficamente nuestro sector exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N\n    Y CIENCIA PARA DAR RESPUESTA A LOS PROBLEMAS DE CONVIVENCIA EN LOS\n    CENTROS EDUCATIVOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N\n    Y CIENCIA PARA DAR RESPUESTA A LOS PROBLEMAS DE CONVIVENCIA EN LOS\n    CENTROS EDUCATIVOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4, 5], "centros": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, una de las preocupaciones m\u00e1s\n    extendidas entre el profesorado hace referencia a problemas de\n    convivencia en los centros educativos y, de forma especial, en los de\n    educaci\u00f3n secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que la resoluci\u00f3n de los conflictos hay\n    que abordarla desde distintos v\u00e9rtices: desde las administraciones\n    p\u00fablicas del Estado, desde las comunidades aut\u00f3nomas y desde los\n    ayuntamientos, buscando siempre el m\u00e1ximo acuerdo y consenso, y desde un\n    esp\u00edritu de colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre ellas, conscientes de que el\n    objetivo de todas es el servicio al ciudadano; tambi\u00e9n desde los sectores\n    sociales: sindicatos, asociaciones de padres y madres y, c\u00f3mo no, desde\n    la implicaci\u00f3n de los propios centros educativos y de sus principales\n    destinatarios, los profesores y los alumnos, pues su participaci\u00f3n y\n    colaboraci\u00f3n resultan imprescindibles para encontrar soluci\u00f3n a los\n    problemas de convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto qu\u00e9 iniciativas est\u00e1 llevando a cabo\n    su ministerio para dar respuesta a los problemas de convivencia en los\n    centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, una de las preocupaciones m\u00e1s\n    extendidas entre el profesorado hace referencia a problemas de\n    convivencia en los centros educativos y, de forma especial, en los de\n    educaci\u00f3n secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprender a convivir es uno de los\n    objetivos fundamentales de la educaci\u00f3n b\u00e1sica y el aula ha de ser un\n    ejemplo de convivencia, adem\u00e1s de un lugar de estudio, aprendizaje y\n    disciplina, tal como aparece recogido en art\u00edculos de la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que el Ministerio de Educaci\u00f3n lleva tiempo\n    abordando el problema, elaborando propuestas y buscando soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4], "centros": [0, 1], "ciencia": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aparte de\n    estas actuaciones\n    ya desarrolladas, est\u00e1 en marcha la creaci\u00f3n de un observatorio estatal de\n    la convivencia escolar y de la prevenci\u00f3n de conflictos, que empezar\u00e1 a\n    funcionar en el mes de noviembre y cuyo borrador de real decreto est\u00e1 en\n    tr\u00e1mite de elaboraci\u00f3n; la elaboraci\u00f3n de indicadores de calidad de la\n    convivencia en los centros, para cuyo desarrollo hemos propuesto un\n    convenio de colaboraci\u00f3n con la Unidad de Psicolog\u00eda Preventiva de la\n    Facultad de Psicolog\u00eda de la Universidad Complutense de Madrid; y el\n    dise\u00f1o y puesta en marcha de un curso de formaci\u00f3n de responsables en\n    temas de convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de\n    que con todas estas medidas conseguiremos mejorar la convivencia en los\n    centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, el pasado mes de marzo se firm\u00f3 el\n    acuerdo entre el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y una gran parte de\n    los sindicatos docentes para la puesta en marcha del plan de actuaci\u00f3n\n    para la promoci\u00f3n y la mejora de la convivencia escolar, m\u00e1s conocido\n    como el Plan Convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprender a convivir con los dem\u00e1s, como usted muy bien ha\n    dicho, constituye una finalidad esencial de la educaci\u00f3n y representa\n    -creo que hoy lo hemos comprobado- uno de los principales retos de\n    nuestro sistema educativo, m\u00e1xime cuando, como usted ha se\u00f1alado, han\n    aparecido casos de violencia entre escolares que, m\u00e1s all\u00e1 de la alarma\n    social que suscitan, exigen una respuesta r\u00e1pida y eficaz por parte de\n    las administraciones educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una p\u00e1gina\n    web, convivenciamec.es, en funcionamiento desde el mes de abril, en el\n    portal del Ministerio de Educaci\u00f3n, que contiene enlaces con todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, el pasado mes de marzo se firm\u00f3 el\n    acuerdo entre el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y una gran parte de\n    los sindicatos docentes para la puesta en marcha del plan de actuaci\u00f3n\n    para la promoci\u00f3n y la mejora de la convivencia escolar, m\u00e1s conocido\n    como el Plan Convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2], "empresas": [0], "centros": [3], "ciencia": [5, 6, 7], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... As\u00ed, recordemos que en\n    el a\u00f1o 2003 se destinaban a I+D+i aproximadamente la mitad de los\n    recursos en t\u00e9rminos de PIB que la media de la UE 15, que de las 500\n    empresas de la UE 15 que m\u00e1s invierten en I+D solo 9 eran espa\u00f1olas,\n    cuando por el tama\u00f1o de nuestra econom\u00eda corresponder\u00edan 50, y en n\u00famero\n    de patentes produc\u00edamos 10 veces menos que Francia o Reino Unido, aunque\n    en los \u00faltimos dos a\u00f1os hemos reducido estas diferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordar que en 2005 se han\n    distribuido 300 millones de euros en proyectos de investigaci\u00f3n, la cifra\n    m\u00e1s alta de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el programa Consolider se pretende aumentar\n    el tama\u00f1o medio de los grupos, incrementar la dotaci\u00f3n financiera de las\n    mejores l\u00edneas de investigaci\u00f3n e impulsar la participaci\u00f3n de los\n    centros p\u00fablicos en el VII Programa Marco Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el programa Consolider se pretende aumentar\n    el tama\u00f1o medio de los grupos, incrementar la dotaci\u00f3n financiera de las\n    mejores l\u00edneas de investigaci\u00f3n e impulsar la participaci\u00f3n de los\n    centros p\u00fablicos en el VII Programa Marco Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, recordemos que en\n    el a\u00f1o 2003 se destinaban a I+D+i aproximadamente la mitad de los\n    recursos en t\u00e9rminos de PIB que la media de la UE 15, que de las 500\n    empresas de la UE 15 que m\u00e1s invierten en I+D solo 9 eran espa\u00f1olas,\n    cuando por el tama\u00f1o de nuestra econom\u00eda corresponder\u00edan 50, y en n\u00famero\n    de patentes produc\u00edamos 10 veces menos que Francia o Reino Unido, aunque\n    en los \u00faltimos dos a\u00f1os hemos reducido estas diferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el programa Consolider supone una acci\u00f3n\n    estrat\u00e9gica para la ciencia espa\u00f1ola, orientada a posibilitar el\n    desarrollo de iniciativas que por su dimensi\u00f3n y relevancia no quedan\n    cubiertas suficientemente por las convocatorias habituales del Plan\n    Nacional de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo \u00faltimo es propiciar un salto cualitativo\n    en determinados \u00e1mbitos de la ciencia y est\u00e1 configurado como un conjunto\n    de acciones de fomento y consolidaci\u00f3n de I+D dirigidos a equipos de\n    investigadores espa\u00f1oles de m\u00e1ximo nivel de calidad y reconocimiento\n    internacional con la finalidad de incrementar y consolidar la masa\n    cr\u00edtica investigadora disponible, elevar su potencial investigador,\n    propiciar su ampliaci\u00f3n y renovaci\u00f3n y favorecer la interconexi\u00f3n entre\n    los investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conocido, se\u00f1ora ministra, que con el Partido\n    Popular Espa\u00f1a ocupaba las \u00faltimas posiciones de la Uni\u00f3n Europea en los\n    principales indicadores de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "ciencia": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Tabuyo, el programa Consolider, enmarcado en la iniciativa Ingenio\n    2010, que present\u00f3 el presidente del Gobierno a mediados del a\u00f1o pasado,\n    se ha plasmado en una novedosa convocatoria de ayudas, en una herramienta\n    muy potente de apoyo a la investigaci\u00f3n b\u00e1sica de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa,\n    como sabe usted, prima las iniciativas y grupos de mayor masa cr\u00edtica y\n    excelencia investigadora y fomenta grandes l\u00edneas de investigaci\u00f3n en\n    lugar de proyectos atomizados, dotando a estos grupos de un apoyo estable\n    en el tiempo que les permita acometer proyectos de gran tama\u00f1o y alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    presentaron 79 solicitudes en las que participaron los mejores equipos de\n    investigaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y fueron evaluadas -y esto es una novedad-\n    por un comit\u00e9 cient\u00edfico compuesto por 16 investigadores espa\u00f1oles de\n    primera l\u00ednea que trabajan en el extranjero, asistidos adem\u00e1s en la\n    segunda fase por 42 evaluadores externos expertos en los diferentes\n    campos del saber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La distribuci\u00f3n por \u00e1reas de conocimiento de los\n    programas que se propone financiar cubren un amplio abanico, desde el\n    \u00e1rea de f\u00edsica e ingenier\u00edas al de ciencias\n    sociales, biolog\u00eda y biomedicina, y en cada uno de los grupos Consolider\n    se agrupan numerosos equipos de investigaci\u00f3n de gran calidad con\n    ubicaciones geogr\u00e1ficas muy diversas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sesenta de los equipos incluidos en\n    los grupos de investigaci\u00f3n trabajan en la Comunidad de Madrid, cincuenta\n    en Catalu\u00f1a y los dem\u00e1s se distribuyen en otras trece comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa Consolider se convierte as\u00ed desde esta primera\n    convocatoria en una herramienta clave para la vertebraci\u00f3n de la\n    investigaci\u00f3n espa\u00f1ola de excelencia, que puede y debe competir con\n    garant\u00edas de \u00e9xito, como usted muy bien ha se\u00f1alado, en los contextos\n    internacionales m\u00e1s exigentes y muy especialmente en el espacio europeo\n    de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ciencia espa\u00f1ola ha demostrado en esta convocatoria\n    que es capaz de dar ese salto cualitativo que ped\u00edamos al lanzar el\n    programa Consolider del investigador individual o el grupo reducido a la\n    colaboraci\u00f3n entre varios grupos e instituciones, de los proyectos\n    individuales a las grandes l\u00edneas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ciencia espa\u00f1ola ha demostrado en esta convocatoria\n    que es capaz de dar ese salto cualitativo que ped\u00edamos al lanzar el\n    programa Consolider del investigador individual o el grupo reducido a la\n    colaboraci\u00f3n entre varios grupos e instituciones, de los proyectos\n    individuales a las grandes l\u00edneas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, el pasado 15 de junio\n    se han avanzado ya tres posibles v\u00edas para paliar esta situaci\u00f3n que, en\n    l\u00edneas generales, podr\u00edan ser: medidas de salvamento y rescate de\n    empresas en crisis, establecimiento de un plan de gesti\u00f3n para la anchoa\n    y mecanismos de paradas temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa misma\n    flota, a la que usted hace referencia, tambi\u00e9n pesca verdel, m\u00e1s conocido\n    como caballa, y este a\u00f1o ha tenido r\u00e9cord hist\u00f3rico, compruebe lo datos;\n    con lo cual digamos todo y digamos la verdad de lo que est\u00e1 sucediendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, como tambi\u00e9n dije\n    en la anterior respuesta, nos hemos dirigido a los responsables\n    comunitarios para que conozcan cu\u00e1l es la situaci\u00f3n, la posici\u00f3n que\n    defiende Espa\u00f1a y la obligatoriedad de que se cierre la pesquer\u00eda si se\n    confirman los datos cient\u00edficos que hemos aportado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las tensiones entre la producci\u00f3n y la\n    industria por las fluctuaciones de precios se han acusado m\u00e1s en Espa\u00f1a\n    por la d\u00e9bil estructura del sector y por la ausencia de una\n    interprofesional potente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 IMPORTANCIA CONCEDE EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE A LA\n    CORRESPONSABILIDAD DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN LA GESTI\u00d3N DEL AGUA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en estos\n    momentos en que nos encontramos en una situaci\u00f3n de sequ\u00eda -y este es el\n    caso de la cuenca del J\u00facar- resultan inauditos ejemplos como los que\n    usted ha expuesto, o el hecho de que se haya vetado por las Cortes\n    valencianas la presencia en una comisi\u00f3n espec\u00edfica sobre la sequ\u00eda\n    precisamente a los responsables del Ministerio de Medio Ambiente y de las\n    empresas estatales dependientes de este ministerio, que est\u00e1n invirtiendo\n    cantidades muy importantes para hacer frente a la sequ\u00eda, al menos en\n    aquellas actuaciones que no son bloqueadas como las que usted antes\n    se\u00f1alaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en estos\n    momentos en que nos encontramos en una situaci\u00f3n de sequ\u00eda -y este es el\n    caso de la cuenca del J\u00facar- resultan inauditos ejemplos como los que\n    usted ha expuesto, o el hecho de que se haya vetado por las Cortes\n    valencianas la presencia en una comisi\u00f3n espec\u00edfica sobre la sequ\u00eda\n    precisamente a los responsables del Ministerio de Medio Ambiente y de las\n    empresas estatales dependientes de este ministerio, que est\u00e1n invirtiendo\n    cantidades muy importantes para hacer frente a la sequ\u00eda, al menos en\n    aquellas actuaciones que no son bloqueadas como las que usted antes\n    se\u00f1alaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "medio ambiente": [2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero aprovechar, se\u00f1or\u00eda, para decirle que, como usted tambi\u00e9n se\u00f1alaba,\n    no solo hay que actuar en la delimitaci\u00f3n del dominio p\u00fablico\n    mar\u00edtimo-terrestre, que es un instrumento jur\u00eddico de enorme importancia\n    porque a partir de \u00e9l se establece hasta d\u00f3nde llega, por ejemplo, la\n    zona de servidumbre y se fija una seguridad jur\u00eddica para todas las\n    personas, sino que es necesario que las otras administraciones act\u00faen\n    tambi\u00e9n con objetivos coincidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001400\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son\n    simplemente algunos datos de c\u00f3mo est\u00e1 avanzando ese plan de deslindes,\n    que ha supuesto que en algunas provincias se hayan multiplicado por\n    varios d\u00edgitos los kil\u00f3metros de costa que han sido deslindados durante\n    los \u00faltimos dos a\u00f1os respecto a lo realizado en la anterior legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001400\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, el Ministerio de Medio Ambiente pretende completar el\n    deslinde del dominio p\u00fablico mar\u00edtimo-terrestre durante esta legislatura,\n    pasando del escaso 70 por ciento que exist\u00eda al inicio de la misma hasta\n    completarlo, dando prioridad, por supuesto, a aquellos tramos de la costa\n    m\u00e1s amenazados por el avance de las transformaciones urban\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001400\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    pasado, se\u00f1or\u00eda, de una inversi\u00f3n de un mill\u00f3n de euros en el a\u00f1o 2003 a\n    6 millones de euros en todo lo que suponen las tareas para llevar a cabo\n    los deslindes -esto significa multiplicar por seis el esfuerzo\n    presupuestario del Ministerio de Medio Ambiente-, y en cuanto a los\n    kil\u00f3metros de costa que se est\u00e1n deslindando anualmente, el a\u00f1o 2003\n    fueron 330 kil\u00f3metros de costa y este a\u00f1o van a ser 600. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001400\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE SOBRE LA\n    CR\u00cdA EN CAUTIVIDAD DEL LINCE IB\u00c9RICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, el 28 de marzo de 2005 fue una fecha\n    memorable, un aut\u00e9ntico hito en la conservaci\u00f3n del felino m\u00e1s amenazado\n    del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n es obvio que este \u00e9xito se debe a la buena\n    sinton\u00eda que existe actualmente entre el Ministerio de Medio Ambiente y\n    la Consejer\u00eda de Medio Ambiente de la Junta de Andaluc\u00eda, y lo \u00fanico que\n    ha cambiado para que se d\u00e9 esta buena sinton\u00eda es que ahora hay unos\n    responsables ministeriales comprometidos con la conservaci\u00f3n de este\n    felino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como muy bien ha se\u00f1alado, es preciso que exista esa capacidad de\n    cooperaci\u00f3n y de acuerdo entre las distintas administraciones, y eso es\n    lo que nos gustar\u00eda que existiera en todos los casos, por supuesto no\n    solo para avanzar en la recuperaci\u00f3n de una especie emblem\u00e1tica como el\n    lince ib\u00e9rico, en la que el Ministerio de Medio Ambiente va a invertir de\n    aqu\u00ed al a\u00f1o 2010 aproximadamente 10 millones de euros en programas\n    compartidos con la Junta de Andaluc\u00eda y tambi\u00e9n en algunas nuevas\n    iniciativas que supondr\u00e1n seguramente el establecimiento de un segundo\n    centro exclusivo de cr\u00eda en cautividad del lince fuera de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CREE EL SE\u00d1OR MINISTRO QUE LA SEGURIDAD CIUDADANA EST\u00c1 MEJOR\n    QUE HACE DOS A\u00d1OS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro del Interior, \u00bfcree usted que la seguridad ciudadana est\u00e1\n    mejor que hace dos a\u00f1os en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, \u00bfcree usted que la seguridad ciudadana est\u00e1\n    mejor que hace dos a\u00f1os en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... S\u00ed, lo creo porque los datos objetivos lo dicen, lo que no significa que\n    est\u00e9 satisfecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "polic\u00edas": [10], "seguridad": [1], "datos": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "fiscal general": [9], "interior": [12], "guardias civiles": [11]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or ministro, su\n    ministerio es el ministerio de la descoordinaci\u00f3n, es el ministerio en el\n    que el fiscal general se mete con la Polic\u00eda Nacional, es el ministerio\n    de la improvisaci\u00f3n y de los parches. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara usted esos son datos positivos de la seguridad\n    ciudadana en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque cuando apela a los datos usted realiza manipulaci\u00f3n\n    selectiva de los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede dar una parte de los datos y omitir\n    otros que son reales y que demuestran que en el a\u00f1o 2005 la criminalidad\n    en este pa\u00eds ha subido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular, con el plan de choque del a\u00f1o\n    2002, hizo que empezaran a descender los datos de la delincuencia, que\n    empez\u00f3 a descender en 2003 y en 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA eso es a lo que usted llama los\n    datos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso es lo que usted considera que son buenos datos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara usted esos son datos positivos de la seguridad\n    ciudadana en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si para usted\n    Espa\u00f1a es m\u00e1s segura, d\u00edgaselo a la ciudadana que est\u00e1 en la UCI de\n    Tiana, d\u00edgaselo al abogado que ha estado sometido a secuestro, d\u00edgaselo\n    al ni\u00f1o de Torre Pacheco, y que Dios le conserve la vista porque con esos\n    datos no van a ir usted ni su partido a ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or ministro, su\n    ministerio es el ministerio de la descoordinaci\u00f3n, es el ministerio en el\n    que el fiscal general se mete con la Polic\u00eda Nacional, es el ministerio\n    de la improvisaci\u00f3n y de los parches. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica\n    de la improvisaci\u00f3n: envi\u00f3 200 guardias civiles y se llev\u00f3 de Tarragona,\n    por cierto, 186 polic\u00edas nacionales, de los que usted ni siquiera sab\u00eda\n    que se mov\u00edan porque lo neg\u00f3 en un medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica\n    de la improvisaci\u00f3n: envi\u00f3 200 guardias civiles y se llev\u00f3 de Tarragona,\n    por cierto, 186 polic\u00edas nacionales, de los que usted ni siquiera sab\u00eda\n    que se mov\u00edan porque lo neg\u00f3 en un medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente,\n    se\u00f1or ministro, creo que usted ni se entera ni sabe lo que est\u00e1\n    ocurriendo en el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "polic\u00edas": [7, 8, 9, 10], "seguridad": [1, 2, 3], "barcelona": [5], "fiscal general": [6], "guardias civiles": [11, 12, 13], "interior": [14], "datos": [4], "guardia civil": [15]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por cierto, una diputada como usted ya deber\u00eda saber desde hace\n    tiempo que el fiscal general no depende del Ministerio del Interior, es\n    independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta mejora de la seguridad\n    p\u00fablica -m\u00e1s all\u00e1 de las percepciones que pueden existir en momentos\n    concretos que yo admito- tiene una l\u00f3gica bastante f\u00e1cil de entender:\n    hemos mejorado el presupuesto; hemos aumentado en 6.000 los polic\u00edas y\n    los guardias civiles; hemos mejorado la coordinaci\u00f3n; hay m\u00e1s medios, por\n    lo tanto, a disposici\u00f3n de los polic\u00edas; hemos mejorado los servicios de\n    inteligencia; en definitiva, hemos hecho lo que ustedes se olvidaron de\n    hacer durante dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baj\u00f3 sistem\u00e1ticamente el porcentaje de PIB\n    dedicado a seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tiene una l\u00f3gica, se\u00f1or\u00eda, la l\u00f3gica que\n    expres\u00f3 alguno de sus responsables pol\u00edticos de aquel entonces cuando\n    dijo a los madrile\u00f1os aquello de que el que quiera seguridad que se la\n    pague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos entre enero y marzo de 2006, si los\n    comparamos con los de 2005, son los que son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Descontando Barcelona, las\n    infracciones penales se han reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, una diputada como usted ya deber\u00eda saber desde hace\n    tiempo que el fiscal general no depende del Ministerio del Interior, es\n    independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta mejora de la seguridad\n    p\u00fablica -m\u00e1s all\u00e1 de las percepciones que pueden existir en momentos\n    concretos que yo admito- tiene una l\u00f3gica bastante f\u00e1cil de entender:\n    hemos mejorado el presupuesto; hemos aumentado en 6.000 los polic\u00edas y\n    los guardias civiles; hemos mejorado la coordinaci\u00f3n; hay m\u00e1s medios, por\n    lo tanto, a disposici\u00f3n de los polic\u00edas; hemos mejorado los servicios de\n    inteligencia; en definitiva, hemos hecho lo que ustedes se olvidaron de\n    hacer durante dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense que nos lo dejaron dif\u00edcil, porque\n    ustedes, los que iban a barrer a los delincuentes de la calle, lo que\n    hicieron fue barrer a los polic\u00edas de la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, 10.000 polic\u00edas y guardias civiles menos durante sus ocho\n    a\u00f1os y muchos menos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, seguiremos\n    aumentando el presupuesto el a\u00f1o que viene, meteremos m\u00e1s polic\u00edas y m\u00e1s\n    guardias civiles, haremos todo eso para corregir el desastre que ustedes\n    dejaron, lo que no significa, se\u00f1or\u00eda, que estemos satisfechos; nunca lo\n    vamos a estar en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta mejora de la seguridad\n    p\u00fablica -m\u00e1s all\u00e1 de las percepciones que pueden existir en momentos\n    concretos que yo admito- tiene una l\u00f3gica bastante f\u00e1cil de entender:\n    hemos mejorado el presupuesto; hemos aumentado en 6.000 los polic\u00edas y\n    los guardias civiles; hemos mejorado la coordinaci\u00f3n; hay m\u00e1s medios, por\n    lo tanto, a disposici\u00f3n de los polic\u00edas; hemos mejorado los servicios de\n    inteligencia; en definitiva, hemos hecho lo que ustedes se olvidaron de\n    hacer durante dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, 10.000 polic\u00edas y guardias civiles menos durante sus ocho\n    a\u00f1os y muchos menos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, seguiremos\n    aumentando el presupuesto el a\u00f1o que viene, meteremos m\u00e1s polic\u00edas y m\u00e1s\n    guardias civiles, haremos todo eso para corregir el desastre que ustedes\n    dejaron, lo que no significa, se\u00f1or\u00eda, que estemos satisfechos; nunca lo\n    vamos a estar en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, una diputada como usted ya deber\u00eda saber desde hace\n    tiempo que el fiscal general no depende del Ministerio del Interior, es\n    independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos tratando de corregir eso, y no es f\u00e1cil porque\n    usted sabe perfectamente que formar a un polic\u00eda cuesta dos a\u00f1os, formar\n    a un guardia civil casi el mismo tiempo; no es f\u00e1cil corregir el desastre\n    que ustedes dejaron, pero lo estamos haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro del Gobierno de Espa\u00f1a, es evidente que los \u00edndices de\n    delitos graves se han disparado en nuestra naci\u00f3n, a pesar de que usted\n    se refiera a los datos, que son muy fr\u00edos, pero la sociedad espa\u00f1ola est\u00e1\n    actualmente sensibilizada con la quiebra del binomio constitucional entre\n    libertad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Gobierno de Espa\u00f1a, es evidente que los \u00edndices de\n    delitos graves se han disparado en nuestra naci\u00f3n, a pesar de que usted\n    se refiera a los datos, que son muy fr\u00edos, pero la sociedad espa\u00f1ola est\u00e1\n    actualmente sensibilizada con la quiebra del binomio constitucional entre\n    libertad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer el se\u00f1or ministro del Interior para corregir uno\n    de los delitos m\u00e1s graves y novedosos que se dan en nuestra naci\u00f3n como\n    es el secuestro expr\u00e9s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "datos": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Negar la evidencia de los datos que le he dado a mi compa\u00f1era es un grave\n    error, y usted acaba de reconocerlo porque ahora en la respuesta a mi\n    pregunta dice todo lo que va a hacer para corregir precisamente esos\n    delitos graves que est\u00e1n preocupando a la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ayer ustedes no hab\u00edan reconocido absolutamente nada porque,\n    entre otras cosas, igual que hoy, negaban no solo la evidencia sino\n    tambi\u00e9n los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    cosa es que el presidente se haya fijado en usted porque es un hombre\n    bien informado y le haya puesto al frente del ministerio y otra bien\n    distinta es que usted necesite del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [2], "datos": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    ejemplo, tengo aqu\u00ed los datos de los secuestros de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo cien guardias civiles\n    trabajando en la resoluci\u00f3n de ese secuestro, y tengo que decirle que lo\n    \u00fanico que tiene de secuestro expr\u00e9s es que se resolvi\u00f3 en 24 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHO EL SE\u00d1OR MINISTRO CON LA COORDINACI\u00d3N EN\n    MATERIA DE SEGURIDAD CON LA GENERALITAT DE CATALUNYA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfest\u00e1 satisfecho con la coordinaci\u00f3n en materia de\n    seguridad entre el Gobierno y la Generalitat de Catalunya? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por\n    ejemplo, usted conoce que antes de desplegar a los Mossos d'Esquadra los\n    integrantes de este cuerpo policial est\u00e1n un a\u00f1o encuadrados en Polic\u00eda y\n    Guardia Civil para garantizar esa coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "polic\u00edas": [3], "seguridad": [1], "fiscal general": [2], "interior": [5, 6, 7], "guardias civiles": [4], "guardia civil": [8, 9, 10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Una vez m\u00e1s este Gobierno act\u00faa solo cuando\n    ya la situaci\u00f3n se ha desbordado, pierde much\u00edsimo tiempo buscando\n    informes que no existen -como dec\u00eda usted en la informaci\u00f3n del CNI sobre\n    la tragedia humanitaria en aguas de Canarias- y, m\u00e1s en concreto, pierde\n    usted demasiado tiempo en pol\u00e9micas y discusiones con el fiscal general,\n    pierde demasiado tiempo corrigi\u00e9ndose a s\u00ed mismo en cuestiones de\n    verificaciones y pierde demasiado tiempo intentando salvar la cara del\n    Gobierno ante una actuaci\u00f3n judicial contra la persistente delincuencia\n    etarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, en las \u00faltimas semanas el\n    Gobierno de la Generalitat ha ofrecido a todos los ciudadanos un\n    espect\u00e1culo lamentable en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s este Gobierno act\u00faa solo cuando\n    ya la situaci\u00f3n se ha desbordado, pierde much\u00edsimo tiempo buscando\n    informes que no existen -como dec\u00eda usted en la informaci\u00f3n del CNI sobre\n    la tragedia humanitaria en aguas de Canarias- y, m\u00e1s en concreto, pierde\n    usted demasiado tiempo en pol\u00e9micas y discusiones con el fiscal general,\n    pierde demasiado tiempo corrigi\u00e9ndose a s\u00ed mismo en cuestiones de\n    verificaciones y pierde demasiado tiempo intentando salvar la cara del\n    Gobierno ante una actuaci\u00f3n judicial contra la persistente delincuencia\n    etarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablan del n\u00famero de efectivos\n    recurren siempre al pasado y me gustar\u00eda recordarle tambi\u00e9n cu\u00e1ntos\n    polic\u00edas y guardias civiles nos dejaron en formaci\u00f3n cuando ustedes\n    dejaron el Gobierno en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablan del n\u00famero de efectivos\n    recurren siempre al pasado y me gustar\u00eda recordarle tambi\u00e9n cu\u00e1ntos\n    polic\u00edas y guardias civiles nos dejaron en formaci\u00f3n cuando ustedes\n    dejaron el Gobierno en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inaceptable que un ministro del Interior haga propaganda de soluciones\n    maravillosas ante la oleada de asaltos con violencia que est\u00e1 sufriendo\n    esta comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si hasta la consejera de Interior le ha\n    sacado\n    los colores denunciando que el Gobierno ha reducido efectivos de la\n    Guardia Civil antes de tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es\n    ministro del Interior, es el que vela por los derechos y las libertades\n    de los espa\u00f1oles y no el que imparte soflamas y manipula el sentido de\n    sus votos en la jornada de reflexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted les ha dicho a los catalanes que ha\n    mandado refuerzos de la Guardia Civil a zonas donde no se han desplegado\n    todav\u00eda los Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diga que esos publicitados refuerzos no son otra cosa que los\n    efectivos que faltaban para completar las plantillas de la Guardia Civil\n    en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si hasta la consejera de Interior le ha\n    sacado\n    los colores denunciando que el Gobierno ha reducido efectivos de la\n    Guardia Civil antes de tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [5, 6], "seguridad": [0, 1, 2], "barcelona": [4], "datos": [3], "guardias civiles": [7, 8], "guardia civil": [9]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Eso no es improvisar, es sencillamente\n    repartir las plantillas que el Gobierno, \u00e9ste, ha creado para mejorar la\n    seguridad ciudadana; eso es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A rellenar las vacantes que ustedes dejaron sin rellenar, en\n    definitiva, a corregir una pol\u00edtica de seguridad p\u00fablica desastrosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    cuando hay menos polic\u00edas, menos recursos, menos medios, menos\n    coordinaci\u00f3n y m\u00e1s ciudadanos, en general lo que suele suceder es que se\n    deteriora la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    insistan en lo de las plantillas: Diez mil polic\u00edas y guardias civiles\n    menos, se\u00f1or\u00edas, esos son los datos fr\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente es que como hemos\n    formado 4.000 guardias civiles nuevos porque ustedes nos dejaron 6.000\n    menos -todav\u00eda no hemos compensado, f\u00edjese lo que nos va a costar-, hemos\n    repartido esos 4.000 guardias civiles y hemos distribuido a Tarragona y\n    al sur de Barcelona, donde est\u00e1 desplegada la Guardia Civil, me parece\n    que 400 guardias civiles nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    insistan en lo de las plantillas: Diez mil polic\u00edas y guardias civiles\n    menos, se\u00f1or\u00edas, esos son los datos fr\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    cuando hay menos polic\u00edas, menos recursos, menos medios, menos\n    coordinaci\u00f3n y m\u00e1s ciudadanos, en general lo que suele suceder es que se\n    deteriora la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente es que como hemos\n    formado 4.000 guardias civiles nuevos porque ustedes nos dejaron 6.000\n    menos -todav\u00eda no hemos compensado, f\u00edjese lo que nos va a costar-, hemos\n    repartido esos 4.000 guardias civiles y hemos distribuido a Tarragona y\n    al sur de Barcelona, donde est\u00e1 desplegada la Guardia Civil, me parece\n    que 400 guardias civiles nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    insistan en lo de las plantillas: Diez mil polic\u00edas y guardias civiles\n    menos, se\u00f1or\u00edas, esos son los datos fr\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente es que como hemos\n    formado 4.000 guardias civiles nuevos porque ustedes nos dejaron 6.000\n    menos -todav\u00eda no hemos compensado, f\u00edjese lo que nos va a costar-, hemos\n    repartido esos 4.000 guardias civiles y hemos distribuido a Tarragona y\n    al sur de Barcelona, donde est\u00e1 desplegada la Guardia Civil, me parece\n    que 400 guardias civiles nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA QUE VA\n    A SEGUIR EL GOBIERNO PARA DEFENDER LOS INTERESES DE LAS EMPRESAS\n    ESPA\u00d1OLAS EN BOLIVIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10, 11], "econom\u00eda": [12], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas espa\u00f1olas": [7, 8], "seguridad": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  A partir de este momento -usted me recuerda el\n    talante de la persona que voy a citar a continuaci\u00f3n- quedan\n    nacionalizados todos los hidrocarburos, se acab\u00f3 el saqueo de los\n    recursos naturales por parte de las empresas internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, si queremos analizar seriamente la situaci\u00f3n de nuestras empresas\n    debemos tener en cuenta este factor, que es a todas luces indiscutible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera se\n    refer\u00eda a la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, a la contribuci\u00f3n al\n    desarrollo econ\u00f3mico que realizaban en Bolivia y a la necesidad de\n    garantizar la seguridad jur\u00eddica y un horizonte de estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa reuni\u00f3n que se\n    celebr\u00f3 en Viena se sald\u00f3 con la declaraci\u00f3n del Gobierno diciendo que a\n    partir de ahora no se adoptar\u00edan decisiones unilaterales, sino que se\n    informar\u00eda al Gobierno de Espa\u00f1a y a las empresas de cualquier medida que\n    modificase el statu quo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que\n    nos encontramos inmersos en un plazo de negociaci\u00f3n de 180 d\u00edas que\n    termina en octubre y por eso vamos a ofrecer nuestro apoyo responsable\n    para que esa negociaci\u00f3n sea un \u00e9xito, porque pensamos en las empresas\n    espa\u00f1olas y en esos accionistas, para que tengan garant\u00edas suficientes\n    para seguir trabajando en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a darles el apoyo para que, como\n    dice el Fondo Monetario Internacional, las empresas espa\u00f1olas puedan\n    obtener indemnizaciones por los perjuicios sufridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    vamos a darles apoyo para que presten todo el respaldo a Repsol y a los\n    millones de accionistas espa\u00f1oles, para que no se cumpla el augurio que\n    apuntaba el editorial del diario El Pa\u00eds, ya hace cierto tiempo, que\n    recuerdo aqu\u00ed: Dicho de otra manera, a las empresas les puede resultar\n    m\u00e1s rentable abandonar sus posiciones en Bolivia que mantenerlas en un\n    r\u00e9gimen de escasa remuneraci\u00f3n e inseguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera se\n    refer\u00eda a la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, a la contribuci\u00f3n al\n    desarrollo econ\u00f3mico que realizaban en Bolivia y a la necesidad de\n    garantizar la seguridad jur\u00eddica y un horizonte de estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a darles el apoyo para que, como\n    dice el Fondo Monetario Internacional, las empresas espa\u00f1olas puedan\n    obtener indemnizaciones por los perjuicios sufridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera se\n    refer\u00eda a la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, a la contribuci\u00f3n al\n    desarrollo econ\u00f3mico que realizaban en Bolivia y a la necesidad de\n    garantizar la seguridad jur\u00eddica y un horizonte de estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en el campo petrol\u00edfero de San Alberto, en Tarija, planta\n    operada por la empresa espa\u00f1ola Repsol YPF, flanqueado -eso s\u00ed que no en\n    este caso- por fuerzas militares armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, se hac\u00eda p\u00fablico el mayor atropello a una empresa espa\u00f1ola en\n    el exterior en la historia de la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretender cerrar la econom\u00eda boliviana a los inversores\n    extranjeros es condenar al pueblo boliviano al subdesarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [32], "empresa": [29, 30, 31], "econom\u00eda": [34, 35], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "empresas espa\u00f1olas": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "interior": [33]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    una reciente sesi\u00f3n de control en esta C\u00e1mara, tanto el presidente del\n    Gobierno como yo mismo tuvimos ocasi\u00f3n de explicar con detalle la\n    posici\u00f3n del Gobierno y las gestiones realizadas, que nos han abierto un\n    plazo de negociaci\u00f3n de seis meses entre las empresas concernidas y el\n    Estado boliviano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el Senado, tanto el presidente del Gobierno\n    como yo hemos tratado sobre la defensa de las empresas espa\u00f1olas en\n    Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido y seguro de que este inter\u00e9s es sincero en\n    lo que se refiere a la ayuda a las empresas espa\u00f1olas, aunque le tengo\n    que decir, se\u00f1or Moragas, que de sus doce minutos pr\u00e1cticamente solo ha\n    dedicado uno, o ni siquiera uno, a hablar de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado de\n    Evo Morales, de Hugo Ch\u00e1vez, de Castro, pero de las empresas espa\u00f1olas\n    poco, menos de un minuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, doy por seguro que tiene\n    inter\u00e9s en la defensa de los intereses de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero se\u00f1alar que entre los cambios fundamentales que ha\n    experimentado la econom\u00eda espa\u00f1ola desde la entrada de nuestro pa\u00eds en la\n    Uni\u00f3n Europea destaca la evoluci\u00f3n de las inversiones de nuestras\n    empresas en el exterior y, en particular, en Iberoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    evoluci\u00f3n ha llevado a que Espa\u00f1a y sus empresas tengan hoy una\n    importante presencia en Iberoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi un tercio del valor de las empresas multinacionales\n    espa\u00f1olas en la Bolsa de Madrid corresponde a sus inversiones en Am\u00e9rica\n    Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presencia de nuestras empresas en\n    Iberoam\u00e9rica ha supuesto por tanto un cambio estructural en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds cuenta hoy con empresas multinacionales que se\n    encuentran entre las primeras del mundo en sus respectivos sectores y una\n    parte considerable de los beneficios de estas empresas proviene de sus\n    inversiones en Iberoam\u00e9rica y en algunos sectores, como el financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los beneficios de las filiales iberoamericanas han permitido a las\n    empresas obtener el pasado trimestre resultados hist\u00f3ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas en su mayor parte han invertido en\n    sectores como el financiero o los servicios p\u00fablicos, como resultado de\n    los procesos privatizadores impulsados en los a\u00f1os ochenta y noventa por\n    las pol\u00edticas de ajuste estructural impulsadas desde el consenso de\n    Washington. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas apostaron y siguen apostando por el\n    desarrollo de los pa\u00edses iberoamericanos con un compromiso estrat\u00e9gico y\n    de largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha quedado de manifiesto en los \u00faltimos a\u00f1os en los\n    que, a pesar de importantes crisis econ\u00f3micas y financieras, las empresas\n    espa\u00f1olas han permanecido en la regi\u00f3n y han mostrado su apoyo y\n    colaboraci\u00f3n a los gobiernos de estos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, la pol\u00edtica de este Gobierno ha demostrado un s\u00f3lido compromiso con\n    las empresas espa\u00f1olas y con el desarrollo de Am\u00e9rica Latina, convencidos\n    de que ambos elementos no solo son compatibles sino que se refuerzan el\n    uno al otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas contribuyen de una manera notable al\n    desarrollo de los pa\u00edses iberoamericanos aportando capital, tecnolog\u00eda e\n    impulsando la modernizaci\u00f3n de sus procesos productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos\n    generales, las empresas no solo\n    encuentran apoyo en la Administraci\u00f3n exterior espa\u00f1ola -le aseguro, se\u00f1or\n    Moragas, que las empresas valoran el apoyo que reciben en el exterior de\n    parte de la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola- para la participaci\u00f3n en concursos\n    p\u00fablicos, al igual que los procesos de privatizaci\u00f3n durante todos los\n    \u00faltimos a\u00f1os de Gobierno socialista, sino que tambi\u00e9n aprovechan las\n    puertas que les abre una activa pol\u00edtica exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n cabe destacar\n    la ayuda del Gobierno a la consolidaci\u00f3n de la internacionalizaci\u00f3n de\n    nuestras empresas, especialmente en los pa\u00edses en que se han concentrado\n    inversiones importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la defensa de nuestras empresas y de\n    sus proyectos empresariales pasa, en lo que se refiere a la actuaci\u00f3n del\n    Gobierno, por el respeto a los gobiernos de los pa\u00edses en que se\n    asientan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva ley\n    estableci\u00f3 una carga del 18 por ciento en concepto de regal\u00edas y del 32\n    por ciento en concepto de impuestos sobre la producci\u00f3n y obligaba a las\n    empresas a renegociar los contratos con el Gobierno y a asociarse con la\n    refundada YPFE estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es el de respeto pleno a las\n    elecciones democr\u00e1ticas en Bolivia y, por tanto, a unas elecciones\n    democr\u00e1ticas que gan\u00f3 el presidente Morales con una amplia base popular\n    del 54 por ciento, y tambi\u00e9n el respeto a todo el aparato constitucional\n    boliviano; el segundo principio es el de la defensa de todas las empresas\n    espa\u00f1olas, incluida Repsol, y el tercero, el de utilizar el di\u00e1logo y la\n    diplomacia como m\u00e9todo e instrumento para alcanzar soluciones\n    satisfactorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el Senado, tanto el presidente del Gobierno\n    como yo hemos tratado sobre la defensa de las empresas espa\u00f1olas en\n    Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido y seguro de que este inter\u00e9s es sincero en\n    lo que se refiere a la ayuda a las empresas espa\u00f1olas, aunque le tengo\n    que decir, se\u00f1or Moragas, que de sus doce minutos pr\u00e1cticamente solo ha\n    dedicado uno, o ni siquiera uno, a hablar de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado de\n    Evo Morales, de Hugo Ch\u00e1vez, de Castro, pero de las empresas espa\u00f1olas\n    poco, menos de un minuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, doy por seguro que tiene\n    inter\u00e9s en la defensa de los intereses de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas en su mayor parte han invertido en\n    sectores como el financiero o los servicios p\u00fablicos, como resultado de\n    los procesos privatizadores impulsados en los a\u00f1os ochenta y noventa por\n    las pol\u00edticas de ajuste estructural impulsadas desde el consenso de\n    Washington. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas apostaron y siguen apostando por el\n    desarrollo de los pa\u00edses iberoamericanos con un compromiso estrat\u00e9gico y\n    de largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, la pol\u00edtica de este Gobierno ha demostrado un s\u00f3lido compromiso con\n    las empresas espa\u00f1olas y con el desarrollo de Am\u00e9rica Latina, convencidos\n    de que ambos elementos no solo son compatibles sino que se refuerzan el\n    uno al otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas contribuyen de una manera notable al\n    desarrollo de los pa\u00edses iberoamericanos aportando capital, tecnolog\u00eda e\n    impulsando la modernizaci\u00f3n de sus procesos productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre\n    las inversiones espa\u00f1olas, la principal, como bien ha se\u00f1alado S.S., es\n    la empresa hispano-argentina Repsol YPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n BBVA se ha visto\n    indirectamente afectado por el proceso de nacionalizaci\u00f3n, ya que tiene\n    presencia en Bolivia a trav\u00e9s de BBVA-Previsi\u00f3n AFP, empresa constituida\n    hace nueve a\u00f1os para administrar fondos de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    ese sentido fueron todos los contactos que se mantuvieron previamente a\n    la cumbre de Viena y los que posteriormente mantiene nuestra embajada\n    para garantizar el desarrollo de las negociaciones entre la empresa\n    espa\u00f1ola y el Gobierno boliviano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, le puedo se\u00f1alar que el Gobierno espa\u00f1ol, en todos los\n    contactos con las nuevas autoridades bolivianas, ha subrayado su voluntad\n    de mantener una amplia y s\u00f3lida relaci\u00f3n con el Gobierno de Bolivia,\n    planteando una agenda de futuro, reforzando la cooperaci\u00f3n bilateral en\n    los \u00e1mbitos de educaci\u00f3n o las relaciones econ\u00f3micas y comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n\n    neta espa\u00f1ola acumulada entre 1993 y 2005 alcanza los 100.000 millones de\n    euros, lo que representa m\u00e1s de un 10 por ciento de nuestro producto\n    interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero se\u00f1alar que entre los cambios fundamentales que ha\n    experimentado la econom\u00eda espa\u00f1ola desde la entrada de nuestro pa\u00eds en la\n    Uni\u00f3n Europea destaca la evoluci\u00f3n de las inversiones de nuestras\n    empresas en el exterior y, en particular, en Iberoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presencia de nuestras empresas en\n    Iberoam\u00e9rica ha supuesto por tanto un cambio estructural en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quer\u00eda decirle, en primer lugar, que lo que quieren las empresas espa\u00f1olas\n    es hacer negocios, y eso lo entender\u00e1 usted porque es la l\u00f3gica del\n    sentido com\u00fan m\u00e1s elemental, pero lo que quieren en cuanto a cobertura\n    por parte del Gobierno es un Gobierno, en este caso el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, al que no se le enga\u00f1e, y lo que yo le he intentado explicar\n    antes con un relato del \u00edter de los acontecimientos y con el reflejo de\n    hechos objetivos es que el Gobierno espa\u00f1ol ha sido enga\u00f1ado no una vez,\n    sino varias veces, por un jefe de Estado extranjero, y creo que eso tiene\n    una responsabilidad pol\u00edtica, o por lo menos una voluntad de\n    rectificaci\u00f3n, que en este caso el Gobierno no parece dispuesto a\n    manifestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quer\u00eda decirle, en primer lugar, que lo que quieren las empresas espa\u00f1olas\n    es hacer negocios, y eso lo entender\u00e1 usted porque es la l\u00f3gica del\n    sentido com\u00fan m\u00e1s elemental, pero lo que quieren en cuanto a cobertura\n    por parte del Gobierno es un Gobierno, en este caso el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, al que no se le enga\u00f1e, y lo que yo le he intentado explicar\n    antes con un relato del \u00edter de los acontecimientos y con el reflejo de\n    hechos objetivos es que el Gobierno espa\u00f1ol ha sido enga\u00f1ado no una vez,\n    sino varias veces, por un jefe de Estado extranjero, y creo que eso tiene\n    una responsabilidad pol\u00edtica, o por lo menos una voluntad de\n    rectificaci\u00f3n, que en este caso el Gobierno no parece dispuesto a\n    manifestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Las empresas espa\u00f1olas son, se\u00f1or ministro, a la ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Las empresas espa\u00f1olas son, se\u00f1or ministro, a la ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4, 5], "empresa": [11], "fiscal general": [6, 7], "empresas espa\u00f1olas": [2, 3], "empresas": [0, 1], "industria": [8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Las empresas espa\u00f1olas son, se\u00f1or ministro, a la\n    vista de los hechos, nuestros mejores embajadores, y la obligaci\u00f3n del\n    Gobierno -\u00a1faltar\u00eda m\u00e1s!- es proteger sus misiones comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tome partido, le pagan para eso, se\u00f1or\n    ministro, para defender los intereses de las empresas espa\u00f1olas, no para\n    defender gobiernos extranjeros ni para asumir actitudes equidistantes ni\n    imparciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Las empresas espa\u00f1olas son, se\u00f1or ministro, a la\n    vista de los hechos, nuestros mejores embajadores, y la obligaci\u00f3n del\n    Gobierno -\u00a1faltar\u00eda m\u00e1s!- es proteger sus misiones comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tome partido, le pagan para eso, se\u00f1or\n    ministro, para defender los intereses de las empresas espa\u00f1olas, no para\n    defender gobiernos extranjeros ni para asumir actitudes equidistantes ni\n    imparciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente hoy, antes de preparar la interpelaci\u00f3n, he entrado en\n    Google para ver si ha pasado algo nuevo y, curiosamente, me encuentro con\n    la siguiente noticia: Diputada masista -es decir, del MAS, Movimiento al\n    Socialismo, de Evo Morales- presenta denuncia contra Repsol ante el\n    fiscal general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El partido del Gobierno\n    presenta ayer una denuncia ante el fiscal general contra Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente hoy, antes de preparar la interpelaci\u00f3n, he entrado en\n    Google para ver si ha pasado algo nuevo y, curiosamente, me encuentro con\n    la siguiente noticia: Diputada masista -es decir, del MAS, Movimiento al\n    Socialismo, de Evo Morales- presenta denuncia contra Repsol ante el\n    fiscal general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El partido del Gobierno\n    presenta ayer una denuncia ante el fiscal general contra Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, yo quer\u00eda decirle que no toda la culpa es de usted,\n    evidentemente, tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed al ministro Montilla, ministro de\n    Industria, que algo tiene que ver en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo recuerdo al se\u00f1or\n    Montilla que como ministro de Industria el 5 de enero de 2006, tras\n    entrevistarse con Evo Morales, contestaba a preguntas de los periodistas:\n    Morales no me mencion\u00f3 la palabra nacionalizar ni expropiar en ning\u00fan\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el ministro de Industria, debe prever los escenarios, incluso\n    los m\u00e1s negativos, que finalmente se han hecho realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, yo dir\u00eda que el ejercicio de la\n    presi\u00f3n sobre las contrapartes es un instrumento b\u00e1sico en cualquier\n    acci\u00f3n diplom\u00e1tica cuando hay intereses contrapuestos, como han\n    demostrado la nacionalizaci\u00f3n de los recursos y el famoso Decreto de los\n    H\u00e9roes del Chaco que tanto ha afectado a una empresa espa\u00f1ola y a los\n    accionistas espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Menos mal\n    que, en breve, por causas ex\u00f3genas a este debate, habr\u00e1 una crisis de\n    Gobierno y habr\u00e1 nuevos responsables, por lo menos en Industria, que\n    puedan corregir ese desamparo que las empresas espa\u00f1olas est\u00e1n sufriendo\n    en el exterior desde que ustedes llegaron al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos mal\n    que, en breve, por causas ex\u00f3genas a este debate, habr\u00e1 una crisis de\n    Gobierno y habr\u00e1 nuevos responsables, por lo menos en Industria, que\n    puedan corregir ese desamparo que las empresas espa\u00f1olas est\u00e1n sufriendo\n    en el exterior desde que ustedes llegaron al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos mal\n    que, en breve, por causas ex\u00f3genas a este debate, habr\u00e1 una crisis de\n    Gobierno y habr\u00e1 nuevos responsables, por lo menos en Industria, que\n    puedan corregir ese desamparo que las empresas espa\u00f1olas est\u00e1n sufriendo\n    en el exterior desde que ustedes llegaron al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [14], "empresa": [15], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas espa\u00f1olas": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "seguridad": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Moragas, es verdad que ten\u00eda una intervenci\u00f3n preparada porque\n    consideraba que era importante que toda la C\u00e1mara, y desde luego su\n    grupo, conociese el desarrollo y la importancia que tiene la\n    internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, la importancia de las\n    inversiones espa\u00f1olas, y me imagino que eso le dar\u00eda a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo esperaba una\n    defensa y una presentaci\u00f3n m\u00e1s clara o, digamos, m\u00e1s contundente sobre el\n    futuro de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo ha mencionado a dos, pero es que\n    hay otras muchas empresas espa\u00f1olas en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se olvida de\n    Iberdrola, de Abertis y de otras muchas empresas espa\u00f1olas que est\u00e1n\n    defendiendo los intereses espa\u00f1oles en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, esperaba que su\n    intervenci\u00f3n hubiese sido mucho m\u00e1s espec\u00edfica, m\u00e1s clara, m\u00e1s\n    contundente sobre el futuro de las empresas espa\u00f1olas en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    preocupamos por los intereses de Repsol, de sus representantes en Bolivia\n    y de todas las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, hoy en d\u00eda, si hacemos un\n    balance -y en pol\u00edtica exterior hay que hacer un balance- de los\n    resultados es con cifras: las cifras de balanza comercial, las cifras de\n    inversiones, las cifras de los beneficios de nuestras empresas en toda\n    Latinoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Moragas, es verdad que ten\u00eda una intervenci\u00f3n preparada porque\n    consideraba que era importante que toda la C\u00e1mara, y desde luego su\n    grupo, conociese el desarrollo y la importancia que tiene la\n    internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, la importancia de las\n    inversiones espa\u00f1olas, y me imagino que eso le dar\u00eda a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo esperaba una\n    defensa y una presentaci\u00f3n m\u00e1s clara o, digamos, m\u00e1s contundente sobre el\n    futuro de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo ha mencionado a dos, pero es que\n    hay otras muchas empresas espa\u00f1olas en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se olvida de\n    Iberdrola, de Abertis y de otras muchas empresas espa\u00f1olas que est\u00e1n\n    defendiendo los intereses espa\u00f1oles en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, esperaba que su\n    intervenci\u00f3n hubiese sido mucho m\u00e1s espec\u00edfica, m\u00e1s clara, m\u00e1s\n    contundente sobre el futuro de las empresas espa\u00f1olas en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    preocupamos por los intereses de Repsol, de sus representantes en Bolivia\n    y de todas las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros utilizamos\n    todos los mecanismos pol\u00edticos, diplom\u00e1ticos, la protecci\u00f3n de seguridad\n    jur\u00eddica, la diplomacia, los contactos bilaterales, toda una serie de\n    medidas y de acciones para conseguir que la defensa de los intereses\n    espa\u00f1oles sea la m\u00e1s oportuna y la que tenga mejores resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... bagaje,\n    conocimiento, datos, informaci\u00f3n que podr\u00e1 utilizar en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existe solamente la\n    empresa del que usted dice amigo del Gobierno, del se\u00f1or Brufau. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [3], "barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfEl traslado de la CMT a Barcelona fue flor de un d\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sigo citando: Deber\u00eda ser normal que en un Estado plural como\n    Espa\u00f1a ciudades como Bilbao, Valencia, Sevilla, Barcelona, Zaragoza,\n    Madrid, por citar las que todos reconocer\u00edamos de entrada -aqu\u00ed hago un\n    par\u00e9ntesis personal, yo meter\u00eda tambi\u00e9n San Sebasti\u00e1n-, pudieran acoger\n    organismos administrativos aut\u00f3nomos o reguladores independientes de\n    determinados sectores con competencias de \u00e1mbito estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el 15 de marzo de 2001 se plante\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda el debate sobre el traslado de la CMT a Barcelona, fue a\n    iniciativa del grupo nacionalista de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el 15 de marzo de 2001 se plante\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda el debate sobre el traslado de la CMT a Barcelona, fue a\n    iniciativa del grupo nacionalista de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [4, 5], "barcelona": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ha hecho\n    referencia, por el que se acordaba el traslado de la sede de la Comisi\u00f3n\n    del Mercado de las Telecomunicaciones a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ubicaci\u00f3n de la CMT en Barcelona supuso, por tanto, un\n    paso importante en este compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, la CMT, como usted sabe, se\n    ha trasladado hace unos poquitos meses -en concreto, a finales de\n    diciembre, primeros de enero, es cuando realmente ha efectuado su\n    traslado- a un edificio situado en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alarma, por cierto, parecida a\n    la que se lanz\u00f3 cuando se adopt\u00f3 la decisi\u00f3n del traslado de la CMT a\n    Barcelona, que en alguna ocasi\u00f3n incluso hizo aflorar el subconsciente de\n    algunos dirigentes del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, la Comisi\u00f3n del Mercado\n    de Valores, como usted muy bien ha citado, muchos de los organismos\n    reguladores, m\u00e1s bien est\u00e1n en el \u00e1mbito de la coordinaci\u00f3n o de la\n    adscripci\u00f3n al Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda que al Ministerio de\n    Industria; de todos hay, pero todos ellos tienen hoy al frente\n    profesionales que creo que ejercen su funci\u00f3n con total independencia del\n    Estado, a pesar de las cr\u00edticas que reciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quedan a\u00fan\n    dos a\u00f1os para seguir avanzando en esta descentralizaci\u00f3n de los\n    organismos reguladores, tambi\u00e9n en la profundizaci\u00f3n del Estado\n    auton\u00f3mico y en la construcci\u00f3n de la Espa\u00f1a plural y, por supuesto,\n    estos no solo son deseos del ministro de Industria, Turismo y Comercio,\n    sino que es una opini\u00f3n compartida por el conjunto del Gobierno, se lo\n    puedo asegurar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, la Comisi\u00f3n del Mercado\n    de Valores, como usted muy bien ha citado, muchos de los organismos\n    reguladores, m\u00e1s bien est\u00e1n en el \u00e1mbito de la coordinaci\u00f3n o de la\n    adscripci\u00f3n al Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda que al Ministerio de\n    Industria; de todos hay, pero todos ellos tienen hoy al frente\n    profesionales que creo que ejercen su funci\u00f3n con total independencia del\n    Estado, a pesar de las cr\u00edticas que reciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [2], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si usted ma\u00f1ana es candidato a la\n    presidencia de la Generalitat, con raz\u00f3n y con orgullo podr\u00e1 decir que la\n    CMT est\u00e1 en Barcelona por el esfuerzo de mucha gente, pero, desde luego,\n    con muchos sacrificios suyos y por una decisi\u00f3n suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n desde esa perspectiva no ser\u00eda malo,\n    entiendo yo, que usted pudiera declarar orgulloso que ha colaborado no\n    solo a llevar la CMT a Barcelona, sino a avanzar en la descentralizaci\u00f3n\n    de los organismos reguladores, porque va a tener usted -y esta tarde ha\n    sido un ejemplo claro- muchos que le ataquen por un lado y por el otro, y\n    creo que este flanco, en el que nunca incurrir\u00e1 mi grupo pero ser\u00e1 un\n    flanco al que se recurrir\u00e1 con facilidad, puede usted cubrirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted podr\u00e1 decirlo\n    con raz\u00f3n y con orgullo, pero en el momento en que usted sea candidato a\n    la Generalitat dejar\u00e1 usted de ser ministro de Industria de la\n    Administraci\u00f3n Central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La decisi\u00f3n de ubicar la CMT en Barcelona no fue una decisi\u00f3n\n    del ministro de Industria -muchas gracias por sus elogios-, sino del\n    Gobierno, a petici\u00f3n y a instancias de esta C\u00e1mara -conviene recordarlo-,\n    no de la totalidad de los grupos, pero s\u00ed de la mayor\u00eda de los grupos de\n    esta C\u00e1mara; eso tambi\u00e9n conviene reconocerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n de ubicar la CMT en Barcelona no fue una decisi\u00f3n\n    del ministro de Industria -muchas gracias por sus elogios-, sino del\n    Gobierno, a petici\u00f3n y a instancias de esta C\u00e1mara -conviene recordarlo-,\n    no de la totalidad de los grupos, pero s\u00ed de la mayor\u00eda de los grupos de\n    esta C\u00e1mara; eso tambi\u00e9n conviene reconocerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 2, 5, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 29, 31, 34, 37, 39, 42, 47, 49, 51], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 27, 28, 30, 32, 33, 35, 36, 38, 40, 41, 43, 44, 45, 46], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [48, 50], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}]}