{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Valoro que la reforma de la Constituci\u00f3n para garantizar la estabilidad\n    presupuestaria como principio ha tenido una buena acogida de los\n    organismos internacionales, de las agencias de rating que se han\n    pronunciado y, en general, de todos aquellos analistas que valoran hoy y\n    para el futuro este principio como un principio extraordinariamente\n    importante para la credibilidad de nuestra econom\u00eda y de nuestro sistema\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por otro lado, se dijo por activa y por pasiva que la reforma se hac\u00eda\n    para dar solvencia a nuestra econom\u00eda ante los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, seg\u00fan sus previsiones la econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00e1 este\n    a\u00f1o el 1,3, la tasa de paro estar\u00e1\n    por debajo del 20 por ciento y el crecimiento y consumo de los hogares\n    ser\u00e1 positivo y se intensificar\u00e1 durante el a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No\n    es cre\u00edble a la vista de los datos que hemos conocido de producci\u00f3n\n    industrial, de venta, de comercio minorista, de matriculaci\u00f3n de\n    veh\u00edculos, de financiaci\u00f3n de empresas y familias, del \u00edndice sint\u00e9tico\n    de bienestar del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda; y adem\u00e1s no es\n    cre\u00edble porque ni la Comisi\u00f3n Europea, ni el Fondo Monetario\n    Internacional, ni ning\u00fan servicio de estudios espa\u00f1ol o extranjero dice\n    que Espa\u00f1a vaya a crecer econ\u00f3micamente y crear empleo, como dice usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, la econom\u00eda tiene muchos problemas, pero el m\u00e1s\n    importante hoy es el de la falta de confianza, y uno de los factores -muy\n    importante- que provocan desconfianza es negar la realidad y no decir la\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    es cre\u00edble a la vista de los datos que hemos conocido de producci\u00f3n\n    industrial, de venta, de comercio minorista, de matriculaci\u00f3n de\n    veh\u00edculos, de financiaci\u00f3n de empresas y familias, del \u00edndice sint\u00e9tico\n    de bienestar del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda; y adem\u00e1s no es\n    cre\u00edble porque ni la Comisi\u00f3n Europea, ni el Fondo Monetario\n    Internacional, ni ning\u00fan servicio de estudios espa\u00f1ol o extranjero dice\n    que Espa\u00f1a vaya a crecer econ\u00f3micamente y crear empleo, como dice usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    es cre\u00edble a la vista de los datos que hemos conocido de producci\u00f3n\n    industrial, de venta, de comercio minorista, de matriculaci\u00f3n de\n    veh\u00edculos, de financiaci\u00f3n de empresas y familias, del \u00edndice sint\u00e9tico\n    de bienestar del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda; y adem\u00e1s no es\n    cre\u00edble porque ni la Comisi\u00f3n Europea, ni el Fondo Monetario\n    Internacional, ni ning\u00fan servicio de estudios espa\u00f1ol o extranjero dice\n    que Espa\u00f1a vaya a crecer econ\u00f3micamente y crear empleo, como dice usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si le parecer\u00e1 a usted congruente,\n    se\u00f1ora Salgado, bajar el IVA por la compra de cualquier casa, por rico\n    que sea el comprador, despu\u00e9s de haber eliminado la deducci\u00f3n por\n    vivienda habitual a j\u00f3venes y a familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfqu\u00e9 credibilidad tiene su Gobierno cuando habla de estabilidad\n    en el empleo si la \u00faltima reforma laboral va a ser hacer de los contratos\n    temporales la generalidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las cuentas de sostenibilidad de la\n    deuda no les salen porque dependen esencialmente de tres cosas; primero,\n    del d\u00e9ficit, y somos el pa\u00eds -fuera de los pa\u00edses intervenidos de la\n    Uni\u00f3n Europea- que m\u00e1s d\u00e9ficit p\u00fablico tiene; segundo, los tipos de\n    inter\u00e9s y los m\u00e1rgenes respecto al resto de los intereses que paga en\n    Europa siguen aumentando por el deterioro de nuestra econom\u00eda y las dudas\n    que hay sobre la misma; y, tercero, lo m\u00e1s importante, el crecimiento,\n    porque sin crecimiento es imposible que se recuperen esos ingresos de los\n    que estaba yo hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Han faltado las\n    reformas, no se est\u00e1 creciendo, no ganamos competitividad, y por eso se\n    nos deteriora la situaci\u00f3n y por eso se duda sobre la credibilidad de\n    nuestra econom\u00eda y nuestra deuda, la \u00faltima es del presidente de los\n    Estados Unidos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos el \u00fanico pa\u00eds de Europa, con\n    Alemania, que pr\u00e1cticamente ha conservado su cuota de exportaciones a lo\n    largo de la presente crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por un lado, hemos actuado a trav\u00e9s de\n    los organismos internacionales que est\u00e1n presentes en la regi\u00f3n como es\n    el caso de Acnur, de Unicef, del Programa Mundial de Alimentos o de la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por otro lado, hemos activado seis\n    convenios de emergencia con varias organizaciones no gubernamentales para\n    financiar proyectos concretos que tienen que atender a un problema tan\n    grave como la malnutrici\u00f3n, la salud o trabajar en el sector de agua y\n    saneamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, seg\u00fan el informe presentado por usted al Consejo de\n    Ministros en el comienzo del curso escolar 2011-2012, pese al ligero\n    descenso de la inversi\u00f3n por los ajustes presupuestarios motivados por la\n    crisis, se constata el importante esfuerzo que se viene realizando en\n    nuestro pa\u00eds en educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo demuestra el incremento del\n    n\u00famero de alumnos en todos los niveles educativos, sobre todo en el\n    primer ciclo de educaci\u00f3n infantil de 0 a 3 a\u00f1os, y en los estudios de\n    bachillerato y formaci\u00f3n profesional, as\u00ed como se constata el importante\n    incremento de la partida de becas y ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, nos preocupa que el inicio\n    est\u00e9 resultando conflictivo en algunas comunidades aut\u00f3nomas como, por\n    ejemplo, Madrid, Galicia o Castilla-La Mancha, en las que los ajustes\n    presupuestarios pueden afectar seriamente a la educaci\u00f3n y, sobre todo, a\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la educaci\u00f3n es una inversi\u00f3n a medio y largo\n    plazo de la que depende el futuro de nuestro pa\u00eds, no podemos hacer que\n    el gasto educativo dependa como un gasto m\u00e1s de la coyuntura econ\u00f3mica,\n    porque esos ajustes no solo van a provocar la disminuci\u00f3n de plantillas y\n    el aumento de las horas lectivas del profesorado, sino la supresi\u00f3n de\n    actividades esenciales para la calidad de la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, nos preocupa que el inicio\n    est\u00e9 resultando conflictivo en algunas comunidades aut\u00f3nomas como, por\n    ejemplo, Madrid, Galicia o Castilla-La Mancha, en las que los ajustes\n    presupuestarios pueden afectar seriamente a la educaci\u00f3n y, sobre todo, a\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta semana vuelven a\n    las aulas casi 8.000.000 de estudiantes, con un incremento del 2,1 por\n    ciento, ya se ha se\u00f1alado, y nosotros destacamos tambi\u00e9n que en educaci\u00f3n\n    infantil, que es una prioridad, hay un 7,6 por ciento, con una inversi\u00f3n\n    educativa que ha decrecido en un 0,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son tiempos f\u00e1ciles, pero la educaci\u00f3n\n    ha de ser una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que tambi\u00e9n es cierto es que si tenemos que realizar ajustes yo pido a\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas, a todos los que trabajan en este pa\u00eds,\n    si quieren a este pa\u00eds, que al elaborar sus presupuestos fijen sus\n    prioridades en educaci\u00f3n y, por favor, apoyemos a los profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS PIENSA ADOPTAR SU MINISTERIO PARA EVITAR EL USO FRAUDULENTO POR\n    PARTE DE ALGUNAS EMPRESAS DE LOS CONTRATOS FORMATIVOS PARA J\u00d3VENES QUE EN\n    REALIDAD REALIZAN TRABAJOS ORDINARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS PIENSA ADOPTAR SU MINISTERIO PARA EVITAR EL USO FRAUDULENTO POR\n    PARTE DE ALGUNAS EMPRESAS DE LOS CONTRATOS FORMATIVOS PARA J\u00d3VENES QUE EN\n    REALIDAD REALIZAN TRABAJOS ORDINARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresa": [3], "j\u00f3venes": [5, 6], "contratos": [0, 1], "seguridad social": [4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ni siquiera van a ser contratos temporales los que se van a utilizar para\n    posibilitar la incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes al empleo, van a ser esa\n    subespecie de los contratos temporales, que son los contratos formativos,\n    desde los 10 hasta los 20 a\u00f1os, estimul\u00e1ndolos mediante un procedimiento\n    que ha resultado hist\u00f3ricamente un fracaso, que son las bonificaciones de\n    contingencias, de cuotas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo este tipo de cobertura de contratos que\n    precarizan el mercado de trabajo en el \u00e1mbito juvenil particularmente, en\n    el \u00e1mbito de los contratos formativos se produce una suerte de fraude\n    colectivo que usted conoce, se\u00f1or ministro, perfectamente, que es el\n    encubrimiento a trav\u00e9s de preteridas acciones formativas consistentes en\n    trabajar, consistentes en desarrollar tareas ordinarias de la actividad\n    de la empresa que no son de naturaleza formativa, y se encubre la\n    realizaci\u00f3n de tareas ordinarias mediante una pulverizaci\u00f3n ya definitiva\n    de alguno de los principios ontol\u00f3gicos del derecho laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo este tipo de cobertura de contratos que\n    precarizan el mercado de trabajo en el \u00e1mbito juvenil particularmente, en\n    el \u00e1mbito de los contratos formativos se produce una suerte de fraude\n    colectivo que usted conoce, se\u00f1or ministro, perfectamente, que es el\n    encubrimiento a trav\u00e9s de preteridas acciones formativas consistentes en\n    trabajar, consistentes en desarrollar tareas ordinarias de la actividad\n    de la empresa que no son de naturaleza formativa, y se encubre la\n    realizaci\u00f3n de tareas ordinarias mediante una pulverizaci\u00f3n ya definitiva\n    de alguno de los principios ontol\u00f3gicos del derecho laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo este tipo de cobertura de contratos que\n    precarizan el mercado de trabajo en el \u00e1mbito juvenil particularmente, en\n    el \u00e1mbito de los contratos formativos se produce una suerte de fraude\n    colectivo que usted conoce, se\u00f1or ministro, perfectamente, que es el\n    encubrimiento a trav\u00e9s de preteridas acciones formativas consistentes en\n    trabajar, consistentes en desarrollar tareas ordinarias de la actividad\n    de la empresa que no son de naturaleza formativa, y se encubre la\n    realizaci\u00f3n de tareas ordinarias mediante una pulverizaci\u00f3n ya definitiva\n    de alguno de los principios ontol\u00f3gicos del derecho laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni siquiera van a ser contratos temporales los que se van a utilizar para\n    posibilitar la incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes al empleo, van a ser esa\n    subespecie de los contratos temporales, que son los contratos formativos,\n    desde los 10 hasta los 20 a\u00f1os, estimul\u00e1ndolos mediante un procedimiento\n    que ha resultado hist\u00f3ricamente un fracaso, que son las bonificaciones de\n    contingencias, de cuotas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    operaci\u00f3n que va a acometer este real decreto es la entronizaci\u00f3n de la\n    contrataci\u00f3n laboral con relaci\u00f3n a los j\u00f3venes, que en este momento\n    est\u00e1n desempleados en cifras abrumadoras -1.600.000 j\u00f3venes no pueden\n    encontrar empleo; el 47 por ciento de los j\u00f3venes de menos de 25 a\u00f1os es\n    tiene absolutamente obstruido, es posible que no encuentre ning\u00fan tipo de\n    oferta de empleo razonable-, se\u00f1or ministro, con su conformidad, porque\n    usted ha hecho declaraciones que me parecen desafortunadas cuando ha\n    afirmado que prefiere un trabajador temporal a un trabajador desempleado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni siquiera van a ser contratos temporales los que se van a utilizar para\n    posibilitar la incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes al empleo, van a ser esa\n    subespecie de los contratos temporales, que son los contratos formativos,\n    desde los 10 hasta los 20 a\u00f1os, estimul\u00e1ndolos mediante un procedimiento\n    que ha resultado hist\u00f3ricamente un fracaso, que son las bonificaciones de\n    contingencias, de cuotas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "contratos": [0, 1, 2], "j\u00f3venes": [5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Una\n    referida al car\u00e1cter de la reforma de los contratos formativos,\n    recientemente aprobada por el Consejo de Ministros, y otra en lo que se\n    refiere al fraude en esos contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo act\u00faa de forma intensa en este \u00e1mbito; hasta el 12\n    de septiembre llev\u00e1bamos 168.000 contratos controlados, con 14.000\n    actuaciones derivadas de ellos; en el a\u00f1o 2010 se hicieron 265.000\n    revisiones de contratos, con 21.000 actuaciones al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, le dir\u00e9 dos cosas fundamentales: la reforma de los contratos\n    formativos precisamente va dirigida a que el tiempo que se produce de\n    formaci\u00f3n del joven fuera de la empresa sea un tiempo efectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, le dir\u00e9 dos cosas fundamentales: la reforma de los contratos\n    formativos precisamente va dirigida a que el tiempo que se produce de\n    formaci\u00f3n del joven fuera de la empresa sea un tiempo efectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    puesto las bases para que pueda existir un modelo aplicado a Espa\u00f1a\n    similar al modelo dual alem\u00e1n, un modelo que altere y que alterne el\n    empleo con la formaci\u00f3n fuera de la empresa, un modelo que sirva para\n    hacer que pueda ser sostenible a plazo algo que en este momento no lo\n    puede ser para cualquier sociedad: tener m\u00e1s del 40 por ciento de los\n    j\u00f3venes desempleados y una muy buena parte de ellos, adem\u00e1s, sin\n    cualificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    puesto las bases para que pueda existir un modelo aplicado a Espa\u00f1a\n    similar al modelo dual alem\u00e1n, un modelo que altere y que alterne el\n    empleo con la formaci\u00f3n fuera de la empresa, un modelo que sirva para\n    hacer que pueda ser sostenible a plazo algo que en este momento no lo\n    puede ser para cualquier sociedad: tener m\u00e1s del 40 por ciento de los\n    j\u00f3venes desempleados y una muy buena parte de ellos, adem\u00e1s, sin\n    cualificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO DE TRABAJO QUE SE HAYAN PERDIDO 1.813.792\n    AFILIADOS A LA SEGURIDAD SOCIAL DURANTE LA PRESENTE LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Las\n    empresas con cuentas en la cotizaci\u00f3n de la tesorer\u00eda han descendido este\n    \u00faltimo a\u00f1o en 24.214 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    retrocedido m\u00e1s de una d\u00e9cada en afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso, es importante\n    la reactivaci\u00f3n de la actividad y la reactivaci\u00f3n del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La afiliaci\u00f3n -lo sabe\n    usted muy bien- es la base que sostiene una s\u00f3lida protecci\u00f3n social, y\n    al ritmo que caen los ingresos y que crece el gasto, incluso congelar las\n    pensiones y no revalorizarlas este a\u00f1o apenas va a disfrazar\n    moment\u00e1neamente el d\u00e9ficit de la Seguridad Social al que ustedes nos\n    conducen irremisiblemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su propaganda se da de bruces con los\n    resultados reales de la evoluci\u00f3n de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en su af\u00e1n de culpabilizar al Gobierno olvida usted mencionar dos\n    cuestiones clave para entender lo que est\u00e1 pasando en nuestro pa\u00eds, en\n    nuestra econom\u00eda, en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, el hecho de que sin el sector de la construcci\u00f3n el\n    conjunto de la econom\u00eda, pr\u00e1cticamente, ya no destruye empleo; nueve de\n    cada diez empleos perdidos en el \u00faltimo a\u00f1o lo han sido en el sector de\n    la construcci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, nueve de cada diez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en tercer\n    lugar, ya hay muchas ramas de actividad muy relevantes que llevan meses\n    aumentando su ocupaci\u00f3n, como la I+D, la gesti\u00f3n medioambiental, la\n    fabricaci\u00f3n de productos inform\u00e1ticos y electr\u00f3nicos o, por cierto, los\n    servicios sociales y la sanidad, si ustedes no se encargan de que ocurra\n    lo contrario, si ustedes no se encargan de que se reduzca el empleo\n    tambi\u00e9n en los servicios sociales y en la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 HA\n    HECHO EL GOBIERNO PARA EVITAR LA FUERTE CA\u00cdDA DEL \u00cdNDICE DE PRODUCCI\u00d3N\n    INDUSTRIAL DURANTE ESTA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "industrial": [3, 4], "industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La industria es el sector\n    din\u00e1mico con el que ustedes iban a sustituir a la construcci\u00f3n como motor\n    generador de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Sebasti\u00e1n, cuando los\n    indicadores econ\u00f3micos son malos, cuando dibujan una situaci\u00f3n tan\n    cr\u00edtica de la industria, lo deseable y responsable es que el Gobierno\n    tome medidas y cambie el rumbo de sus pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso que hace solo\n    nueve meses aprobaron el Plan de acci\u00f3n 2015 para el impulso de la\n    industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como usted sabe el \u00edndice de producci\u00f3n industrial es el\n    indicador que cuantifica la producci\u00f3n conjunta de las ramas\n    industriales, el estado de ciclo econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 han hecho para evitar la\n    fuerte ca\u00edda del \u00edndice de producci\u00f3n industrial durante esta\n    legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parec\u00eda que ten\u00edan un plan, nos hicieron creer que\n    ese plan estaba orientado a la generaci\u00f3n de empleo y a la mejora de la\n    actividad econ\u00f3mica, pero los resultados desgraciadamente no son esos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que hemos hecho es precisamente lo que ustedes nunca\n    hicieron, ni siquiera en los a\u00f1os de bonanza: creer en nuestra industria,\n    apoyar a nuestra industria y apostar por m\u00e1s industria y por una pol\u00edtica\n    industrial que ustedes jam\u00e1s hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos hecho es precisamente lo que ustedes nunca\n    hicieron, ni siquiera en los a\u00f1os de bonanza: creer en nuestra industria,\n    apoyar a nuestra industria y apostar por m\u00e1s industria y por una pol\u00edtica\n    industrial que ustedes jam\u00e1s hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe que hemos vivido la peor crisis econ\u00f3mica internacional\n    del \u00faltimo siglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfLa industria ha mejorado con el Gobierno ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [8, 9], "empresas": [6, 7], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfY\n    por qu\u00e9 no est\u00e1 siendo la industria un revulsivo para nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos mayor estabilidad en la econom\u00eda, previsibilidad, di\u00e1logo y\n    un proyecto cre\u00edble; un nuevo Gobierno a partir del 20 de noviembre con\n    ideas, que ilusione y que ataque con decisi\u00f3n, coraje y valent\u00eda el baj\u00f3n\n    del consumo, la reducci\u00f3n del cr\u00e9dito, la ca\u00edda de los beneficios y la\n    p\u00e9rdida de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfLa industria ha mejorado con el Gobierno\n    socialista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hagamos balance:\n    en esta legislatura la destrucci\u00f3n de empleo en la industria ha sido\n    763.900 personas; la reducci\u00f3n en su aportaci\u00f3n al producto interior\n    bruto es alarmante, desde 2005 del 18 al 15 por ciento; solo en lo que\n    llevamos de legislatura el porcentaje de poblaci\u00f3n activa en la industria\n    ha descendido del 17 al 14 por ciento, y contamos con 25.000 empresas\n    industriales menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desafortunadamente con su pr\u00e1ctica pol\u00edtica la industria sigue siendo la\n    gran olvidada de su ministerio a pesar de su denominaci\u00f3n de origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY\n    por qu\u00e9 no est\u00e1 siendo la industria un revulsivo para nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hagamos balance:\n    en esta legislatura la destrucci\u00f3n de empleo en la industria ha sido\n    763.900 personas; la reducci\u00f3n en su aportaci\u00f3n al producto interior\n    bruto es alarmante, desde 2005 del 18 al 15 por ciento; solo en lo que\n    llevamos de legislatura el porcentaje de poblaci\u00f3n activa en la industria\n    ha descendido del 17 al 14 por ciento, y contamos con 25.000 empresas\n    industriales menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque han contribuido gravemente a deteriorar la competitividad de\n    nuestras empresas, porque han dinamitado el sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol con\n    los continuos cambios regulatorios, porque solo este a\u00f1o han elevado la\n    factura el\u00e9ctrica un 10 por ciento, porque no han dado la mano a los\n    sectores productivos, porque han dificultado la financiaci\u00f3n y porque han\n    contribuido con sus pol\u00edticas a generar mayor heterogeneidad estructural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el resultado es que la producci\u00f3n\n    industrial se ha desplomado un 14,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece seguir los\n    dictados de aquel ministro socialista que a mediados de los noventa nos\n    dijo que la mejor pol\u00edtica industrial es la que no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5, 6], "econom\u00eda": [0], "industria": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya s\u00e9 que para su se\u00f1or\u00eda el Gobierno de Zapatero es el causante de todos\n    los males, no solamente de la econom\u00eda espa\u00f1ola sino de la econom\u00eda\n    mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire los datos del\n    INE de contabilidad nacional; compruebe c\u00f3mo el PIB industrial ha crecido\n    en torno al 2,5 por ciento en los \u00faltimos cinco trimestres y se ha\n    superado con creces el crecimiento del PIB, lo que ha permitido que en el\n    \u00faltimo a\u00f1o -por primera vez en mucho tiempo- nuestra industria haya\n    ganado peso en el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora compare con lo que pasaba en los a\u00f1os en que\n    gobernaba el Partido Popular y en el que el peso de la industria no hizo\n    m\u00e1s que caer y caer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1nto subi\u00f3\n    la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros apostamos por nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el primer semestre del a\u00f1o,\n    seg\u00fan datos de Eurostat -me gustar\u00eda que los comprobara su se\u00f1or\u00eda-, es\n    verdad que ha ca\u00eddo la producci\u00f3n industrial un 0,5 por ciento, pero esto\n    es exactamente lo mismo de lo que ha ca\u00eddo en el conjunto de la zona euro\n    y la tercera parte de lo que ha ca\u00eddo en el Reino Unido de su admirado\n    Cameron, su modelo seg\u00fan el se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire los datos del\n    INE de contabilidad nacional; compruebe c\u00f3mo el PIB industrial ha crecido\n    en torno al 2,5 por ciento en los \u00faltimos cinco trimestres y se ha\n    superado con creces el crecimiento del PIB, lo que ha permitido que en el\n    \u00faltimo a\u00f1o -por primera vez en mucho tiempo- nuestra industria haya\n    ganado peso en el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no hace falta que le diga cu\u00e1l es la importancia de la sociedad\n    digital en nuestra econom\u00eda porque durante estos a\u00f1os como ministro he\n    tenido la oportunidad de aprender de su se\u00f1or\u00eda, como portavoz de la\n    Comisi\u00f3n de Industria, en lo que se refiere a esta materia, y se lo\n    agradezco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no hace falta que le diga cu\u00e1l es la importancia de la sociedad\n    digital en nuestra econom\u00eda porque durante estos a\u00f1os como ministro he\n    tenido la oportunidad de aprender de su se\u00f1or\u00eda, como portavoz de la\n    Comisi\u00f3n de Industria, en lo que se refiere a esta materia, y se lo\n    agradezco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS SE HAN ADOPTADO EN LOS \u00daLTIMOS\n    MESES PARA SEGUIR GARANTIZANDO LA SOSTENIBILIDAD DE NUESTRO SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4], "sistema nacional": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esta ley ha permitido que todos\n    disfrutemos de m\u00e1s y mejor salud y completar\u00e1 su desarrollo con la\n    inminente ampliaci\u00f3n de las garant\u00edas de atenci\u00f3n a todos los espa\u00f1oles,\n    con independencia de su situaci\u00f3n y sus condiciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hoy disfrutamos del Sistema Nacional de Salud universal,\n    gratuito, equitativo y de gran calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento en el que el\n    derecho a la salud es el m\u00e1s consolidado, el mejor valorado y\n    posiblemente el m\u00e1s irrenunciable, o\u00edmos voces que cuestionan la\n    sostenibilidad del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto el Gobierno socialista ha trabajado de forma incansable\n    por mantener vigente un sistema de salud p\u00fablico y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que nos informara sobre qu\u00e9\n    medidas se han adoptado en los \u00faltimos meses para seguir garantizando la\n    sostenibilidad de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hoy disfrutamos del Sistema Nacional de Salud universal,\n    gratuito, equitativo y de gran calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que nos informara sobre qu\u00e9\n    medidas se han adoptado en los \u00faltimos meses para seguir garantizando la\n    sostenibilidad de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3], "sistema nacional": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, cada cierto tiempo desde hace treinta a\u00f1os en nuestro pa\u00eds se\n    cuestiona la sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfes sostenible\n    el Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho en los \u00faltimos siete a\u00f1os son m\u00e1s de 15.000 millones\n    adicionales lo que ha puesto al servicio del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si sumamos otras medidas de gasto farmac\u00e9utico de\n    los \u00faltimos a\u00f1os, encontramos que son aproximadamente 7.000 millones de\n    euros lo que hemos ahorrado al Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, cada cierto tiempo desde hace treinta a\u00f1os en nuestro pa\u00eds se\n    cuestiona la sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfes sostenible\n    el Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho en los \u00faltimos siete a\u00f1os son m\u00e1s de 15.000 millones\n    adicionales lo que ha puesto al servicio del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si sumamos otras medidas de gasto farmac\u00e9utico de\n    los \u00faltimos a\u00f1os, encontramos que son aproximadamente 7.000 millones de\n    euros lo que hemos ahorrado al Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La verdad es que si algo nos ha\n    ense\u00f1ado la crisis, esta grav\u00edsima crisis econ\u00f3mica, han sido\n    fundamentalmente dos cuestiones: una, que es urgente y necesario tener\n    una econom\u00eda sana y sostenible; y la segunda es que con esta econom\u00eda lo\n    que tenemos que crear es riqueza y bienestar social, pero\n    fundamentalmente a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n, de la ciencia, de la\n    tecnolog\u00eda y de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que si algo nos ha\n    ense\u00f1ado la crisis, esta grav\u00edsima crisis econ\u00f3mica, han sido\n    fundamentalmente dos cuestiones: una, que es urgente y necesario tener\n    una econom\u00eda sana y sostenible; y la segunda es que con esta econom\u00eda lo\n    que tenemos que crear es riqueza y bienestar social, pero\n    fundamentalmente a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n, de la ciencia, de la\n    tecnolog\u00eda y de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que si algo nos ha\n    ense\u00f1ado la crisis, esta grav\u00edsima crisis econ\u00f3mica, han sido\n    fundamentalmente dos cuestiones: una, que es urgente y necesario tener\n    una econom\u00eda sana y sostenible; y la segunda es que con esta econom\u00eda lo\n    que tenemos que crear es riqueza y bienestar social, pero\n    fundamentalmente a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n, de la ciencia, de la\n    tecnolog\u00eda y de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos puesto en marcha la\n    iniciativa, Compra p\u00fablica innovadora, con importantes actuaciones e\n    instrumentos, algunos de ellos pioneros en Europa, y tambi\u00e9n hemos\n    lanzado el pasado mes de julio la iniciativa de capital riesgo, Invierte\n    econom\u00eda sostenible, con la que pretendemos acelerar el crecimiento de\n    estas empresas de base tecnol\u00f3gica activando, incentivando la\n    participaci\u00f3n en ellas de empresas tractoras que aporten no solo\n    financiaci\u00f3n sino precisamente conocimiento de mercado, acceso a nuevos\n    clientes, capacidad de gesti\u00f3n, capacidad de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de los ejes de trabajo sobre el que estamos trabajando m\u00e1s\n    enfocadamente durante estos \u00faltimos meses es el entorno financiero,\n    potenciar un entorno financiero proclive a la innovaci\u00f3n con una\n    regulaci\u00f3n espec\u00edfica que nos permita incrementar el n\u00famero de empresas\n    innovadoras y tambi\u00e9n el tama\u00f1o, la dimensi\u00f3n de los proyectos que estas\n    empresas abordan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha la\n    iniciativa, Compra p\u00fablica innovadora, con importantes actuaciones e\n    instrumentos, algunos de ellos pioneros en Europa, y tambi\u00e9n hemos\n    lanzado el pasado mes de julio la iniciativa de capital riesgo, Invierte\n    econom\u00eda sostenible, con la que pretendemos acelerar el crecimiento de\n    estas empresas de base tecnol\u00f3gica activando, incentivando la\n    participaci\u00f3n en ellas de empresas tractoras que aporten no solo\n    financiaci\u00f3n sino precisamente conocimiento de mercado, acceso a nuevos\n    clientes, capacidad de gesti\u00f3n, capacidad de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todos los indicadores econ\u00f3micos de la\n    actividad -coja usted el que quiera, la renta agraria, la deuda, el paro,\n    que por primera vez ha superado al paro general- indican el desplome de\n    una actividad que ha sido superior al desplome del resto de sectores\n    productivos del pa\u00eds, y es que el desinter\u00e9s de su ministerio es\n    evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha sido este\n    Gobierno de Espa\u00f1a el que ha conseguido que en el marco de la Uni\u00f3n\n    Europea la agricultura haya sido tenida en cuenta como un pilar b\u00e1sico de\n    la econom\u00eda europea y se haya incluido en la estrategia 2020 de la Uni\u00f3n\n    Europea, garant\u00eda, seguridad y futuro para nuestro agricultores, para\n    nuestra agricultura y para el desarrollo de nuestro medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes empezaron aplicando la\n    motosierra, menos profesores, recortes en educaci\u00f3n, recortes en sanidad,\n    recortes en gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, para despachos fastuosos el que hizo el\n    alcalde de Madrid, m\u00e1s de 400 millones en un nuevo ayuntamiento siendo el\n    ayuntamiento m\u00e1s endeudado de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA\n    NECESIDAD DE IMPULSAR DE FORMA PRIORITARIA EL CORREDOR DEL MEDITERR\u00c1NEO.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "tramo": [19], "econom\u00eda": [16], "barcelona": [17, 18]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, nuestro grupo formula en\n    estos d\u00edas de v\u00edsperas una interpelaci\u00f3n sobre la necesidad de impulsar\n    de forma prioritaria el corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los alcaldes del corredor\n    mediterr\u00e1neo se reunieron en Castell\u00f3, se reunieron tambi\u00e9n los\n    empresarios y lo mismo hicieron los agentes econ\u00f3micos y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la interpelaci\u00f3n que le formulo tiene dos aspectos igual\n    de importantes para nosotros, aunque uno es ciertamente urgente ante la\n    previsible toma de decisi\u00f3n de las instituciones europeas en los pr\u00f3ximos\n    meses, y el otro es una cuesti\u00f3n de fondo, y es qu\u00e9 hemos hecho, qu\u00e9\n    estamos haciendo, qu\u00e9 no hemos hecho, qu\u00e9 deber\u00edamos hacer para impulsar\n    realmente el corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que hay un elevado nivel de consenso en que por\n    parte tanto de las autoridades espa\u00f1olas como de las instituciones\n    europeas debe proponerse el corredor del Mediterr\u00e1neo como una nueva\n    l\u00ednea prioritaria dentro del marco de las l\u00edneas prioritarias que se van\n    a hacer p\u00fablicas pr\u00f3ximamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, como el se\u00f1or ministro y las se\u00f1oras y los se\u00f1ores diputados\n    saben perfectamente, este consenso tiene algunos puntos de dificultad,\n    entre los cuales quiz\u00e1s el m\u00e1s relevante sea que el exdiputado socialista\n    lo calificaba ayer como corredor madriterr\u00e1neo y no mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguien\n    ha tenido la extraordinaria habilidad -se r\u00ede el se\u00f1or Simancas- de\n    convertir el corredor mediterr\u00e1neo en el corredor madriterr\u00e1neo, es\n    decir, de desviarlo ligeramente para que buena parte de sus flujos no\n    pasaran por el litoral mediterr\u00e1neo, por la Cartagena del se\u00f1or Ayala,\n    por Murcia, por Almer\u00eda o por Valencia, sino que fueran desviados desde\n    Algeciras y que se dirigieran a la frontera no a trav\u00e9s del corredor\n    mediterr\u00e1neo sino del llamado corredor central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo no tiene ninguna objeci\u00f3n que plantear sobre otros\n    corredores, pero cuando hablamos del corredor mediterr\u00e1neo estamos\n    hablando y defendiendo el corredor mediterr\u00e1neo, y se supone que el\n    corredor mediterr\u00e1neo algo tendr\u00e1 que ver con Almer\u00eda, con Cartagena, con\n    Murcia, con Valencia, con Alicante, con Castell\u00f3, con Tarragona,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las autoridades espa\u00f1olas tienen que enfatizar que\n    el corredor mediterr\u00e1neo es algo que parte de Algeciras y que llega a\n    Figueras, por decir una ciudad, transcurriendo razonablemente paralelo al\n    litoral mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante que este concepto, que es muy simple,\n    sea transmitido correctamente por las instituciones espa\u00f1olas a las\n    instituciones europeas porque si no, pasar\u00e1 algo que resulta normal, y es\n    que las instituciones europeas piensen que si los espa\u00f1oles no saben por\n    d\u00f3nde anda el Mediterr\u00e1neo c\u00f3mo nos van a pedir que coloquemos el\n    corredor mediterr\u00e1neo dentro de las l\u00edneas prioritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde este punto\n    de vista creo, se\u00f1or ministro, que deber\u00edamos ser muy contundentes en\n    definir que el corredor del Mediterr\u00e1neo es el corredor del Mediterr\u00e1neo,\n    ni m\u00e1s ni\n    menos que algo tan simple pero que en estos momentos no parece que sea tan\n    l\u00f3gico cuando, repito, un correligionario, experto universitario, escribe\n    en un peri\u00f3dico de los de mayor tirada de nuestro pa\u00eds un art\u00edculo\n    apelando a un concepto que no es el mediterr\u00e1neo sino el madriterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primer elemento, por tanto, conseguir que Europa\n    recoja en sus l\u00edneas prioritarias el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Imaginemos que conseguimos\n    que se incluya el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Europa nos pueden decir\n    que c\u00f3mo con estos rastrojos en plena obra para solucionar un corredor de\n    v\u00eda \u00fanica nos viene a pedir que esto sea prioritario si usted no predica\n    con el ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente alguien m\u00e1s podr\u00eda venir aqu\u00ed tambi\u00e9n con sus\n    rastrojos particulares de estas obras, pero yo, en cualquier caso, me\n    permito hablar de este tema y de otro que forma parte tambi\u00e9n del\n    corredor del Mediterr\u00e1neo, como son los accesos viarios y ferroviarios al\n    puerto de Barcelona, incomprensiblemente no ejecutados en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, el corredor mediterr\u00e1neo es prioritario en\n    Europa, pero mientras tanto hay que cumplir los compromisos, solucionar\n    los 42 kil\u00f3metros de v\u00eda \u00fanica entre Vandell\u00f3s y Tarragona, los accesos\n    ferroviarios y viarios al puerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted, que es un hombre perspicaz, se ha dado cuenta de\n    que el corredor mediterr\u00e1neo es un gran proyecto, uno de esos proyectos\n    que sirven para desenclavar toda una zona, para ayudar al progreso de una\n    parte muy importante del territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es un gran proyecto motor de la econom\u00eda de\n    toda esta parte de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente alguien m\u00e1s podr\u00eda venir aqu\u00ed tambi\u00e9n con sus\n    rastrojos particulares de estas obras, pero yo, en cualquier caso, me\n    permito hablar de este tema y de otro que forma parte tambi\u00e9n del\n    corredor del Mediterr\u00e1neo, como son los accesos viarios y ferroviarios al\n    puerto de Barcelona, incomprensiblemente no ejecutados en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, el corredor mediterr\u00e1neo es prioritario en\n    Europa, pero mientras tanto hay que cumplir los compromisos, solucionar\n    los 42 kil\u00f3metros de v\u00eda \u00fanica entre Vandell\u00f3s y Tarragona, los accesos\n    ferroviarios y viarios al puerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no acierto\n    a comprender c\u00f3mo usted, como ADIF ha dado \u00f3rdenes de paralizar o de no\n    acceder a este tramo, que se encuentra en estos momentos paralizado,\n    puesto que esta es la clave para comprenderlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [35], "frontera francesa": [31, 32, 33, 34], "econom\u00eda": [14], "barcelona": [27, 28, 29, 30], "corredor": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "tramo": [36], "red": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es verdad que en los \u00faltimos tiempos tenemos muchas oportunidades de\n    hablar del corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, tenemos la\n    oportunidad de hablar del corredor del Mediterr\u00e1neo, de las redes\n    transeuropeas en un momento muy importante, porque es en este momento\n    -precisamente en este momento y no en otro- cuando la Comisi\u00f3n Europea,\n    despu\u00e9s de dos a\u00f1os de debates y de reflexiones, desde el a\u00f1o 2009, va a\n    hacer p\u00fablicas las redes transeuropeas para el periodo 2012-2030. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero ratificar que desde el primer momento en que ha empezado el\n    proceso de revisi\u00f3n y negociaci\u00f3n, en el a\u00f1o 2009, venimos sosteniendo en\n    la Uni\u00f3n Europea la necesidad de incluir, ahora s\u00ed -no se hizo en el a\u00f1o\n    2003-, el corredor mediterr\u00e1neo como una red b\u00e1sica fundamental, pero lo\n    hacemos por una visi\u00f3n de pa\u00eds, porque creemos en un pa\u00eds mallado desde\n    el punto de vista de sus infraestructuras y porque eso puede aportar\n    competitividad y por tanto desarrollo econ\u00f3mico a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros defendemos\n    que es necesario que el corredor central se siga manteniendo en la red\n    b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos manteniendo que el corredor atl\u00e1ntico, desde la frontera\n    francesa-Pa\u00eds Vasco hasta Oporto, pasando por Castilla y Le\u00f3n y con los\n    enlaces a Galicia y Asturias, siga estando en la red b\u00e1sica en la que\n    estaba antes, en las que eran conocidas como redes prioritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    tenemos ambici\u00f3n de pa\u00eds, por eso defendemos tambi\u00e9n la inclusi\u00f3n -que es\n    muy importante tambi\u00e9n para el corredor mediterr\u00e1neo- en la red b\u00e1sica\n    del corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, que, pasando por Zaragoza y\n    convirtiendo a Zaragoza en un nodo log\u00edstico de primer nivel, pueda\n    suponer avanzar m\u00e1s en esa visi\u00f3n mallada de nuestras infraestructuras;\n    de la misma forma que defendemos que est\u00e9 en la red b\u00e1sica el corredor\n    atl\u00e1ntico-mediterr\u00e1neo, que unir\u00e1 Valencia con Sines en Portugal pasando\n    por Extremadura, Madrid y Castilla-La Mancha; y por supuesto el corredor\n    mediterr\u00e1neo desde Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    corredor del Mediterr\u00e1neo lo es; lo es por poblaci\u00f3n, lo es en relaci\u00f3n\n    con el producto interior bruto y lo es tambi\u00e9n por su conexi\u00f3n con nodos\n    log\u00edsticos y con los principales puertos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    reitero, para el Gobierno de Espa\u00f1a es irrenunciable que el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo sea contemplado en la red b\u00e1sica en toda su extensi\u00f3n desde\n    Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no hagamos un debate extempor\u00e1neo sobre la\n    prioridad de un corredor sobre otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted le podr\u00e1 parecer mucho o poco, pero desde que hemos asumido la\n    responsabilidad del Gobierno, en el a\u00f1o 2004, hemos invertido en el\n    corredor del Mediterr\u00e1neo, presupuesto ejecutado, 8.100 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o vamos a\n    ejecutar dentro de ese corredor 1.700 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el corredor\n    donde m\u00e1s ejecuci\u00f3n presupuestaria va a haber este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya me gustar\u00eda que en el a\u00f1o 2012 se pudiera seguir\n    ejecutando en ese corredor 1.700 millones de euros como estamos\n    ejecutando este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, s\u00ed tenemos una hoja\n    de ruta, s\u00ed tenemos un calendario y s\u00ed, por cierto, tenemos un dise\u00f1o\n    integral, con plazos y previsiones de todo el corredor del Mediterr\u00e1neo\n    que he presentado en Barcelona en el mes de marzo y que voy a presentar,\n    porque as\u00ed me lo han pedido el presidente de la comunidad aut\u00f3noma y la\n    alcaldesa, en Valencia en los pr\u00f3ximos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario definir\n    de una vez por todas el inter\u00e9s de Espa\u00f1a en una negociaci\u00f3n, superar el\n    concepto de radialidad, que es lo que ha caracterizado en la negociaci\u00f3n\n    hist\u00f3rica de los ejes a nuestro pa\u00eds, y apostar de verdad en la\n    negociaci\u00f3n europea por una aut\u00e9ntica red mallada que sea positiva para\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda, porque sabemos que muchas veces el\n    transporte es un lastre para la competitividad al ser los costes\n    log\u00edsticos superiores a los costes de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que ha\n    cambiado la metodolog\u00eda para la definici\u00f3n de las redes transeuropeas, se\n    han objetivado m\u00e1s los criterios por los que unas pueden ser redes\n    transeuropeas y luego pueden entrar a formar parte de la red b\u00e1sica,\n    antes denominada red prioritaria, o de la red global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A diferencia de lo que ha ocurrido en el a\u00f1o 2003, lo que se\n    defina como red b\u00e1sica es de obligado cumplimiento para los Estados\n    miembros, dado que va a ser un reglamento, y adem\u00e1s va a venir acompa\u00f1ado\n    de otro reglamento, que es un reglamento financiero, porque efectivamente\n    la red b\u00e1sica va a tener financiaci\u00f3n por parte de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario definir\n    de una vez por todas el inter\u00e9s de Espa\u00f1a en una negociaci\u00f3n, superar el\n    concepto de radialidad, que es lo que ha caracterizado en la negociaci\u00f3n\n    hist\u00f3rica de los ejes a nuestro pa\u00eds, y apostar de verdad en la\n    negociaci\u00f3n europea por una aut\u00e9ntica red mallada que sea positiva para\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda, porque sabemos que muchas veces el\n    transporte es un lastre para la competitividad al ser los costes\n    log\u00edsticos superiores a los costes de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero ratificar que desde el primer momento en que ha empezado el\n    proceso de revisi\u00f3n y negociaci\u00f3n, en el a\u00f1o 2009, venimos sosteniendo en\n    la Uni\u00f3n Europea la necesidad de incluir, ahora s\u00ed -no se hizo en el a\u00f1o\n    2003-, el corredor mediterr\u00e1neo como una red b\u00e1sica fundamental, pero lo\n    hacemos por una visi\u00f3n de pa\u00eds, porque creemos en un pa\u00eds mallado desde\n    el punto de vista de sus infraestructuras y porque eso puede aportar\n    competitividad y por tanto desarrollo econ\u00f3mico a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros defendemos\n    que es necesario que el corredor central se siga manteniendo en la red\n    b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos manteniendo que el corredor atl\u00e1ntico, desde la frontera\n    francesa-Pa\u00eds Vasco hasta Oporto, pasando por Castilla y Le\u00f3n y con los\n    enlaces a Galicia y Asturias, siga estando en la red b\u00e1sica en la que\n    estaba antes, en las que eran conocidas como redes prioritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    tenemos ambici\u00f3n de pa\u00eds, por eso defendemos tambi\u00e9n la inclusi\u00f3n -que es\n    muy importante tambi\u00e9n para el corredor mediterr\u00e1neo- en la red b\u00e1sica\n    del corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, que, pasando por Zaragoza y\n    convirtiendo a Zaragoza en un nodo log\u00edstico de primer nivel, pueda\n    suponer avanzar m\u00e1s en esa visi\u00f3n mallada de nuestras infraestructuras;\n    de la misma forma que defendemos que est\u00e9 en la red b\u00e1sica el corredor\n    atl\u00e1ntico-mediterr\u00e1neo, que unir\u00e1 Valencia con Sines en Portugal pasando\n    por Extremadura, Madrid y Castilla-La Mancha; y por supuesto el corredor\n    mediterr\u00e1neo desde Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que ahora para estar en la red\n    b\u00e1sica hay que cumplir una serie de requisitos como las conexiones con\n    puertos, las conexiones con las capitales de los Estados o las conexiones\n    con importantes ciudades que tengan un n\u00famero determinado de habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    reitero, para el Gobierno de Espa\u00f1a es irrenunciable que el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo sea contemplado en la red b\u00e1sica en toda su extensi\u00f3n desde\n    Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inclusi\u00f3n en la red b\u00e1sica significa que los\n    corredores pueden tener una financiaci\u00f3n comunitaria hasta un porcentaje\n    que no creo que sea superior al 10 por ciento, pero el porcentaje del 90\n    por ciento corresponde a los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, la prioridad de la inversi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, no la va a marcar, como\n    algunos se creen, que en la definici\u00f3n global de lo que tenemos que hacer\n    de aqu\u00ed al a\u00f1o 2030 est\u00e9 en la red b\u00e1sica o no lo est\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, no; vamos a hacer una visi\u00f3n y\n    una apuesta de pa\u00eds desde la globalidad para, respondiendo a los\n    objetivos de la Uni\u00f3n Europea, incluir los corredores que yo les he\n    planteado en la red b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, s\u00ed tenemos una hoja\n    de ruta, s\u00ed tenemos un calendario y s\u00ed, por cierto, tenemos un dise\u00f1o\n    integral, con plazos y previsiones de todo el corredor del Mediterr\u00e1neo\n    que he presentado en Barcelona en el mes de marzo y que voy a presentar,\n    porque as\u00ed me lo han pedido el presidente de la comunidad aut\u00f3noma y la\n    alcaldesa, en Valencia en los pr\u00f3ximos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo, se\u00f1or presidente -solo treinta segundos-, con una cuesti\u00f3n que\n    usted me plante\u00f3 y que para m\u00ed tambi\u00e9n resulta de la m\u00e1xima importancia,\n    el acceso al puerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los accesos\n    ferroviarios a los puertos son esenciales y el acceso ferroviario al\n    puerto de Barcelona es prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le propongo que nos pongamos\n    de acuerdo para destinar una parte de la disposici\u00f3n adicional, que tiene\n    que ver con las infraestructuras, para priorizar y poder hacer el acceso\n    al puerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    tenemos ambici\u00f3n de pa\u00eds, por eso defendemos tambi\u00e9n la inclusi\u00f3n -que es\n    muy importante tambi\u00e9n para el corredor mediterr\u00e1neo- en la red b\u00e1sica\n    del corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, que, pasando por Zaragoza y\n    convirtiendo a Zaragoza en un nodo log\u00edstico de primer nivel, pueda\n    suponer avanzar m\u00e1s en esa visi\u00f3n mallada de nuestras infraestructuras;\n    de la misma forma que defendemos que est\u00e9 en la red b\u00e1sica el corredor\n    atl\u00e1ntico-mediterr\u00e1neo, que unir\u00e1 Valencia con Sines en Portugal pasando\n    por Extremadura, Madrid y Castilla-La Mancha; y por supuesto el corredor\n    mediterr\u00e1neo desde Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese ha sido un\n    objetivo irrenunciable para el Gobierno desde el primer momento, la\n    inclusi\u00f3n de Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    reitero, para el Gobierno de Espa\u00f1a es irrenunciable que el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo sea contemplado en la red b\u00e1sica en toda su extensi\u00f3n desde\n    Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso nos va a permitir llegar el pr\u00f3ximo a\u00f1o a la\n    frontera francesa; eso nos va a permitir en el a\u00f1o 2013... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    tenemos ambici\u00f3n de pa\u00eds, por eso defendemos tambi\u00e9n la inclusi\u00f3n -que es\n    muy importante tambi\u00e9n para el corredor mediterr\u00e1neo- en la red b\u00e1sica\n    del corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, que, pasando por Zaragoza y\n    convirtiendo a Zaragoza en un nodo log\u00edstico de primer nivel, pueda\n    suponer avanzar m\u00e1s en esa visi\u00f3n mallada de nuestras infraestructuras;\n    de la misma forma que defendemos que est\u00e9 en la red b\u00e1sica el corredor\n    atl\u00e1ntico-mediterr\u00e1neo, que unir\u00e1 Valencia con Sines en Portugal pasando\n    por Extremadura, Madrid y Castilla-La Mancha; y por supuesto el corredor\n    mediterr\u00e1neo desde Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, vamos a lanzar los accesos ferroviarios a\n    las conexiones de SEAT y Ford, y, mediante la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada, el tramo desde Valencia a Castell\u00f3n en esta legislatura,\n    tal y como me he comprometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1], "tramo": [3], "red": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por tanto me preocupa relativamente poco\n    porque imagino que esto va a permanecer, sin embargo hay algunos tramos,\n    el eje mediterr\u00e1neo desde Tarragona al sur, que no aparecen como corredor\n    prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted razona -estoy de acuerdo tambi\u00e9n en\n    esto, se\u00f1or ministro- que por suerte es un reglamento y se intenta\n    objetivar los criterios, muy bien; pero cuando uno aplica estos criterios\n    ve que el corredor del Mediterr\u00e1neo saca un diez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro discurso, y usted debe acept\u00e1rmelo porque\n    creo que es de justicia hacerlo, ha sido muy decisivo para que se puedan\n    abandonar estas posiciones de defensa a ultranza de la realidad y se\n    pueda defender una visi\u00f3n de red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, para no herir a nadie, el tramo Girona-Figueras-Francia ya est\u00e1\n    con\n    siderado como eje prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [14], "corredor": [0, 1, 2, 3, 4], "frontera francesa": [13], "contratos": [12], "red": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Me han pedido una\n    reuni\u00f3n porque dicen que estoy defendiendo en la Uni\u00f3n Europea el eje\n    mediterr\u00e1neo y no estoy defendiendo el corredor central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si fuera verdad\n    lo que usted ha planteado aqu\u00ed sobre que el corredor central ya est\u00e1 y\n    que por lo tanto hay que dar la batalla solo por el otro esta reuni\u00f3n no\n    tendr\u00eda sentido, o no s\u00e9 muy bien cu\u00e1l es el sentido que tiene esta\n    reuni\u00f3n, pero esta es la verdad, se\u00f1or Pere Macias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le he explicado que lo que\n    hemos invertido durante este tiempo en el corredor, 8.100 millones de\n    euros, nos va a permitir llegar a Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n el pr\u00f3ximo a\u00f1o y a\n    Alicante en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero concluir como empezaba porque estamos hablando del corredor del\n    Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno de Espa\u00f1a, en la negociaci\u00f3n europea la\n    inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en la red b\u00e1sica desde Algeciras a la\n    frontera francesa es irrenunciable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo el mundo le digo lo mismo, a todo el mundo le explico\n    la posici\u00f3n de Espa\u00f1a para la definici\u00f3n de la red b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que\n    la red b\u00e1sica parte de lo hecho pero no da por hecho lo hecho porque hay\n    un nuevo criterio, una nueva filosof\u00eda, va a haber un reglamento que\n    antes no exist\u00eda, va a haber una definici\u00f3n de redes y va a haber un\n    calendario que es largo en el tiempo -hasta el a\u00f1o 2030- y un reglamento\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que tener una visi\u00f3n de lo que\n    tenemos que hacer como pa\u00eds, y desde luego le he dicho que cuanto m\u00e1s\n    mallada y equilibrada est\u00e9 nuestra red de transportes m\u00e1s eficiente y\n    competitivo ser\u00e1 el desplazamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez\n    incluidos los ejes en la red b\u00e1sica, los ejes tendr\u00e1n financiaci\u00f3n en el\n    periodo que determinen las perspectivas financieras, en el periodo que\n    determinen los reglamentos, y a partir de ah\u00ed ser\u00e1 cada Gobierno en su\n    pa\u00eds el que fije la prioridad de inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prioridad no\n    la determina que est\u00e9 incluida o no en la red b\u00e1sica; lo \u00fanico que\n    determina que est\u00e9 incluida en la red b\u00e1sica es que va a tener\n    financiaci\u00f3n comunitaria, pero en su caso la financiaci\u00f3n comunitaria\n    ser\u00e1, en el mejor de los escenarios, del 10 por ciento de la inversi\u00f3n\n    que tengamos que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo \u00fanico que obliga la inclusi\u00f3n en la red\n    b\u00e1sica -por eso me agrada saber que lo que yo planteo, que est\u00e9 en la red\n    b\u00e1sica, lo comparte el Grupo Popular- es a que en el periodo que va de\n    2012 al 2030 lo que est\u00e1 en la red b\u00e1sica tenga que ser una realidad\n    porque se convierte en un reglamento de obligado cumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno de Espa\u00f1a, en la negociaci\u00f3n europea la\n    inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en la red b\u00e1sica desde Algeciras a la\n    frontera francesa es irrenunciable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se le puede encomendar en todo caso\n    la v\u00eda completa pero no un trozo, porque si no un trozo pasar\u00eda a ser de\n    ADIF y el siguiente de la Direcci\u00f3n General de Ferrocarril; no es tan\n    f\u00e1cil, se\u00f1or\u00eda, aparte de que hay unos contratos que se tendr\u00edan que\n    rescindir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno de Espa\u00f1a, en la negociaci\u00f3n europea la\n    inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en la red b\u00e1sica desde Algeciras a la\n    frontera francesa es irrenunciable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta tarde me voy a reunir con los presidentes auton\u00f3micos de\n    Extremadura, Castilla-La Mancha, Arag\u00f3n y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14, 15, 16], "actividad": [13], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "empresas": [5, 6, 7, 8], "aut\u00f3nomos": [9, 10, 11, 12], "industria": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En sus postrimer\u00edas corresponde seguir\n    ejerciendo nuestra labor parlamentaria y desde el Grupo Parlamentario\n    Popular lo que queremos es utilizar los momentos que estamos viviendo\n    para insistir ante el Gobierno y ante la sociedad espa\u00f1ola en la\n    importancia que tiene implantar cuanto antes una serie de reformas que\n    recuperen la confianza, la credibilidad en nuestro pa\u00eds, en Espa\u00f1a, y\n    tambi\u00e9n fundamentalmente que recuperen la parte de tejido productivo que\n    hemos perdido, especialmente peque\u00f1a y mediana empresa, aut\u00f3nomos, que\n    han cerrado su actividad y que ha tenido la lamentable consecuencia de\n    haber destruido 2,3 millones de empleos en el sector privado de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue entre nosotros adem\u00e1s perjudicando tambi\u00e9n la posici\u00f3n, la\n    credibilidad, el cr\u00e9dito de Espa\u00f1a en el euro y, en definitiva,\n    dificultando enormemente la financiaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1bamos incluso, en lo que alg\u00fan miembro del Gobierno lleg\u00f3\n    a significar como un hecho positivo, saneando la econom\u00eda y saneando el\n    tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trata de alimentar\n    la demanda global de nuestra econom\u00eda con m\u00e1s gasto p\u00fablico y con m\u00e1s\n    deuda p\u00fablica; error que, en definitiva, lo que hace es agravar la crisis\n    y llevar a Espa\u00f1a a una situaci\u00f3n l\u00edmite en t\u00e9rminos de financiaci\u00f3n y de\n    acceso a los mercados financieros; error, en el que todos los miembros\n    del Gobierno participaron, tambi\u00e9n los ausentes en esta interpelaci\u00f3n,\n    especialmente la se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno, quien\n    particip\u00f3 activamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la contestaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular al\n    primer decreto ley, al decreto-ley de los 400 euros -no es competencia\n    suya, pero se acuerda bien el se\u00f1or ministro de Industria de los 400\n    euros en t\u00e9rminos de cuota deducible en el IRPF- utilic\u00e9 esa referencia,\n    esa met\u00e1fora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    necesitamos en Espa\u00f1a son reformas, tambi\u00e9n tributarias, para salir\n    cuanto antes de esta crisis, para que las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    que nosotros entendemos como parte del tejido productivo no diferenciado\n    de la empresa mediana ni grande -ese h\u00edbrido es fundamental-, esos\n    aut\u00f3nomos salgan de la trampa circular en la que est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el c\u00edrculo trazado desde la presi\u00f3n de\n    unos impuestos que son excesivos y que el Gobierno socialista ha subido,\n    incrementando sus costes, sin que esas peque\u00f1as y medianas empresas, esos\n    aut\u00f3nomos puedan repercutirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que nos est\u00e1 ocurriendo,\n    sumergi\u00e9ndonos en una crisis de morosidad, que es otro de los grandes\n    t\u00e9rminos que definen lo que est\u00e1 siendo el comportamiento econ\u00f3mico de\n    estas peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que suba y\n    afirme que esas propuestas que hoy tenemos nosotros, propuestas en la\n    reestructuraci\u00f3n del sector bancario para que vuelva a afluir el cr\u00e9dito,\n    propuestas de bajar los impuestos para financiar mejor a nuestras\n    empresas, propuestas para que tengamos unas relaciones laborales\n    actualizadas a la realidad de la peque\u00f1a y mediana empresa y en\n    definitiva a los aut\u00f3nomos, propuestas relativas a que a trav\u00e9s de la\n    pol\u00edtica de competencia podamos mejorar los costes de estas empresas y de\n    esos trabajadores aut\u00f3nomos, son las propuestas que este grupo\n    parlamentario ha tra\u00eddo a la C\u00e1mara y que han sido sistem\u00e1ticamente\n    rechazas por la mayor\u00eda que ha constituido este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus postrimer\u00edas corresponde seguir\n    ejerciendo nuestra labor parlamentaria y desde el Grupo Parlamentario\n    Popular lo que queremos es utilizar los momentos que estamos viviendo\n    para insistir ante el Gobierno y ante la sociedad espa\u00f1ola en la\n    importancia que tiene implantar cuanto antes una serie de reformas que\n    recuperen la confianza, la credibilidad en nuestro pa\u00eds, en Espa\u00f1a, y\n    tambi\u00e9n fundamentalmente que recuperen la parte de tejido productivo que\n    hemos perdido, especialmente peque\u00f1a y mediana empresa, aut\u00f3nomos, que\n    han cerrado su actividad y que ha tenido la lamentable consecuencia de\n    haber destruido 2,3 millones de empleos en el sector privado de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    necesitamos en Espa\u00f1a son reformas, tambi\u00e9n tributarias, para salir\n    cuanto antes de esta crisis, para que las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    que nosotros entendemos como parte del tejido productivo no diferenciado\n    de la empresa mediana ni grande -ese h\u00edbrido es fundamental-, esos\n    aut\u00f3nomos salgan de la trampa circular en la que est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el c\u00edrculo trazado desde la presi\u00f3n de\n    unos impuestos que son excesivos y que el Gobierno socialista ha subido,\n    incrementando sus costes, sin que esas peque\u00f1as y medianas empresas, esos\n    aut\u00f3nomos puedan repercutirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que suba y\n    afirme que esas propuestas que hoy tenemos nosotros, propuestas en la\n    reestructuraci\u00f3n del sector bancario para que vuelva a afluir el cr\u00e9dito,\n    propuestas de bajar los impuestos para financiar mejor a nuestras\n    empresas, propuestas para que tengamos unas relaciones laborales\n    actualizadas a la realidad de la peque\u00f1a y mediana empresa y en\n    definitiva a los aut\u00f3nomos, propuestas relativas a que a trav\u00e9s de la\n    pol\u00edtica de competencia podamos mejorar los costes de estas empresas y de\n    esos trabajadores aut\u00f3nomos, son las propuestas que este grupo\n    parlamentario ha tra\u00eddo a la C\u00e1mara y que han sido sistem\u00e1ticamente\n    rechazas por la mayor\u00eda que ha constituido este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus postrimer\u00edas corresponde seguir\n    ejerciendo nuestra labor parlamentaria y desde el Grupo Parlamentario\n    Popular lo que queremos es utilizar los momentos que estamos viviendo\n    para insistir ante el Gobierno y ante la sociedad espa\u00f1ola en la\n    importancia que tiene implantar cuanto antes una serie de reformas que\n    recuperen la confianza, la credibilidad en nuestro pa\u00eds, en Espa\u00f1a, y\n    tambi\u00e9n fundamentalmente que recuperen la parte de tejido productivo que\n    hemos perdido, especialmente peque\u00f1a y mediana empresa, aut\u00f3nomos, que\n    han cerrado su actividad y que ha tenido la lamentable consecuencia de\n    haber destruido 2,3 millones de empleos en el sector privado de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus postrimer\u00edas corresponde seguir\n    ejerciendo nuestra labor parlamentaria y desde el Grupo Parlamentario\n    Popular lo que queremos es utilizar los momentos que estamos viviendo\n    para insistir ante el Gobierno y ante la sociedad espa\u00f1ola en la\n    importancia que tiene implantar cuanto antes una serie de reformas que\n    recuperen la confianza, la credibilidad en nuestro pa\u00eds, en Espa\u00f1a, y\n    tambi\u00e9n fundamentalmente que recuperen la parte de tejido productivo que\n    hemos perdido, especialmente peque\u00f1a y mediana empresa, aut\u00f3nomos, que\n    han cerrado su actividad y que ha tenido la lamentable consecuencia de\n    haber destruido 2,3 millones de empleos en el sector privado de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    necesitamos en Espa\u00f1a son reformas, tambi\u00e9n tributarias, para salir\n    cuanto antes de esta crisis, para que las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    que nosotros entendemos como parte del tejido productivo no diferenciado\n    de la empresa mediana ni grande -ese h\u00edbrido es fundamental-, esos\n    aut\u00f3nomos salgan de la trampa circular en la que est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que suba y\n    afirme que esas propuestas que hoy tenemos nosotros, propuestas en la\n    reestructuraci\u00f3n del sector bancario para que vuelva a afluir el cr\u00e9dito,\n    propuestas de bajar los impuestos para financiar mejor a nuestras\n    empresas, propuestas para que tengamos unas relaciones laborales\n    actualizadas a la realidad de la peque\u00f1a y mediana empresa y en\n    definitiva a los aut\u00f3nomos, propuestas relativas a que a trav\u00e9s de la\n    pol\u00edtica de competencia podamos mejorar los costes de estas empresas y de\n    esos trabajadores aut\u00f3nomos, son las propuestas que este grupo\n    parlamentario ha tra\u00eddo a la C\u00e1mara y que han sido sistem\u00e1ticamente\n    rechazas por la mayor\u00eda que ha constituido este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [8], "industrial": [4], "actividad": [7], "madrid": [14], "empresas": [1, 2, 3], "j\u00f3venes": [9, 10, 11, 12, 13], "aut\u00f3nomos": [5, 6], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Montoro se ha preparado una intervenci\u00f3n\n    esperando a la vicepresidenta econ\u00f3mica -por cierto, no es la segunda\n    sino la primera- y se ha encontrado al ministro de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan\n    puesto en marcha este a\u00f1o para fomentar el esp\u00edritu emprendedor cuenta\n    con un presupuesto de 84 millones de euros; moviliza un total de\n    inversi\u00f3n de 300 millones de euros y ha propiciado la creaci\u00f3n y\n    consolidaci\u00f3n de 5.000 nuevas empresas solo en este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en relaci\u00f3n con el primer eje del Plan de\n    apoyo al emprendimiento, le quiero hacer menci\u00f3n de dos actuaciones m\u00e1s;\n    en primer lugar, los 20 millones de euros que Enisa destina a la creaci\u00f3n\n    y consolidaci\u00f3n de 150 nuevas empresas de base tecnol\u00f3gica, y en segundo\n    lugar, la publicaci\u00f3n de la segunda convocatoria del programa de impulso\n    de las redes de business angels en abril de este mismo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su objetivo era\n    asegurar la continuidad de empresas que estaban o est\u00e1n en riesgo de\n    desaparici\u00f3n por motivos distintos de los econ\u00f3micos, como puede ser\n    jubilaci\u00f3n, fallecimiento, etc\u00e9tera, de su principal propietario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro apoyo a las pymes, su creaci\u00f3n, su crecimiento, su\n    internacionalizaci\u00f3n es algo en lo que venimos insistiendo desde los\n    tiempos de Zurbano -ya los viejos tiempos de Zurbano-, donde les\n    presentamos una y otra vez nuestro proyecto recogido en el Plan\n    industrial 2020, en el que tuvimos tan poco feedback por su parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de significar tambi\u00e9n que tanto Enisa como Cersa participan en la otra\n    gran l\u00ednea de actuaci\u00f3n del departamento que dirijo en apoyo de pymes y\n    aut\u00f3nomos, me refiero al Plan de apoyo al emprendimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, todas estas pol\u00edticas han perseguido ayudar a nuestras\n    pymes y a nuestros aut\u00f3nomos a abandonar la situaci\u00f3n en la que se\n    encuentran actualmente y a que logren una senda de prosperidad, de\n    competitividad, de crecimiento y de innovaci\u00f3n, que es la que nos debe\n    guiar para el futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado celebramos la quinta edici\u00f3n, en la que\n    participaron 55.000 emprendedores en los diferentes d\u00edas del emprendedor,\n    y en 2011 destinamos 2 millones de euros a cofinanciar estas jornadas que\n    han sido avaladas por la Comisi\u00f3n Europea, que las ha calificado como uno\n    de los foros m\u00e1s relevantes para la difusi\u00f3n de la actividad emprendedora\n    dentro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para favorecer el acceso al cr\u00e9dito por parte de las pymes hemos utilizado\n    los tres grandes instrumentos que tenemos -adem\u00e1s del ICO y las l\u00edneas de\n    mediaci\u00f3n en el ICO Directo- en el ministerio que dirijo: el Fondo de\n    titulizaci\u00f3n de las pymes; la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de Reafianzamiento,\n    Cersa, y la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n, Enisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan se\n    regula en torno a tres ejes: un apoyo a la financiaci\u00f3n, un apoyo al\n    asesoramiento de los emprendedores y un apoyo a la promoci\u00f3n de los\n    valores empresariales entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    renovaci\u00f3n de las distintas l\u00edneas de financiaci\u00f3n que Enisa pone a\n    disposici\u00f3n de emprendedores incluye una espec\u00edfica para los j\u00f3venes\n    emprendedores y para poner en marcha este programa de avales se ha creado\n    un Fondo de provisiones t\u00e9cnicas espec\u00edficas de 15 millones de euros en\n    Cersa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, y tambi\u00e9n como instrumento del primer eje de este plan, se incluye\n    la renovaci\u00f3n de la l\u00ednea de financiaci\u00f3n espec\u00edfica para j\u00f3venes\n    emprendedores puesta en marcha en 2010 a trav\u00e9s de Enisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta l\u00ednea,\n    dotada con 20 millones de euros, est\u00e1 orientada a pymes constituidas como\n    sociedades como m\u00e1ximo los 24 meses anteriores a la presentaci\u00f3n de la\n    solicitud y que tengan la mayor\u00eda de su capital en poder de empresarios\n    j\u00f3venes, es decir, de hasta 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en relaci\u00f3n con el tercero de los ejes de actuaci\u00f3n, la\n    promoci\u00f3n de valores empresariales entre los j\u00f3venes, este objetivo se\n    instrumentaliza a trav\u00e9s de la campa\u00f1a de promoci\u00f3n Emprendemos juntos\n    que, como su se\u00f1or\u00eda sabe, realizamos junto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que en el PlanE ha habido alg\u00fan despilfarro, como mover estatuas,\n    pero ese movimiento de estatuas lo ha hecho el alcalde de Madrid, que es\n    de su partido, y nunca le he escuchado criticar al alcalde de Madrid\n    porque se haya gastado el dinero del PlanE en mover estatuas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "aut\u00f3nomos": [0], "crisis econ\u00f3mica": [4], "empresa": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero lo que le pedimos aqu\u00ed, en un debate p\u00fablico y pol\u00edtico en esta\n    C\u00e1mara, es que haga una valoraci\u00f3n, que nos diga si ustedes como Gobierno\n    entienden que han acertado en el diagn\u00f3stico de las causas de esta\n    crisis, si ustedes han realizado las actuaciones pertinentes en esta\n    crisis, si esas cifras que revela pueden llegar a sustituir la reducci\u00f3n\n    de cr\u00e9dito bancario que ha sufrido todo nuestro tejido empresarial pero\n    especialmente la peque\u00f1a y la mediana empresa y los aut\u00f3nomos, y en\n    definitiva si buena parte de la iniciativa pol\u00edtica que ha llevado\n    adelante su ministerio, por ejemplo en el sector del autom\u00f3vil, no ha\n    estado inducida por la propuesta del Partido Popular, como es el caso del\n    Plan VIVE y como ha sido el caso en el \u00fanico momento en que ese sector ha\n    sido capaz de mantener su pulso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estamos viviendo el final de la legislatura y puedo\n    comprenderle a usted como miembro de un Gobierno que no aspira ni\n    siquiera a continuar en la pol\u00edtica activa, pero eso no le evita su\n    responsabilidad ni de lo que ha sido su trayectoria como miembro de un\n    Gobierno que presenta el balance que yo he expresado esta ma\u00f1ana aqu\u00ed ni\n    en lo que se refiere en concreto a la actividad de su departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    actividad de su departamento, debido a la inacci\u00f3n, ha llevado a una\n    presi\u00f3n de costes de producci\u00f3n sobre el tejido empresarial que es una de\n    las causas fundamentales de la crisis econ\u00f3mica y de la destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, as\u00ed como de que en definitiva no hayamos ganado\n    competitividad al ritmo que ten\u00edamos que haberlo hecho en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que le pedimos aqu\u00ed, en un debate p\u00fablico y pol\u00edtico en esta\n    C\u00e1mara, es que haga una valoraci\u00f3n, que nos diga si ustedes como Gobierno\n    entienden que han acertado en el diagn\u00f3stico de las causas de esta\n    crisis, si ustedes han realizado las actuaciones pertinentes en esta\n    crisis, si esas cifras que revela pueden llegar a sustituir la reducci\u00f3n\n    de cr\u00e9dito bancario que ha sufrido todo nuestro tejido empresarial pero\n    especialmente la peque\u00f1a y la mediana empresa y los aut\u00f3nomos, y en\n    definitiva si buena parte de la iniciativa pol\u00edtica que ha llevado\n    adelante su ministerio, por ejemplo en el sector del autom\u00f3vil, no ha\n    estado inducida por la propuesta del Partido Popular, como es el caso del\n    Plan VIVE y como ha sido el caso en el \u00fanico momento en que ese sector ha\n    sido capaz de mantener su pulso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    actividad de su departamento, debido a la inacci\u00f3n, ha llevado a una\n    presi\u00f3n de costes de producci\u00f3n sobre el tejido empresarial que es una de\n    las causas fundamentales de la crisis econ\u00f3mica y de la destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, as\u00ed como de que en definitiva no hayamos ganado\n    competitividad al ritmo que ten\u00edamos que haberlo hecho en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4], "industrial": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "seguridad social": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo\n    que como pa\u00eds nos tenemos que plantear seriamente la posibilidad de\n    promover la candidatura del Partido Popular para el premio Nobel de\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or Montoro, que se merecen el premio Nobel de\n    econom\u00eda porque nadie en el mundo lo anticip\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese premio Nobel de\n    econom\u00eda tendr\u00e1 usted -si lo recoge su se\u00f1or\u00eda, que lo dudo- la gran\n    oportunidad de compartirlo con Pat Buchanan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    hecho tambi\u00e9n una reforma importante a trav\u00e9s del Plan industrial 2020\n    para hacer de nuestras pymes una fuente de competitividad, de innovaci\u00f3n\n    y de generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros hemos trabajado por agilizar los tr\u00e1mites, no solamente\n    para crear una empresa sino toda la interlocuci\u00f3n por los medios\n    telem\u00e1ticos, y nos lo ha reconocido la ONU, nos lo ha reconocido la OCDE\n    y la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que aplazar los impuestos, las cotizaciones a la\n    Seguridad Social del a\u00f1o 2010 por 22.000 millones de euros no es una\n    pol\u00edtica fiscal de apoyo a nuestras pymes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 8, 9, 10, 14, 17, 19, 22, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 34, 37, 39, 41, 43], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 35, 36, 38], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 11, 15, 16, 18, 20, 21, 23, 24, 31, 32, 40, 42], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [12, 13], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [33], "party": "Rosa Aguilar Rivero", "name": "Izquierda Unida"}]}