{"blocks": [{"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son datos -no se le escapa\n    a usted ni a nadie- muy duros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, los espa\u00f1oles pagan las consecuencias de\n    sus errores: una pol\u00edtica econ\u00f3mica que nos ha llevado a unos niveles de\n    paro por encima del 20 por ciento; m\u00e1s de 4.700.000 espa\u00f1oles quieren\n    trabajar y no pueden y m\u00e1s de un 40 por ciento de los j\u00f3venes espa\u00f1oles\n    de menos de 25 a\u00f1os no puede trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no ha estado a la\n    altura de las circunstancias, usted no ha gestionado bien la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, y las consecuencias de una pol\u00edtica equivocada, de la que fue\n    advertido en esta C\u00e1mara y fuera de ella en numerosas ocasiones, las\n    pagan millones y millones de ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tiene una gran\n    importancia, es un gran testimonio de responsabilidad colectiva y espero\n    que los grupos parlamentarios lo valoren, que aprecien esta circunstancia\n    y se sumen a un acuerdo que, sin duda alguna, para la sociedad espa\u00f1ola\n    supone una garant\u00eda de las pensiones p\u00fablicas, de la Seguridad Social, de\n    nuestra fortaleza en el sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, cuando un Gobierno promete empleo y no hace nada\n    para crearlo acaba generando dos cosas: paro y frustraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque cada cifra negativa de paro ustedes\n    siempre nos dicen lo mismo: que es la \u00faltima, que ese mes se ha producido\n    el ajuste final y que pronto se va a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Trabajamos para reactivar la econom\u00eda y\n    sobre todo para conseguir que esa reactivaci\u00f3n se traduzca lo antes\n    posible en la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfY qu\u00e9 me va a decir usted en esta C\u00e1mara ahora que toda Espa\u00f1a sabe que\n    algunos socialistas andaluces se han aprovechado del paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfO c\u00f3mo explicar\u00edan ustedes que\n    personas se est\u00e1n jubilando de empresas para las que no han trabajado\n    nunca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos modificado los impuestos\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas para que den empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que usted a\u00fan se atreve a llamar el\n    incidente -es decir, el chivatazo- el juez lo llama delaci\u00f3n policial y\n    es impensable que esa delaci\u00f3n pudiera articularse sin orden superior al\n    nivel pol\u00edtico del principal imputado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, porque es responsable pol\u00edtico de la\n    mayor bajeza cometida en Interior despu\u00e9s de la guerra sucia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    el caso Fais\u00e1n es el precio pol\u00edtico que ustedes pagaron en ese sucio y\n    mal llamado proceso de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 tienen los polic\u00edas que luchan\n    contra ETA o el secretario de Estado, que, por cierto, no est\u00e1 imputado,\n    ni procesado, ni nada de nada, para que sean objeto de sus sospechas, de\n    sus insidias y de sus calumnias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted quiere\n    ponerle sordina, cubrirla de una p\u00e1tina, porque en el fondo a ustedes, a\n    usted, no le gusta lo que est\u00e1 pasando, y yo se lo voy a recordar aqu\u00ed\n    d\u00eda tras d\u00eda: estamos ante el principio del fin de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a la introducci\u00f3n de l\u00edmites o techos de gasto, le recuerdo que\n    el art\u00edculo 156.1 de la Constituci\u00f3n establece que las comunidades\n    aut\u00f3nomas gozan de autonom\u00eda fiscal y financiera para el desarrollo y\n    ejecuci\u00f3n de sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este Gobierno ha\n    admitido siempre -lo vuelve a hacer hoy- que el problema fundamental al\n    que se enfrenta nuestra econom\u00eda, nuestra sociedad, es el problema del\n    paro, y que el Gobierno no va a descansar hasta poner las bases para un\n    crecimiento tambi\u00e9n en esa variable, la variable del empleo, como estamos\n    haciendo en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha\n    admitido siempre -lo vuelve a hacer hoy- que el problema fundamental al\n    que se enfrenta nuestra econom\u00eda, nuestra sociedad, es el problema del\n    paro, y que el Gobierno no va a descansar hasta poner las bases para un\n    crecimiento tambi\u00e9n en esa variable, la variable del empleo, como estamos\n    haciendo en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "pol\u00edtico": [0], "datos": [3], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ayer\n    ten\u00edan ustedes al secretario de Estado de Econom\u00eda, se\u00f1or Campa, en\n    Alemania, intentando justificar y prometiendo las pol\u00edticas de control\n    del gasto y de control de d\u00e9ficit y la deuda de su Gobierno y, al mismo\n    tiempo, ayer, como consecuencia de la protesta de los presidentes de las\n    comunidades aut\u00f3nomas de todo signo pol\u00edtico han tenido que rectificar su\n    pol\u00edtica de control del d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que le resulte\n    inc\u00f3modo al Gobierno del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero hablar de empleo cuando\n    el a\u00f1o pasado la cifra de parados estaba en 4.600.000 o, por quedarnos\n    m\u00e1s cerca, cuando en el mes de enero -que acaba de terminar- han mandado\n    al paro con su pol\u00edtica econ\u00f3mica a 4.223 personas cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer\n    ten\u00edan ustedes al secretario de Estado de Econom\u00eda, se\u00f1or Campa, en\n    Alemania, intentando justificar y prometiendo las pol\u00edticas de control\n    del gasto y de control de d\u00e9ficit y la deuda de su Gobierno y, al mismo\n    tiempo, ayer, como consecuencia de la protesta de los presidentes de las\n    comunidades aut\u00f3nomas de todo signo pol\u00edtico han tenido que rectificar su\n    pol\u00edtica de control del d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed y viendo\n    los datos que tenemos, entender\u00e1 nuestra cautela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, convendr\u00eda que alg\u00fan d\u00eda ustedes reconocieran que la raz\u00f3n del 40\n    por ciento del paro que tenemos en este momento, esos empleos que se han\n    perdido en el sector de la construcci\u00f3n, se deben a su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica,... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entre todos, se\u00f1or\u00eda, conseguiremos\n    sentar las bases para una creaci\u00f3n de empleo sostenido y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fueron pol\u00edticos socialistas\n    los que impidieron la investigaci\u00f3n parlamentaria en las Cortes de\n    Castilla-La Mancha; ha sido un pol\u00edtico al frente del Banco de Espa\u00f1a\n    quien ha estado mareando la perdiz y finalmente ha tenido que acabar\n    interviniendo la caja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer\n    conocimos tambi\u00e9n en sede parlamentaria que el Banco de Castilla-La\n    Mancha no se puede integrar en la SIP creada al afecto por Cajastur,\n    porque ha sido una decisi\u00f3n tambi\u00e9n de un pol\u00edtico socialista que dirige\n    Cajastur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Solo\n    una visi\u00f3n ruin de la pol\u00edtica, solo una falsa moral puede moverles a\n    utilizar un mero cambio de situaci\u00f3n administrativa para difamar a un\n    servidor del Estado por el solo hecho de ser su oponente pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 consecuencias cree va a tener sobre el incremento de\n    la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica la supresi\u00f3n de la medida de circular a 80\n    kil\u00f3metros por hora en el entorno del \u00e1rea metropolitana de Barcelona, y\n    fundamentalmente ante la posible sanci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea por el\n    incumplimiento de la directiva relativa a la calidad del aire? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ahora bien, de\n    llevarse a cabo definitivamente la supresi\u00f3n de esa medida el Gobierno\n    considera que estamos ante un paso atr\u00e1s que impacta negativamente la\n    calidad del aire y por tanto suma y agrava la situaci\u00f3n de la\n    contaminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero expresar, en primer lugar, se\u00f1or\u00eda, el respeto a las decisiones que\n    adoptan en el marco de sus competencias los Gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Para nuestro grupo parlamentario el tema de la\n    contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica en la calidad del aire es importante y nos debe\n    ocupar y preocupar al conjunto de la sociedad, al conjunto de las\n    instituciones y al conjunto de las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, pedir\u00edamos a la\n    Administraci\u00f3n central que tambi\u00e9n tomase medidas, evidentemente sin\n    pisar competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0], "calidad": [1, 2, 3, 4, 5], "datos": [6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la supresi\u00f3n de la\n    medida de limitaci\u00f3n de velocidad de 80 kil\u00f3metros/hora usted pon\u00eda de\n    manifiesto una cuesti\u00f3n que es cierta, que esta medida formaba parte de\n    un plan global de 73 medidas para la mejora de la calidad del aire, algo\n    esencial y fundamental de cara tambi\u00e9n a dar datos y resultados ante la\n    Uni\u00f3n Europea; una medida que ha sido evaluada por expertos y que ya en\n    el primer semestre se dijo por esos expertos que hab\u00eda una reducci\u00f3n del\n    12 por ciento de part\u00edculas PM 10. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la calidad del aire y la contaminaci\u00f3n es un tema que ocupa y\n    preocupa al Gobierno de Espa\u00f1a y por eso precisamente estamos trabajando\n    en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello es que el 28 de enero el Consejo de Ministros\n    aprob\u00f3 un real decreto para la mejora de la calidad del aire donde\n    habilita al Gobierno para redactar planes nacionales que incidan\n    directamente en esa mejora de la calidad del aire y, por tanto, en menos\n    contaminaci\u00f3n, por cierto, planes en los que ya est\u00e1 trabajando de manera\n    decidida y determinada el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la supresi\u00f3n de la\n    medida de limitaci\u00f3n de velocidad de 80 kil\u00f3metros/hora usted pon\u00eda de\n    manifiesto una cuesti\u00f3n que es cierta, que esta medida formaba parte de\n    un plan global de 73 medidas para la mejora de la calidad del aire, algo\n    esencial y fundamental de cara tambi\u00e9n a dar datos y resultados ante la\n    Uni\u00f3n Europea; una medida que ha sido evaluada por expertos y que ya en\n    el primer semestre se dijo por esos expertos que hab\u00eda una reducci\u00f3n del\n    12 por ciento de part\u00edculas PM 10. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, estamos ante una medida que sin lugar a dudas mejora la calidad\n    del aire, y por eso al Gobierno de Espa\u00f1a le preocupa mucho su supresi\u00f3n\n    porque cree que va a impactar muy negativamente en la contaminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    ah\u00ed que desde aqu\u00ed yo quiera tender la mano de la colaboraci\u00f3n y\n    cooperaci\u00f3n al Gobierno de la Generalitat para que podamos trabajar de\n    manera determinada y decidida, mejorar la calidad del aire y evitar m\u00e1s\n    contaminaci\u00f3n en toda la zona a la que le afectaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la supresi\u00f3n de la\n    medida de limitaci\u00f3n de velocidad de 80 kil\u00f3metros/hora usted pon\u00eda de\n    manifiesto una cuesti\u00f3n que es cierta, que esta medida formaba parte de\n    un plan global de 73 medidas para la mejora de la calidad del aire, algo\n    esencial y fundamental de cara tambi\u00e9n a dar datos y resultados ante la\n    Uni\u00f3n Europea; una medida que ha sido evaluada por expertos y que ya en\n    el primer semestre se dijo por esos expertos que hab\u00eda una reducci\u00f3n del\n    12 por ciento de part\u00edculas PM 10. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 DATOS TIENE EL MINISTERIO DE LA PRESIDENCIA PARA AFIRMAR QUE NO HAY\n    QUE DEPURAR RESPONSABILIDADES POL\u00cdTICAS EN EL MINISTERIO DEL INTERIOR POR\n    EL \"CASO FAIS\u00c1N\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1], "eta": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Con el caso Fais\u00e1n se ha metido usted a abogado de un caso\n    imposible porque el chivatazo a ETA fue un chivatazo pol\u00edtico, tiene una\n    motivaci\u00f3n pol\u00edtica, tiene unos actores pol\u00edticos y solamente puede\n    explicarse con la existencia de una orden pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, se\u00f1or\n    ministro, es si usted puede asegurar aqu\u00ed que ning\u00fan responsable pol\u00edtico\n    del ministerio del Interior tiene vinculaci\u00f3n con el caso Fais\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el caso Fais\u00e1n se ha metido usted a abogado de un caso\n    imposible porque el chivatazo a ETA fue un chivatazo pol\u00edtico, tiene una\n    motivaci\u00f3n pol\u00edtica, tiene unos actores pol\u00edticos y solamente puede\n    explicarse con la existencia de una orden pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "eta": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le pido, por tanto,\n    que por respeto, que s\u00e9 que lo tiene, a los polic\u00edas que durante d\u00e9cadas\n    se han jugado la vida en el Pa\u00eds Vasco en la lucha contra ETA, por\n    respeto a los que han ca\u00eddo en esa lucha, le pido que tengan el coraje\n    pol\u00edtico de decir la verdad, porque con esta estrategia que ustedes est\u00e1n\n    practicando de intentar eludir su responsabilidad pol\u00edtica para tratar de\n    esconder posibles responsabilidades penales, lo \u00fanico que est\u00e1n haciendo\n    es un da\u00f1o inmenso a nuestro Estado de derecho, es un da\u00f1o inmenso al\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que, se\u00f1or ministro, no lo merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a hacer dos advertencias para lo que usted vaya a decir a\n    continuaci\u00f3n: en primer lugar, que cada vez que el vicepresidente primero\n    del Gobierno oculta en esta C\u00e1mara de d\u00f3nde sali\u00f3 la orden pol\u00edtica sobre\n    el chivatazo lo que est\u00e1 haciendo es proyectar una sombra de sospecha\n    sobre una polic\u00eda que no merece esa sombra de sospecha por la lucha que\n    ha tenido contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido, por tanto,\n    que por respeto, que s\u00e9 que lo tiene, a los polic\u00edas que durante d\u00e9cadas\n    se han jugado la vida en el Pa\u00eds Vasco en la lucha contra ETA, por\n    respeto a los que han ca\u00eddo en esa lucha, le pido que tengan el coraje\n    pol\u00edtico de decir la verdad, porque con esta estrategia que ustedes est\u00e1n\n    practicando de intentar eludir su responsabilidad pol\u00edtica para tratar de\n    esconder posibles responsabilidades penales, lo \u00fanico que est\u00e1n haciendo\n    es un da\u00f1o inmenso a nuestro Estado de derecho, es un da\u00f1o inmenso al\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que, se\u00f1or ministro, no lo merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A lo largo de la pasada d\u00e9cada muchos han hablado\n    de la importancia de la innovaci\u00f3n y de las pol\u00edticas de I+D como motor\n    de crecimiento, pero ha sido un Gobierno socialista, y su ministerio,\n    se\u00f1ora Garmendia, los que han pasado de las musas al teatro, dedic\u00e1ndole\n    las inversiones necesarias, duplic\u00e1ndolas desde 2004, priorizando sus\n    pol\u00edticas como ejes b\u00e1sicos para la vertebraci\u00f3n de un nuevo modelo\n    econ\u00f3mico y dise\u00f1ando las acciones y los programas de ayudas que\n    permitir\u00e1n multiplicar el n\u00famero de empresas innovadoras, lo que generar\u00e1\n    la creaci\u00f3n de un empleo cualificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el acuerdo social y econ\u00f3mico recientemente firmado,\n    definido por el presidente como un compromiso de confianza colectivo,\n    reconoce y consolida las pol\u00edticas de I+D+i como el \u00fanico camino para\n    instalar un nuevo modelo de crecimiento econ\u00f3mico caracterizado por la\n    sostenibilidad y por la mejora de la competitividad como piezas clave\n    para lograr la creaci\u00f3n de un empleo de calidad y avanzar en la salida de\n    la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me refiero, por\n    ejemplo, al refuerzo del programa Incorpora, que supone la apertura a un\n    amplio colectivo de perfiles profesionales, como los t\u00e9cnicos o los\n    gestores de la innovaci\u00f3n; o tambi\u00e9n al impulso de un nuevo capital\n    riesgo, que va a permitir acompa\u00f1ar el crecimiento y la consolidaci\u00f3n de\n    las empresas de base tecnol\u00f3gica con el consiguiente impacto en sus\n    previsiones de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, aquellas peque\u00f1as empresas de base\n    tecnol\u00f3gica que se han venido constituyendo en los \u00faltimos a\u00f1os van a\n    contar con el apoyo del futuro estatuto de joven empresa innovadora, que\n    va a suponer un nuevo cat\u00e1logo de beneficios e incentivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes no pueden garantizar nada, nunca han\n    podido y ahora menos, con 2.132.000 afiliados perdidos en estos meses a\n    la Seguridad Social, con la peor relaci\u00f3n entre pensionistas y cotizantes\n    desde hace m\u00e1s de una d\u00e9cada y con n\u00fameros rojos al acabar 2010 en las\n    administraciones de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno adem\u00e1s el brusco\n    descenso de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social registrado el pasado mes de\n    enero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se han perdido en el mes de enero\n    alrededor de 223.000 afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, lo\n    que refleja este dato es que nuestra econom\u00eda todav\u00eda no crea empleo\n    suficiente como para que la afiliaci\u00f3n crezca en t\u00e9rminos anuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no nos diga que son datos menos ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no nos diga que son datos menos\n    malos que en anteriores meses de enero, primero, porque ser\u00eda mal\n    consuelo y, segundo, porque ser\u00eda falso, y usted lo sabe, porque a 31 de\n    enero de 2011 se han destruido 108.000 empleos m\u00e1s que hace un a\u00f1o, que\n    en enero de 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, las reformas que hemos emprendido son reformas importantes,\n    intensas, para afrontar la crisis, para crear empleo, para aumentar la\n    base de afiliaci\u00f3n de nuestro sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os tenemos por fortuna un sistema de la Seguridad Social que\n    est\u00e1 resistiendo bien la crisis, con un fondo de reserva importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted, como ministro de Trabajo, tambi\u00e9n es corresponsable de la\n    inspecci\u00f3n de trabajo y de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es el mayor esc\u00e1ndalo por\n    ausencia de controles y por vulnerar la legalidad, y es el mayor\n    esc\u00e1ndalo porque significa un nuevo r\u00e9cord de abuso frente al triste\n    r\u00e9cord del paro en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta especialmente bochornoso y\n    dram\u00e1tico que mientra el paro arrasa literalmente Andaluc\u00eda, algunos, al\n    calor de las instituciones, se enriquezcan con pensiones ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, como\n    ministro de Trabajo e Inmigraci\u00f3n no puedo m\u00e1s que recordarle, y usted lo\n    sabe perfectamente, que la competencia para la tramitaci\u00f3n y resoluci\u00f3n\n    de los expedientes de regulaci\u00f3n de empleo que afectan a empresas\n    ubicadas en la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda corresponde efectivamente\n    a esa comunidad aut\u00f3noma, y es as\u00ed como resultado de un proceso de\n    transferencias desde el Ministerio de Trabajo al conjunto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA PONER FRENO AL ABANDONO ESCOLAR PREMATURO\n    EN ESPA\u00d1A PROVOCADO POR LA INEFICACIA DE SU POL\u00cdTICA DE EDUCACI\u00d3N.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "pol\u00edtica educativa": [17], "paro": [11, 12], "sistema educativo": [5, 6, 7], "econom\u00eda": [13], "formaci\u00f3n profesional": [16], "formaci\u00f3n": [3, 4], "calidad": [14], "datos": [15], "resultados": [8, 9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una semana s\u00ed y otra tambi\u00e9n\n    recibimos llamadas de atenci\u00f3n de instancias internacionales, adem\u00e1s de\n    saber ya sobradamente, a trav\u00e9s de nuestro propio diagn\u00f3stico y de lo que\n    se percibe en el ambiente social, que la educaci\u00f3n espa\u00f1ola no va bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de la\n    OCDE sobre el panorama de la educaci\u00f3n en 2010 destaca que la educaci\u00f3n\n    secundaria superior es el requisito m\u00ednimo para acceder al mercado\n    laboral; es decir, que los j\u00f3venes que no tengan al menos un t\u00edtulo de\n    formaci\u00f3n profesional o bachillerato son j\u00f3venes en situaci\u00f3n de riesgo\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vea usted las\n    actas de la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n, est\u00e1n llenas de acuerdos\n    con todos los ministros del Partido Popular o del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de la\n    OCDE sobre el panorama de la educaci\u00f3n en 2010 destaca que la educaci\u00f3n\n    secundaria superior es el requisito m\u00ednimo para acceder al mercado\n    laboral; es decir, que los j\u00f3venes que no tengan al menos un t\u00edtulo de\n    formaci\u00f3n profesional o bachillerato son j\u00f3venes en situaci\u00f3n de riesgo\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un desorden en la\n    formaci\u00f3n del profesorado, y usted deja que se discuta como si fuera un\n    asunto m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed no estamos\n    hablando de tiritas educativas, de ret\u00f3rica parlamentaria, de buenas\n    palabras, de llamadas al consenso, de hacernos trampas unos a otros y de\n    quedar bien ante una foto; aqu\u00ed estamos hablando de que por primera vez\n    con este sistema educativo vamos a dejar a nuestros hijos una sociedad\n    peor que la que hemos heredado de nuestros padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted estaba hipotecado, usted realmente no\n    quiso modificar el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no es lo esencial; es\n    rid\u00edculo en estos momentos en el sistema educativo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente podemos estar todos contentos de que\n    son los j\u00f3venes en los que hemos invertido m\u00e1s recursos econ\u00f3micos\n    gracias al esfuerzo de la sociedad espa\u00f1ola, pero lamentablemente no son\n    motivo de satisfacci\u00f3n los resultados que hemos obtenido con esa\n    inversi\u00f3n tan fuerte, especialmente en algunas comunidades regidas por el\n    Partido Socialista y donde no se ha movido ni un solo \u00e1pice en\n    veinticinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que se adoptaron ustedes las abortaron, y\n    haciendo lo mismo no podemos obtener unos resultados distintos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    no solamente no hemos obtenido unos resultados distintos, sino que hemos\n    empeorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien es cierto, como se ha puesto de manifiesto a lo largo de\n    esta ma\u00f1ana, que el principal problema es el paro, pero me atrever\u00eda a\n    decir que tan importante como ese, puesto que de capital humano estamos\n    hablando, es el problema educativo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro de cada diez j\u00f3venes en Espa\u00f1a -es decir, un 43 por ciento de\n    j\u00f3venes- est\u00e1n en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El principal problema para la sociedad espa\u00f1ola, para su econom\u00eda y para\n    su mercado laboral -aparte de las coordenadas econ\u00f3micas que debaten los\n    especialistas- es la gran cantidad de j\u00f3venes que no logran alcanzar una\n    titulaci\u00f3n que les permita desarrollarse con garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya es\n    triste que una generaci\u00f3n reciba el nombre de una ley educativa\n    precisamente para marcar su p\u00e9sima calidad educativa, pero la generaci\u00f3n\n    ni-ni de los j\u00f3venes que ni estudian ni trabajan representa ya casi un 15\n    por ciento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estos no\n    son datos manipulados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de la\n    OCDE sobre el panorama de la educaci\u00f3n en 2010 destaca que la educaci\u00f3n\n    secundaria superior es el requisito m\u00ednimo para acceder al mercado\n    laboral; es decir, que los j\u00f3venes que no tengan al menos un t\u00edtulo de\n    formaci\u00f3n profesional o bachillerato son j\u00f3venes en situaci\u00f3n de riesgo\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, el Partido\n    Socialista, con la pol\u00edtica educativa que se ha llevado en este pa\u00eds\n    desde hace veinticinco a\u00f1os, son los responsables de una generaci\u00f3n\n    perdida (Varios se\u00f1ores diputados: \u00a1Hala! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "paro": [22], "sistema educativo": [15, 16, 17, 18], "comunidad educativa": [26, 27], "econom\u00eda": [25], "competencias": [28, 29], "alumnos": [35], "formaci\u00f3n": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "datos": [30, 31, 32, 33], "abandono escolar": [23, 24], "resultados": [21], "pol\u00edtico": [19, 20], "formaci\u00f3n profesional": [34]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Vamos a hablar menos de m\u00ed, que no soy nada\n    interesante para que sea asunto de debate en este espacio p\u00fablico tan\n    importante, y vamos a centrarnos en lo que nos importa, que es la\n    educaci\u00f3n de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos en esta dimensi\u00f3n social, universal\n    y equitativa del sistema educativo; nos tomamos muy en serio los informes\n    nacionales e internacionales y en ellos hemos basado nuestros\n    diagn\u00f3sticos y nuestras propuestas, y les puedo asegurar que no nos ha\n    sorprendido nada que la comisaria de Educaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea haya\n    instado a nuestro pa\u00eds y a todos los pa\u00edses a abordar este reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hace\n    falta decirlo lo digo p\u00fablicamente: el Partido Socialista, el Gobierno\n    socialista, yo como ministro de Educaci\u00f3n, todos somos defensores del\n    esfuerzo y de la exigencia para lograr objetivos educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan fue aprobado en 2008, se\n    sigue desarrollando en la actualidad, y para el a\u00f1o 2011 el programa\n    cuenta con un presupuesto de 90 millones de euros, de los cuales el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n aporta 45 millones y las comunidades aut\u00f3nomas el\n    resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el Plan estrat\u00e9gico de FP hemos hecho una\n    convocatoria para el reconocimiento de las competencias profesionales\n    adquiridas a trav\u00e9s de la experiencia laboral, junto con el Ministerio de\n    Trabajo, para ver qu\u00e9 formaci\u00f3n complementaria necesitan para lograr,\n    tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los cien t\u00edtulos de la plataforma a distancia\n    elaborada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, una preparaci\u00f3n y poder\n    trabajar sin necesidad de que los j\u00f3venes abandonen prematuramente el\n    sistema educativo y se encuentren en situaci\u00f3n de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como se personaliza en mi, yo\n    ser\u00eda m\u00e1s partidario de que no se centrara en mi porque ni siquiera\n    entonces era ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto no hablemos de m\u00ed, hablemos\n    de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    asume su responsabilidad impulsando estos programas desde el consenso y\n    el di\u00e1logo, pero hoy m\u00e1s que nunca el futuro de nuestra educaci\u00f3n y\n    nuestra formaci\u00f3n dependen de un esfuerzo colectivo como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El abandono de la formaci\u00f3n es el resultado de un largo\n    proceso, responde a causas que no son solo educativas, sino tambi\u00e9n\n    sociales y econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de pasarelas entre diversos niveles, de acreditaci\u00f3n de\n    competencias, de impulso a la formaci\u00f3n profesional, de pol\u00edticas\n    sociales combinadas con pol\u00edticas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que ver con que el\n    boom inmobiliario, un modelo econ\u00f3mico basado en la construcci\u00f3n y en\n    sectores que empleaban a personas con baja cualificaci\u00f3n, un modelo\n    cortoplacista, hizo que muchos j\u00f3venes espa\u00f1oles abandonaran\n    prematuramente su formaci\u00f3n en busca de un empleo f\u00e1cil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy muchos de\n    estos j\u00f3venes ya adultos se encuentran\n    en paro y sin formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido existe un consenso amplio sobre la excesiva rigidez de\n    nuestro sistema educativo, que no permite seguir estudiando a j\u00f3venes si\n    no han obtenido un t\u00edtulo de graduado en secundaria; se les cierran las\n    puertas para que regresen al sistema, a diferencia de lo que ocurre en\n    otros pa\u00edses europeos que tienen otras v\u00edas de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el Plan estrat\u00e9gico de FP hemos hecho una\n    convocatoria para el reconocimiento de las competencias profesionales\n    adquiridas a trav\u00e9s de la experiencia laboral, junto con el Ministerio de\n    Trabajo, para ver qu\u00e9 formaci\u00f3n complementaria necesitan para lograr,\n    tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los cien t\u00edtulos de la plataforma a distancia\n    elaborada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, una preparaci\u00f3n y poder\n    trabajar sin necesidad de que los j\u00f3venes abandonen prematuramente el\n    sistema educativo y se encuentren en situaci\u00f3n de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    asume su responsabilidad impulsando estos programas desde el consenso y\n    el di\u00e1logo, pero hoy m\u00e1s que nunca el futuro de nuestra educaci\u00f3n y\n    nuestra formaci\u00f3n dependen de un esfuerzo colectivo como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos en esta dimensi\u00f3n social, universal\n    y equitativa del sistema educativo; nos tomamos muy en serio los informes\n    nacionales e internacionales y en ellos hemos basado nuestros\n    diagn\u00f3sticos y nuestras propuestas, y les puedo asegurar que no nos ha\n    sorprendido nada que la comisaria de Educaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea haya\n    instado a nuestro pa\u00eds y a todos los pa\u00edses a abordar este reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsto tiene\n    que ver con el sistema educativo o con la Logse? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido existe un consenso amplio sobre la excesiva rigidez de\n    nuestro sistema educativo, que no permite seguir estudiando a j\u00f3venes si\n    no han obtenido un t\u00edtulo de graduado en secundaria; se les cierran las\n    puertas para que regresen al sistema, a diferencia de lo que ocurre en\n    otros pa\u00edses europeos que tienen otras v\u00edas de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el Plan estrat\u00e9gico de FP hemos hecho una\n    convocatoria para el reconocimiento de las competencias profesionales\n    adquiridas a trav\u00e9s de la experiencia laboral, junto con el Ministerio de\n    Trabajo, para ver qu\u00e9 formaci\u00f3n complementaria necesitan para lograr,\n    tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los cien t\u00edtulos de la plataforma a distancia\n    elaborada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, una preparaci\u00f3n y poder\n    trabajar sin necesidad de que los j\u00f3venes abandonen prematuramente el\n    sistema educativo y se encuentren en situaci\u00f3n de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues no es as\u00ed,\n    porque el mapa del abandono no es el mismo que el mapa pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense en que digo entre 2000 y 2009,\n    fechas que no coinciden con periodos electorales, por lo tanto no estoy\n    haciendo un juicio pol\u00edtico de ning\u00fan partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en\n    general los repetidores tienen peores resultados incluso que el a\u00f1o\n    anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy muchos de\n    estos j\u00f3venes ya adultos se encuentran\n    en paro y sin formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro principal problema es el abandono escolar, lo he subrayado en m\u00e1s\n    de una ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    esto explica en cierta medida las diferencias de abandono escolar en las\n    diferentes comunidades aut\u00f3nomas, que, por cierto, tienen la misma\n    legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso en el\n    proyecto de ley de econom\u00eda sostenible nosotros queremos dar flexibilidad\n    en el acceso a los programas de cualificaci\u00f3n profesional, queremos\n    reforzar el car\u00e1cter orientador del cuarto curso de la ESO -no son los\n    itinerarios-, junto con las pol\u00edticas de informaci\u00f3n y orientaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajando con el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas y con la\n    comunidad educativa en la lucha contra el abandono desde 2005 la Uni\u00f3n\n    Europea se ha planteado este objetivo por primera vez, bajo Presidencia\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso les puedo decir que trabajar con las\n    comunidades aut\u00f3nomas fue uno de los objetivos de la ley org\u00e1nica de\n    2006, compartido como objetivo de Estado y que figuraba en el plan de\n    acci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y con la comunidad educativa, y\n    partiendo de los objetivos -repito- nacionales e internacionales, esa es\n    una de las prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de pasarelas entre diversos niveles, de acreditaci\u00f3n de\n    competencias, de impulso a la formaci\u00f3n profesional, de pol\u00edticas\n    sociales combinadas con pol\u00edticas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el Plan estrat\u00e9gico de FP hemos hecho una\n    convocatoria para el reconocimiento de las competencias profesionales\n    adquiridas a trav\u00e9s de la experiencia laboral, junto con el Ministerio de\n    Trabajo, para ver qu\u00e9 formaci\u00f3n complementaria necesitan para lograr,\n    tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los cien t\u00edtulos de la plataforma a distancia\n    elaborada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, una preparaci\u00f3n y poder\n    trabajar sin necesidad de que los j\u00f3venes abandonen prematuramente el\n    sistema educativo y se encuentren en situaci\u00f3n de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta sociedad es mucho m\u00e1s compleja y mucho m\u00e1s\n    intercultural que antes y, si mira usted los datos del abandono y fracaso\n    escolar desde esta perspectiva compleja e intercultural, entender\u00e1\n    claramente qu\u00e9 es lo que ha podido pasar en Espa\u00f1a en estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de\n    PISA nos dicen que el 20 por ciento de nuestros j\u00f3venes tiene rendimiento\n    suficiente, y sin embargo un 30 por ciento de alumnos espa\u00f1oles acaban\n    abandonando los estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ir finalizando tambi\u00e9n quer\u00eda se\u00f1alar que hay que tener en cuenta que\n    los datos de abandono se obtienen de la encuesta de poblaci\u00f3n activa y de\n    los niveles educativos alcanzados por las personas que tienen entre 18 y\n    24 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me ha\n    hablado de datos de 2009, de las personas que ten\u00edan entre 18 y 24 a\u00f1os\n    en 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de pasarelas entre diversos niveles, de acreditaci\u00f3n de\n    competencias, de impulso a la formaci\u00f3n profesional, de pol\u00edticas\n    sociales combinadas con pol\u00edticas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de\n    PISA nos dicen que el 20 por ciento de nuestros j\u00f3venes tiene rendimiento\n    suficiente, y sin embargo un 30 por ciento de alumnos espa\u00f1oles acaban\n    abandonando los estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "pol\u00edtica educativa": [12], "sistema educativo": [6], "fracaso escolar": [14], "alumnos": [13], "formaci\u00f3n": [5], "calidad": [10, 11], "centros": [15], "resultados": [7, 8], "abandono escolar": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, si en la libertad, en la calidad, en la educaci\u00f3n, en la\n    exigencia y en el esfuerzo estamos de acuerdo -como parece que lo\n    estamos-, pongamos los medios, pero -se lo vuelvo a decir en lenguaje\n    castizo- no se puede hacer una tortilla si no se rompen los huevos, y\n    usted quiere seguir contemplando los huevos y hacer una tortilla, y as\u00ed\n    no se puede; no estamos en tiempo de tunear el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue hay un contexto social que influye en la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe va a decir que no se puede hacer nada desde el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n mientras no cambie el contexto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente en educaci\u00f3n concurren muchos factores, pero uno muy\n    importante es el modelo educativo establecido por las leyes vigentes y\n    por las leyes org\u00e1nicas, y por eso digo que en este pa\u00eds pr\u00e1cticamente\n    desde la democracia no se ha conocido otro que el modelo educativo Logse,\n    con unos principios de sobra conocidos especialmente por sus nefastos\n    resultados; dicho lo cual, se\u00f1or ministro, realmente estamos en una\n    situaci\u00f3n en la que hay que poner medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente estamos por potenciar todo aquello que pueda\n    mejorar la educaci\u00f3n, por eso presentamos esta interpelaci\u00f3n y la moci\u00f3n\n    consecuente de la semana que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Partido Popular tiene claro que si queremos conseguir otros resultados\n    debemos cambiar, por eso apostamos por algunas medidas urgentes que\n    impliquen a las familias, que incentiven la formaci\u00f3n del profesorado, su\n    reconocimiento social, que se replantee incluso el proceso de selecci\u00f3n,\n    que se fomente la autonom\u00eda de los centros y se incentiven las buenas\n    pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si en la libertad, en la calidad, en la educaci\u00f3n, en la\n    exigencia y en el esfuerzo estamos de acuerdo -como parece que lo\n    estamos-, pongamos los medios, pero -se lo vuelvo a decir en lenguaje\n    castizo- no se puede hacer una tortilla si no se rompen los huevos, y\n    usted quiere seguir contemplando los huevos y hacer una tortilla, y as\u00ed\n    no se puede; no estamos en tiempo de tunear el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente en educaci\u00f3n concurren muchos factores, pero uno muy\n    importante es el modelo educativo establecido por las leyes vigentes y\n    por las leyes org\u00e1nicas, y por eso digo que en este pa\u00eds pr\u00e1cticamente\n    desde la democracia no se ha conocido otro que el modelo educativo Logse,\n    con unos principios de sobra conocidos especialmente por sus nefastos\n    resultados; dicho lo cual, se\u00f1or ministro, realmente estamos en una\n    situaci\u00f3n en la que hay que poner medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Partido Popular tiene claro que si queremos conseguir otros resultados\n    debemos cambiar, por eso apostamos por algunas medidas urgentes que\n    impliquen a las familias, que incentiven la formaci\u00f3n del profesorado, su\n    reconocimiento social, que se replantee incluso el proceso de selecci\u00f3n,\n    que se fomente la autonom\u00eda de los centros y se incentiven las buenas\n    pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAhora resulta\n    que el fracaso y el abandono escolar son del ladrillo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma forma le digo que no\n    hay partido m\u00e1s comprometido con la equidad que el Partido Popular, pero\n    tambi\u00e9n con la libertad y con la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si en la libertad, en la calidad, en la educaci\u00f3n, en la\n    exigencia y en el esfuerzo estamos de acuerdo -como parece que lo\n    estamos-, pongamos los medios, pero -se lo vuelvo a decir en lenguaje\n    castizo- no se puede hacer una tortilla si no se rompen los huevos, y\n    usted quiere seguir contemplando los huevos y hacer una tortilla, y as\u00ed\n    no se puede; no estamos en tiempo de tunear el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he dicho muchas veces, su persona me cae muy bien, pero\n    yo vengo aqu\u00ed a hablar de la pol\u00edtica educativa que ha dado como\n    resultado lo que ha dado, y de un ministro que tiene un oficio y una\n    obligaci\u00f3n que es tomar decisiones, no dar lecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si le estamos pidiendo lo que a veces ustedes mismos han\n    puesto en un documento, como es el documento al que usted ha hecho\n    menci\u00f3n y que hab\u00edamos debatido, por ejemplo, la revisi\u00f3n del decreto de\n    derechos y deberes de los alumnos, que le pide el Consejo Escolar del\n    Estado, y aqu\u00ed sus representantes directos, es decir, el Grupo\n    Socialista, dice que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero resulta que hab\u00eda un fracaso escolar;\n    que con 16 y 17 a\u00f1os, sin trabajar, sin estar en el ladrillo, el 31 por\n    ciento no obten\u00eda el t\u00edtulo, y ahora le echamos la culpa al ladrillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Partido Popular tiene claro que si queremos conseguir otros resultados\n    debemos cambiar, por eso apostamos por algunas medidas urgentes que\n    impliquen a las familias, que incentiven la formaci\u00f3n del profesorado, su\n    reconocimiento social, que se replantee incluso el proceso de selecci\u00f3n,\n    que se fomente la autonom\u00eda de los centros y se incentiven las buenas\n    pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "sistema educativo": [4, 5], "econom\u00eda": [6, 7], "fracaso escolar": [10], "formaci\u00f3n": [3], "datos": [9], "centros": [11], "comunidad educativa": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n les quer\u00eda decir que no voy a hacer aqu\u00ed ahora una exhibici\u00f3n de\n    lo que hemos hecho en el ministerio, ni desde luego en el plan de acci\u00f3n,\n    con todas las medidas concretas de su aplicaci\u00f3n, ni de las universidades\n    -que es una competencia tambi\u00e9n de este ministerio-; no le voy a hablar\n    de lo que pasa con el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, lo que\n    ocurre con el estatuto del estudiante o qu\u00e9 ha pasado con el decreto de\n    doctorado, de eso ya hablaremos en otro lugar, porque esos espacios\n    ser\u00edan m\u00e1s bien los de la comparecencia; tampoco les voy a hablar de la\n    ley de econom\u00eda sostenible y de las medidas que hay en ella sobre\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo hay otras medidas cuyos efectos tardar\u00e1n algo\n    m\u00e1s, no s\u00e9 qui\u00e9n disfrutar\u00e1 de ellos, qui\u00e9n presumir\u00e1 de ellos, a qui\u00e9n\n    le tocar\u00e1 hacer ostentaci\u00f3n de los logros alcanzados, pero estas medidas\n    -por ejemplo los contratos-programa para centros o la autonom\u00eda de los\n    centros- est\u00e1n en el pacto de educaci\u00f3n, como usted conoce bien; tambi\u00e9n\n    el impulso en la educaci\u00f3n infantil, escolarizada ahora universalmente de\n    3 a 6 a\u00f1os, o que ha crecido tan claramente de 0 a 3 a\u00f1os, o los planes\n    contra el abandono, todos ellos son planes estructurales -insisto,\n    estructurales- que recorren los diferentes niveles educativos y que hay\n    que sostener en el tiempo -por eso cre\u00edamos en el pacto- no para quedar\n    bien, sino porque la sostenibilidad de las medidas, la estabilidad\n    normativa y el compromiso com\u00fan garantizan lo mejor para el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no hablo del pacto porque me divierta, sino porque creo que\n    es el \u00fanico camino posible para dar estabilidad al sistema educativo,\n    para dar confianza a los ciudadanos, y para dar tambi\u00e9n la garant\u00eda de\n    que no vamos a jugar a ver qui\u00e9n es m\u00e1s original en la educaci\u00f3n, y como\n    creo en esto, no hagamos risas con la palabra pacto, porque esta palabra\n    est\u00e1 indicando el \u00fanico camino posible para ir lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente todo lo que tiene que ver con\n    los idiomas, con la formaci\u00f3n del profesorado, con la incorporaci\u00f3n de\n    las familias, est\u00e1 en las 153 ideas suscritas en el pacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no hablo del pacto porque me divierta, sino porque creo que\n    es el \u00fanico camino posible para dar estabilidad al sistema educativo,\n    para dar confianza a los ciudadanos, y para dar tambi\u00e9n la garant\u00eda de\n    que no vamos a jugar a ver qui\u00e9n es m\u00e1s original en la educaci\u00f3n, y como\n    creo en esto, no hagamos risas con la palabra pacto, porque esta palabra\n    est\u00e1 indicando el \u00fanico camino posible para ir lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, una vez m\u00e1s, lo \u00fanico que quiero es llamar a la\n    comunidad educativa, llamar a los profesores y profesoras y decirles que\n    su actividad, junto con la de los padres, es determinante para proseguir\n    en la lucha y en la mejora del sistema educativo, que no es solo una\n    cuesti\u00f3n del Parlamento -que es un lugar determinante de la posici\u00f3n de\n    los ciudadanos-, sino que tambi\u00e9n es necesaria la ayuda de toda la\n    comunidad educativa y de todos los ciudadanos para afrontar el reto de la\n    lucha contra el abandono, como reto -como usted muy bien ha dicho- de\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n les quer\u00eda decir que no voy a hacer aqu\u00ed ahora una exhibici\u00f3n de\n    lo que hemos hecho en el ministerio, ni desde luego en el plan de acci\u00f3n,\n    con todas las medidas concretas de su aplicaci\u00f3n, ni de las universidades\n    -que es una competencia tambi\u00e9n de este ministerio-; no le voy a hablar\n    de lo que pasa con el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, lo que\n    ocurre con el estatuto del estudiante o qu\u00e9 ha pasado con el decreto de\n    doctorado, de eso ya hablaremos en otro lugar, porque esos espacios\n    ser\u00edan m\u00e1s bien los de la comparecencia; tampoco les voy a hablar de la\n    ley de econom\u00eda sostenible y de las medidas que hay en ella sobre\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de desempleo\n    entre j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os nos invitan a pensar que va a haber en\n    estos pr\u00f3ximos a\u00f1os -y de hecho ya se est\u00e1 produciendo un retorno a las\n    aulas- un incremento del n\u00famero de estudiantes de FP y de estudiantes\n    universitarios, que han crecido en m\u00e1s de 100.000 este a\u00f1o, lo que\n    coincidir\u00e1 adem\u00e1s con esta implementaci\u00f3n de las medidas de flexibilidad\n    y de permeabilidad entre las distintas etapas -medidas incluidas en la\n    ley de econom\u00eda sostenible-, y supondr\u00e1 un cambio claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, una vez m\u00e1s, lo \u00fanico que quiero es llamar a la\n    comunidad educativa, llamar a los profesores y profesoras y decirles que\n    su actividad, junto con la de los padres, es determinante para proseguir\n    en la lucha y en la mejora del sistema educativo, que no es solo una\n    cuesti\u00f3n del Parlamento -que es un lugar determinante de la posici\u00f3n de\n    los ciudadanos-, sino que tambi\u00e9n es necesaria la ayuda de toda la\n    comunidad educativa y de todos los ciudadanos para afrontar el reto de la\n    lucha contra el abandono, como reto -como usted muy bien ha dicho- de\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de desempleo\n    entre j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os nos invitan a pensar que va a haber en\n    estos pr\u00f3ximos a\u00f1os -y de hecho ya se est\u00e1 produciendo un retorno a las\n    aulas- un incremento del n\u00famero de estudiantes de FP y de estudiantes\n    universitarios, que han crecido en m\u00e1s de 100.000 este a\u00f1o, lo que\n    coincidir\u00e1 adem\u00e1s con esta implementaci\u00f3n de las medidas de flexibilidad\n    y de permeabilidad entre las distintas etapas -medidas incluidas en la\n    ley de econom\u00eda sostenible-, y supondr\u00e1 un cambio claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo prefer\u00eda hablar del abandono y del fracaso escolar, y\n    hablando de esto lo que s\u00ed les puedo decir es que en la LES, junto con\n    los programas antes descritos, se trata de reducir una media del 3 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo hay otras medidas cuyos efectos tardar\u00e1n algo\n    m\u00e1s, no s\u00e9 qui\u00e9n disfrutar\u00e1 de ellos, qui\u00e9n presumir\u00e1 de ellos, a qui\u00e9n\n    le tocar\u00e1 hacer ostentaci\u00f3n de los logros alcanzados, pero estas medidas\n    -por ejemplo los contratos-programa para centros o la autonom\u00eda de los\n    centros- est\u00e1n en el pacto de educaci\u00f3n, como usted conoce bien; tambi\u00e9n\n    el impulso en la educaci\u00f3n infantil, escolarizada ahora universalmente de\n    3 a 6 a\u00f1os, o que ha crecido tan claramente de 0 a 3 a\u00f1os, o los planes\n    contra el abandono, todos ellos son planes estructurales -insisto,\n    estructurales- que recorren los diferentes niveles educativos y que hay\n    que sostener en el tiempo -por eso cre\u00edamos en el pacto- no para quedar\n    bien, sino porque la sostenibilidad de las medidas, la estabilidad\n    normativa y el compromiso com\u00fan garantizan lo mejor para el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [0], "empresas": [7, 8], "competencias": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sabiendo adem\u00e1s,\n    se\u00f1or ministro, que hoy nuestro problema de desempleo -un 20 por ciento\n    de desempleo, un 40 por ciento de desempleo juvenil- tiene que ver\n    fundamentalmente con la falta de demanda de empleo por parte de las\n    empresas, hay destrucci\u00f3n de empleo por parte de las empresas, y por la\n    falta de una din\u00e1mica econ\u00f3mica que ayude a generar empleo, pero, se\u00f1or\n    ministro, nos tememos que tambi\u00e9n -y quiz\u00e1 en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en parte\n    vinculado con el debate que el ministro de Educaci\u00f3n hac\u00eda hace unos\n    minutos con el portavoz del Grupo Popular- con un problema de oferta de\n    trabajadores cualificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno recordar que hoy tan solo el 6 por\n    ciento de los desempleados est\u00e1 recibiendo alg\u00fan tipo de formaci\u00f3n para\n    el empleo; y en el caso de los trabajadores mayores de 55 a\u00f1os tan solo\n    el 3 por ciento de esos trabajadores est\u00e1 recibiendo alg\u00fan tipo de\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si uno analiza el contenido\n    de esta pol\u00edtica de formaci\u00f3n, vemos que la estamos concentrando en la\n    formaci\u00f3n de aquellos trabajadores desempleados m\u00e1s formados, y a\n    aquellos trabajadores con menores aptitudes, con menores competencias\n    b\u00e1sicas no les est\u00e1 llegando esa formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas cifras del 6 por\n    ciento de trabajadores desempleados que recibe alg\u00fan tipo de formaci\u00f3n\n    las podr\u00edamos ampliar hasta el 14 o el 15 por ciento cuando estamos\n    hablando de ciudadanos desempleados que reciben alg\u00fan tipo de ayuda\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, necesidad de\n    proceder a esta reforma, desde la convicci\u00f3n adem\u00e1s de que las pol\u00edticas\n    activas donde deben poner el acento es en las pol\u00edticas de formaci\u00f3n, en\n    las pol\u00edticas vinculadas a la mejora de la empleabilidad de los\n    trabajadores, y que en eso las cifras son las que son: tan solo un 6 por\n    ciento de desempleados participa en alg\u00fan tipo de formaci\u00f3n, que estamos\n    formando a los trabajadores m\u00e1s cualificados, que no estamos formando a\n    los trabajadores m\u00e1s maduros, y que incluso mucha de esa formaci\u00f3n para\n    esos desempleados no est\u00e1 vinculada a nuestras necesidades del mercado de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un instante le dec\u00eda que esa reforma debe garantizar una formaci\u00f3n\n    que sea \u00fatil, o sea directamente vinculada a las necesidades de los\n    sectores que pueden ser emergentes en la generaci\u00f3n de nueva ocupaci\u00f3n en\n    los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro en su anterior vida, la reciente,\n    elabor\u00f3 un documento muy bueno de reflexi\u00f3n, con propuestas de an\u00e1lisis\n    del funcionamiento de la pol\u00edtica de formaci\u00f3n en Espa\u00f1a; mi grupo\n    comparte esa filosof\u00eda e invitamos al se\u00f1or ministro a ser capaz de\n    trasladar esa visi\u00f3n a esta reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabiendo adem\u00e1s,\n    se\u00f1or ministro, que hoy nuestro problema de desempleo -un 20 por ciento\n    de desempleo, un 40 por ciento de desempleo juvenil- tiene que ver\n    fundamentalmente con la falta de demanda de empleo por parte de las\n    empresas, hay destrucci\u00f3n de empleo por parte de las empresas, y por la\n    falta de una din\u00e1mica econ\u00f3mica que ayude a generar empleo, pero, se\u00f1or\n    ministro, nos tememos que tambi\u00e9n -y quiz\u00e1 en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en parte\n    vinculado con el debate que el ministro de Educaci\u00f3n hac\u00eda hace unos\n    minutos con el portavoz del Grupo Popular- con un problema de oferta de\n    trabajadores cualificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde la perspectiva de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la reforma que\n    el Gobierno debe de promover, en primer lugar, desde la convicci\u00f3n de que\n    necesitamos la proximidad a los ciudadanos y a las empresas, debe ser\n    capaz de garantizarla, que d\u00e9 flexibilidad y libertad a las comunidades\n    aut\u00f3nomas para gestionar adecuadamente los recursos de las pol\u00edticas\n    activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si uno analiza el contenido\n    de esta pol\u00edtica de formaci\u00f3n, vemos que la estamos concentrando en la\n    formaci\u00f3n de aquellos trabajadores desempleados m\u00e1s formados, y a\n    aquellos trabajadores con menores aptitudes, con menores competencias\n    b\u00e1sicas no les est\u00e1 llegando esa formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [10], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "formaci\u00f3n profesional": [13, 14], "empresas": [7, 8, 9], "competencias": [11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, yo creo que podemos afirmar que\n    compartimos enfoques generales sobre las tres funciones b\u00e1sicas de la\n    pol\u00edtica activa: la orientaci\u00f3n, la intermediaci\u00f3n y la formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, un programa de recualificaci\u00f3n\n    profesional para aquellos desempleados que hayan agotado sus\n    prestaciones, programa que tendr\u00e1 seis meses de vigencia y que est\u00e1\n    dirigido en lo esencial a esos mismos colectivos, desempleados que hayan\n    agotado sus prestaciones, con dos tipos de actuaciones: medidas activas,\n    especialmente de formaci\u00f3n, medidas para posibilitar la inserci\u00f3n en\n    sectores con mayor potencial de crecimiento, y, junto a ello, un soporte\n    de rentas equivalente al 75 por ciento del Iprem mensual, del \u00edndice\n    p\u00fablico de rentas con efectos m\u00faltiples. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, un programa de\n    acciones que combine orientaci\u00f3n y formaci\u00f3n para el empleo, dirigido\n    tambi\u00e9n a los j\u00f3venes, sobre todo a los j\u00f3venes con baja formaci\u00f3n, con\n    baja cualificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de insertar a desempleados en los programas de\n    formaci\u00f3n que las empresas, bien en demanda o bien en oferta, ya realizan\n    para sus trabajadores ocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado deber\u00eda fijar los\n    criterios comunes en cuanto a orientaci\u00f3n, en cuanto a promoci\u00f3n del\n    autoempleo y en formaci\u00f3n, pero las comunidades aut\u00f3nomas deben proceder\n    a su propia definici\u00f3n de esas pol\u00edticas y a la ejecuci\u00f3n de las acciones\n    en la medida en que ellas mismas deben instrumentarla en funci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n de sus propios territorios -no es lo mismo, siempre lo dir\u00e9,\n    hacer pol\u00edtica activa de empleo en el Pa\u00eds Vasco o en La Rioja que\n    hacerlo en la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias o en la de Extremadura-; y,\n    en quinto lugar, la nueva pol\u00edtica activa de empleo tiene que incorporar\n    la reforma del sistema de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reforma que tiene\n    que ser consecuente con la revisi\u00f3n de su funcionamiento prevista en los\n    acuerdos de formaci\u00f3n profesional que peri\u00f3dicamente actualizan los\n    interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo\n    ha dicho bien, necesitamos una mejor combinaci\u00f3n de pol\u00edticas activas y\n    de pol\u00edticas pasivas, sin renunciar a mantener un fuerte tono en la\n    capacidad de protecci\u00f3n, de apoyo econ\u00f3mico, a las personas que est\u00e1n en\n    el desempleo, pero sabiendo que tenemos que dinamizar su permanencia en\n    el empleo, con m\u00e1s formaci\u00f3n, con m\u00e1s recualificaci\u00f3n, con m\u00e1s capacidad\n    de intermediaci\u00f3n por parte de los servicios p\u00fablicos de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos, por otra parte, el hecho de que la configuraci\u00f3n del sistema\n    debe estar volcada hacia sus protagonistas, hacia las empresas y hacia\n    los trabajadores desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto recoge, como dec\u00eda, un plan de choque\n    destinado a cumplir con tres objetivos fundamentales: en primer lugar,\n    mejorar la empleabilidad de las personas; en segundo lugar, mantener un\n    buen nivel de cobertura de la protecci\u00f3n por desempleo y, en tercer\n    lugar, animar, impulsar e intensificar las decisiones de contrataci\u00f3n de\n    las empresas en aquellas ramas econ\u00f3micas donde ya existen hoy\n    posibilidades de creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de insertar a desempleados en los programas de\n    formaci\u00f3n que las empresas, bien en demanda o bien en oferta, ya realizan\n    para sus trabajadores ocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos tambi\u00e9n posiciones en la manera de mejorar el\n    rendimiento de la pol\u00edtica activa de empleo, por una parte dando m\u00e1s\n    flexibilidad a la adopci\u00f3n de esas pol\u00edticas en cada territorio,\n    flexibilidad naturalmente dentro de un marco com\u00fan, un marco com\u00fan de\n    objetivos, que tienen que ser concretos, que tienen que ser medibles y\n    que tienen que ser obviamente evaluables, tanto en t\u00e9rminos de resultados\n    como en t\u00e9rminos de eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata obviamente de conjugar las competencias del Estado\n    con las de las comunidades aut\u00f3nomas; se trata de combinar visiones a\n    corto plazo y visiones en el medio y largo plazo; se trata de\n    complementar actuaciones de los agentes p\u00fablicos pero tambi\u00e9n de los\n    agentes privados, que ya intervienen activamente en el mercado de\n    trabajo, en el desarrollo de las acciones y de las medidas de\n    intermediaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al contenido del proyecto de real decreto-ley de reforma de la\n    Ley de Empleo, tiene varios objetivos fundamentales: en primer lugar,\n    fortalecer los servicios de empleo; en segundo lugar, regular los\n    derechos b\u00e1sicos para todos los ciudadanos, que permitan garantizar en\n    todo el Estado los principios de igualdad de trato y, naturalmente, de\n    unidad de mercado; en tercer lugar, una estrategia espa\u00f1ola de empleo,\n    coordinada con la estrategia europea de empleo; en cuarto lugar, una\n    transformaci\u00f3n de la definici\u00f3n de las pol\u00edticas activas, conjugando, eso\n    s\u00ed, las actuales competencias en la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado deber\u00eda fijar los\n    criterios comunes en cuanto a orientaci\u00f3n, en cuanto a promoci\u00f3n del\n    autoempleo y en formaci\u00f3n, pero las comunidades aut\u00f3nomas deben proceder\n    a su propia definici\u00f3n de esas pol\u00edticas y a la ejecuci\u00f3n de las acciones\n    en la medida en que ellas mismas deben instrumentarla en funci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n de sus propios territorios -no es lo mismo, siempre lo dir\u00e9,\n    hacer pol\u00edtica activa de empleo en el Pa\u00eds Vasco o en La Rioja que\n    hacerlo en la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias o en la de Extremadura-; y,\n    en quinto lugar, la nueva pol\u00edtica activa de empleo tiene que incorporar\n    la reforma del sistema de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reforma que tiene\n    que ser consecuente con la revisi\u00f3n de su funcionamiento prevista en los\n    acuerdos de formaci\u00f3n profesional que peri\u00f3dicamente actualizan los\n    interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por un lado, la\n    posibilidad de gestionar las bonificaciones y los incentivos a la\n    contrataci\u00f3n indefinida a cargo de las cuotas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, por tanto, existe coincidencia en el enfoque filos\u00f3fico de la\n    pol\u00edtica y en la necesidad de que la plasmaci\u00f3n en el texto legal sea\n    escrupulosa con el respeto a las competencias ejecutivas en materia de\n    empleo que tiene el Gobierno de la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "competencias": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es la\n    orientaci\u00f3n de la pol\u00edtica activa, dinamizar m\u00e1s nuestro mercado de\n    trabajo reduciendo el periodo medio de permanencia en el desempleo,\n    adelantar decisiones de contrataci\u00f3n para las empresas en este programa\n    de choque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\n    Campuzano, se\u00f1or\u00edas, el proyecto del Gobierno o los borradores conocidos\n    son naturalmente derivados del acuerdo social, pero son proyectos\n    mantenidos desde la intenci\u00f3n de respetar plenamente la distribuci\u00f3n de\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera visi\u00f3n que el Ministerio de Trabajo traslad\u00f3 a\n    las comunidades aut\u00f3nomas en la conferencia sectorial -ha habido varias\n    conferencias sectoriales, una de ellas destinada espec\u00edficamente a\n    discutir esta nueva estrategia de pol\u00edtica activa de empleo- fue siempre\n    con un planteamiento de respetar plenamente sus competencias y sus\n    capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno comparte con las comunidades aut\u00f3nomas este\n    compromiso y asume la responsabilidad de garantizarlo de acuerdo con los\n    programas y planes presentados por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda y\n    aprobados por el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sucede que estamos en una situaci\u00f3n de crisis fiscal de todas las\n    administraciones como consecuencia de la crisis econ\u00f3mica y todas tienen\n    que cumplir los objetivos de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit -esa s\u00ed que es una\n    actitud solidaria-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, la confianza es un factor b\u00e1sico\n    para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo, y para que\n    haya confianza, entre otras cosas, se requiere que el Gobierno act\u00fae con\n    criterios claros, que d\u00e9 certidumbre y que no cambie de opini\u00f3n cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos m\u00e1s ejemplos, se\u00f1or presidente del Gobierno,\n    pero le pregunto: \u00bfusted cree que con esta forma de gobernar es posible\n    generar confianza, recuperar la econom\u00eda y crear empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, debo recordarle -aunque usted nunca quiere entrar en ese\n    debate porque cree que as\u00ed le va bien- lo que ha dicho hace poco tiempo\n    el Fondo Monetario Internacional, dos cosas que me parecen importantes\n    para el debate entre nosotros, si puede ser sosegado, por supuesto\n    siempre educado: primera, que la crisis no se previ\u00f3 ni por el organismo\n    internacional m\u00e1s importante en el \u00e1mbito econ\u00f3mico como es el FMI;\n    segunda, que la crisis ha tenido oleadas, manifestaciones\n    distintas: empez\u00f3 como financiera, luego pas\u00f3 a una crisis de la econom\u00eda\n    real y luego a una crisis de la deuda en algunos pa\u00edses de la zona euro,\n    y ante cada circunstancia se ha respondido en funci\u00f3n de los instrumentos\n    que un Gobierno tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la realidad, pero, en fin, usted solo\n    quiere hacer un debate de trazo gordo, sin pensar ni hablar nunca del\n    sistema financiero, ni del sector inmobiliario, ni de lo que ha pasado en\n    el conjunto de la econom\u00eda internacional, ni, por supuesto, nunca hablar\u00e1\n    -espero que se lo haya le\u00eddo- del informe del Fondo Monetario\n    Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Simplemente, sobre el debate de la\n    econom\u00eda y de las pol\u00edticas que se han tenido que aplicar en funci\u00f3n de\n    las circunstancias, le dir\u00e9 una cosa que sirve como conclusi\u00f3n general de\n    este debate en esta pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda no permanece quieta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rubalcaba, mientras su Gobierno siga hundiendo a los\n    aut\u00f3nomos, ni se recuperar\u00e1 la econom\u00eda ni se crear\u00e1 empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Son un sector clave en\n    nuestra econom\u00eda y por eso hemos adoptado un conjunto de medidas, algunas\n    con el acuerdo de esta C\u00e1mara, que las conoce perfectamente el Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "eta": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Lo que ha tenido que ocurrir es que usted trata de\n    protegerse enfrentando a polic\u00edas contra polic\u00edas para intentar\n    desacreditar la investigaci\u00f3n e intentar as\u00ed evitar la acci\u00f3n de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada, mientras\n    que usted aqu\u00ed injuriaba al Partido Popular y ofend\u00eda a todos esos medios\n    de comunicaci\u00f3n que no le hacen la ola, el juez llamaba a declarar en\n    secreto a la c\u00fapula de su ministerio y a otros actores protagonistas del\n    anterior proceso de negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  ETA ha hecho... (Contin\u00faan los rumores.-El se\u00f1or\n    Matar\u00ed S\u00e1ez pronuncia palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "fuerzas": [6], "eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ETA ha hecho en su larga actividad criminal dos treguas largas -ahora hay\n    una tercera que ojal\u00e1 sea la definitiva, eso creo yo-, la primera en\n    1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes aprovecharon la tregua para dialogar con ETA, con nuestro\n    apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tregua la rompi\u00f3 ETA, como siempre, y despu\u00e9s mat\u00f3, mat\u00f3\n    much\u00edsimo -42 o 44 personas, no recuerdo bien-: concejales suyos,\n    concejales nuestros, polic\u00edas, guardias civiles; mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n\n    por la que hicimos una propuesta de pacto antiterrorista, para decirle a\n    ETA, que estaba fren\u00e9ticamente atac\u00e1ndonos, que no nos iban a ganar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ganando porque no cre\u00edmos\n    a ETA durante la tregua, porque impedimos que pasara lo que pas\u00f3 en 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ETA ha hecho en su larga actividad criminal dos treguas largas -ahora hay\n    una tercera que ojal\u00e1 sea la definitiva, eso creo yo-, la primera en\n    1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, cuando llegu\u00e9 al\n    Ministerio del Interior ten\u00eda una sola obsesi\u00f3n -una-, que no nos\n    volviera a pasar, y les dije a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado: lo que hay que hacer en esta \u00e9poca es trabajar m\u00e1s, impedir que\n    se rearmen, impedir que entren, trabajar mucho, y por eso detuvimos y por\n    eso hemos detenido despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Han sido ayudas para\n    garantizar la solvencia de empresas que estaban en crisis y para\n    garantizar la continuidad de miles de puestos de trabajo que estaban en\n    trance de desaparecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue mi Gobierno -cuando\n    yo era presidente de la Junta de Andaluc\u00eda- quien llev\u00f3 ante la fiscal\u00eda\n    los indicios de irregularidades que dieron lugar a la investigaci\u00f3n\n    judicial, fue mi Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "cooperaci\u00f3n": [1, 2], "oriente medio": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda no ha podido comprobar in situ la\n    enorme actividad de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola en Gaza, desarrollada sobre\n    todo por la cooperaci\u00f3n local, que ha dotado, por ejemplo, a la ciudad de\n    Gaza de infraestructuras important\u00edsimas por la actividad del\n    Ayuntamiento de Barcelona, entre otros, bajo la direcci\u00f3n del alcalde\n    Jordi Hereu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no ha podido comprobar in situ la\n    enorme actividad de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola en Gaza, desarrollada sobre\n    todo por la cooperaci\u00f3n local, que ha dotado, por ejemplo, a la ciudad de\n    Gaza de infraestructuras important\u00edsimas por la actividad del\n    Ayuntamiento de Barcelona, entre otros, bajo la direcci\u00f3n del alcalde\n    Jordi Hereu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed ha podido ver directamente c\u00f3mo en Hebr\u00f3n ha trabajado la\n    cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola, en pleno territorio ocupado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la esperanza, por dif\u00edcil que\n    sea de identificar, ha de cultivarse siempre; hemos de estar siempre\n    trabajando para conseguir llegar a una paz justa en Oriente Medio, a una\n    paz justa entre Israel y Palestina, porque esto nos afecta absolutamente\n    a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oriente medio": [5, 6], "desarrollo": [3, 4], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este ha sido un viaje importante para Espa\u00f1a, por un lado porque\n    coincide con la conmemoraci\u00f3n este a\u00f1o del 25\u00ba aniversario del\n    establecimiento de relaciones diplom\u00e1ticas entre Espa\u00f1a e Israel, lo que\n    supone una oportunidad para fortalecer nuestras relaciones no solo en el\n    \u00e1mbito pol\u00edtico sino tambi\u00e9n en los \u00e1mbitos econ\u00f3mico y cultural; y por\n    otro lado por la importancia que tiene para Espa\u00f1a, como su se\u00f1or\u00eda pon\u00eda\n    de manifiesto, la cooperaci\u00f3n en territorio palestino, debido tambi\u00e9n a\n    la delicada situaci\u00f3n que vive en la actualidad el mundo \u00e1rabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese compromiso con el\n    establecimiento del Estado palestino se traduce en un nivel de\n    cooperaci\u00f3n muy estrecho, fundamentalmente a trav\u00e9s de los fondos\n    destinados al fortalecimiento institucional, al fortalecimiento de las\n    instituciones palestinas, pero tambi\u00e9n a proyectos de desarrollo\n    econ\u00f3mico y social, como la escuela-taller o el programa de\n    rehabilitaci\u00f3n -al que se refer\u00eda su se\u00f1or\u00eda- del patrimonio hist\u00f3rico de\n    Hebr\u00f3n que tuve ocasi\u00f3n de visitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de mantener este compromiso,\n    de desarrollar esta cooperaci\u00f3n y mantener la ayuda para el\n    funcionamiento institucional del Estado palestino, que es la \u00fanica\n    soluci\u00f3n posible para lograr la paz en Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, puedo se\u00f1alar que hemos\n    quedado muy satisfechos por el desarrollo de las reuniones de muy alto\n    nivel que hemos mantenido durante la visita a la regi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese compromiso con el\n    establecimiento del Estado palestino se traduce en un nivel de\n    cooperaci\u00f3n muy estrecho, fundamentalmente a trav\u00e9s de los fondos\n    destinados al fortalecimiento institucional, al fortalecimiento de las\n    instituciones palestinas, pero tambi\u00e9n a proyectos de desarrollo\n    econ\u00f3mico y social, como la escuela-taller o el programa de\n    rehabilitaci\u00f3n -al que se refer\u00eda su se\u00f1or\u00eda- del patrimonio hist\u00f3rico de\n    Hebr\u00f3n que tuve ocasi\u00f3n de visitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el proceso de paz en Oriente Medio vamos a seguir\n    trabajando discretamente para que se retome la senda de las negociaciones\n    directas para poner fin al conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de mantener este compromiso,\n    de desarrollar esta cooperaci\u00f3n y mantener la ayuda para el\n    funcionamiento institucional del Estado palestino, que es la \u00fanica\n    soluci\u00f3n posible para lograr la paz en Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES EST\u00c1 DESARROLLANDO EL GOBIERNO PARA EVITAR EL\n    CIERRE DEL CUARTEL GENERAL DEL MANDO DE LAS FUERZAS ALIADAS DE LA OTAN EN\n    RETAMARES, MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le insisto, no existe todav\u00eda ninguna propuesta\n    territorializada, pero sobre todo tenga en cuenta que Espa\u00f1a no ser\u00e1 m\u00e1s\n    por tener un cuartel fijo sino por pesar m\u00e1s en la nueva estructura de\n    fuerzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    trajo una nueva noticia que le alegrar\u00e1 a usted tambi\u00e9n, el secretario\n    general me dijo que en ese sentido Espa\u00f1a sale de entrada reforzada\n    porque, al dejar de tener m\u00e1s peso en la estructura de mandos y pasar a\n    tenerlo en la estructura de fuerzas, Espa\u00f1a gana porque tiene en este\n    caso dos cuarteles B\u00e9tera y Rota, que no solo van a pesar m\u00e1s en la nueva\n    estructura de la OTAN sino que van a recibir mayor financiaci\u00f3n com\u00fan de\n    la que hoy tienen por parte de la alianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En las pr\u00f3ximas semanas vamos a\n    sacar a concurso la asesor\u00eda legal, la asesor\u00eda estrat\u00e9gica y la asesor\u00eda\n    de valoraci\u00f3n para ultimar el dise\u00f1o del proceso que m\u00e1s favorezca a la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda y al inter\u00e9s general de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un proceso que estamos\n    llevando a cabo estructural, como ayer se dec\u00eda, para fomentar la\n    eficiencia y la competitividad en un sector b\u00e1sico para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debe olvidar que el turismo es uno de los motores de nuestra econom\u00eda\n    y que cuatro de cada tres turistas entran precisamente por nuestros\n    aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, a precio de saldo\n    hicieron ustedes un proceso de privatizaciones simplemente para colocar\n    al frente de las empresas privatizadas a los amigos del anterior\n    presidente, el se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "desarrollo": [7, 8], "investigaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El proceso de\n    cambio del modelo productivo hacia una econom\u00eda sostenible necesita a los\n    doctores como protagonistas principales de la sociedad en la generaci\u00f3n,\n    transparencia y adecuaci\u00f3n de la I+D+i, por lo que los doctores han de\n    jugar un papel esencial en todas las instituciones implicadas en la\n    innovaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n, de forma que lideren el trasvase desde el\n    conocimiento hasta el bienestar de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito universitario, con el fin de reforzar la formaci\u00f3n\n    de I+D+i como es el desarrollo, la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda y la\n    creaci\u00f3n de empleo, se ha previsto la creaci\u00f3n de escuelas de doctorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo del tercer ciclo dentro de la\n    construcci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior debe jugar un\n    papel fundamental como intersecci\u00f3n entre el mismo espacio europeo de\n    Educaci\u00f3n Superior y el espacio europeo de Investigaci\u00f3n, ambos pilares\n    fundamentales de la sociedad basados en el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso de\n    cambio del modelo productivo hacia una econom\u00eda sostenible necesita a los\n    doctores como protagonistas principales de la sociedad en la generaci\u00f3n,\n    transparencia y adecuaci\u00f3n de la I+D+i, por lo que los doctores han de\n    jugar un papel esencial en todas las instituciones implicadas en la\n    innovaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n, de forma que lideren el trasvase desde el\n    conocimiento hasta el bienestar de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas escuelas de doctorado permitir\u00e1n sin duda canalizar adecuadamente\n    la actividad de la formaci\u00f3n doctoral desarrollada en cada universidad y\n    adem\u00e1s -esto es muy importante- permitir\u00e1 que los programas de doctorado\n    se conciban para promover mecanismos en colaboraci\u00f3n con entidades\n    p\u00fablicas y privadas de investigaci\u00f3n o empresariales, y como parte de la\n    estrategia de I+D+i de las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, \u00bfen qu\u00e9 medida la reciente aprobaci\u00f3n del\n    Real Decreto por el que se regulan las ense\u00f1anzas oficiales de doctorado\n    impulsa la investigaci\u00f3n, incide en la modernizaci\u00f3n de las universidades\n    y su vinculaci\u00f3n a la sociedad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas escuelas de doctorado permitir\u00e1n sin duda canalizar adecuadamente\n    la actividad de la formaci\u00f3n doctoral desarrollada en cada universidad y\n    adem\u00e1s -esto es muy importante- permitir\u00e1 que los programas de doctorado\n    se conciban para promover mecanismos en colaboraci\u00f3n con entidades\n    p\u00fablicas y privadas de investigaci\u00f3n o empresariales, y como parte de la\n    estrategia de I+D+i de las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo del tercer ciclo dentro de la\n    construcci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior debe jugar un\n    papel fundamental como intersecci\u00f3n entre el mismo espacio europeo de\n    Educaci\u00f3n Superior y el espacio europeo de Investigaci\u00f3n, ambos pilares\n    fundamentales de la sociedad basados en el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito universitario, con el fin de reforzar la formaci\u00f3n\n    de I+D+i como es el desarrollo, la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda y la\n    creaci\u00f3n de empleo, se ha previsto la creaci\u00f3n de escuelas de doctorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "empresas": [0], "seguridad social": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tenemos que impulsar la I+D+i en todos los\n    sectores sociales mediante la colaboraci\u00f3n en el doctorado de industrias\n    y de empresas y se ofrece un alto grado de flexibilidad y autonom\u00eda, como\n    se ha dicho, en la regulaci\u00f3n de los estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el doctorado juega un papel fundamental entre el espacio europeo\n    de Educaci\u00f3n Superior y el espacio europeo de Investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La European\n    University Association ha realizado un conjunto de estudios y de\n    recomendaciones para su desarrollo, para impulsar la formaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y la investigaci\u00f3n original. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la novedad de la\n    creaci\u00f3n de las escuelas de doctorado las universidades y los organismos\n    p\u00fablicos van a definir sus estrategias de investigaci\u00f3n, y por eso la\n    creaci\u00f3n de estas escuelas habr\u00e1 de tener en cuenta lo previsto en los\n    estatutos en materia de investigaci\u00f3n y de formaci\u00f3n doctoral, la\n    normativa de la comunidad aut\u00f3noma y este real decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las escuelas de\n    doctorado est\u00e1n llamadas a jugar un papel esencial con car\u00e1cter\n    interdisciplinar, garantizando un liderazgo en su \u00e1mbito y una masa\n    cr\u00edtica suficiente de doctores profesores de tercer ciclo y de\n    doctorandos en su \u00e1mbito de conocimiento con competencias y habilidades\n    para la investigaci\u00f3n cient\u00edfica de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La European\n    University Association ha realizado un conjunto de estudios y de\n    recomendaciones para su desarrollo, para impulsar la formaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y la investigaci\u00f3n original. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El decreto define la estructura y organizaci\u00f3n del\n    doctorado, las competencias que adquirir, las condiciones de acceso, el\n    desarrollo de la carrera investigadora en la etapa inicial, el papel de\n    la supervisi\u00f3n y tutela en la formaci\u00f3n, la inserci\u00f3n en una comunidad\n    investigadora, la internacionalizaci\u00f3n y la movilidad, la evaluaci\u00f3n y la\n    acreditaci\u00f3n de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tratamos de propiciar una\n    carrera investigadora que sea atractiva y que resuelva el estatus del\n    doctorando con la garant\u00eda de los derechos sociales, de sanidad,\n    Seguridad Social, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfMentimos cuando decimos\n    que el se\u00f1or Chaves, presidente de la Junta, y el se\u00f1or Gri\u00f1\u00e1n, consejero\n    de Econom\u00eda y Hacienda, hicieron caso omiso a dichos informes y han dicho\n    que no los leyeron? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Segundo, a determinar si hay alg\u00fan tipo de convenio especial con la\n    Seguridad Social en el caso de que alg\u00fan trabajador lo solicite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Segunda cuesti\u00f3n, expedientes en los que hay\n    convenios especiales con la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Asimismo, la ley encomienda al director\n    general de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social impulsar y\n    coordinar actuaciones con el conjunto de comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y Seguridad Social en esta materia act\u00faa tambi\u00e9n como \u00f3rgano\n    funcionalmente dependiente de la comunidad aut\u00f3noma y emite un informe\n    que como autoridad laboral le reclama a la Junta de Andaluc\u00eda en este\n    caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social verifica el\n    cumplimiento de los requisitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1], "crisis econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, mediante la aprobaci\u00f3n de la estrategia integral para\n    Canarias, el Gobierno de Espa\u00f1a reconoce que la renovaci\u00f3n de la oferta\n    tur\u00edstica canaria constituye un objetivo fundamental tanto para el\n    mantenimiento de la competitividad de la comunidad en el mercado\n    tur\u00edstico internacional como para el propio est\u00edmulo de la actividad\n    econ\u00f3mica en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el objetivo estrat\u00e9gico del Gobierno de Canarias de dotar\n    de mayor competitividad y la sostenibilidad de la actividad tur\u00edstica en\n    las islas precisa de un ambicioso plan para la renovaci\u00f3n de los espacios\n    p\u00fablicos y privados en las zonas tur\u00edsticas m\u00e1s emblem\u00e1ticas del\n    archipi\u00e9lago, m\u00e1s a\u00fan en un contexto de crisis econ\u00f3mica que afecta\n    especialmente a la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el objetivo estrat\u00e9gico del Gobierno de Canarias de dotar\n    de mayor competitividad y la sostenibilidad de la actividad tur\u00edstica en\n    las islas precisa de un ambicioso plan para la renovaci\u00f3n de los espacios\n    p\u00fablicos y privados en las zonas tur\u00edsticas m\u00e1s emblem\u00e1ticas del\n    archipi\u00e9lago, m\u00e1s a\u00fan en un contexto de crisis econ\u00f3mica que afecta\n    especialmente a la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Oramas, en efecto, en la econom\u00eda canaria el turismo representa el\n    31 por ciento del PIB y el 30 por ciento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO PARA FOMENTAR\n    EL USO DE LAS TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N POR PARTE DE CIUDADANOS Y\n    EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El plan ha\n    sido un \u00e9xito: ha movilizado 12.000 millones de euros, ha tenido el\n    reconocimiento internacional de la OCDE, hoy en d\u00eda el 64 por ciento de\n    personas son internautas y el 97 por ciento de las empresas se conectan a\n    Internet por banda ancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Avanza 2,\n    estrategia 2011-2015, supone la continuidad y la actualizaci\u00f3n de\n    objetivos, cuyo centro son las empresas y la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Gobierno para fomentar el uso de las TIC por parte de la ciudadan\u00eda y de\n    las empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, el Plan Avanza, impulsado por\n    el Gobierno en el a\u00f1o 2005, se trata de la primera estrategia de Espa\u00f1a\n    por el desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n, con el doble objetivo\n    de promover la productividad y eliminar la brecha digital, desde la\n    convicci\u00f3n de que en la era de la sociedad en red no estar conectado\n    implica falta de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5], "empresas": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "industria": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Para ello, durante 2010 hemos concedido\n    ayudas por un importe de 267 millones de euros para proyectos de\n    ciudadan\u00eda y econom\u00eda digital; hemos aprobado en su conjunto 489\n    proyectos, que han recibido 108 millones en subvenciones y 159 millones\n    en pr\u00e9stamos y todo ello ha permitido movilizar un total de 534 millones\n    de euros de fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, son indudables los avances que hemos cosechado durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os en el fomento del uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y\n    la comunicaci\u00f3n por parte de los ciudadanos y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido un\n    trabajo conjunto, no solo del Gobierno, sino con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, con los ayuntamientos, con las empresas, con las entidades sin\n    \u00e1nimo de lucro y juntos hemos movilizado m\u00e1s de 12.000 millones de euros\n    desde 2005, que nos han permitido alcanzar una masa cr\u00edtica que nos sit\u00faa\n    digitalmente no ya en el promedio europeo, sino en muchas facetas en la\n    vanguardia de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, se\u00f1or\u00eda, no nos conformamos; queremos ir m\u00e1s\n    all\u00e1 en nuestro objetivo de acercar las nuevas tecnolog\u00edas a los\n    ciudadanos y a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, nos hemos fijado cuatro objetivos: conseguir una Administraci\u00f3n\n    sin papeles en 2015, el fomento y el uso de la confianza en Internet, el\n    desarrollo de nuevas y mejores infraestructuras de telecomunicaciones y\n    el impulso de la industria TIC en sectores estrat\u00e9gicos, especialmente el\n    de los contenidos digitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, nos hemos fijado cuatro objetivos: conseguir una Administraci\u00f3n\n    sin papeles en 2015, el fomento y el uso de la confianza en Internet, el\n    desarrollo de nuevas y mejores infraestructuras de telecomunicaciones y\n    el impulso de la industria TIC en sectores estrat\u00e9gicos, especialmente el\n    de los contenidos digitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Sebasti\u00e1n, el sector de la automoci\u00f3n es uno de los de\n    mayor peso de la econom\u00eda nacional por su capacidad de generar renta y\n    empleo en las industrias fabricantes de auxiliares de componentes, en la\n    red de distribuci\u00f3n, en los talleres y en las muchas empresas de\n    servicios vinculadas al autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Sebasti\u00e1n, el sector de la automoci\u00f3n es uno de los de\n    mayor peso de la econom\u00eda nacional por su capacidad de generar renta y\n    empleo en las industrias fabricantes de auxiliares de componentes, en la\n    red de distribuci\u00f3n, en los talleres y en las muchas empresas de\n    servicios vinculadas al autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [3], "documentos": [0], "memoria": [1], "vasco": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO HA\n    SIDO CUMPLIMENTADA LA DECISI\u00d3N DEL PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA\n    MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE NOVIEMBRE DE 2010 DE DEVOLUCI\u00d3N AL\n    PARTIDO NACIONALISTA VASCO DE LOS DOCUMENTOS QUE LE FUERON INCAUTADOS POR\n    EL R\u00c9GIMEN FRANQUISTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 NO HA\n    SIDO CUMPLIMENTADA LA DECISI\u00d3N DEL PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA\n    MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE NOVIEMBRE DE 2010 DE DEVOLUCI\u00d3N AL\n    PARTIDO NACIONALISTA VASCO DE LOS DOCUMENTOS QUE LE FUERON INCAUTADOS POR\n    EL R\u00c9GIMEN FRANQUISTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 NO HA\n    SIDO CUMPLIMENTADA LA DECISI\u00d3N DEL PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA\n    MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE NOVIEMBRE DE 2010 DE DEVOLUCI\u00d3N AL\n    PARTIDO NACIONALISTA VASCO DE LOS DOCUMENTOS QUE LE FUERON INCAUTADOS POR\n    EL R\u00c9GIMEN FRANQUISTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 NO HA\n    SIDO CUMPLIMENTADA LA DECISI\u00d3N DEL PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA\n    MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE NOVIEMBRE DE 2010 DE DEVOLUCI\u00d3N AL\n    PARTIDO NACIONALISTA VASCO DE LOS DOCUMENTOS QUE LE FUERON INCAUTADOS POR\n    EL R\u00c9GIMEN FRANQUISTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [4], "documentos": [0], "memoria hist\u00f3rica": [5], "memoria": [1], "vasco": [2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    14 de junio de 2010, la comisi\u00f3n t\u00e9cnica formada por el Gobierno vasco y\n    el Gobierno del Estado aprob\u00f3 esa solicitud en el sentido realizado y\n    parece ser que el 11 de noviembre el Patronato del Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica aprob\u00f3 tambi\u00e9n la entrega de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    14 de junio de 2010, la comisi\u00f3n t\u00e9cnica formada por el Gobierno vasco y\n    el Gobierno del Estado aprob\u00f3 esa solicitud en el sentido realizado y\n    parece ser que el 11 de noviembre el Patronato del Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica aprob\u00f3 tambi\u00e9n la entrega de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, como sabe, sobre la base de la Ley 21/2005 y del Real\n    Decreto 2134/2008, el Partido Nacionalista Vasco solicit\u00f3 la restauraci\u00f3n\n    de la documentaci\u00f3n que fue incautada durante el r\u00e9gimen franquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    14 de junio de 2010, la comisi\u00f3n t\u00e9cnica formada por el Gobierno vasco y\n    el Gobierno del Estado aprob\u00f3 esa solicitud en el sentido realizado y\n    parece ser que el 11 de noviembre el Patronato del Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica aprob\u00f3 tambi\u00e9n la entrega de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, como sabe, sobre la base de la Ley 21/2005 y del Real\n    Decreto 2134/2008, el Partido Nacionalista Vasco solicit\u00f3 la restauraci\u00f3n\n    de la documentaci\u00f3n que fue incautada durante el r\u00e9gimen franquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    14 de junio de 2010, la comisi\u00f3n t\u00e9cnica formada por el Gobierno vasco y\n    el Gobierno del Estado aprob\u00f3 esa solicitud en el sentido realizado y\n    parece ser que el 11 de noviembre el Patronato del Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica aprob\u00f3 tambi\u00e9n la entrega de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [7], "memoria": [4, 5], "vasco": [6], "cultura": [0], "memoria hist\u00f3rica": [8, 9], "documentos": [1, 2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El tribunal estim\u00f3 la petici\u00f3n de la junta, resoluci\u00f3n recurrida\n    en casaci\u00f3n por el Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la remisi\u00f3n de quince cajas de archivo con los documentos\n    solicitados por el Partido Nacionalista Vasco se ha visto paralizada por\n    la resoluci\u00f3n del Tribunal Superior de Justicia de Madrid, de fecha 22 de\n    noviembre de 2010, derivada del recurso contencioso-administrativo\n    interpuesto por la Junta de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio as\u00ed lo ha hecho y, seg\u00fan lo dispuesto en\n    la Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol, la apertura del expediente BIC\n    aconseja la aplicaci\u00f3n provisional del r\u00e9gimen de protecci\u00f3n especial, lo\n    que impide los traslados de documentos hasta que se dicte resoluci\u00f3n\n    definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n de la entrega de esos documentos al PNV es firme e\n    irrenunciable por parte del Gobierno, pero debe ser ejecutada cumpliendo\n    escrupulosamente la legalidad, y esperamos que el litigio judicial se\n    resuelva r\u00e1pidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La junta pretende extender\n    la declaraci\u00f3n como bien de inter\u00e9s cultural a los bienes muebles\n    contenidos en el edificio hist\u00f3rico, sede del Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica, para evitar de ese modo la salida de fondos del\n    archivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, mientras se resuelve el\n    recurso, el tribunal ha solicitado la ejecuci\u00f3n provisional de la\n    sentencia, es decir, insta al ministerio a incoar cautelarmente\n    expediente de declaraci\u00f3n como bien de inter\u00e9s cultural de la sede\n    principal del centro de la memoria hist\u00f3rica en tanto no se dicte una\n    sentencia firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la remisi\u00f3n de quince cajas de archivo con los documentos\n    solicitados por el Partido Nacionalista Vasco se ha visto paralizada por\n    la resoluci\u00f3n del Tribunal Superior de Justicia de Madrid, de fecha 22 de\n    noviembre de 2010, derivada del recurso contencioso-administrativo\n    interpuesto por la Junta de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la remisi\u00f3n de quince cajas de archivo con los documentos\n    solicitados por el Partido Nacionalista Vasco se ha visto paralizada por\n    la resoluci\u00f3n del Tribunal Superior de Justicia de Madrid, de fecha 22 de\n    noviembre de 2010, derivada del recurso contencioso-administrativo\n    interpuesto por la Junta de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La junta pretende extender\n    la declaraci\u00f3n como bien de inter\u00e9s cultural a los bienes muebles\n    contenidos en el edificio hist\u00f3rico, sede del Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica, para evitar de ese modo la salida de fondos del\n    archivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, mientras se resuelve el\n    recurso, el tribunal ha solicitado la ejecuci\u00f3n provisional de la\n    sentencia, es decir, insta al ministerio a incoar cautelarmente\n    expediente de declaraci\u00f3n como bien de inter\u00e9s cultural de la sede\n    principal del centro de la memoria hist\u00f3rica en tanto no se dicte una\n    sentencia firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [3], "desarrollo": [2], "memoria hist\u00f3rica": [4], "memoria": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es\n    sorprendente tambi\u00e9n que estemos sometidos a un incumplimiento absoluto\n    de los plazos establecidos\n    por el real decreto de desarrollo de la ley, un real decreto que no\n    contempla la participaci\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es tambi\u00e9n sorprendente que el interesado, el\n    Partido Nacionalista Vasco, no haya recibido ning\u00fan dato sobre qu\u00e9 es lo\n    que estaba sucediendo, si se hab\u00eda producido resoluci\u00f3n favorable o no\n    -que apareci\u00f3 en la prensa-, las razones por las que no se hab\u00edan\n    entregado, provocando adem\u00e1s una indefensi\u00f3n absoluta si es que hubiera\n    lugar a determinadas actuaciones en el \u00e1mbito administrativo o en el\n    \u00e1mbito judicial por parte del interesado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    sorprendente tambi\u00e9n que estemos sometidos a un incumplimiento absoluto\n    de los plazos establecidos\n    por el real decreto de desarrollo de la ley, un real decreto que no\n    contempla la participaci\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es tambi\u00e9n sorprendente que el interesado, el\n    Partido Nacionalista Vasco, no haya recibido ning\u00fan dato sobre qu\u00e9 es lo\n    que estaba sucediendo, si se hab\u00eda producido resoluci\u00f3n favorable o no\n    -que apareci\u00f3 en la prensa-, las razones por las que no se hab\u00edan\n    entregado, provocando adem\u00e1s una indefensi\u00f3n absoluta si es que hubiera\n    lugar a determinadas actuaciones en el \u00e1mbito administrativo o en el\n    \u00e1mbito judicial por parte del interesado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    sorprendente tambi\u00e9n que estemos sometidos a un incumplimiento absoluto\n    de los plazos establecidos\n    por el real decreto de desarrollo de la ley, un real decreto que no\n    contempla la participaci\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentos": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde luego, por nuestra parte todos los\n    complejos tr\u00e1mites de cotejo y certificaci\u00f3n necesarios est\u00e1n resueltos,\n    las cajas est\u00e1n listas, precintadas para su env\u00edo y su se\u00f1or\u00eda puede\n    conocer f\u00e1cilmente cu\u00e1l es la lista de documentos, todos los requeridos\n    por el PNV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ambig\u00fcedad, no hay un retraso interesado, todo lo\n    contrario, la voluntad del Gobierno y la m\u00eda personal es devolver a sus\n    leg\u00edtimos propietarios los documentos incautados en la guerra civil por\n    el franquismo, y as\u00ed se har\u00e1 cuando no haya m\u00e1s impedimentos de orden\n    judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [12], "desarrollo": [11], "industrial": [2, 3], "econom\u00eda": [0], "vasco": [4, 5, 6], "investigaci\u00f3n": [1], "industria": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay 37\n    actuaciones para reactivar la econom\u00eda de los municipios de la provincia\n    de Burgos\n    afectados por el cierre de la central nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cincuenta millones para actividades en\n    la provincia de Burgos que tienen distintas caracter\u00edsticas, todas ellas\n    seguramente provocar\u00e1n una compensaci\u00f3n adecuada del quebranto econ\u00f3mico\n    producido por el cierre de la central nuclear: actividades de\n    regeneraci\u00f3n y desarrollo del tejido industrial empresarial e innovador,\n    potenciaci\u00f3n de infraestructuras, comunicaci\u00f3n y conectividad,\n    fortalecimiento del capital humano, cohesi\u00f3n y desarrollo social,\n    desarrollo sostenible y creaci\u00f3n de valor desde las potencialidades\n    naturales de la zona -medioambientales, tur\u00edsticas y desarrollo rural-,\n    fomento de actividades vinculadas a la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n... Actividades todas con relaci\u00f3n a las cuales se obvia, se\n    excluye, sin ning\u00fan tipo de fundamento, sin ning\u00fan tipo de justificaci\u00f3n,\n    sin ning\u00fan argumento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cincuenta millones para actividades en\n    la provincia de Burgos que tienen distintas caracter\u00edsticas, todas ellas\n    seguramente provocar\u00e1n una compensaci\u00f3n adecuada del quebranto econ\u00f3mico\n    producido por el cierre de la central nuclear: actividades de\n    regeneraci\u00f3n y desarrollo del tejido industrial empresarial e innovador,\n    potenciaci\u00f3n de infraestructuras, comunicaci\u00f3n y conectividad,\n    fortalecimiento del capital humano, cohesi\u00f3n y desarrollo social,\n    desarrollo sostenible y creaci\u00f3n de valor desde las potencialidades\n    naturales de la zona -medioambientales, tur\u00edsticas y desarrollo rural-,\n    fomento de actividades vinculadas a la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n... Actividades todas con relaci\u00f3n a las cuales se obvia, se\n    excluye, sin ning\u00fan tipo de fundamento, sin ning\u00fan tipo de justificaci\u00f3n,\n    sin ning\u00fan argumento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que les falta voluntad pol\u00edtica porque no son ustedes\n    desconocedores de numerosos mecanismos, f\u00f3rmulas o planes de actuaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica que les hemos enviado desde nuestro grupo parlamentario y desde\n    la Diputaci\u00f3n Foral alavesa y que hacen referencia a los municipios de\n    Amurrio, Lantar\u00f3n, Iru\u00f1a de Oca o Ribera Baja; a la plataforma Arasur,\n    que va a ser sustituida mediante otra plataforma log\u00edstica que se va a\n    constituir en Pancorbo; a Valdegovia, Zambrana, medidas de creaci\u00f3n de\n    empleo, medidas de creaci\u00f3n de zonas de reactivaci\u00f3n industrial, medidas\n    de potenciaci\u00f3n de conjuntos monumentales como el de Quejana, medidas de\n    potenciaci\u00f3n de elementos medioambientales o vinculados a la naturaleza,\n    como la potenciaci\u00f3n de la senda del nacimiento del Nervi\u00f3n, en Amurrio,\n    enoturismo, creaci\u00f3n de alojamientos rurales en otros municipios,\n    urbanizaci\u00f3n y construcci\u00f3n de campins o campamentos de turismo en otros,\n    el balneario de Sobr\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    se\u00f1or Unda, el consejero de Industria del Gobierno vasco, fue interpelado\n    por un miembro del grupo parlamentario de mi partido, el Partido\n    Nacionalista Vasco, un parlamentario vasco, en relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n\n    y con la sorpresa que provocaba la afectaci\u00f3n, que se convirtiera la zona\n    de afectaci\u00f3n, no en un c\u00edrculo o en dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos con los\n    di\u00e1metros que le he comentado, sino en dos semic\u00edrculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contestaci\u00f3n\n    del consejero de Industria del Gobierno vasco fue la siguiente, cuando se\n    le pregunt\u00f3: \u00bfSe han realizado gestiones para que el Gobierno y las dem\u00e1s\n    administraciones p\u00fablicas afectadas se incorporen al Consejo para la\n    dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica y empleo creado en la zona de afectaci\u00f3n del\n    cierre de la central nuclear de Garo\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues dijo el consejero de\n    Industria del Gobierno vasco lo siguiente: Todas las administraciones\n    est\u00e1n emplazadas a posteriores reuniones, con una perspectiva favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    para que no me pueda acusar de que miento, tengo aqu\u00ed las 37 medidas de\n    actuaci\u00f3n que est\u00e1n previstas en dos resoluciones del Ministerio de\n    Industria: una resoluci\u00f3n tiene fecha de 16 de noviembre del a\u00f1o 2010 y\n    otra resoluci\u00f3n tiene fecha de 20 de noviembre del a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    se\u00f1or Unda, el consejero de Industria del Gobierno vasco, fue interpelado\n    por un miembro del grupo parlamentario de mi partido, el Partido\n    Nacionalista Vasco, un parlamentario vasco, en relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n\n    y con la sorpresa que provocaba la afectaci\u00f3n, que se convirtiera la zona\n    de afectaci\u00f3n, no en un c\u00edrculo o en dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos con los\n    di\u00e1metros que le he comentado, sino en dos semic\u00edrculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contestaci\u00f3n\n    del consejero de Industria del Gobierno vasco fue la siguiente, cuando se\n    le pregunt\u00f3: \u00bfSe han realizado gestiones para que el Gobierno y las dem\u00e1s\n    administraciones p\u00fablicas afectadas se incorporen al Consejo para la\n    dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica y empleo creado en la zona de afectaci\u00f3n del\n    cierre de la central nuclear de Garo\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues dijo el consejero de\n    Industria del Gobierno vasco lo siguiente: Todas las administraciones\n    est\u00e1n emplazadas a posteriores reuniones, con una perspectiva favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cincuenta millones para actividades en\n    la provincia de Burgos que tienen distintas caracter\u00edsticas, todas ellas\n    seguramente provocar\u00e1n una compensaci\u00f3n adecuada del quebranto econ\u00f3mico\n    producido por el cierre de la central nuclear: actividades de\n    regeneraci\u00f3n y desarrollo del tejido industrial empresarial e innovador,\n    potenciaci\u00f3n de infraestructuras, comunicaci\u00f3n y conectividad,\n    fortalecimiento del capital humano, cohesi\u00f3n y desarrollo social,\n    desarrollo sostenible y creaci\u00f3n de valor desde las potencialidades\n    naturales de la zona -medioambientales, tur\u00edsticas y desarrollo rural-,\n    fomento de actividades vinculadas a la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n... Actividades todas con relaci\u00f3n a las cuales se obvia, se\n    excluye, sin ning\u00fan tipo de fundamento, sin ning\u00fan tipo de justificaci\u00f3n,\n    sin ning\u00fan argumento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    se\u00f1or Unda, el consejero de Industria del Gobierno vasco, fue interpelado\n    por un miembro del grupo parlamentario de mi partido, el Partido\n    Nacionalista Vasco, un parlamentario vasco, en relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n\n    y con la sorpresa que provocaba la afectaci\u00f3n, que se convirtiera la zona\n    de afectaci\u00f3n, no en un c\u00edrculo o en dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos con los\n    di\u00e1metros que le he comentado, sino en dos semic\u00edrculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [13, 14, 15, 16, 17], "industrial": [4, 5, 6], "actividad": [2, 3], "vasco": [8, 9, 10, 11, 12], "cooperaci\u00f3n": [7], "empresas": [0], "investigaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primer eje,\n    la regeneraci\u00f3n y desarrollo del tejido industrial y empresarial en la\n    zona, con actuaciones de cofinanciaci\u00f3n de proyectos empresariales para\n    las peque\u00f1as y medianas empresas; aplicaci\u00f3n de incentivos regionales y\n    programas espec\u00edficos de ayuda a la reindustrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto eje, el fomento de actividades que est\u00e9n\n    relacionadas con la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n,\n    aprovechando tambi\u00e9n la experiencia que se ha acumulado a trav\u00e9s de todo\n    el tiempo que ha estado funcionando la central nuclear de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo de este plan no era otro que paliar los efectos negativos que\n    sobre la actividad econ\u00f3mica y el empleo en su zona de influencia\n    pudieran derivarse del cierre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero remarcar las actuaciones que\n    viene realizando el Gobierno para neutralizar los efectos consecuencia\n    del cierre de la central nuclear de Garo\u00f1a en t\u00e9rminos de empleo, de\n    actividad econ\u00f3mica y atendiendo a los municipios afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primer eje,\n    la regeneraci\u00f3n y desarrollo del tejido industrial y empresarial en la\n    zona, con actuaciones de cofinanciaci\u00f3n de proyectos empresariales para\n    las peque\u00f1as y medianas empresas; aplicaci\u00f3n de incentivos regionales y\n    programas espec\u00edficos de ayuda a la reindustrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a los trabajadores de la central nuclear que se vean\n    afectados por el cierre se les aplicar\u00e1n los mismos beneficios que se han\n    aplicado en otros procesos de reestructuraci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a los programas de reindustrializaci\u00f3n, como usted sabe,\n    se\u00f1or\u00eda, proporcionan ayudas a zonas geogr\u00e1ficas afectadas por procesos\n    de reestructuraci\u00f3n o de deslocalizaci\u00f3n industrial, en especial aquellos\n    que conllevan importantes p\u00e9rdidas de empleo, y las ayudas se articulan a\n    trav\u00e9s de convocatorias anuales, una general, que abarca todos los\n    territorios incluidos dentro del mapa de ayudas para Espa\u00f1a de la Uni\u00f3n\n    Europea correspondiente al periodo 2007-2013, y otra m\u00e1s flexible que se\n    relaciona con territorios espec\u00edficos y que se aprueba cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, como ha dicho su se\u00f1or\u00eda, en la\n    reuni\u00f3n que hubo en mi ministerio el pasado 13 de enero, del secretario\n    de Estado de Cooperaci\u00f3n Territorial con usted y con representantes de la\n    Diputaci\u00f3n Foral de Araba, se estudi\u00f3 la posibilidad de poner en marcha\n    el grupo de trabajo previsto anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, sin\n    menoscabo de las actuaciones que se puedan establecer para el conjunto de\n    los municipios afectados, tambi\u00e9n se tienen en cuenta los municipios de\n    Araba y de La Rioja; as\u00ed se recoge en el plan y cito textualmente: En la\n    medida en que el impacto del cierre y las medidas propuestas pueden\n    afectar a municipios fuera del \u00e1mbito territorial de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n, el Gobierno establecer\u00e1 con el Gobierno del\n    Pa\u00eds Vasco y el Gobierno de La Rioja, as\u00ed como con otras instituciones de\n    estas comunidades aut\u00f3nomas que pudieran estar concernidas, \u00e1mbitos de\n    colaboraci\u00f3n con el fin de analizar propuestas y establecer el desarrollo\n    de las medidas correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno en todo\n    momento ha tenido presente que en el \u00e1rea de influencia del cierre de\n    Garo\u00f1a entraban tambi\u00e9n municipios de otras comunidades aut\u00f3nomas, como\n    es el caso del Pa\u00eds Vasco con los municipios de Araba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, por lo que se refiere a los municipios\n    del Pa\u00eds Vasco situados en Araba-Bizkaia, tuvimos una primera reuni\u00f3n a\n    iniciativa del Gobierno el 4 de marzo del pasado a\u00f1o con representantes\n    de la Diputaci\u00f3n Foral de Araba y del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta reuni\u00f3n,\n    tanto la Diputaci\u00f3n Foral como el Gobierno vasco fijaron su posici\u00f3n en\n    relaci\u00f3n con las actuaciones que deber\u00edan realizarse en estos municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el compromiso que adquiero ante\n    usted, convocar ese grupo de trabajo con los representantes del Gobierno\n    vasco, tambi\u00e9n de la Diputaci\u00f3n Foral de Araba, para conocer el impacto\n    territorial de la reprogramaci\u00f3n de las inversiones como consecuencia de\n    los planes de austeridad presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primer eje,\n    la regeneraci\u00f3n y desarrollo del tejido industrial y empresarial en la\n    zona, con actuaciones de cofinanciaci\u00f3n de proyectos empresariales para\n    las peque\u00f1as y medianas empresas; aplicaci\u00f3n de incentivos regionales y\n    programas espec\u00edficos de ayuda a la reindustrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercer eje, el fortalecimiento del capital humano, la\n    cohesi\u00f3n y el desarrollo social, incluyendo medidas necesarias para la\n    formaci\u00f3n y la cualificaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n activa de dicha zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto\n    eje, creaci\u00f3n de valor y consolidaci\u00f3n del desarrollo sostenible en la\n    zona, aprovechando sus recursos tur\u00edsticos, sus recursos rurales y\n    medioambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto eje, el fomento de actividades que est\u00e9n\n    relacionadas con la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n,\n    aprovechando tambi\u00e9n la experiencia que se ha acumulado a trav\u00e9s de todo\n    el tiempo que ha estado funcionando la central nuclear de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, sin\n    menoscabo de las actuaciones que se puedan establecer para el conjunto de\n    los municipios afectados, tambi\u00e9n se tienen en cuenta los municipios de\n    Araba y de La Rioja; as\u00ed se recoge en el plan y cito textualmente: En la\n    medida en que el impacto del cierre y las medidas propuestas pueden\n    afectar a municipios fuera del \u00e1mbito territorial de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n, el Gobierno establecer\u00e1 con el Gobierno del\n    Pa\u00eds Vasco y el Gobierno de La Rioja, as\u00ed como con otras instituciones de\n    estas comunidades aut\u00f3nomas que pudieran estar concernidas, \u00e1mbitos de\n    colaboraci\u00f3n con el fin de analizar propuestas y establecer el desarrollo\n    de las medidas correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son dos actuaciones\n    manifiestamente discrecionales de la Administraci\u00f3n, del Ministerio de\n    Industria, le he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y, en tercer lugar -se lo he dicho aqu\u00ed-, hay un compromiso\n    de convocar el grupo de trabajo con el Gobierno vasco y la Diputaci\u00f3n\n    Foral de\n    Araba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado con usted, hemos hablado tambi\u00e9n con la Diputaci\u00f3n\n    Foral de Araba y hemos hablado tambi\u00e9n con el Gobierno vasco sobre los\n    temas que est\u00e1n relacionados con los municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quepa la menor duda de que vamos a hacer todos los\n    esfuerzos para que todos -el Gobierno central, el Gobierno vasco, las\n    dem\u00e1s instituciones como la diputaci\u00f3n foral- exploremos las actuaciones\n    para que el cierre de Garo\u00f1a por finalizar su vida \u00fatil sea una\n    oportunidad de futuro para todos los municipios de la zona, incluidos los\n    municipios de Araba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Olabarr\u00eda, parece bastante razonable que en este primer\n    plan se concentraran unas primeras actuaciones en el \u00e1mbito de los\n    municipios de Burgos, sin descartar el desarrollo de medidas -que podemos\n    concretar en ese grupo de trabajo- a municipios fuera del \u00e1mbito de\n    Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5], "industrial": [4], "empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Casi dos\n    a\u00f1os y medio m\u00e1s tarde eso ya no lo sostiene nadie, hasta el propio\n    Gobierno ha debido reconocer que eso no es as\u00ed, y adem\u00e1s ha tenido que ir\n    al rescate de algunas entidades, a cargo por cierto del sufrido\n    contribuyente, evidenciando adem\u00e1s una dejadez -por no decir una\n    aut\u00e9ntica indolencia- por parte del supervisor del Banco de Espa\u00f1a, cuyo\n    gobernador se pasa el d\u00eda dando lecciones a todo el mundo de econom\u00eda,\n    pero que no asume ninguna responsabilidad sobre todo ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al fin y al cabo el objetivo final de\n    cualquier reforma del sistema financiero deber\u00eda ser conseguir un sistema\n    financiero m\u00e1s s\u00f3lido, m\u00e1s saneado, que el cr\u00e9dito circule de una vez a\n    familias y a empresas como condici\u00f3n necesaria, aunque no suficiente,\n    para reactivar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al fin y al cabo el objetivo final de\n    cualquier reforma del sistema financiero deber\u00eda ser conseguir un sistema\n    financiero m\u00e1s s\u00f3lido, m\u00e1s saneado, que el cr\u00e9dito circule de una vez a\n    familias y a empresas como condici\u00f3n necesaria, aunque no suficiente,\n    para reactivar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s es evidente que persisten algunos\n    abusos en materia hipotecaria como las elevadas comisiones, los\n    desmesurados incentivos, como ayer mismo vimos en relaci\u00f3n con alguna\n    entidad; es decir, los incentivos y bonus vinculados al riesgo todav\u00eda en\n    algunas entidades, a pesar de la crisis; pero resulta que la \u00fanica\n    reforma que este Gobierno va a acometer en relaci\u00f3n con el sistema\n    financiero es la desaparici\u00f3n o bancalizaci\u00f3n de las cajas, y con ello va\n    a acabar con un modelo de \u00e9xito, un modelo con m\u00e1s de ciento cincuenta\n    a\u00f1os de historia, desde la famosa Real Orden de 1835, que ha sido un\n    modelo de arraigo territorial, de una importante obra social, y tambi\u00e9n\n    de una important\u00edsima funci\u00f3n financiera social, captando los dep\u00f3sitos\n    interiores del peque\u00f1o ahorrador de la familia, de las empresas, de la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es lo que acontece a alguna entidad importante, a\n    alguna caja, como el caso conocido de la Caixa, que no solo debe atender\n    a los requerimientos internacionales de mayor solvencia y afrontar la\n    crisis econ\u00f3mica para ampliar capital saliendo a Bolsa, sino que adem\u00e1s\n    dispone de un importante, de un potente grupo industrial y una voluntad\n    de expansionarse y de internacionalizarse, como es sabido, y otra cosa es\n    lo que sucede en otras cajas m\u00e1s peque\u00f1as, cuya disyuntiva ante la\n    dificultad de captar capital privado -seamos honestos- es, s\u00ed o s\u00ed,\n    estatalizarse acudiendo al FROB ante la exigencia de un capital riesgo;\n    es decir, el Gobierno va a acabar con las cajas con un mecanismo muy\n    sencillo, muy simple: se les va a exigir un nivel de capital\n    absolutamente fuera de su alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es lo que acontece a alguna entidad importante, a\n    alguna caja, como el caso conocido de la Caixa, que no solo debe atender\n    a los requerimientos internacionales de mayor solvencia y afrontar la\n    crisis econ\u00f3mica para ampliar capital saliendo a Bolsa, sino que adem\u00e1s\n    dispone de un importante, de un potente grupo industrial y una voluntad\n    de expansionarse y de internacionalizarse, como es sabido, y otra cosa es\n    lo que sucede en otras cajas m\u00e1s peque\u00f1as, cuya disyuntiva ante la\n    dificultad de captar capital privado -seamos honestos- es, s\u00ed o s\u00ed,\n    estatalizarse acudiendo al FROB ante la exigencia de un capital riesgo;\n    es decir, el Gobierno va a acabar con las cajas con un mecanismo muy\n    sencillo, muy simple: se les va a exigir un nivel de capital\n    absolutamente fuera de su alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "empresas": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo se\n    consigue que el cr\u00e9dito llegue a la econom\u00eda real y por tanto que se\n    favorezcan el crecimiento y el empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Restaurando la confianza de los\n    mercados en la solidez de nuestra econom\u00eda, pero tambi\u00e9n restaurando la\n    confianza de los mercados en la solidez de nuestras entidades\n    financieras, puesto que estas necesitan obtener financiaci\u00f3n para poder\n    despu\u00e9s canalizarla hacia las empresas y hacia los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno\n    est\u00e1 llevando a cabo un proceso de reestructuraci\u00f3n del conjunto del\n    sector financiero, no solo de determinadas entidades, como parece que\n    usted pretende se\u00f1alar, y los objetivos son claros: reforzar la\n    credibilidad de nuestras entidades de cr\u00e9dito a trav\u00e9s de la\n    transparencia, del fortalecimiento de su solvencia para que las entidades\n    puedan sencillamente seguir canalizando el cr\u00e9dito hacia empresas y\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Restaurando la confianza de los\n    mercados en la solidez de nuestra econom\u00eda, pero tambi\u00e9n restaurando la\n    confianza de los mercados en la solidez de nuestras entidades\n    financieras, puesto que estas necesitan obtener financiaci\u00f3n para poder\n    despu\u00e9s canalizarla hacia las empresas y hacia los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En evitaci\u00f3n de que la aportaci\u00f3n a la obra\n    social pudiera ser cero, porque una caja dejase de obtener beneficio, su\n    se\u00f1or\u00eda coincidir\u00e1 conmigo en que es importante reforzar no solo su\n    solvencia, sino tambi\u00e9n su credibilidad para que pueda obtener la\n    financiaci\u00f3n que necesita y poderla canalizar en forma de cr\u00e9ditos a las\n    empresas y a los particulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, se\u00f1or\u00eda, le insisto en que con el decreto ley que\n    pretendemos aprobar no modificamos la Lorca; todas las f\u00f3rmulas de\n    ejercicio de la actividad financiera que all\u00ed se planteaban seguir\u00e1n\n    siendo v\u00e1lidas; las cajas de ahorros que superen el nivel de solvencia\n    que va a ser exigido podr\u00e1n seguir el camino que hubieran anticipado, y\n    las cajas de ahorros o bancos que no superen ese nivel de solvencia\n    tendr\u00e1n que recibir un refuerzo de capital, que deber\u00e1n buscar -esa es la\n    intenci\u00f3n del Gobierno- en el sector privado, si eso es lo que desean,\n    pero podr\u00e1n\n    tambi\u00e9n recibir aportaciones del FROB, dinero p\u00fablico -como dice su\n    se\u00f1or\u00eda- en una buena parte, y por tanto dinero que el contribuyente\n    deber\u00e1 recuperar cuando el FROB deje de ser accionista de esas entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "crisis econ\u00f3mica": [2], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Bajo un t\u00edtulo competencial que ampara al Estado,\n    que es la fijaci\u00f3n de las bases de la ordenaci\u00f3n del cr\u00e9dito y la\n    planificaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica general -es eso, se\u00f1ora\n    vicepresidenta-, ustedes est\u00e1n pasado como una apisonadora por encima del\n    sistema de distribuci\u00f3n competencial, y ahora al parecer este pr\u00f3ximo\n    decreto ley -me gustar\u00eda que me lo confirmara, al menos a la luz de\n    algunas informaciones- no solo va a sustraer a las comunidades aut\u00f3nomas\n    el derecho a autorizar o a vetar el traspaso de activos a favor de los\n    bancos, sino tambi\u00e9n cualquier facultad de supervisi\u00f3n que pasar\u00eda a\n    manos de su ministerio, reservando aparentemente a las comunidades\n    aut\u00f3nomas la presencia m\u00e1s o menos testimonial o de comparsa en los\n    consejos de administraci\u00f3n de algunas personas designadas por las\n    comunidades aut\u00f3nomas en los bancos o en las cajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto pasar\u00edamos\n    de una situaci\u00f3n en que las comunidades aut\u00f3nomas tienen competencias\n    claras -que creo que nadie, ni usted, puede discutir- a un m\u00e1s que d\u00e9bil\n    modelo de cooperaci\u00f3n interadministrativa en que el Estado corta el\n    bacalao, y en todo caso da un trocito a la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el supuesto de que las cajas no existan, teniendo en cuenta su actual\n    capacidad financiera, tambi\u00e9n la crisis econ\u00f3mica y el desbordamiento de\n    que es objeto el tercer sector y las administraciones p\u00fablicas, vamos a\n    tener un problema grav\u00edsimo en relaci\u00f3n tambi\u00e9n con el Estado del\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [9], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Cultura, el pasado 25 de enero visit\u00f3 usted\n    Navarra para representar al Gobierno central en la comisi\u00f3n que prepara\n    el programa de actos de 2012 que conmemoran dos aniversarios: el 700\u00ba\n    aniversario de la batalla de las Navas de Tolosa -me voy a limitar a\n    citarlo, pero reconozco que me tienta entrar en el debate sobre la\n    oportunidad o no de liderar conmemoraciones como esta, referida a la\n    cruzada contra el infiel por parte de quien ha pretendido ser el Gobierno\n    de la Alianza de las Civilizaciones, y si miramos el momento que en estos\n    instantes vive el grueso del mundo no cabe sino pensar en la poca\n    oportunidad de esta celebraci\u00f3n- y el 500\u00ba aniversario de la conquista\n    militar de Navarra por parte de las coronas de Castilla y Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs razonable que un Ministerio de Cultura\n    celebre una conquista militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomar el aniversario de uno de los hitos de la\n    Reconquista o el aniversario de la conquista de un territorio, de sus\n    gentes, de su cultura, como escenario en el que ahondar en valores como\n    libertad o respeto, francamente, insisto, se\u00f1ora Sinde, se me ocurren\n    pocas f\u00f3rmulas m\u00e1s desacertadas, si se me permite, que esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    es lo que el Gobierno de Navarra, y con su presencia ahora el Ministerio\n    de Cultura, nos proponen como destino tur\u00edstico y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Agradeci\u00f3 el presidente Sanz la participaci\u00f3n e\n    implicaci\u00f3n institucional en esta comisi\u00f3n de la ministra de Cultura \"que\n    simboliza el compromiso que esperamos se aplique al impulso necesario\n    para que los actos a celebrar cuenten con una repercusi\u00f3n y proyecci\u00f3n\n    importantes tanto a nivel nacional como internacional\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a algunas de las preguntas que me gustar\u00eda hacerle esta ma\u00f1ana,\n    ministra: \u00bfEs usted consciente de que donde la comisi\u00f3n dice\n    incorporaci\u00f3n de Navarra a Castilla no es sino la conquista de un\n    territorio, de sus gentes y de su cultura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs usted consciente de que la\n    participaci\u00f3n del ministerio en estos menesteres no es, a mi entender, y\n    quiero plantearlo desde esta tribuna, sino la peor expresi\u00f3n de la labor\n    que un Ministerio de Cultura debe llevar a cabo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todo esto debiera hablar un\n    Ministerio de Cultura dispuesto a defender, como usted reivindic\u00f3 -y yo\n    lo comparto con usted- en Pamplona el pasado 25 de enero la libertad, el\n    respeto y el compromiso; el compromiso con la cultura, ministra, no con\n    una conquista militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me he permitido este recorrido por llegar a la Declaraci\u00f3n\n    de la Unesco que en 1982 defin\u00eda que la cultura da al hombre la capacidad\n    de reflexionar sobre s\u00ed mismo, es ella la que hace de nosotros seres\n    espec\u00edficamente humanos, racionales, cr\u00edticos y \u00e9ticamente comprometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Propone la comisi\u00f3n de celebraci\u00f3n de 2012\n    dos importantes reuniones cient\u00edficas de especialistas en historia,\n    cuatro exposiciones de diverso calado sobre los hechos y las \u00e9pocas que\n    se rememoran, as\u00ed como proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [8], "documentos": [9, 10], "cooperaci\u00f3n": [11], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como persona\n    consciente de que solo el conocimiento profundo y plural de nuestro\n    pasado nos puede llevar a un mejor futuro, todo lo que contribuya a\n    aclarar, a informar, a ampliar el relato de los hechos me parece de una\n    gran trascendencia y de enorme utilidad, por ejemplo, revisando t\u00e9rminos\n    como ese de la cruzada contra el infiel, al que usted alud\u00eda, porque aqu\u00ed\n    no se trata de pol\u00edtica, sino que desde el punto de vista del Ministerio\n    de Cultura se trata de historia, y la historia actual es afortunadamente\n    bastante m\u00e1s cr\u00edtica, y por todo lo que usted expone precisamente parece\n    muy conveniente seguir estudiando, y una conmemoraci\u00f3n como esta es una\n    buena ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la efem\u00e9ride de la batalla de las Navas de Tolosa, el\n    Ministerio de Cultura colabora con la Comunidad Foral de Navarra en la\n    conmemoraci\u00f3n de su 8\u00ba centenario, pero tambi\u00e9n con la Comunidad Aut\u00f3noma\n    de Andaluc\u00eda y la Diputaci\u00f3n de Ja\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, como ministra de\n    Cultura, formo parte de esa comisi\u00f3n en calidad de vocal, sin otras\n    atribuciones ni preeminencias, y desde luego no la lidero, como usted\n    dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comisi\u00f3n celebr\u00f3 su reuni\u00f3n constitutiva en Pamplona hace dos\n    a\u00f1os, el 12 de enero de 2009, con la asistencia de mi predecesor, el\n    ministro de Cultura C\u00e9sar Antonio Molina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Cultura, exactamente igual que en otras ocasiones, quiere\n    contribuir a las conmemoraciones prestando su apoyo t\u00e9cnico en los\n    diversos actos que desde las comunidades aut\u00f3nomas se ponen en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el 8\u00ba centenario de la batalla de las Navas de Tolosa, el\n    Gobierno lleg\u00f3 a un acuerdo en el Consejo de Ministros del 26 de marzo de\n    2010 mediante el cual se establec\u00eda esta participaci\u00f3n del Ministerio de\n    Cultura en el comit\u00e9 organizador y en la financiaci\u00f3n de algunos de los\n    proyectos que se determinen, con el fin de convertir la provincia de Ja\u00e9n\n    en un referente del di\u00e1logo intercultural y de la reflexi\u00f3n sobre los\n    conflictos, la tolerancia y la necesidad de espacios de di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todo este programa de actividades\n    organizadas por el Gobierno de Navarra a trav\u00e9s de esa comisi\u00f3n\n    organizadora el Ministerio de Cultura ha ofrecido apoyo t\u00e9cnico y su\n    capacidad productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Ministerio de Cultura cree que prestar su colaboraci\u00f3n y\n    su apoyo a las conmemoraciones de las comunidades aut\u00f3nomas, dentro de\n    esa cooperaci\u00f3n institucional l\u00f3gica, es provechoso para la construcci\u00f3n\n    tambi\u00e9n de esa Navarra del presente; una Navarra que debe ser conocedora\n    de su pasado bajo un an\u00e1lisis plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas reuniones cient\u00edficas de especialistas en\n    historia, exposiciones de diverso calado y distintos proyectos de\n    investigaci\u00f3n, actividades que resultan, a nuestro juicio, o parec\u00edan en\n    principio respetuosas y que permiten abordar las conmemoraciones desde\n    esa perspectiva de la investigaci\u00f3n, del debate y de la pluralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas efem\u00e9rides hist\u00f3ricas tienen interpretaciones\n    discutidas y discutibles, a veces esas pol\u00e9micas son cient\u00edficas, y en\n    ese caso lo mejor es dejar que las resuelvan los historiadores a trav\u00e9s\n    de los documentos, los cotejos y las herramientas historiogr\u00e1ficas que\n    tengan en su mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero otras veces, se\u00f1or\u00eda, las pol\u00e9micas no son\n    cient\u00edficas sino emocionales, y entonces no hay forma de depositar su\n    resoluci\u00f3n en catedr\u00e1ticos ni en documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Ministerio de Cultura cree que prestar su colaboraci\u00f3n y\n    su apoyo a las conmemoraciones de las comunidades aut\u00f3nomas, dentro de\n    esa cooperaci\u00f3n institucional l\u00f3gica, es provechoso para la construcci\u00f3n\n    tambi\u00e9n de esa Navarra del presente; una Navarra que debe ser conocedora\n    de su pasado bajo un an\u00e1lisis plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0], "memoria": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Debiera serlo para todos y\n    especialmente en el Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Traer a la\n    memoria colectiva una conquista militar es llevarnos a las \u00e9pocas m\u00e1s\n    recientes y amargas de desencuentro, de imposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Cultura es totalmente\n    consciente de esas diversas interpretaciones que confluyen en el proceso\n    hist\u00f3rico en la existencia de diversas corrientes historiogr\u00e1ficas, y por\n    este motivo el Gobierno y el Ministerio de Cultura velar\u00e1n por que est\u00e9n\n    integradas absolutamente todas las corrientes y todas esas opiniones de\n    especialistas primando los aspectos acad\u00e9micos y el rigor cient\u00edfico en\n    los actos conmemorativos por encima de cualquier otro discurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oriente medio": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE VA\n    A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA DEFENSA DE LA LIBERTAD RELIGIOSA\n    EN EL MUNDO, ESPECIALMENTE EN ORIENTE MEDIO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS QUE VA\n    A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA DEFENSA DE LA LIBERTAD RELIGIOSA\n    EN EL MUNDO, ESPECIALMENTE EN ORIENTE MEDIO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7], "cooperaci\u00f3n": [8], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hace pocas fechas, en el Consejo de Ministros de Exteriores de la Uni\u00f3n\n    Europea del pasado 31 de enero de 2011, el Ejecutivo espa\u00f1ol se opuso a\n    la aprobaci\u00f3n de un documento que hiciera una referencia expl\u00edcita a la\n    defensa de las minor\u00edas cristianas en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este modo,\n    lo que pretend\u00edan con su acci\u00f3n era hacer una burda defensa de la\n    languideciente Alianza de las Civilizaciones, cuando lo que Europa\n    reclamaba era una defensa singular de las minor\u00edas cristianas en el\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1ora ministra, lo que\n    su Gobierno hizo fue dar la espalda a un clamor europeo en defensa de las\n    minor\u00edas cristianas en el mundo, que al entender de este grupo y de la\n    mayor\u00eda de gobiernos europeos s\u00ed exig\u00eda una condena singular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me lo permite, se\u00f1ora ministra, lo que mi grupo ha detectado en su\n    quehacer europeo sobre esta cuesti\u00f3n es que su Gobierno se aferra\n    in\u00fatilmente a la Alianza de las Civilizaciones como gran mecanismo en el\n    que diluir la condena de lo que es injusto y abdicar de este modo y a la\n    postre de la defensa del principio universal de libertad religiosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La defensa de las minor\u00edas es la quintaesencia del\n    pensamiento democr\u00e1tico, que se supone que compartimos todos los\n    presentes y representados en esta C\u00e1mara, y por ello resulta a todas\n    luces incomprensible que ustedes se resistan a defenderlas fuera de\n    nuestras fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la\n    defensa de la libertad religiosa es la vacuna frente al Estado\n    teocr\u00e1tico, y sin duda, para este grupo, el futuro del mundo isl\u00e1mico,\n    que vive hoy momentos de profunda transformaci\u00f3n, deber\u00eda contemplar en\n    su emergente configuraci\u00f3n la defensa de este valor com\u00fan de sus pilares\n    fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello consideramos fundamental que su\n    Gobierno y la Uni\u00f3n Europea hagan una defensa inteligente, eficaz y clara\n    del valor de la libertad religiosa en el nuevo Egipto que est\u00e1 por\n    forjarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suscita en parte esta\n    interpelaci\u00f3n el silencio atronador que el Gobierno ha mantenido en sus\n    comparecencias p\u00fablicas y actividad diplom\u00e1tica de todo orden a la hora\n    de denunciar, prevenir y condenar una pr\u00e1ctica cada vez m\u00e1s extendida que\n    consiste en perseguir, agredir e incluso eliminar f\u00edsicamente a miembros\n    de las comunidades cristianas en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Asuntos\n    Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, en nombre del Grupo Parlamentario Popular\n    tengo el honor de presentar la siguiente interpelaci\u00f3n urgente al\n    Gobierno al objeto de que esta C\u00e1mara pueda debatir en Pleno acerca de la\n    persecuci\u00f3n que en los \u00faltimos tiempos vienen sufriendo las minor\u00edas\n    cristianas en el mundo, especialmente en Oriente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "documentos": [5], "cooperaci\u00f3n": [7, 8, 9], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Entonces Espa\u00f1a\n    destac\u00f3 la importancia de situar estos esfuerzos en el marco de la\n    defensa de los derechos de los individuos a la libertad religiosa como un\n    derecho fundamental de toda persona y record\u00f3 la resoluci\u00f3n que en este\n    sentido hab\u00eda aprobado Naciones Unidas que proteg\u00eda la libertad\n    religiosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no hubo entonces conclusiones sobre la defensa de las\n    minor\u00edas cristianas en el Consejo de Asuntos Exteriores del d\u00eda 31 de\n    enero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la defensa de la libertad religiosa es un asunto de\n    derechos humanos, sin duda, algo que siempre ha defendido este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a\n    ha iniciado y puesto en marcha medidas para contrarrestar y para poner en\n    valor la defensa de las minor\u00edas cristianas y ha trabajado de manera\n    intensa en el seno de la Uni\u00f3n Europea para defender a dichas minor\u00edas\n    cristianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, o act\u00faa con ignorancia o act\u00faa con mala fe, algo\n    que estoy encontr\u00e1ndome, algo muy propio de esta C\u00e1mara, y estimo que en\n    pol\u00edtica exterior deber\u00edamos ser bastante sensibles a la hora de poner en\n    cuesti\u00f3n determinadas actividades e iniciativas que tienen que ver con la\n    defensa de nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso\n    que nos ocupa se hab\u00eda alcanzado ese acuerdo sobre un texto en los\n    \u00f3rganos preparatorios del Consejo -supongo que su se\u00f1or\u00eda sabe que hay\n    \u00f3rganos preparatorios de los documentos, el COPS y el Coreper-, pero una\n    delegaci\u00f3n, la italiana, decidi\u00f3 reabrir en el propio Consejo la\n    discusi\u00f3n sobre los t\u00e9rminos de las conclusiones que ya estaban\n    consensuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello nuestra\n    actividad y nuestra acci\u00f3n ha estado siempre dirigida a fomentar el\n    respeto a todas las religiones, a subrayar la importancia de la ley para\n    garantizar el derecho a la libertad de religi\u00f3n y de creencias, as\u00ed como\n    otras libertades relacionadas con esta, como es la libertad de\n    expresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno de Espa\u00f1a, como no pod\u00eda ser de otra manera, ha condenado de\n    forma reiterada y firme los atentados que han sufrido las minor\u00edas\n    cristianas en Bagdad y en Alejandr\u00eda, a los que usted ha hecho\n    referencia, que causaron numerosas v\u00edctimas mortales y centenares de\n    heridos, y resulta bastante extra\u00f1o que su se\u00f1or\u00eda desconozca las\n    expresiones de condena realizadas por el Gobierno de Espa\u00f1a, por el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n de esos atentados y de\n    cualesquiera otros que hay de \u00edndole terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace\n    a\u00f1os nuestro pa\u00eds ejerce un importante liderazgo en la promoci\u00f3n de\n    medidas por parte de la comunidad internacional que contribuyan a poner\n    fin a esta lacra, ya sea a trav\u00e9s de los convenios internacionales o en\n    el marco de Naciones Unidas, de la adopci\u00f3n de instrumentos jur\u00eddicos de\n    car\u00e1cter regional o mediante una cooperaci\u00f3n bilateral cada vez m\u00e1s\n    estrecha con numerosos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, la alianza ofrece un marco para el\n    di\u00e1logo y la cooperaci\u00f3n en el que pueden abordarse con esp\u00edritu\n    constructivo cuestiones especialmente sensibles vinculadas a diferencias\n    culturales y tambi\u00e9n religiosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [4], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creo que usted tiene que serenarse, hacer bien su trabajo,\n    ejercer ese esp\u00edritu democr\u00e1tico que presuntamente la alumbra, hablar con\n    la oposici\u00f3n, consultar los temas, llamar y, si no, siga usted su camino\n    y siga bloqueando iniciativas mayoritarias en la Uni\u00f3n Europea, pero no\n    me hable usted de que Espa\u00f1a est\u00e1 liderando la defensa de la libertad\n    religiosa en el mundo y condenando la persecuci\u00f3n de las minor\u00edas\n    cristianas alegando como \u00fanica prueba que va a celebrar un seminario con\n    un ministro italiano en mayo, cuando estamos hablando de atentados y de\n    asesinatos en masa de cristianos en todo el mundo a lo largo de todo el\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento de la historia nosotros creemos que Espa\u00f1a debe estar en\n    la primera l\u00ednea de defensa y promoci\u00f3n de los valores universales de\n    libertad religiosa, derechos humanos, democracia y tambi\u00e9n libertad en\n    Internet, y por eso invitamos a todas las fuerzas pol\u00edticas de la C\u00e1mara\n    a trabajar conjuntamente en esta direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomemos conciencia de la trascendencia del momento\n    y, le repito, trabajemos juntos por la defensa de la libertad, de la\n    democracia y la paz entre los seres humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, usted, que la he visto con un \u00e1nimo bastante combativo y\n    defendiendo su compromiso por la defensa de la libertad y la condena de\n    la persecuci\u00f3n de las minor\u00edas cristianas, tiene una excelente\n    oportunidad para animar a su grupo a que vote y negocie con nosotros una\n    resoluci\u00f3n que lanzar\u00e1 un mensaje al\n    mundo que consideramos conveniente: Espa\u00f1a no es insensible a la\n    persecuci\u00f3n y asesinatos en masa que han sufrido las minor\u00edas cristianas\n    en el mundo, en \u00c1frica y en Oriente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento de la historia nosotros creemos que Espa\u00f1a debe estar en\n    la primera l\u00ednea de defensa y promoci\u00f3n de los valores universales de\n    libertad religiosa, derechos humanos, democracia y tambi\u00e9n libertad en\n    Internet, y por eso invitamos a todas las fuerzas pol\u00edticas de la C\u00e1mara\n    a trabajar conjuntamente en esta direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por ello, esas insinuaciones sobre que Espa\u00f1a no tiene un\n    compromiso en la lucha contra el terrorismo, como que Espa\u00f1a tiene alg\u00fan\n    tipo de problema para citar a las minor\u00edas cristianas en su defensa y\n    contra los atentados que han sufrido son absolutamente inaceptables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    mejor, se\u00f1or Moragas, usted no ha presentado en esta C\u00e1mara ning\u00fan tipo\n    de documento, ning\u00fan tipo de propuesta, ning\u00fan tipo de defensa para la\n    iniciativa de las minor\u00edas cristianas, pero s\u00ed lo hicieron sus compa\u00f1eros\n    en el Senado, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esa es la verdad, que por una cuesti\u00f3n de\n    procedimiento, pero no de fondo, se traslad\u00f3 el debate al pr\u00f3ximo lunes;\n    y Espa\u00f1a seguir\u00e1 manteniendo la misma posici\u00f3n constructiva y\n    comprometida con la defensa de las minor\u00edas religiosas y por supuesto\n    tambi\u00e9n con las minor\u00edas cristianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno considera que lo que necesita nuestro sistema financiero es\n    tener entidades financieras solventes y fuertes que puedan contribuir a\n    prestar a empresas y familias y por tanto a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#0001357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que el Gobierno no puede asumir bajo su responsabilidad\n    es que existan entidades financieras hoy o ma\u00f1ana que no tengan esa\n    solvencia, que no tengan esa fortaleza, que no puedan captar recursos y\n    que por ello provoquen un da\u00f1o directo a la econom\u00eda y, por supuesto, al\n    conjunto del sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#0001357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos hecho todo un proceso de\n    reestructuraci\u00f3n necesario e imprescindible como consecuencia de la\n    crisis global del sistema financiero, de la reducci\u00f3n del tama\u00f1o del\n    cr\u00e9dito y con ello de la propia actividad financiera, un proceso\n    coherente con lo que son hoy las reglas con las que las entidades\n    financieras pueden competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#0001357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo peor que les puede pasar a los gallegos, a la\n    sociedad y a la econom\u00eda gallega es tener entidades financieras que\n    pongan en riesgo una buena parte de la actividad econ\u00f3mica, en Galicia o\n    en cualquier otro sitio -y por supuesto en el conjunto de Espa\u00f1a-, y que\n    el sistema financiero, las cajas o alg\u00fan banco, tengan problemas a medio\n    plazo sin soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#0001357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo peor que les puede pasar a los gallegos, a la\n    sociedad y a la econom\u00eda gallega es tener entidades financieras que\n    pongan en riesgo una buena parte de la actividad econ\u00f3mica, en Galicia o\n    en cualquier otro sitio -y por supuesto en el conjunto de Espa\u00f1a-, y que\n    el sistema financiero, las cajas o alg\u00fan banco, tengan problemas a medio\n    plazo sin soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#0001357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE, A TRAV\u00c9S DEL ICO, EST\u00c1 IMPULSANDO\n    EL OPORTUNO PROCESO DE AYUDA A LA FINANCIACI\u00d3N QUE LA ACTIVIDAD\n    PRODUCTIVA NECESITA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe, se\u00f1or presidente, que la falta de liquidez del sistema\n    econ\u00f3mico contin\u00faa siendo uno de los problemas principales para la\n    recuperaci\u00f3n de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido quisiera preguntarle si\n    considera el Gobierno que a trav\u00e9s del ICO est\u00e1 impulsando el oportuno\n    proceso de ayuda a la financiaci\u00f3n que la actividad productiva necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [4, 5], "medianas empresas": [8, 9], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3], "peque\u00f1as": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por referirme concretamente al ICO, es el\n    instrumento de financiaci\u00f3n directa de peque\u00f1as y medianas empresas que\n    en 2010 ha otorgado, solo en financiaci\u00f3n directa, 3.800 millones de\n    euros; por v\u00eda indirecta, a trav\u00e9s de la mediaci\u00f3n -papel cl\u00e1sico del\n    ICO-, las disposiciones de cr\u00e9dito han superado en 2010 los 19.600\n    millones de euros, lo que representa un 30 por ciento m\u00e1s que en 2009,\n    con un 85 por ciento del grado de cumplimiento de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, desde 2008 hasta ahora el ICO ha movilizado m\u00e1s de\n    60.000 millones de euros para ayudar a la financiaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda, el 80 por ciento a peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    resultado decisivo para el mantenimiento de numerosas empresas y empleos\n    y ha cumplido un papel que hasta ahora no hab\u00eda cumplido nunca el\n    Instituto de Cr\u00e9dito Oficial con este volumen, que seguramente hubiera\n    requerido de m\u00e1s esfuerzos, pero la prudencia en relaci\u00f3n con el\n    endeudamiento del conjunto de las administraciones p\u00fablicas nos exige\n    tambi\u00e9n atemperar ese esfuerzo que acabo de relatar en cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, desde 2008 hasta ahora el ICO ha movilizado m\u00e1s de\n    60.000 millones de euros para ayudar a la financiaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda, el 80 por ciento a peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 88\n    por ciento de este importe se ha destinado a pymes y el 11 por ciento a\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, desde 2008 hasta ahora el ICO ha movilizado m\u00e1s de\n    60.000 millones de euros para ayudar a la financiaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda, el 80 por ciento a peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por referirme concretamente al ICO, es el\n    instrumento de financiaci\u00f3n directa de peque\u00f1as y medianas empresas que\n    en 2010 ha otorgado, solo en financiaci\u00f3n directa, 3.800 millones de\n    euros; por v\u00eda indirecta, a trav\u00e9s de la mediaci\u00f3n -papel cl\u00e1sico del\n    ICO-, las disposiciones de cr\u00e9dito han superado en 2010 los 19.600\n    millones de euros, lo que representa un 30 por ciento m\u00e1s que en 2009,\n    con un 85 por ciento del grado de cumplimiento de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, desde 2008 hasta ahora el ICO ha movilizado m\u00e1s de\n    60.000 millones de euros para ayudar a la financiaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda, el 80 por ciento a peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por referirme concretamente al ICO, es el\n    instrumento de financiaci\u00f3n directa de peque\u00f1as y medianas empresas que\n    en 2010 ha otorgado, solo en financiaci\u00f3n directa, 3.800 millones de\n    euros; por v\u00eda indirecta, a trav\u00e9s de la mediaci\u00f3n -papel cl\u00e1sico del\n    ICO-, las disposiciones de cr\u00e9dito han superado en 2010 los 19.600\n    millones de euros, lo que representa un 30 por ciento m\u00e1s que en 2009,\n    con un 85 por ciento del grado de cumplimiento de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, desde 2008 hasta ahora el ICO ha movilizado m\u00e1s de\n    60.000 millones de euros para ayudar a la financiaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda, el 80 por ciento a peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "aut\u00f3nomos": [3, 4], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "peque\u00f1as": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Otra que tambi\u00e9n se agot\u00f3 fue la l\u00ednea FuturE 2010, con\n    una dotaci\u00f3n de 400 millones de euros, y en cambio, otras l\u00edneas como\n    hipotecas, vivienda, etc\u00e9tera, no se agotan y no hay flexibilidad en el\n    interior del ICO para poder transferir esos importes y que puedan\n    beneficiar realmente a las empresas y aut\u00f3nomos y que estos tengan\n    liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como adem\u00e1s tenemos -como usted cit\u00f3- la reforma del\n    sistema financiero, espero -porque no necesariamente va a ser as\u00ed- que la\n    legislaci\u00f3n permita que la reestructuraci\u00f3n del sistema financiero\n    incremente el cr\u00e9dito como un elemento imprescindible -reitero- para la\n    actividad econ\u00f3mica, para financiar el circulante y las actividades de\n    futuro de peque\u00f1as empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta\n    segunda del Gobierno y ministra de Econom\u00eda y Hacienda, Salgado M\u00e9ndez,\n    hace signos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra que tambi\u00e9n se agot\u00f3 fue la l\u00ednea FuturE 2010, con\n    una dotaci\u00f3n de 400 millones de euros, y en cambio, otras l\u00edneas como\n    hipotecas, vivienda, etc\u00e9tera, no se agotan y no hay flexibilidad en el\n    interior del ICO para poder transferir esos importes y que puedan\n    beneficiar realmente a las empresas y aut\u00f3nomos y que estos tengan\n    liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como adem\u00e1s tenemos -como usted cit\u00f3- la reforma del\n    sistema financiero, espero -porque no necesariamente va a ser as\u00ed- que la\n    legislaci\u00f3n permita que la reestructuraci\u00f3n del sistema financiero\n    incremente el cr\u00e9dito como un elemento imprescindible -reitero- para la\n    actividad econ\u00f3mica, para financiar el circulante y las actividades de\n    futuro de peque\u00f1as empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como adem\u00e1s tenemos -como usted cit\u00f3- la reforma del\n    sistema financiero, espero -porque no necesariamente va a ser as\u00ed- que la\n    legislaci\u00f3n permita que la reestructuraci\u00f3n del sistema financiero\n    incremente el cr\u00e9dito como un elemento imprescindible -reitero- para la\n    actividad econ\u00f3mica, para financiar el circulante y las actividades de\n    futuro de peque\u00f1as empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como adem\u00e1s tenemos -como usted cit\u00f3- la reforma del\n    sistema financiero, espero -porque no necesariamente va a ser as\u00ed- que la\n    legislaci\u00f3n permita que la reestructuraci\u00f3n del sistema financiero\n    incremente el cr\u00e9dito como un elemento imprescindible -reitero- para la\n    actividad econ\u00f3mica, para financiar el circulante y las actividades de\n    futuro de peque\u00f1as empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, cuando por fin usted se dio cuenta de que\n    en Espa\u00f1a hab\u00eda una crisis econ\u00f3mica dijo que cuando el mundo fuera\n    mejor... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso fue lo que usted dijo hasta la saciedad al conjunto de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted no ha sabido gestionar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, usted es un lastre para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es usted un lastre para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted un lastre para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, lleg\u00f3 usted a la Vicepresidencia Segunda del\n    Gobierno con el encargo del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero de cambiar el ritmo\n    a la econom\u00eda espa\u00f1ola y en dos a\u00f1os la ha dejado usted casi sin pulso:\n    700.000 empleos destruidos, una tasa de paro que supera el 20 por ciento,\n    el desempleo juvenil al 43 por ciento, 70.000 empresas que han cerrado en\n    estos dos a\u00f1os y 150.000 aut\u00f3nomos que se han dado de baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, lleg\u00f3 usted a la Vicepresidencia Segunda del\n    Gobierno con el encargo del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero de cambiar el ritmo\n    a la econom\u00eda espa\u00f1ola y en dos a\u00f1os la ha dejado usted casi sin pulso:\n    700.000 empleos destruidos, una tasa de paro que supera el 20 por ciento,\n    el desempleo juvenil al 43 por ciento, 70.000 empresas que han cerrado en\n    estos dos a\u00f1os y 150.000 aut\u00f3nomos que se han dado de baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, lleg\u00f3 usted a la Vicepresidencia Segunda del\n    Gobierno con el encargo del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero de cambiar el ritmo\n    a la econom\u00eda espa\u00f1ola y en dos a\u00f1os la ha dejado usted casi sin pulso:\n    700.000 empleos destruidos, una tasa de paro que supera el 20 por ciento,\n    el desempleo juvenil al 43 por ciento, 70.000 empresas que han cerrado en\n    estos dos a\u00f1os y 150.000 aut\u00f3nomos que se han dado de baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, lleg\u00f3 usted a la Vicepresidencia Segunda del\n    Gobierno con el encargo del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero de cambiar el ritmo\n    a la econom\u00eda espa\u00f1ola y en dos a\u00f1os la ha dejado usted casi sin pulso:\n    700.000 empleos destruidos, una tasa de paro que supera el 20 por ciento,\n    el desempleo juvenil al 43 por ciento, 70.000 empresas que han cerrado en\n    estos dos a\u00f1os y 150.000 aut\u00f3nomos que se han dado de baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo haremos sin su ayuda, no tenga\n    ninguna duda, como hemos hecho hasta ahora todo lo que hemos hecho en\n    respuesta a los desaf\u00edos que ha supuesto para Espa\u00f1a la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pueden\n    cambiar a la ministra de Econom\u00eda, pero no aciertan en la pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay que seguir poniendo encima de la\n    mesa m\u00e1s instrumentos, m\u00e1s cooperaci\u00f3n y m\u00e1s coordinaci\u00f3n, que es\n    exactamente lo que lleva haciendo este Gobierno desde que aprob\u00f3 la ley\n    integral, con decenas de acuerdos en Consejo de Ministros, formando a\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, apostando por las nuevas\n    tecnolog\u00edas para proteger m\u00e1s y mejor a las mujeres, reuniendo una y otra\n    vez a todas las instituciones que tenemos algo que decir en materia de\n    violencia de g\u00e9nero, reuniendo -como ayer lo hac\u00edamos- a los\n    profesionales de la sanidad para que sean tambi\u00e9n c\u00f3mplices en la\n    detecci\u00f3n precoz, sumando a las organizaciones de mujeres -que mucho\n    tienen que hacer-, y seguiremos haci\u00e9ndolo, porque esta lacra social que\n    golpea nuestro pa\u00eds est\u00e1 basada en una desigualdad de siglos, y sabemos\n    bien que no la podemos erradicar de la noche a la ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero empezar agradeci\u00e9ndole que haya tra\u00eddo esta reflexi\u00f3n a\n    esta C\u00e1mara, porque somos muchos los ciudadanos espa\u00f1oles que nos\n    sentimos profundamente orgullosos de nuestro Sistema Nacional de\n    Trasplantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yo le pregunto a la se\u00f1ora ministra, adem\u00e1s de haber\n    sido firme en este caso y adem\u00e1s de haber recibido la excusa del ministro\n    de Asuntos Exteriores iran\u00ed, \u00bfqu\u00e9 medidas pretende tomar el Gobierno en\n    el seno de la Uni\u00f3n Europea para evitar que el r\u00e9gimen teocr\u00e1tico y\n    opresivo de Ir\u00e1n vuelva a seguir amenazando a las embajadas extranjeras\n    en Teher\u00e1n y que siga siendo un elemento fundamental de inestabilidad,\n    incertidumbre y violencia en la escena internacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Paralelamente, nuestro embajador en\n    Teher\u00e1n envi\u00f3, por indicaci\u00f3n m\u00eda, una nota verbal de protesta al\n    Ministerio de Asuntos Exteriores de Ir\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, el jueves de la semana pasada recib\u00ed una llamada del ministro\n    de Asuntos Exteriores de Ir\u00e1n en la que me traslad\u00f3 solemnemente las\n    disculpas, asegurando que estos hechos no volver\u00edan a repetirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tiene usted toda la raz\u00f3n, la ignorancia de la ley no excusa de\n    su cumplimiento y en ning\u00fan momento lo he excusado, simplemente estaba\n    describiendo las razones que me estaba dando el ministro de Asuntos\n    Exteriores de Ir\u00e1n a la hora de justificar por su parte la actuaci\u00f3n de\n    su polic\u00eda, pero evidentemente eso no era una excusa para m\u00ed, y as\u00ed se lo\n    exig\u00ed en todo momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por razones de competitividad\n    es evidente que el ingl\u00e9s, que es la primera lengua de comunicaci\u00f3n\n    universal, deb\u00eda estar, pero, por ese mismo motivo, que est\u00e9n el alem\u00e1n y\n    el franc\u00e9s y no el espa\u00f1ol, que es la segunda lengua de comunicaci\u00f3n\n    universal, causa perplejidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos ah\u00ed son extraordinariamente\n    fr\u00edos, pero, si se trataba de abaratar costes y de ser m\u00e1s competitivos,\n    si lo que se buscaba era que Europa fuese un espacio m\u00e1s atractivo a la\n    hora de atraer la innovaci\u00f3n de todo el mundo, entonces, se\u00f1or\u00eda, no se\n    entiende por qu\u00e9 no hemos sido capaces de convencer a nuestros socios de\n    que el espa\u00f1ol es una lengua competitiva y rentable en t\u00e9rminos de\n    aprovechamiento de sus utilidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2, 3], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, quiz\u00e1 usted tenga tambi\u00e9n la respuesta que tenemos desde el Grupo\n    Socialista y desde el Gobierno, puesto que hemos trabajado conjuntamente\n    en la defensa del espa\u00f1ol para la patente europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, Espa\u00f1a\n    se reserva el derecho a seguir actuando con todos los mecanismos que\n    tenemos a nuestra disposici\u00f3n para asegurarse la defensa del idioma\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido reuniones\n    con la delegaci\u00f3n de los partidos espa\u00f1oles representados en esa C\u00e1mara y\n    de manera especial con el presidente y con varios miembros de la Comisi\u00f3n\n    de Asuntos Jur\u00eddicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado de la votaci\u00f3n ha sido contrario a los\n    intereses de Espa\u00f1a, a pesar de la razonable acogida de los\n    planteamientos espa\u00f1oles e italianos en la Euroc\u00e1mara, si tenemos en\n    cuenta la actitud mayoritaria de los gobiernos en el seno del Consejo a\n    favor de la cooperaci\u00f3n reforzada en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1], "lenguas": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El que Espa\u00f1a no sea capaz de liderar cooperativamente y de una\n    manera institucional el aprovechamiento de todas las utilidades\n    econ\u00f3micas vinculadas a nuestra lengua, una lengua que hablan 450\n    millones de hispanohablantes, tiene que ver muy directamente con la\n    incapacidad de articular un liderazgo estrat\u00e9gico institucional,\n    coherente y transversal por parte de nuestro Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El espa\u00f1ol no solo\n    es la lengua de Cervantes, el espa\u00f1ol ha de ser una lengua con valor\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el espa\u00f1ol es una de las tres lenguas\n    universales de comunicaci\u00f3n del planeta y tiene un valor econ\u00f3mico\n    evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s, no solo hay una cuesti\u00f3n de defensa por\n    razones pol\u00edticas y ling\u00fc\u00edsticas, ya que la cuesti\u00f3n ling\u00fc\u00edstica es una\n    cuesti\u00f3n muy sensible en nuestro pa\u00eds y, efectivamente, nuestra lengua es\n    un valor no solo cultural, sino un valor econ\u00f3mico a\u00f1adido en nuestro\n    pa\u00eds, sino tambi\u00e9n por razones jur\u00eddicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, no solo hay una cuesti\u00f3n de defensa por\n    razones pol\u00edticas y ling\u00fc\u00edsticas, ya que la cuesti\u00f3n ling\u00fc\u00edstica es una\n    cuesti\u00f3n muy sensible en nuestro pa\u00eds y, efectivamente, nuestra lengua es\n    un valor no solo cultural, sino un valor econ\u00f3mico a\u00f1adido en nuestro\n    pa\u00eds, sino tambi\u00e9n por razones jur\u00eddicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, Espa\u00f1a va a acudir\n    al Tribunal de Luxemburgo para defender el espa\u00f1ol en toda esta cuesti\u00f3n\n    relativa a la lengua para las patentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [1, 2], "instituto cervantes": [3, 4], "econom\u00eda": [0], "lenguas": [5, 6, 7], "cultura": [8, 9, 10]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Nuestros creadores, nuestra creaci\u00f3n, la creaci\u00f3n en Espa\u00f1a, las\n    industrias culturales, que cada vez m\u00e1s tienen un peso importante en\n    nuestra econom\u00eda, son generadoras de empleo en ese modelo de econom\u00eda\n    sostenible que queremos para nuestro pa\u00eds y precisan de nuevas puertas de\n    acceso, puertas de proyecci\u00f3n internacional para generar nuevos p\u00fablicos\n    y demandas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el espa\u00f1ol, tras el chino, el ingl\u00e9s y el hindi, es la\n    cuarta lengua m\u00e1s hablada en el mundo, con una comunidad ling\u00fc\u00edstica que\n    cada vez se aproxima m\u00e1s a la barrera de los 500 millones, y sigue\n    creciendo el inter\u00e9s en su aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue con el objetivo de difundir la lengua y la cultura espa\u00f1ola\n    iberoamericana por lo que se cre\u00f3 en el a\u00f1o 1991 el Instituto Cervantes\n    con una veintena de centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue con el objetivo de difundir la lengua y la cultura espa\u00f1ola\n    iberoamericana por lo que se cre\u00f3 en el a\u00f1o 1991 el Instituto Cervantes\n    con una veintena de centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisi\u00e9ramos conocer, se\u00f1ora ministra, tras veinte a\u00f1os de\n    trayectoria del Cervantes qu\u00e9 opini\u00f3n le merece el Instituto Cervantes al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las lenguas, las culturas, el patrimonio hist\u00f3rico, las\n    industrias culturales definen y conforman las identidades de un pa\u00eds y\n    son, en buena medida tambi\u00e9n, la imagen que se proyecta de este pa\u00eds en\n    el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cultura en\n    espa\u00f1ol, en Hispanoam\u00e9rica, las culturas en Espa\u00f1a, nuestro patrimonio,\n    sus lenguas necesitan tambi\u00e9n plataformas de proyecci\u00f3n al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Cervantes son\n    m\u00e1s que aulas de formaci\u00f3n y de aprendizaje del espa\u00f1ol y de nuestras\n    lenguas cooficiales, son aut\u00e9nticos centros culturales donde se expresa\n    nuestra rica cultura, nuestra edici\u00f3n, nuestro cine, nuestra literatura,\n    pero tambi\u00e9n nuestros valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cultura en\n    espa\u00f1ol, en Hispanoam\u00e9rica, las culturas en Espa\u00f1a, nuestro patrimonio,\n    sus lenguas necesitan tambi\u00e9n plataformas de proyecci\u00f3n al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue con el objetivo de difundir la lengua y la cultura espa\u00f1ola\n    iberoamericana por lo que se cre\u00f3 en el a\u00f1o 1991 el Instituto Cervantes\n    con una veintena de centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Cervantes son\n    m\u00e1s que aulas de formaci\u00f3n y de aprendizaje del espa\u00f1ol y de nuestras\n    lenguas cooficiales, son aut\u00e9nticos centros culturales donde se expresa\n    nuestra rica cultura, nuestra edici\u00f3n, nuestro cine, nuestra literatura,\n    pero tambi\u00e9n nuestros valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3], "instituto cervantes": [4, 5, 6, 7], "cultura": [9], "lenguas": [8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque en estos veinte a\u00f1os el Instituto\n    Cervantes ha sabido impulsar, promocionar y respaldar la expansi\u00f3n\n    internacional de nuestra lengua com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada d\u00eda son m\u00e1s los alumnos que\n    desean aprender espa\u00f1ol y el Instituto Cervantes es sin duda la primera\n    instituci\u00f3n de referencia en la ense\u00f1anza de nuestra lengua en los cinco\n    continentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, porque durante este tiempo la lengua se ha convertido en\n    el producto espa\u00f1ol m\u00e1s demandado internacionalmente, y la acci\u00f3n del\n    instituto, desde luego, ha tenido algo que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    nuestro objetivo, se\u00f1or\u00eda, es seguir trabajando en la expansi\u00f3n\n    internacional de nuestra lengua, como pon\u00eda su se\u00f1or\u00eda de manifiesto -que\n    en el caso de Espa\u00f1a aporta el 16 por ciento de nuestro PIB-, para\n    favorecer el desarrollo de las industrias culturales espa\u00f1olas e\n    hispanoamericanas que emplean directamente a medio mill\u00f3n de personas,\n    as\u00ed como tambi\u00e9n para impulsar una imagen positiva y actual de nuestro\n    pa\u00eds y de la comunidad hispanohablante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la ley de creaci\u00f3n del Instituto Cervantes fue\n    aprobada con el apoyo pr\u00e1cticamente un\u00e1nime de todos los grupos\n    parlamentarios, y creo que todos podemos coincidir en que despu\u00e9s de\n    veinte a\u00f1os la historia del Instituto Cervantes es la historia de un gran\n    \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada d\u00eda son m\u00e1s los alumnos que\n    desean aprender espa\u00f1ol y el Instituto Cervantes es sin duda la primera\n    instituci\u00f3n de referencia en la ense\u00f1anza de nuestra lengua en los cinco\n    continentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos cinco a\u00f1os se ha duplicado el n\u00famero de\n    matr\u00edculas, hemos hecho un esfuerzo important\u00edsimo para ampliar la red de\n    centros, que a finales de este a\u00f1o 2011 el Instituto Cervantes estar\u00e1\n    presente en setenta y siete ciudades de cuarenta y cuatro pa\u00edses, y\n    tambi\u00e9n para promocionar y difundir las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1or\u00eda, es probable que, como dijo el escritor Antonio\n    Mu\u00f1oz Molina, el Instituto Cervantes sea hoy la mejor idea cultural de\n    nuestra democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos cinco a\u00f1os se ha duplicado el n\u00famero de\n    matr\u00edculas, hemos hecho un esfuerzo important\u00edsimo para ampliar la red de\n    centros, que a finales de este a\u00f1o 2011 el Instituto Cervantes estar\u00e1\n    presente en setenta y siete ciudades de cuarenta y cuatro pa\u00edses, y\n    tambi\u00e9n para promocionar y difundir las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar tambi\u00e9n\n    precisamente que el instituto ha sabido estar al servicio no solo de la\n    cultura espa\u00f1ola -que tambi\u00e9n y por supuesto-, sino tambi\u00e9n de la cultura\n    hispanoamericana, donde todos podemos entender lo que significa nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que muchos espa\u00f1oles se preguntan esta\n    ma\u00f1ana, se\u00f1or ministro -y pretendo que usted me conteste-, es: \u00bfPor qu\u00e9\n    tiene el Gobierno tanto miedo a descubrir la verdad sobre este caso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A ustedes no les\n    preocupa devaluar el excelente trabajo de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado, cuyas tareas de informaci\u00f3n y seguimiento son\n    fundamentales en la lucha contra el terrorismo y gracias a cuyo esfuerzo\n    y dedicaci\u00f3n nos encontramos en la situaci\u00f3n en la que ahora estamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, estaremos de acuerdo, sin ninguna duda, en que\n    fomentar la cultura de la evaluaci\u00f3n y la cultura de la calidad es\n    garant\u00eda de mejora de la educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1], "cultura": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno\n    valenciano del Partido Popular hace pol\u00edtica y hace electoralismo\n    simplemente porque TV3 emite en Valencia en la lengua propia de muchos\n    valencianos, porque TV3 es sentida como una televisi\u00f3n propia por muchos\n    valencianos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso, al parecer, no le gusta al se\u00f1or Camps, que acaba de\n    asestar el \u00faltimo golpe contra TV3, un atentado arbitrario, de signo\n    autoritario, contra la libertad de expresi\u00f3n, contra la libertad de\n    informaci\u00f3n y, sobre todo, contra la lengua y la cultura catalanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso, al parecer, no le gusta al se\u00f1or Camps, que acaba de\n    asestar el \u00faltimo golpe contra TV3, un atentado arbitrario, de signo\n    autoritario, contra la libertad de expresi\u00f3n, contra la libertad de\n    informaci\u00f3n y, sobre todo, contra la lengua y la cultura catalanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De ser as\u00ed, esto nos provoca una grav\u00edsima preocupaci\u00f3n;\n    no ya porque en este momento los retornos hacia la ciencia y hacia la\n    industria espa\u00f1ola estar\u00edan siendo \u00ednfimos y de baja calidad -por decirlo\n    de alguna forma-, sino porque, como usted y yo sabemos, la fase previa a\n    la construcci\u00f3n dise\u00f1a de alguna forma lo que va a ocurrir en la propia\n    fase de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, haga usted algo para que las expectativas de retornos que\n    tiene la ciencia, que tiene la tecnolog\u00eda y que tiene la industria\n    espa\u00f1ola -y que tienen derecho a tener- se correspondan con lo que de\n    hecho va a ocurrir en esta nueva fase de construcci\u00f3n de la Fuente\n    Europea de Espalaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yo estar\u00e9 encantada de dar cuenta a esta\n    C\u00e1mara de los avances de esta gran infraestructura, de la que todos los\n    espa\u00f1oles nos sentimos muy orgullosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA EVOLUCI\u00d3N DE LAS POL\u00cdTICAS DE CR\u00c9DITO A LAS\n    EMPRESAS PARA EL FOMENTO DE LA I+D ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Alguien dijo que las grandes\n    expectativas son la clave de todo y el ministerio que usted dirige se ha\n    marcado altas expectativas para asentar una econom\u00eda innovadora y\n    estableciendo tres objetivos claros para el a\u00f1o 2015: incorporar 40.000\n    empresas a la innovaci\u00f3n, incrementar en 6.000 millones la inversi\u00f3n\n    privada en I+D+i y generar medio mill\u00f3n de empleos en media y alta\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Capacitar para innovar as\u00ed como liberar el potencial\n    innovador creando entornos favorables que faciliten el adecuado\n    funcionamiento del mercado financiero y el f\u00e1cil acceso de las empresas a\n    la financiaci\u00f3n son retos que su ministerio ha ido afrontando con\n    solvencia y rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto, \u00bfc\u00f3mo valora\n    el Gobierno la evoluci\u00f3n de la pol\u00edtica de cr\u00e9dito a las empresas para el\n    fomento de la I+D? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguien dijo que las grandes\n    expectativas son la clave de todo y el ministerio que usted dirige se ha\n    marcado altas expectativas para asentar una econom\u00eda innovadora y\n    estableciendo tres objetivos claros para el a\u00f1o 2015: incorporar 40.000\n    empresas a la innovaci\u00f3n, incrementar en 6.000 millones la inversi\u00f3n\n    privada en I+D+i y generar medio mill\u00f3n de empleos en media y alta\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la situaci\u00f3n de cambio por la que atraviesa la econom\u00eda mundial, para\n    evitar aquello de que no existe viento favorable para el que no sabe a\n    d\u00f3nde va, este Gobierno ha marcado claramente su apuesta y su compromiso\n    con la I+D+i y sus prioridades para permitir acelerar el crecimiento\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4, 5, 6], "medianas empresas": [8], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, apoyar la actividad de emprendedores tecnol\u00f3gicos y de empresas\n    innovadoras es una de las prioridades del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo el ministerio ha desplegado una ambiciosa\n    pol\u00edtica de cr\u00e9ditos blandos a la I+D+i, dirigida fundamentalmente a\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas a las que, ante la dificultad\n    econ\u00f3mica, hemos intentado ayudar eximi\u00e9ndoles de la exigencia de\n    garant\u00edas y avales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente me gustar\u00eda destacar que, con esta nueva pol\u00edtica de gesti\u00f3n de\n    cr\u00e9ditos blandos a empresas, hemos conseguido generar 64.000 empleos,\n    16.000 de ellos directos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, apoyar la actividad de emprendedores tecnol\u00f3gicos y de empresas\n    innovadoras es una de las prioridades del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ante una\n    situaci\u00f3n de crisis como la que estamos viviendo esta actividad se\n    convierte en absoluta prioridad de primer nivel por parte de la actividad\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo enfoque de las pol\u00edticas de innovaci\u00f3n est\u00e1 demostrando\n    adem\u00e1s una clara capacidad tractora de la inversi\u00f3n privada y ha mejorado\n    sustancialmente la eficiencia del gasto si comparamos la actividad con la\n    del a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el a\u00f1o 2008 cada euro de subvenci\u00f3n traccionaba de\n    euro y medio de financiaci\u00f3n privada, en el a\u00f1o 2010 esta actividad se ha\n    multiplicado por cuatro, es decir, cada euro de subvenci\u00f3n tracciona de\n    seis euros de financiaci\u00f3n privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo el ministerio ha desplegado una ambiciosa\n    pol\u00edtica de cr\u00e9ditos blandos a la I+D+i, dirigida fundamentalmente a\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas a las que, ante la dificultad\n    econ\u00f3mica, hemos intentado ayudar eximi\u00e9ndoles de la exigencia de\n    garant\u00edas y avales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo el ministerio ha desplegado una ambiciosa\n    pol\u00edtica de cr\u00e9ditos blandos a la I+D+i, dirigida fundamentalmente a\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas a las que, ante la dificultad\n    econ\u00f3mica, hemos intentado ayudar eximi\u00e9ndoles de la exigencia de\n    garant\u00edas y avales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [7], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Sebasti\u00e1n, yo le tengo que reconocer a usted alguna habilidad\n    -supongo que tendr\u00e1 muchas-, y una\n    de ellas es la de la colaboraci\u00f3n entre las comunidades aut\u00f3nomas y el\n    sector empresarial como f\u00f3rmula o base para potenciar la comercializaci\u00f3n\n    de nuestras empresas en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    cooperaci\u00f3n y esa colaboraci\u00f3n en el principal partido de la oposici\u00f3n;\n    que dejen de minar la confianza de nuestro pa\u00eds en el mundo; que dejen de\n    sembrar dudas sobre nuestra econom\u00eda y nuestras empresas; que no\n    desvirt\u00faen el buen hacer de nuestros empresarios y de esas muchas\n    empresas espa\u00f1olas que se est\u00e1n convirtiendo en l\u00edderes mundiales\n    estrat\u00e9gicos en muchos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que eso es misi\u00f3n imposible\n    porque el Partido Popular no va a reconocer jam\u00e1s ning\u00fan dato positivo\n    que provenga de la gesti\u00f3n del Gobierno, pero como es una misi\u00f3n\n    imposible y tenemos perdida toda la esperanza con ellos, creo que lo\n    importante y lo que quiere mi grupo parlamentario es que se deje claro\n    que este Gobierno cree en las potencialidades de este pa\u00eds y de nuestras\n    empresas, y que este Gobierno act\u00faa para hacer del sector comercial\n    exterior uno de los pilares b\u00e1sicos para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es bueno para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos\n    objetivos se est\u00e1n consiguiendo, y si se consiguen es porque el Gobierno\n    toma medidas, que yo creo que es muy importante para mejorar la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    cooperaci\u00f3n y esa colaboraci\u00f3n en el principal partido de la oposici\u00f3n;\n    que dejen de minar la confianza de nuestro pa\u00eds en el mundo; que dejen de\n    sembrar dudas sobre nuestra econom\u00eda y nuestras empresas; que no\n    desvirt\u00faen el buen hacer de nuestros empresarios y de esas muchas\n    empresas espa\u00f1olas que se est\u00e1n convirtiendo en l\u00edderes mundiales\n    estrat\u00e9gicos en muchos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que eso es misi\u00f3n imposible\n    porque el Partido Popular no va a reconocer jam\u00e1s ning\u00fan dato positivo\n    que provenga de la gesti\u00f3n del Gobierno, pero como es una misi\u00f3n\n    imposible y tenemos perdida toda la esperanza con ellos, creo que lo\n    importante y lo que quiere mi grupo parlamentario es que se deje claro\n    que este Gobierno cree en las potencialidades de este pa\u00eds y de nuestras\n    empresas, y que este Gobierno act\u00faa para hacer del sector comercial\n    exterior uno de los pilares b\u00e1sicos para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la crisis econ\u00f3mica incidi\u00f3 en el\n    sector exportador el Gobierno actu\u00f3, y lo hizo precisamente en la buena\n    direcci\u00f3n, marc\u00e1ndose objetivos como incrementar las bases exportadoras,\n    ampliando la diversificaci\u00f3n geogr\u00e1fica e incrementando el valor a\u00f1adido\n    de nuestras exportaciones, y por supuesto el Gobierno actu\u00f3 con medidas\n    de car\u00e1cter financiero, de formaci\u00f3n y de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esto sin duda tiene que ver mucho el comportamiento de\n    todos los que estamos trabajando por el sector del autom\u00f3vil, empezando\n    por los sindicatos, que -siempre lo digo- son los que tienen m\u00e1s m\u00e9rito\n    en la defensa de la industria del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a, mientras que otros\n    le ponen palitos a la rueda del sector del autom\u00f3vil, y ya no miro a\n    nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esto sin duda tiene que ver mucho el comportamiento de\n    todos los que estamos trabajando por el sector del autom\u00f3vil, empezando\n    por los sindicatos, que -siempre lo digo- son los que tienen m\u00e1s m\u00e9rito\n    en la defensa de la industria del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a, mientras que otros\n    le ponen palitos a la rueda del sector del autom\u00f3vil, y ya no miro a\n    nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos todav\u00eda el h\u00e1ndicap del\n    d\u00e9ficit energ\u00e9tico, la subida del precio del petr\u00f3leo ha costado 6.000\n    millones de euros a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos todav\u00eda el h\u00e1ndicap del\n    d\u00e9ficit energ\u00e9tico, la subida del precio del petr\u00f3leo ha costado 6.000\n    millones de euros a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    A ADOPTAR PARA EL CUMPLIMIENTO DE LA LEY 29/2005, DE PUBLICIDAD Y\n    COMUNICACI\u00d3N INSTITUCIONAL, POR PARTE DEL MINISTERIO DE DEFENSA EN SU\n    POL\u00cdTICA DE PUBLICIDAD Y COMUNICACI\u00d3N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "fuerzas armadas": [19, 20, 21, 22], "fuerzas": [14, 15, 16, 17, 18], "espa\u00f1oles": [30], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, fruto de la aprobaci\u00f3n de la Ley\n    de Publicidad Institucional anualmente el Gobierno tiene que aprobar un\n    plan de publicidad y comunicaci\u00f3n institucional en el cual los distintos\n    ministerios trasladan a esta C\u00e1mara sus prioridades en la pol\u00edtica de\n    comunicaci\u00f3n; distintos ministerios tienen distintos planes sectoriales\n    de comunicaci\u00f3n, y en el caso del Ministerio de Defensa siempre, desde el\n    a\u00f1o 2005, en el plan anual de comunicaci\u00f3n nos encontramos con un \u00fanico\n    plan muy bien dotado econ\u00f3micamente, que se llama campa\u00f1a de proximidad y\n    reclutamiento, y dentro de esta campa\u00f1a de proximidad y reclutamiento,\n    se\u00f1or\u00edas, se encuentran -y lo veremos durante esta interpelaci\u00f3n- varias\n    campa\u00f1as no estrictamente dirigidas al cumplimiento de los mandatos de la\n    ley, y les dec\u00eda que con cantidades notables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si los primeros a\u00f1os de las campa\u00f1as del Ministerio de Defensa y el propio\n    Ministerio de Defensa apoyan y ayudan a ilustrar el objeto de esta\n    interpelaci\u00f3n con este importante libro (Mostr\u00e1ndolo a la C\u00e1mara.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sobre\n    la publicidad de las Fuerzas Armadas desde el a\u00f1o 1999 hasta el a\u00f1o 2009,\n    se\u00f1or\u00edas, si los primeros a\u00f1os -dec\u00eda- fueron campa\u00f1as estrictamente\n    dirigidas a las pol\u00edticas de reclutamiento en un ej\u00e9rcito que transitaba\n    hacia un ej\u00e9rcito profesional, en estos momentos y a partir precisamente\n    del a\u00f1o 2005, con la entrada en vigor de la Ley de Publicidad\n    Institucional, las alabanzas y las referencias a los logros propios se\n    han incrementado por parte del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, nos encontramos en el mismo a\u00f1o\n    2005 una campa\u00f1a de navidad, una campa\u00f1a de explicaci\u00f3n de la\n    telemedicina que ya le habr\u00eda gustado poder desplegar seguramente al\n    Ministerio de Sanidad, campa\u00f1as de medio ambiente que informan a la\n    ciudadan\u00eda sobre los espacios protegidos dependientes del Ministerio de\n    Defensa, o tambi\u00e9n una campa\u00f1a a trav\u00e9s de televisi\u00f3n sobre los veinte\n    a\u00f1os de presencia del Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol en la Ant\u00e1rtida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa felicitaba las navidades a\n    los ciudadanos: t\u00fa deseas la paz, nosotros trabajamos por ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2006, el 12 de octubre, en radios y en televisi\u00f3n: trabajamos\n    por la paz y la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos muy de acuerdo en que el\n    ej\u00e9rcito trabaje por la paz y por la defensa y que proteja los intereses\n    de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1o 2007: medio ambiente, protegerlo\n    es una cuesti\u00f3n de defensa, y nos comunica el ministerio, a trav\u00e9s de una\n    campa\u00f1a en Internet, los 33 espacios naturales que dependen del\n    Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les quiero leer algo que me parece muy encomiable, pero\n    que podr\u00eda ser m\u00e1s propio de un trailer cinematogr\u00e1fico que de la\n    publicidad del departamento de Defensa del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, mi respeto por la\n    acci\u00f3n, por las misiones internacionales, pero, insisto, esta publicidad\n    es m\u00e1s propia de un trailer cinematogr\u00e1fico que del reconocimiento a las\n    competencias propias del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros hemos apoyado las misiones internacionales,\n    hemos apoyado la labor del ej\u00e9rcito dentro y fuera, hemos apoyado en\n    l\u00edneas generales la actuaci\u00f3n del Gobierno en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar vayamos a lo que ser\u00eda propio de la publicidad institucional\n    del Ministerio de Defensa: la pol\u00edtica de reclutamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o 2010 el Ministerio de Defensa ofert\u00f3 325 plazas\n    para tropa y mariner\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta interpelaci\u00f3n tiene por\n    objeto poner de manifiesto un incumplimiento de la ley, y una gesti\u00f3n\n    absolutamente excesiva en el \u00e1mbito de la publicidad por parte del\n    Ministerio de Defensa, que espero que la se\u00f1ora ministra nos pueda\n    rebatir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sobre\n    la publicidad de las Fuerzas Armadas desde el a\u00f1o 1999 hasta el a\u00f1o 2009,\n    se\u00f1or\u00edas, si los primeros a\u00f1os -dec\u00eda- fueron campa\u00f1as estrictamente\n    dirigidas a las pol\u00edticas de reclutamiento en un ej\u00e9rcito que transitaba\n    hacia un ej\u00e9rcito profesional, en estos momentos y a partir precisamente\n    del a\u00f1o 2005, con la entrada en vigor de la Ley de Publicidad\n    Institucional, las alabanzas y las referencias a los logros propios se\n    han incrementado por parte del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, a partir del a\u00f1o 2005, tanto en la\n    fiesta del 12 de octubre como en el d\u00eda de las Fuerzas Armadas, que como\n    muy bien saben sus se\u00f1or\u00edas se celebra el \u00faltimo domingo del mes de mayo,\n    se van incrementando estas campa\u00f1as que no son campa\u00f1as que atiendan a la\n    Ley de Publicidad Institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo empez\u00f3 en el a\u00f1o 2005 con grandes anuncios en medios escritos y en\n    televisi\u00f3n, con una campa\u00f1a, con una gran palabra: gracias; gracias a\n    todos los espa\u00f1oles por su apoyo a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2009 hay otra campa\u00f1a: conoce tus\n    fuerzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una apareci\u00f3 en prensa el d\u00eda 29\n    de mayo del a\u00f1o 2010, en la \u00faltima campa\u00f1a, en el \u00faltimo d\u00eda de las\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sobre\n    la publicidad de las Fuerzas Armadas desde el a\u00f1o 1999 hasta el a\u00f1o 2009,\n    se\u00f1or\u00edas, si los primeros a\u00f1os -dec\u00eda- fueron campa\u00f1as estrictamente\n    dirigidas a las pol\u00edticas de reclutamiento en un ej\u00e9rcito que transitaba\n    hacia un ej\u00e9rcito profesional, en estos momentos y a partir precisamente\n    del a\u00f1o 2005, con la entrada en vigor de la Ley de Publicidad\n    Institucional, las alabanzas y las referencias a los logros propios se\n    han incrementado por parte del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, a partir del a\u00f1o 2005, tanto en la\n    fiesta del 12 de octubre como en el d\u00eda de las Fuerzas Armadas, que como\n    muy bien saben sus se\u00f1or\u00edas se celebra el \u00faltimo domingo del mes de mayo,\n    se van incrementando estas campa\u00f1as que no son campa\u00f1as que atiendan a la\n    Ley de Publicidad Institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo empez\u00f3 en el a\u00f1o 2005 con grandes anuncios en medios escritos y en\n    televisi\u00f3n, con una campa\u00f1a, con una gran palabra: gracias; gracias a\n    todos los espa\u00f1oles por su apoyo a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una apareci\u00f3 en prensa el d\u00eda 29\n    de mayo del a\u00f1o 2010, en la \u00faltima campa\u00f1a, en el \u00faltimo d\u00eda de las\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hoy es 23 de febrero del a\u00f1o 2011, han pasado treinta a\u00f1os y\n    afortunadamente vivimos en una sociedad con una democracia plenamente\n    consolidada; hoy es un d\u00eda para hacer un reconocimiento a la labor del\n    ej\u00e9rcito, que es una de las instituciones m\u00e1s prestigiadas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sobre\n    la publicidad de las Fuerzas Armadas desde el a\u00f1o 1999 hasta el a\u00f1o 2009,\n    se\u00f1or\u00edas, si los primeros a\u00f1os -dec\u00eda- fueron campa\u00f1as estrictamente\n    dirigidas a las pol\u00edticas de reclutamiento en un ej\u00e9rcito que transitaba\n    hacia un ej\u00e9rcito profesional, en estos momentos y a partir precisamente\n    del a\u00f1o 2005, con la entrada en vigor de la Ley de Publicidad\n    Institucional, las alabanzas y las referencias a los logros propios se\n    han incrementado por parte del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que el\n    ej\u00e9rcito es uno de los actores mejor valorados por parte de la opini\u00f3n\n    p\u00fablica, y afortunadamente no necesita de publicidad autorreferencial ni\n    de publicidad de autoelogio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, nos encontramos en el mismo a\u00f1o\n    2005 una campa\u00f1a de navidad, una campa\u00f1a de explicaci\u00f3n de la\n    telemedicina que ya le habr\u00eda gustado poder desplegar seguramente al\n    Ministerio de Sanidad, campa\u00f1as de medio ambiente que informan a la\n    ciudadan\u00eda sobre los espacios protegidos dependientes del Ministerio de\n    Defensa, o tambi\u00e9n una campa\u00f1a a trav\u00e9s de televisi\u00f3n sobre los veinte\n    a\u00f1os de presencia del Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol en la Ant\u00e1rtida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos muy de acuerdo en que el\n    ej\u00e9rcito trabaje por la paz y por la defensa y que proteja los intereses\n    de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el art\u00edculo 4 hace referencia a que el Gobierno\n    no puede hacer publicidad sobre los logros del Gobierno, en la \u00faltima\n    publicidad del d\u00eda 12 de octubre se nos comunica que el ej\u00e9rcito ha hecho\n    m\u00e1s de 80 intervenciones en incendios, inundaciones y nevadas, y a\n    nosotros nos parece muy apropiado que el ej\u00e9rcito en el \u00e1mbito de sus\n    competencias act\u00fae en incendios, en inundaciones y en nevadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros hemos apoyado las misiones internacionales,\n    hemos apoyado la labor del ej\u00e9rcito dentro y fuera, hemos apoyado en\n    l\u00edneas generales la actuaci\u00f3n del Gobierno en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo empez\u00f3 en el a\u00f1o 2005 con grandes anuncios en medios escritos y en\n    televisi\u00f3n, con una campa\u00f1a, con una gran palabra: gracias; gracias a\n    todos los espa\u00f1oles por su apoyo a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "fuerzas": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "espa\u00f1oles": [36, 37], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso las campa\u00f1as que tienen que ver con el Ministerio de\n    Defensa tienen que ver tambi\u00e9n con acercar el trabajo diario y cotidiano\n    de nuestras Fuerzas Armadas a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, lo que est\u00e1 muy claro es que lo\n    que reflejan todas y cada una de las campa\u00f1as institucionales del\n    Ministerio de Defensa es el trabajo cotidiano de nuestros hombres y\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o\n    2008 hasta hoy -por cierto el del a\u00f1o 2008 no era un presupuesto de esta\n    ministra- el presupuesto del Ministerio de Defensa para campa\u00f1as\n    informativas y de apoyo al reclutamiento, incluyendo tanto el gasto del\n    \u00f3rgano central como de todos los Ej\u00e9rcitos, se ha reducido en m\u00e1s de 7\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa s\u00ed que ha sido decisi\u00f3n del Ministerio de Defensa m\u00e1s all\u00e1 de los\n    Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es completamente falso que el\n    Ministerio de Defensa sea el que m\u00e1s gasta en publicidad, es el s\u00e9ptimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo los recursos\n    relacionados con la publicidad institucional del Ministerio de Defensa\n    son hoy mucho menores que los recursos del Gobierno anterior, que tuvo el\n    apoyo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed que era disparar las cifras de publicidad institucional\n    en relaci\u00f3n con el Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que vea que no soy yo la\n    que lo digo porque s\u00ed, aqu\u00ed tiene usted un gr\u00e1fico (La se\u00f1ora\n    ministra de Defensa muestra un gr\u00e1fico.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que me parece que dice mucho de\n    las razones por las que ha venido usted hoy aqu\u00ed a interpelar a la actual\n    ministra de Defensa en relaci\u00f3n con los presupuestos de publicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto no le parece gr\u00e1fico, le puedo tambi\u00e9n ense\u00f1ar este\n    otro, se\u00f1or\u00eda (La se\u00f1ora ministra de Defensa muestra otro gr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es falso que el Ministerio de Defensa sea el de\n    mayor inversi\u00f3n en publicidad; si de hecho es el s\u00e9ptimo y adem\u00e1s es el\n    \u00faltimo en relaci\u00f3n con sus presupuestos; si el presupuesto de publicidad\n    del Ministerio de Defensa no ha dejado de disminuir en los tres a\u00f1os de\n    mi ejercicio, de los 12 millones en el a\u00f1o 2007 hasta casi la mitad este\n    a\u00f1o, casi la mitad, en el a\u00f1o 2011; si ning\u00fan anuncio del Ministerio de\n    Defensa elogia al Gobierno y menos a\u00fan al titular de Defensa, ninguno,\n    todos sin excepci\u00f3n difunden la labor de nuestras Fuerzas Armadas bajo la\n    convicci\u00f3n de que cuanto m\u00e1s se conoce su trabajo m\u00e1s se admira a\n    nuestras Fuerzas Armadas; si nunca ning\u00fan diputado de Converg\u00e8ncia en los\n    debates de presupuestos ha dicho aqu\u00ed ni una sola palabra sobre el monto\n    de la publicidad institucional; si nunca el representante de Converg\u00e8ncia\n    en el Consejo de Administraci\u00f3n de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola ha dicho una\n    sola palabra con relaci\u00f3n a que se inserten anuncios que solo pueden ser\n    institucionales porque si no no podr\u00edan ser emitidos; si todo eso es as\u00ed,\n    \u00bfpor qu\u00e9 hace usted hoy una interpelaci\u00f3n sobre esto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recordar\u00e9 que cuando tom\u00e9 posesi\u00f3n del cargo, incluso en mi primera\n    comparecencia, me propuse un objetivo que usted comprender\u00e1, en\n    particular en un d\u00eda como hoy -creo que ha escogido un mal d\u00eda para\n    presentar esta interpelaci\u00f3n-, que tiene que ver con avanzar en la\n    identificaci\u00f3n entre la sociedad y nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy una\n    plena convencida de que si el 23 de febrero de hace treinta a\u00f1os fue el\n    d\u00eda de mayor alejamiento entre los cuarteles y la calle, entre nuestras\n    Fuerzas Armadas y la sociedad espa\u00f1ola, a quien mejor le ha sentado la\n    democracia en todos estos a\u00f1os y sin ninguna duda ha sido a nuestras\n    Fuerzas Armadas, y hoy estamos probablemente en uno de los momentos m\u00e1s\n    dulces en el reconocimiento de la sociedad por sus Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy una\n    firme convencida de que cuanto m\u00e1s se conoce a las Fuerzas Armadas m\u00e1s se\n    admiran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso las campa\u00f1as que tienen que ver con el Ministerio de\n    Defensa tienen que ver tambi\u00e9n con acercar el trabajo diario y cotidiano\n    de nuestras Fuerzas Armadas a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El lema con que\n    publicitamos b\u00e1sicamente dos d\u00edas durante todo el a\u00f1o en relaci\u00f3n con\n    nuestras Fuerzas Armadas, que tienen que ver con el Difas, el d\u00eda de las\n    Fuerzas Armadas -el d\u00eda que se exhiben miembros de las Fuerzas Armadas,\n    material de las Fuerzas Armadas, operaciones de las Fuerzas Armadas a\n    todos los espa\u00f1oles-, o el d\u00eda 12 de octubre, decidimos que ser\u00eda: el\n    valor de servir, que tiene que ver -coincidir\u00e1 usted conmigo- con una de\n    las m\u00e1s abnegadas profesiones, gente que decide incluso marcharse a miles\n    de kil\u00f3metros de casa y adem\u00e1s arriesgar la vida por la seguridad de\n    todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese est\u00e1 siendo nuestro esfuerzo, y como sabe a d\u00eda de\n    hoy las encuestas del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas sit\u00faan por\n    primera vez a\n    nuestras Fuerzas Armadas como la instituci\u00f3n m\u00e1s y mejor valorada por los\n    espa\u00f1oles, consolidando as\u00ed una tendencia que se inici\u00f3 hace varios a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    tratamos de reclutar cada d\u00eda m\u00e1s y mejores aspirantes, es decir que cada\n    d\u00eda haya m\u00e1s, con m\u00e1s vocaci\u00f3n, y con m\u00e1s calidad en su formaci\u00f3n, que\n    cada d\u00eda haya m\u00e1s ciudadanos cuya vocaci\u00f3n sea formar parte de nuestras\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus logros son de todos, no son los logros del\n    Gobierno, son los logros de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cosa distinta es que\n    hubiera dicho: sus logros son los del Gobierno, los de las Fuerzas\n    Armadas son los del Gobierno, no; o los logros del Gobierno son solo del\n    Gobierno; es que adem\u00e1s lo que dice es: sus logros -los de las Fuerzas\n    Armadas- son de todos; los de los parlamentarios de aqu\u00ed y los de los\n    parlamentario de all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces son sus familias las que han hablado de ellos y de lo\n    orgullosos que est\u00e1n de ellos, en otras ocasiones ellos mismo han contado\n    episodios reales de lo que han vivido para acercar -como le digo- su\n    trabajo a la gente, bajo esta convicci\u00f3n profunda que tengo de que cuanto\n    m\u00e1s se conoce a nuestras Fuerzas Armadas m\u00e1s se admira a nuestras Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello los objetivos para los que trabajan, formando a los\n    efectivos de las fuerzas de seguridad afganas, manteniendo el entorno de\n    seguridad en el L\u00edbano, evitando actos de pirater\u00eda en el \u00cdndico,\n    actuando en casos de cat\u00e1strofe natural, son sus logros y lo son tambi\u00e9n\n    de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso de los poqu\u00edsimos spots que Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola puede\n    ofrecer en su d\u00eda a d\u00eda de emisiones algunos son los de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 tiene un miembro en el\n    consejo de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola que nunca ha puesto un solo reparo a\n    ninguno de estos spots institucionales que, en cumplimiento de la ley,\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola emite a diario, y que le recuerdo tienen que ver\n    con el d\u00eda de las Fuerzas Armadas y tambi\u00e9n con el d\u00eda de la fiesta\n    nacional, as\u00ed como con el lema: el valor de servir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es falso que el Ministerio de Defensa sea el de\n    mayor inversi\u00f3n en publicidad; si de hecho es el s\u00e9ptimo y adem\u00e1s es el\n    \u00faltimo en relaci\u00f3n con sus presupuestos; si el presupuesto de publicidad\n    del Ministerio de Defensa no ha dejado de disminuir en los tres a\u00f1os de\n    mi ejercicio, de los 12 millones en el a\u00f1o 2007 hasta casi la mitad este\n    a\u00f1o, casi la mitad, en el a\u00f1o 2011; si ning\u00fan anuncio del Ministerio de\n    Defensa elogia al Gobierno y menos a\u00fan al titular de Defensa, ninguno,\n    todos sin excepci\u00f3n difunden la labor de nuestras Fuerzas Armadas bajo la\n    convicci\u00f3n de que cuanto m\u00e1s se conoce su trabajo m\u00e1s se admira a\n    nuestras Fuerzas Armadas; si nunca ning\u00fan diputado de Converg\u00e8ncia en los\n    debates de presupuestos ha dicho aqu\u00ed ni una sola palabra sobre el monto\n    de la publicidad institucional; si nunca el representante de Converg\u00e8ncia\n    en el Consejo de Administraci\u00f3n de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola ha dicho una\n    sola palabra con relaci\u00f3n a que se inserten anuncios que solo pueden ser\n    institucionales porque si no no podr\u00edan ser emitidos; si todo eso es as\u00ed,\n    \u00bfpor qu\u00e9 hace usted hoy una interpelaci\u00f3n sobre esto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recordar\u00e9 que cuando tom\u00e9 posesi\u00f3n del cargo, incluso en mi primera\n    comparecencia, me propuse un objetivo que usted comprender\u00e1, en\n    particular en un d\u00eda como hoy -creo que ha escogido un mal d\u00eda para\n    presentar esta interpelaci\u00f3n-, que tiene que ver con avanzar en la\n    identificaci\u00f3n entre la sociedad y nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy una\n    plena convencida de que si el 23 de febrero de hace treinta a\u00f1os fue el\n    d\u00eda de mayor alejamiento entre los cuarteles y la calle, entre nuestras\n    Fuerzas Armadas y la sociedad espa\u00f1ola, a quien mejor le ha sentado la\n    democracia en todos estos a\u00f1os y sin ninguna duda ha sido a nuestras\n    Fuerzas Armadas, y hoy estamos probablemente en uno de los momentos m\u00e1s\n    dulces en el reconocimiento de la sociedad por sus Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy una\n    firme convencida de que cuanto m\u00e1s se conoce a las Fuerzas Armadas m\u00e1s se\n    admiran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso las campa\u00f1as que tienen que ver con el Ministerio de\n    Defensa tienen que ver tambi\u00e9n con acercar el trabajo diario y cotidiano\n    de nuestras Fuerzas Armadas a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El lema con que\n    publicitamos b\u00e1sicamente dos d\u00edas durante todo el a\u00f1o en relaci\u00f3n con\n    nuestras Fuerzas Armadas, que tienen que ver con el Difas, el d\u00eda de las\n    Fuerzas Armadas -el d\u00eda que se exhiben miembros de las Fuerzas Armadas,\n    material de las Fuerzas Armadas, operaciones de las Fuerzas Armadas a\n    todos los espa\u00f1oles-, o el d\u00eda 12 de octubre, decidimos que ser\u00eda: el\n    valor de servir, que tiene que ver -coincidir\u00e1 usted conmigo- con una de\n    las m\u00e1s abnegadas profesiones, gente que decide incluso marcharse a miles\n    de kil\u00f3metros de casa y adem\u00e1s arriesgar la vida por la seguridad de\n    todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese est\u00e1 siendo nuestro esfuerzo, y como sabe a d\u00eda de\n    hoy las encuestas del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas sit\u00faan por\n    primera vez a\n    nuestras Fuerzas Armadas como la instituci\u00f3n m\u00e1s y mejor valorada por los\n    espa\u00f1oles, consolidando as\u00ed una tendencia que se inici\u00f3 hace varios a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    tratamos de reclutar cada d\u00eda m\u00e1s y mejores aspirantes, es decir que cada\n    d\u00eda haya m\u00e1s, con m\u00e1s vocaci\u00f3n, y con m\u00e1s calidad en su formaci\u00f3n, que\n    cada d\u00eda haya m\u00e1s ciudadanos cuya vocaci\u00f3n sea formar parte de nuestras\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus logros son de todos, no son los logros del\n    Gobierno, son los logros de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces son sus familias las que han hablado de ellos y de lo\n    orgullosos que est\u00e1n de ellos, en otras ocasiones ellos mismo han contado\n    episodios reales de lo que han vivido para acercar -como le digo- su\n    trabajo a la gente, bajo esta convicci\u00f3n profunda que tengo de que cuanto\n    m\u00e1s se conoce a nuestras Fuerzas Armadas m\u00e1s se admira a nuestras Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 tiene un miembro en el\n    consejo de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola que nunca ha puesto un solo reparo a\n    ninguno de estos spots institucionales que, en cumplimiento de la ley,\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola emite a diario, y que le recuerdo tienen que ver\n    con el d\u00eda de las Fuerzas Armadas y tambi\u00e9n con el d\u00eda de la fiesta\n    nacional, as\u00ed como con el lema: el valor de servir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es falso que el Ministerio de Defensa sea el de\n    mayor inversi\u00f3n en publicidad; si de hecho es el s\u00e9ptimo y adem\u00e1s es el\n    \u00faltimo en relaci\u00f3n con sus presupuestos; si el presupuesto de publicidad\n    del Ministerio de Defensa no ha dejado de disminuir en los tres a\u00f1os de\n    mi ejercicio, de los 12 millones en el a\u00f1o 2007 hasta casi la mitad este\n    a\u00f1o, casi la mitad, en el a\u00f1o 2011; si ning\u00fan anuncio del Ministerio de\n    Defensa elogia al Gobierno y menos a\u00fan al titular de Defensa, ninguno,\n    todos sin excepci\u00f3n difunden la labor de nuestras Fuerzas Armadas bajo la\n    convicci\u00f3n de que cuanto m\u00e1s se conoce su trabajo m\u00e1s se admira a\n    nuestras Fuerzas Armadas; si nunca ning\u00fan diputado de Converg\u00e8ncia en los\n    debates de presupuestos ha dicho aqu\u00ed ni una sola palabra sobre el monto\n    de la publicidad institucional; si nunca el representante de Converg\u00e8ncia\n    en el Consejo de Administraci\u00f3n de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola ha dicho una\n    sola palabra con relaci\u00f3n a que se inserten anuncios que solo pueden ser\n    institucionales porque si no no podr\u00edan ser emitidos; si todo eso es as\u00ed,\n    \u00bfpor qu\u00e9 hace usted hoy una interpelaci\u00f3n sobre esto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El lema con que\n    publicitamos b\u00e1sicamente dos d\u00edas durante todo el a\u00f1o en relaci\u00f3n con\n    nuestras Fuerzas Armadas, que tienen que ver con el Difas, el d\u00eda de las\n    Fuerzas Armadas -el d\u00eda que se exhiben miembros de las Fuerzas Armadas,\n    material de las Fuerzas Armadas, operaciones de las Fuerzas Armadas a\n    todos los espa\u00f1oles-, o el d\u00eda 12 de octubre, decidimos que ser\u00eda: el\n    valor de servir, que tiene que ver -coincidir\u00e1 usted conmigo- con una de\n    las m\u00e1s abnegadas profesiones, gente que decide incluso marcharse a miles\n    de kil\u00f3metros de casa y adem\u00e1s arriesgar la vida por la seguridad de\n    todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese est\u00e1 siendo nuestro esfuerzo, y como sabe a d\u00eda de\n    hoy las encuestas del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas sit\u00faan por\n    primera vez a\n    nuestras Fuerzas Armadas como la instituci\u00f3n m\u00e1s y mejor valorada por los\n    espa\u00f1oles, consolidando as\u00ed una tendencia que se inici\u00f3 hace varios a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se ha\n    equivocado, hoy no es un mal d\u00eda para la democracia (La se\u00f1ora ministra\n    de Defensa hace signos negativos), hoy es un d\u00eda de normalidad,\n    afortunadamente, hoy es un d\u00eda para que un parlamentario pueda preguntar\n    al Gobierno porque hoy la noticia es la normalidad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [3], "ej\u00e9rcito": [4, 5], "lenguas": [6], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La verdad es que la se\u00f1ora ministra no ha respondido al\n    contenido de esta interpelaci\u00f3n ni ha dado respuesta al objeto central de\n    la misma que es si la acci\u00f3n de publicidad y comunicaci\u00f3n institucional\n    del Ministerio de Defensa se somete a la legalidad vigente y a la Ley de\n    Publicidad Institucional del a\u00f1o 2005 que impuls\u00f3 y aprob\u00f3 el Gobierno\n    socialista del presidente Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, que en su\n    art\u00edculo 4.a) proh\u00edbe las campa\u00f1as que tengan como finalidad destacar los\n    logros de gesti\u00f3n o los objetivos alcanzados por los sujetos mencionados\n    en el art\u00edculo de esa ley, los miembros del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n, en este marco\n    democr\u00e1tico, la pol\u00edtica y las prioridades de publicidad del Ministerio\n    de Defensa est\u00e1n excesivamente dimensionadas en el marco de las pol\u00edticas\n    concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte del Ministerio de Defensa, a\u00f1o a a\u00f1o -he\n    podido estudiar desde el a\u00f1o 2005 hasta el a\u00f1o pasado-, las campa\u00f1as de\n    publicidad institucional del Ministerio de Defensa se desarrollan en\n    castellano, euskera, gallego, catal\u00e1n y valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda, se\u00f1ora\n    ministra, saber si usted comparte esta pol\u00edtica de su ministerio de hacer\n    publicidad diferenciando el catal\u00e1n y el valenciano y, por tanto,\n    destinando dinero a la traducci\u00f3n absurda entre dos lenguas que son la\n    misma lengua con dos nombres, el catal\u00e1n y el valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora ministra\n    ha terminado su intervenci\u00f3n diciendo que su intensa campa\u00f1a de\n    publicidad institucional era una campa\u00f1a dedicada a difundir los logros,\n    a difundir\n    la labor del ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, el ej\u00e9rcito es una de las instituciones\n    mejor valoradas en este momento en Espa\u00f1a y no necesita de campa\u00f1as\n    millonarias de publicidad para apoyar su labor, con lo cual, se\u00f1ora\n    ministra, respeto a la discrepancia pol\u00edtica en democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda, se\u00f1ora\n    ministra, saber si usted comparte esta pol\u00edtica de su ministerio de hacer\n    publicidad diferenciando el catal\u00e1n y el valenciano y, por tanto,\n    destinando dinero a la traducci\u00f3n absurda entre dos lenguas que son la\n    misma lengua con dos nombres, el catal\u00e1n y el valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [5, 6, 7, 8, 9], "fuerzas": [0, 1, 2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [10, 11]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... He dicho y repito:\n    hoy es un mal d\u00eda para solicitar que no se ponga en conocimiento de la\n    ciudadan\u00eda el trabajo de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy una perfecta\n    convencida de que cuanto m\u00e1s conozcan el trabajo de nuestras Fuerzas\n    Armadas, que son logros de las Fuerzas Armadas, cuanto m\u00e1s lo conozca la\n    ciudadan\u00eda m\u00e1s les admirar\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hace treinta a\u00f1os de distancia del d\u00eda\n    de mayor alejamiento entre la calle y los cuarteles, entre nuestras\n    Fuerzas Armadas y la sociedad a la que sirven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Treinta a\u00f1os despu\u00e9s las\n    Fuerzas Armadas son la instituci\u00f3n m\u00e1s valorada por los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ponga usted como se ponga, este Gobierno seguir\u00e1 haciendo lo\n    que tiene que hacer, que es acercar las Fuerzas Armadas a la sociedad a\n    la que sirven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho y repito:\n    hoy es un mal d\u00eda para solicitar que no se ponga en conocimiento de la\n    ciudadan\u00eda el trabajo de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy una perfecta\n    convencida de que cuanto m\u00e1s conozcan el trabajo de nuestras Fuerzas\n    Armadas, que son logros de las Fuerzas Armadas, cuanto m\u00e1s lo conozca la\n    ciudadan\u00eda m\u00e1s les admirar\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hace treinta a\u00f1os de distancia del d\u00eda\n    de mayor alejamiento entre la calle y los cuarteles, entre nuestras\n    Fuerzas Armadas y la sociedad a la que sirven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Treinta a\u00f1os despu\u00e9s las\n    Fuerzas Armadas son la instituci\u00f3n m\u00e1s valorada por los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ponga usted como se ponga, este Gobierno seguir\u00e1 haciendo lo\n    que tiene que hacer, que es acercar las Fuerzas Armadas a la sociedad a\n    la que sirven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Treinta a\u00f1os despu\u00e9s las\n    Fuerzas Armadas son la instituci\u00f3n m\u00e1s valorada por los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    tiene que ver tambi\u00e9n con que los espa\u00f1oles, cada d\u00eda m\u00e1s, conocen su\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [4], "exteriores": [3], "econom\u00eda": [1], "industria": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, los presupuestos tal cual figuran son: Presidencia ten\u00eda 457.600\n    euros y aportaba el 0,3 por ciento\n    del presupuesto a estos efectos; Econom\u00eda y Hacienda, 4.333.629 euros, con\n    el 3,3 por ciento; Pol\u00edtica Territorial, 6.000.000 euros, con el 4,6 por\n    ciento; Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, 1.695.744 euros, con el 1,3 por\n    ciento -estamos hablando siempre en concepto de publicidad-; Justicia,\n    107.149 euros, con el 0,1 por ciento; Defensa, 9.488.814 euros, con el\n    7,2 por ciento; Interior, 16.442.520 euros, con el 12,6 por ciento;\n    Fomento, 13.132.150 euros, con el 10 por ciento; Educaci\u00f3n, 3.701.900\n    euros, con el 2,8 por ciento; Trabajo e Inmigraci\u00f3n, 15.858.00 euros, lo\n    que significa el 12,1 por ciento; Industria, Comercio y Turismo,\n    23.070.068 euros, lo que significa el 17,6 por ciento; Medio Ambiente y\n    Medio Rural y Marino, 20.518.547 euros, lo que significa el 15,7 por\n    ciento; Cultura, 3.750.800, con el 2,9 por ciento; Sanidad y Pol\u00edtica\n    Social, 3.328.000 euros, con el 2,5 por ciento; Vivienda, 800.000 euros,\n    con el 0,6 por ciento; Ciencia e Innovaci\u00f3n, 1.290.000 euros, con el 1\n    por ciento; y finalmente, Igualdad, 6.980.000 euros, lo que significa el\n    5,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los presupuestos tal cual figuran son: Presidencia ten\u00eda 457.600\n    euros y aportaba el 0,3 por ciento\n    del presupuesto a estos efectos; Econom\u00eda y Hacienda, 4.333.629 euros, con\n    el 3,3 por ciento; Pol\u00edtica Territorial, 6.000.000 euros, con el 4,6 por\n    ciento; Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, 1.695.744 euros, con el 1,3 por\n    ciento -estamos hablando siempre en concepto de publicidad-; Justicia,\n    107.149 euros, con el 0,1 por ciento; Defensa, 9.488.814 euros, con el\n    7,2 por ciento; Interior, 16.442.520 euros, con el 12,6 por ciento;\n    Fomento, 13.132.150 euros, con el 10 por ciento; Educaci\u00f3n, 3.701.900\n    euros, con el 2,8 por ciento; Trabajo e Inmigraci\u00f3n, 15.858.00 euros, lo\n    que significa el 12,1 por ciento; Industria, Comercio y Turismo,\n    23.070.068 euros, lo que significa el 17,6 por ciento; Medio Ambiente y\n    Medio Rural y Marino, 20.518.547 euros, lo que significa el 15,7 por\n    ciento; Cultura, 3.750.800, con el 2,9 por ciento; Sanidad y Pol\u00edtica\n    Social, 3.328.000 euros, con el 2,5 por ciento; Vivienda, 800.000 euros,\n    con el 0,6 por ciento; Ciencia e Innovaci\u00f3n, 1.290.000 euros, con el 1\n    por ciento; y finalmente, Igualdad, 6.980.000 euros, lo que significa el\n    5,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los presupuestos tal cual figuran son: Presidencia ten\u00eda 457.600\n    euros y aportaba el 0,3 por ciento\n    del presupuesto a estos efectos; Econom\u00eda y Hacienda, 4.333.629 euros, con\n    el 3,3 por ciento; Pol\u00edtica Territorial, 6.000.000 euros, con el 4,6 por\n    ciento; Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, 1.695.744 euros, con el 1,3 por\n    ciento -estamos hablando siempre en concepto de publicidad-; Justicia,\n    107.149 euros, con el 0,1 por ciento; Defensa, 9.488.814 euros, con el\n    7,2 por ciento; Interior, 16.442.520 euros, con el 12,6 por ciento;\n    Fomento, 13.132.150 euros, con el 10 por ciento; Educaci\u00f3n, 3.701.900\n    euros, con el 2,8 por ciento; Trabajo e Inmigraci\u00f3n, 15.858.00 euros, lo\n    que significa el 12,1 por ciento; Industria, Comercio y Turismo,\n    23.070.068 euros, lo que significa el 17,6 por ciento; Medio Ambiente y\n    Medio Rural y Marino, 20.518.547 euros, lo que significa el 15,7 por\n    ciento; Cultura, 3.750.800, con el 2,9 por ciento; Sanidad y Pol\u00edtica\n    Social, 3.328.000 euros, con el 2,5 por ciento; Vivienda, 800.000 euros,\n    con el 0,6 por ciento; Ciencia e Innovaci\u00f3n, 1.290.000 euros, con el 1\n    por ciento; y finalmente, Igualdad, 6.980.000 euros, lo que significa el\n    5,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los presupuestos tal cual figuran son: Presidencia ten\u00eda 457.600\n    euros y aportaba el 0,3 por ciento\n    del presupuesto a estos efectos; Econom\u00eda y Hacienda, 4.333.629 euros, con\n    el 3,3 por ciento; Pol\u00edtica Territorial, 6.000.000 euros, con el 4,6 por\n    ciento; Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, 1.695.744 euros, con el 1,3 por\n    ciento -estamos hablando siempre en concepto de publicidad-; Justicia,\n    107.149 euros, con el 0,1 por ciento; Defensa, 9.488.814 euros, con el\n    7,2 por ciento; Interior, 16.442.520 euros, con el 12,6 por ciento;\n    Fomento, 13.132.150 euros, con el 10 por ciento; Educaci\u00f3n, 3.701.900\n    euros, con el 2,8 por ciento; Trabajo e Inmigraci\u00f3n, 15.858.00 euros, lo\n    que significa el 12,1 por ciento; Industria, Comercio y Turismo,\n    23.070.068 euros, lo que significa el 17,6 por ciento; Medio Ambiente y\n    Medio Rural y Marino, 20.518.547 euros, lo que significa el 15,7 por\n    ciento; Cultura, 3.750.800, con el 2,9 por ciento; Sanidad y Pol\u00edtica\n    Social, 3.328.000 euros, con el 2,5 por ciento; Vivienda, 800.000 euros,\n    con el 0,6 por ciento; Ciencia e Innovaci\u00f3n, 1.290.000 euros, con el 1\n    por ciento; y finalmente, Igualdad, 6.980.000 euros, lo que significa el\n    5,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los presupuestos tal cual figuran son: Presidencia ten\u00eda 457.600\n    euros y aportaba el 0,3 por ciento\n    del presupuesto a estos efectos; Econom\u00eda y Hacienda, 4.333.629 euros, con\n    el 3,3 por ciento; Pol\u00edtica Territorial, 6.000.000 euros, con el 4,6 por\n    ciento; Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, 1.695.744 euros, con el 1,3 por\n    ciento -estamos hablando siempre en concepto de publicidad-; Justicia,\n    107.149 euros, con el 0,1 por ciento; Defensa, 9.488.814 euros, con el\n    7,2 por ciento; Interior, 16.442.520 euros, con el 12,6 por ciento;\n    Fomento, 13.132.150 euros, con el 10 por ciento; Educaci\u00f3n, 3.701.900\n    euros, con el 2,8 por ciento; Trabajo e Inmigraci\u00f3n, 15.858.00 euros, lo\n    que significa el 12,1 por ciento; Industria, Comercio y Turismo,\n    23.070.068 euros, lo que significa el 17,6 por ciento; Medio Ambiente y\n    Medio Rural y Marino, 20.518.547 euros, lo que significa el 15,7 por\n    ciento; Cultura, 3.750.800, con el 2,9 por ciento; Sanidad y Pol\u00edtica\n    Social, 3.328.000 euros, con el 2,5 por ciento; Vivienda, 800.000 euros,\n    con el 0,6 por ciento; Ciencia e Innovaci\u00f3n, 1.290.000 euros, con el 1\n    por ciento; y finalmente, Igualdad, 6.980.000 euros, lo que significa el\n    5,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [24], "peque\u00f1as": [20], "espa\u00f1oles": [23], "econom\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "medianas empresas": [25], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [21, 22], "aut\u00f3nomos": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "industria": [18, 19]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, estamos ante una p\u00e9rdida de\n    puestos de trabajo que contiene detr\u00e1s los proyectos vitales de mucha\n    gente y que se ha visto flanqueado por el cierre de 150.000 empresas, que\n    tambi\u00e9n han dejado como tales de cotizar a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entr\u00f3 la crisis, se\u00f1or\u00edas, se llev\u00f3 esos casi 2.300.000\n    puestos de trabajo, hasta ahora, y se llev\u00f3 tambi\u00e9n 300.000 aut\u00f3nomos y\n    150.000 empresas que han dejado de cotizar, es decir, de contribuir a la\n    financiaci\u00f3n del propio bienestar social de estas personas, de estas\n    familias y por supuesto al bienestar general de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos en t\u00e9rminos de pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica y de pol\u00edtica social de favorecer a los aut\u00f3nomos, lo que\n    hacemos es fomentar que haya m\u00e1s empresas en general en nuestro pa\u00eds y\n    que nuestras empresas sigan creciendo y se sigan internacionalizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde los primeros pasos de esta legislatura,\n    se\u00f1or ministro, estamos proponiendo una pol\u00edtica de financiaci\u00f3n, de\n    cr\u00e9dito bancario, de utilizaci\u00f3n del ICO para atender a proveedores de\n    las administraciones p\u00fablicas; estamos proponiendo reformas tributarias\n    que hagan realista el pago de los tributos que soportan los aut\u00f3nomos y\n    las pymes; estamos proponiendo la reducci\u00f3n selectiva de cotizaciones\n    sociales para amparar precisamente a esta categor\u00eda de peque\u00f1as y\n    medianas empresas que no tienen posibilidades de acogerse a f\u00f3rmulas\n    intermedias de reducci\u00f3n de plantilla como son los ERE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    estamos ante una cifra que expresa realmente la p\u00e9rdida del valor\n    productivo y, en definitiva, la peor cara de la crisis, que es la\n    anulaci\u00f3n de tanto proyecto econ\u00f3mico en todos los \u00e1mbitos de la\n    econom\u00eda, puesto que el registro lo que est\u00e1 advirtiendo es que buena\n    parte del empleo se ha perdido en la construcci\u00f3n, pero no \u00fanicamente en\n    la construcci\u00f3n, tambi\u00e9n lo ha hecho en el comercio, en la industria, en\n    la industria manufacturera b\u00e1sica, en el sector de servicios, en el\n    transporte y en la agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esto es lo que ocurre cuando un gobierno se equivoca y cuando\n    responde, se\u00f1or ministro, con unas pol\u00edticas tan equivocadas que lo que\n    han hecho ha sido ahogar m\u00e1s a la econom\u00eda espa\u00f1ola y profundizar en la\n    gravedad de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquello vino a suponer un lastre, un aut\u00e9ntico peso muerto en\n    el cuello de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que lo que ha hecho ha sido ahogarla\n    financieramente y prolongar esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para superar esta situaci\u00f3n la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos diciendo desde el comienzo de la crisis; lo hemos dicho desde\n    la primera\n    intervenci\u00f3n de cualquier portavoz del Grupo Parlamentario Popular en este\n    Congreso y, por supuesto, lo he dicho yo mismo en mi condici\u00f3n de\n    portavoz de Econom\u00eda del Grupo Parlamentario Popular desde mayo de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n est\u00e1 en la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sin cr\u00e9dito bancario no habr\u00e1 una aut\u00e9ntica\n    recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Industria, Turismo y Comercio, el Grupo\n    Parlamentario Popular presenta una enmienda que viene a reincidir en lo\n    que hoy es la mayor preocupaci\u00f3n de la sociedad espa\u00f1ola, las\n    consecuencias de la crisis sobre el empleo, sobre la p\u00e9rdida de puestos\n    de trabajo -pr\u00e1cticamente desde el comienzo de la crisis 2.300.000\n    personas han perdido su puesto de trabajo- y, por ende, sobre la\n    lamentable situaci\u00f3n en esta crisis de los aut\u00f3nomos, de los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, que constituyen el tejido econ\u00f3mico fundamental\n    -nunca \u00fanico pero s\u00ed fundamental- a la hora de determinar d\u00f3nde radica la\n    ocupaci\u00f3n, el empleo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el comienzo de esta crisis se han dado de baja en el r\u00e9gimen de\n    aut\u00f3nomos de la Seguridad Social m\u00e1s de 300.000 aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entr\u00f3 la crisis, se\u00f1or\u00edas, se llev\u00f3 esos casi 2.300.000\n    puestos de trabajo, hasta ahora, y se llev\u00f3 tambi\u00e9n 300.000 aut\u00f3nomos y\n    150.000 empresas que han dejado de cotizar, es decir, de contribuir a la\n    financiaci\u00f3n del propio bienestar social de estas personas, de estas\n    familias y por supuesto al bienestar general de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tendr\u00eda importancia si fuera una torpeza que no hubiera\n    tenido otra consecuencia que la calificaci\u00f3n de error por parte de los\n    expertos, pero ustedes han perjudicado el tejido social de Espa\u00f1a y el\n    tejido m\u00e1s productivo de Espa\u00f1a, que es la peque\u00f1a y mediana empresa y\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No queremos una pol\u00edtica para la peque\u00f1a y mediana empresa y para\n    los aut\u00f3nomos que sea incompatible con la pol\u00edtica para la empresa de\n    mayor tama\u00f1o, porque no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos en t\u00e9rminos de pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica y de pol\u00edtica social de favorecer a los aut\u00f3nomos, lo que\n    hacemos es fomentar que haya m\u00e1s empresas en general en nuestro pa\u00eds y\n    que nuestras empresas sigan creciendo y se sigan internacionalizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde los primeros pasos de esta legislatura,\n    se\u00f1or ministro, estamos proponiendo una pol\u00edtica de financiaci\u00f3n, de\n    cr\u00e9dito bancario, de utilizaci\u00f3n del ICO para atender a proveedores de\n    las administraciones p\u00fablicas; estamos proponiendo reformas tributarias\n    que hagan realista el pago de los tributos que soportan los aut\u00f3nomos y\n    las pymes; estamos proponiendo la reducci\u00f3n selectiva de cotizaciones\n    sociales para amparar precisamente a esta categor\u00eda de peque\u00f1as y\n    medianas empresas que no tienen posibilidades de acogerse a f\u00f3rmulas\n    intermedias de reducci\u00f3n de plantilla como son los ERE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Industria, Turismo y Comercio, el Grupo\n    Parlamentario Popular presenta una enmienda que viene a reincidir en lo\n    que hoy es la mayor preocupaci\u00f3n de la sociedad espa\u00f1ola, las\n    consecuencias de la crisis sobre el empleo, sobre la p\u00e9rdida de puestos\n    de trabajo -pr\u00e1cticamente desde el comienzo de la crisis 2.300.000\n    personas han perdido su puesto de trabajo- y, por ende, sobre la\n    lamentable situaci\u00f3n en esta crisis de los aut\u00f3nomos, de los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, que constituyen el tejido econ\u00f3mico fundamental\n    -nunca \u00fanico pero s\u00ed fundamental- a la hora de determinar d\u00f3nde radica la\n    ocupaci\u00f3n, el empleo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    estamos ante una cifra que expresa realmente la p\u00e9rdida del valor\n    productivo y, en definitiva, la peor cara de la crisis, que es la\n    anulaci\u00f3n de tanto proyecto econ\u00f3mico en todos los \u00e1mbitos de la\n    econom\u00eda, puesto que el registro lo que est\u00e1 advirtiendo es que buena\n    parte del empleo se ha perdido en la construcci\u00f3n, pero no \u00fanicamente en\n    la construcci\u00f3n, tambi\u00e9n lo ha hecho en el comercio, en la industria, en\n    la industria manufacturera b\u00e1sica, en el sector de servicios, en el\n    transporte y en la agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde los primeros pasos de esta legislatura,\n    se\u00f1or ministro, estamos proponiendo una pol\u00edtica de financiaci\u00f3n, de\n    cr\u00e9dito bancario, de utilizaci\u00f3n del ICO para atender a proveedores de\n    las administraciones p\u00fablicas; estamos proponiendo reformas tributarias\n    que hagan realista el pago de los tributos que soportan los aut\u00f3nomos y\n    las pymes; estamos proponiendo la reducci\u00f3n selectiva de cotizaciones\n    sociales para amparar precisamente a esta categor\u00eda de peque\u00f1as y\n    medianas empresas que no tienen posibilidades de acogerse a f\u00f3rmulas\n    intermedias de reducci\u00f3n de plantilla como son los ERE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esto es lo que ocurre cuando un gobierno se equivoca y cuando\n    responde, se\u00f1or ministro, con unas pol\u00edticas tan equivocadas que lo que\n    han hecho ha sido ahogar m\u00e1s a la econom\u00eda espa\u00f1ola y profundizar en la\n    gravedad de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquello vino a suponer un lastre, un aut\u00e9ntico peso muerto en\n    el cuello de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que lo que ha hecho ha sido ahogarla\n    financieramente y prolongar esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entr\u00f3 la crisis, se\u00f1or\u00edas, se llev\u00f3 esos casi 2.300.000\n    puestos de trabajo, hasta ahora, y se llev\u00f3 tambi\u00e9n 300.000 aut\u00f3nomos y\n    150.000 empresas que han dejado de cotizar, es decir, de contribuir a la\n    financiaci\u00f3n del propio bienestar social de estas personas, de estas\n    familias y por supuesto al bienestar general de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, diez\n    trimestres de recesi\u00f3n econ\u00f3mica; diez trimestres provocados en buena\n    parte por los errores de pol\u00edtica econ\u00f3mica, por la incapacidad de\n    reacci\u00f3n del Gobierno y por su pol\u00edtica equivocada que ha alimentado la\n    crisis econ\u00f3mica que seguimos padeciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde los primeros pasos de esta legislatura,\n    se\u00f1or ministro, estamos proponiendo una pol\u00edtica de financiaci\u00f3n, de\n    cr\u00e9dito bancario, de utilizaci\u00f3n del ICO para atender a proveedores de\n    las administraciones p\u00fablicas; estamos proponiendo reformas tributarias\n    que hagan realista el pago de los tributos que soportan los aut\u00f3nomos y\n    las pymes; estamos proponiendo la reducci\u00f3n selectiva de cotizaciones\n    sociales para amparar precisamente a esta categor\u00eda de peque\u00f1as y\n    medianas empresas que no tienen posibilidades de acogerse a f\u00f3rmulas\n    intermedias de reducci\u00f3n de plantilla como son los ERE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  ...cu\u00e1ntos aut\u00f3nomos no habr\u00edan cerrado, cu\u00e1ntas\n    empresas peque\u00f1as y medianas seguir\u00edan hoy abiertas y cu\u00e1nta gente no\n    habr\u00eda perdido su puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...cu\u00e1ntos aut\u00f3nomos no habr\u00edan cerrado, cu\u00e1ntas\n    empresas peque\u00f1as y medianas seguir\u00edan hoy abiertas y cu\u00e1nta gente no\n    habr\u00eda perdido su puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...cu\u00e1ntos aut\u00f3nomos no habr\u00edan cerrado, cu\u00e1ntas\n    empresas peque\u00f1as y medianas seguir\u00edan hoy abiertas y cu\u00e1nta gente no\n    habr\u00eda perdido su puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [17, 18, 19], "peque\u00f1as": [16], "actividad": [13], "fuerzas": [12], "econom\u00eda": [7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "aut\u00f3nomos": [9, 10, 11], "industria": [14, 15]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, reducir de un a\u00f1o a seis meses el plazo para\n    que un cr\u00e9dito impagado se considere irrecuperable a efectos de IVA para\n    las pymes m\u00e1s peque\u00f1as; en segundo lugar, la sustituci\u00f3n para todos los\n    empresarios del preceptivo requisito de reclamaci\u00f3n judicial por un\n    requerimiento notarial del deudor; en tercer lugar, se introduce la\n    posibilidad de reducir la base imponible cuando se trate de cr\u00e9ditos\n    afianzados o adeudados por entes p\u00fablicos; en cuarto lugar, con el\n    objetivo de estimular la demanda de sectores relacionados con la\n    construcci\u00f3n, se crea una deducci\u00f3n en la cuota \u00edntegra estatal del IRPF\n    por obras de mejora en la vivienda habitual o el establecimiento de un\n    tipo reducido del IVA del 8 por ciento para la ejecuci\u00f3n de obras de\n    renovaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de las viviendas; y en quinto lugar, se ha\n    generalizado la libertad de amortizaci\u00f3n en el impuesto sobre sociedades\n    para todas las empresas hasta 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para potenciar el crecimiento de las pymes hemos puesto en marcha\n    distintas medidas, algunas en el \u00e1mbito fiscal y presupuestario como la\n    ampliaci\u00f3n del n\u00famero de empresas que pueden acogerse al tipo reducido\n    del impuesto sobre sociedades, y otras que van a contribuir a que se\n    consoliden cambios de car\u00e1cter m\u00e1s estructural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su conjunto este plan va\n    a movilizar una inversi\u00f3n de 300 millones de euros, propiciando la\n    creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de cerca de 5.000 nuevas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se destinan 20 millones de euros a la creaci\u00f3n de\n    consolidaci\u00f3n de empresas innovadoras y de base tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe su se\u00f1or\u00eda, el objetivo principal de\n    este programa es la creaci\u00f3n de un marco favorable para las transmisiones\n    de empresas, poniendo en contacto a potenciales interesados en la\n    adquisici\u00f3n y venta de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2011 mantendremos una l\u00ednea de\n    financiaci\u00f3n de 20 millones de euros para apoyar a los emprendedores que\n    adquieran las empresas que se transfieran, y vamos a ampliar la red de\n    expertos que prestan los servicios de asesoramiento, tanto a los\n    adquirentes como a los oferentes de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo tomando como referencia el Plan integral de pol\u00edtica\n    industrial, el PIN 2020, que es la hoja de ruta que nos hemos propuesto\n    seguir de forma consensuada con las empresas, con los agentes sociales y\n    tambi\u00e9n con las fuerzas pol\u00edticas, una hoja de ruta en la que damos la\n    bienvenida a todas las fuerzas pol\u00edticas que quieran sumarse, y ahora, en\n    el marco del acuerdo econ\u00f3mico y social, es una buena oportunidad para\n    que sus se\u00f1or\u00edas se sumen de una forma definitiva a esta propuesta de\n    colaboraci\u00f3n en materia de pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les ayuda hacer un dibujo de la situaci\u00f3n real de la econom\u00eda\n    insistiendo solamente en los datos negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros reconocemos que la crisis\n    sigue estando aqu\u00ed, y en el Gobierno continuamos trabajando para paliar\n    sus efectos y para hacer de las pymes y los aut\u00f3nomos uno de los pilares\n    fundamentales sobre el que articular el futuro de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis\n    econ\u00f3mica y financiera internacional ha afectado gravemente a nuestro\n    tejido productivo y especialmente a nuestras pymes y a nuestros\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozcan por lo menos que esto es un dato\n    positivo para las pymes y los aut\u00f3nomos relacionados con nuestra mayor\n    industria, nuestro petr\u00f3leo, que es el sector del turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros reconocemos que la crisis\n    sigue estando aqu\u00ed, y en el Gobierno continuamos trabajando para paliar\n    sus efectos y para hacer de las pymes y los aut\u00f3nomos uno de los pilares\n    fundamentales sobre el que articular el futuro de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo tomando como referencia el Plan integral de pol\u00edtica\n    industrial, el PIN 2020, que es la hoja de ruta que nos hemos propuesto\n    seguir de forma consensuada con las empresas, con los agentes sociales y\n    tambi\u00e9n con las fuerzas pol\u00edticas, una hoja de ruta en la que damos la\n    bienvenida a todas las fuerzas pol\u00edticas que quieran sumarse, y ahora, en\n    el marco del acuerdo econ\u00f3mico y social, es una buena oportunidad para\n    que sus se\u00f1or\u00edas se sumen de una forma definitiva a esta propuesta de\n    colaboraci\u00f3n en materia de pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay datos sectoriales\n    tambi\u00e9n que inciden en la actividad de muchas de las pymes y que est\u00e1n\n    mejorando, como la entrada de turistas internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, la cifra de negocios de\n    la industria ha aumentado un 6,2 por ciento con respecto al a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozcan por lo menos que esto es un dato\n    positivo para las pymes y los aut\u00f3nomos relacionados con nuestra mayor\n    industria, nuestro petr\u00f3leo, que es el sector del turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, reducir de un a\u00f1o a seis meses el plazo para\n    que un cr\u00e9dito impagado se considere irrecuperable a efectos de IVA para\n    las pymes m\u00e1s peque\u00f1as; en segundo lugar, la sustituci\u00f3n para todos los\n    empresarios del preceptivo requisito de reclamaci\u00f3n judicial por un\n    requerimiento notarial del deudor; en tercer lugar, se introduce la\n    posibilidad de reducir la base imponible cuando se trate de cr\u00e9ditos\n    afianzados o adeudados por entes p\u00fablicos; en cuarto lugar, con el\n    objetivo de estimular la demanda de sectores relacionados con la\n    construcci\u00f3n, se crea una deducci\u00f3n en la cuota \u00edntegra estatal del IRPF\n    por obras de mejora en la vivienda habitual o el establecimiento de un\n    tipo reducido del IVA del 8 por ciento para la ejecuci\u00f3n de obras de\n    renovaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de las viviendas; y en quinto lugar, se ha\n    generalizado la libertad de amortizaci\u00f3n en el impuesto sobre sociedades\n    para todas las empresas hasta 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el incremento del 0,9 por ciento en el IPI, el \u00edndice\n    de producci\u00f3n industrial, en 2010, que es el primer aumento desde 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es nuestra intenci\u00f3n, y por eso uno de los ejes fundamentales del Plan\n    integral de pol\u00edtica industrial 2020, del que todav\u00eda estamos esperando\n    su respuesta, su contribuci\u00f3n -porque ustedes no est\u00e1n todav\u00eda en el Plan\n    industrial 2020 pero s\u00ed se les espera-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo tomando como referencia el Plan integral de pol\u00edtica\n    industrial, el PIN 2020, que es la hoja de ruta que nos hemos propuesto\n    seguir de forma consensuada con las empresas, con los agentes sociales y\n    tambi\u00e9n con las fuerzas pol\u00edticas, una hoja de ruta en la que damos la\n    bienvenida a todas las fuerzas pol\u00edticas que quieran sumarse, y ahora, en\n    el marco del acuerdo econ\u00f3mico y social, es una buena oportunidad para\n    que sus se\u00f1or\u00edas se sumen de una forma definitiva a esta propuesta de\n    colaboraci\u00f3n en materia de pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [14], "actividad": [9, 10], "empresas": [0], "espa\u00f1oles": [13], "aut\u00f3nomos": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "industria": [11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es la cr\u00edtica\n    que yo estoy expresando y eso es, en definitiva, la propuesta que usted\n    deber\u00eda hacer de rectificaci\u00f3n de una pol\u00edtica econ\u00f3mica que ha llevado a\n    esa destrucci\u00f3n de puestos de trabajo, a ese cierre de empresas y, sobre\n    todo, a este descorazonamiento que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ya en un plano pol\u00edtico sino intelectual, a usted como\n    ministro de un Gobierno que ha hecho tantas medidas, \u00bfno le preocupa que\n    no hayan servido de nada?, \u00bfno le preocupa que la gente, que las pymes y\n    los aut\u00f3nomos no se hayan enterado?, \u00bfusted no habla con ellos?, \u00bfusted\n    no se refiere a ellos?, \u00bfno le dicen que su problema es el cr\u00e9dito, que\n    su problema es que no pagan las Administraciones p\u00fablicas a los\n    proveedores, que su problema es la indefinici\u00f3n que tienen en las\n    relaciones laborales, que su problema es la energ\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me gusta leer desde la tribuna, pero le voy a\n    relatar en concreto qu\u00e9 propone el Partido Popular y cu\u00e1l es la posici\u00f3n\n    pol\u00edtica que han tenido sus se\u00f1or\u00edas en relaci\u00f3n con esas propuestas:\n    Establecer de forma permanente una reducci\u00f3n del 20 por ciento del\n    rendimiento neto positivo declarado en el IRPF por los contribuyentes\n    aut\u00f3nomos, siempre que no facturen m\u00e1s de 5 millones de euros; rechazada\n    la propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducci\u00f3n de tipos de inter\u00e9s de demora para pymes y aut\u00f3nomos desde el 5\n    al 3,75, con la reducci\u00f3n a la mitad de los plazos de reclamaciones\n    econ\u00f3mico-administrativas; rechazada la propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Permitir que las pymes\n    y los aut\u00f3nomos no tributen por el IVA de las facturas no cobradas;\n    admitida a tr\u00e1mite como proposici\u00f3n de ley y el Gobierno no se mueve un\n    \u00e1pice ni al Grupo Socialista le interesa para nada llevarla adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumplir la Ley de morosidad en las operaciones comerciales creando de\n    forma inminente la l\u00ednea del ICO para financiar las deuda de los\n    ayuntamientos con pymes y aut\u00f3nomos; rechazada la propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Permitir que\n    las pymes y los aut\u00f3nomos puedan compensar las deudas reconocidas por las\n    administraciones generales del Estado, las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales con sus impuestos correspondientes; rechazada la\n    propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocimiento por los aut\u00f3nomos de los mismos derechos de subsidio que\n    los trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La supresi\u00f3n del\n    aumento de la base de cotizaci\u00f3n en la Seguridad Social para los\n    aut\u00f3nomos con m\u00e1s de 50 empleados; rechazada la propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ajustar la tributaci\u00f3n por m\u00f3dulos a la ca\u00edda real de la actividad, que\n    es superior a lo que ha hecho el Gobierno; rechazada la propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta est\u00e1 aprobada en la Ley que\n    establece la prestaci\u00f3n por cese de actividad y derogada en el proyecto\n    de ley de reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, se\u00f1or ministro de Industria, \u00a1vaya debate parlamentario que ha\n    hecho! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo le dicen que\n    usted est\u00e1 encareciendo la energ\u00eda?, \u00bfeso no se lo dicen a usted, como\n    ministro de Industria, o es que usted solo habla con un determinado\n    sector econ\u00f3mico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le importa a los espa\u00f1oles es superar la crisis econ\u00f3mica, se\u00f1or\n    ministro, eso es lo que les importa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le importa a los espa\u00f1oles es superar la crisis econ\u00f3mica, se\u00f1or\n    ministro, eso es lo que les importa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [9, 10], "econom\u00eda": [2, 3, 4], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [8], "aut\u00f3nomos": [5, 6], "industria": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con el mismo esp\u00edritu, ese esp\u00edritu europeo\n    de la Comisi\u00f3n Europea que ha llevado a cabo la revisi\u00f3n de la Small\n    Business Act, nosotros vamos a seguir apoyando la creaci\u00f3n y el\n    crecimiento de nuevas empresas mediante la financiaci\u00f3n y el\n    asesoramiento de pymes y de emprendedores con una inversi\u00f3n de 32.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 24.000 millones de euros para facilitar el acceso a la\n    financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de las l\u00edneas del ICO, un r\u00e9cord hist\u00f3rico en\n    financiaci\u00f3n a trav\u00e9s del ICO, m\u00e1s de 6.000 millones de euros para\n    fomentar el emprendimiento y la creaci\u00f3n de empresas -nunca se hab\u00eda\n    hecho este esfuerzo de esta magnitud en Espa\u00f1a- y 1.000 millones para el\n    crecimiento empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 le molesta que\n    haya hablado de eso en vez de hacer referencia a lo que hoy usted sube a\n    la tribuna a hablar, un debate de pol\u00edtica general que no me corresponde\n    hacer porque yo no soy el ministro de Econom\u00eda, sino el ministro de\n    Industria, Turismo y Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere usted un debate de econom\u00eda\n    general, por supuesto, lo tendr\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No la tienen coherente porque\n    saben que la m\u00e1xima prioridad de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la austeridad\n    presupuestaria y la disciplina fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, la interpelaci\u00f3n de su grupo es sobre las medidas del\n    Gobierno para combatir la masiva destrucci\u00f3n de tejido productivo que\n    afecta especialmente a pymes y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s,\n    se\u00f1or Montoro, seguimos trabajando por nuestras pymes y aut\u00f3nomos y lo\n    hacemos de la \u00fanica forma en que sabemos hacerlo, con transparencia,\n    buscando el inter\u00e9s general y tambi\u00e9n desde el di\u00e1logo y el trabajo\n    conjunto, con todos y sin exclusiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 le molesta que\n    haya hablado de eso en vez de hacer referencia a lo que hoy usted sube a\n    la tribuna a hablar, un debate de pol\u00edtica general que no me corresponde\n    hacer porque yo no soy el ministro de Econom\u00eda, sino el ministro de\n    Industria, Turismo y Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No la tienen coherente porque\n    saben que la m\u00e1xima prioridad de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la austeridad\n    presupuestaria y la disciplina fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Montoro, un poco de coherencia y un\n    poco de colaboraci\u00f3n para hacer de nuestra pol\u00edtica industrial y de apoyo\n    a las pymes el eje de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Zurbano, ya ha llovido, les\n    venimos invitando a que participen en la pol\u00edtica industrial en sentido\n    amplio, incluyendo el apoyo a la creaci\u00f3n y crecimiento de las pymes, y\n    todav\u00eda no nos han dado ninguna respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 6, 8, 12, 15, 21, 22, 23, 25, 26, 28, 29, 31, 32, 34, 35, 36, 37, 38, 45, 48, 50, 56, 61, 62, 65, 72, 75, 77, 86, 88, 89, 90, 92, 101, 102, 103, 104, 105, 107, 110, 113, 115, 119, 124, 127, 138, 139, 141], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 7, 9, 10, 11, 13, 14, 16, 24, 27, 30, 33, 40, 42, 43, 44, 46, 47, 49, 51, 52, 53, 54, 55, 57, 58, 59, 60, 63, 64, 66, 68, 69, 70, 71, 79, 81, 83, 91, 93, 94, 95, 96, 99, 106, 108, 109, 111, 112, 114, 116, 117, 118, 120, 121, 125, 126, 128, 129, 130, 133, 136, 140, 142], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [17, 18, 19, 20, 82, 84, 122], "party": "Mar\u00eda Nuria Buenaventura Puig", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [39, 41, 97, 98, 100, 131, 132, 134, 135], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [67, 85, 87], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [73, 74, 76, 78, 80, 123, 137], "party": "AITOR ESTEBAN BRAVO", "name": "PNV"}]}