{"blocks": [{"words": {"unidad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... decir lo que le parezca oportuno y enjuiciarlo como quiera menos\n    calificarlo -despu\u00e9s de tantas resoluciones del Consejo de Seguridad y de\n    tantos informes de inspectores- de una intervenci\u00f3n preventiva o de una\n    intervenci\u00f3n anticipatoria. ...\"", "\"... tiene vocaci\u00f3n de\n    Gobierno -que a lo mejor la tiene, habida cuenta de la unidad de acci\u00f3n\n    de la izquierda- quiz\u00e1 me dir\u00e1, seg\u00fan su inter\u00e9s y seg\u00fan lo que est\u00e1\n    diciendo, que esperar\u00eda a que se produzca un atentado, no para\n    intervenir, sino simplemente para lamentarlo. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA CONTINUAR EL IMPULSO DE LA INVESTIGACI\u00d3N\n    CIENT\u00cdFICA Y EL DESARROLLO TECNOL\u00d3GICO EN ESPA\u00d1A ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [10, 11, 12, 13, 14], "innovaci\u00f3n": [8, 9], "tecnolog\u00eda": [7], "desarrollo tecnol\u00f3gico": [6], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "ciencia": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En los comienzos del siglo XXI la modernidad y la prosperidad de los\n    pa\u00edses desarrollados depende de un crecimiento econ\u00f3mico s\u00f3lido, de unas\n    pol\u00edticas sociales realistas, pero sobre todo dependen de los compromisos\n    pol\u00edticos y financieros que existan con el impulso de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... Entendemos que el\n    gasto p\u00fablico en I+D+I debe servir para potenciar la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, para conseguir, ampliar y mejorar las infraestructuras\n    cient\u00edficas, para promover la inversi\u00f3n privada en actividades de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, para integrar definitivamente la iniciativa\n    p\u00fablica y privada y, por tanto, para acelerar la necesaria convergencia\n    de Espa\u00f1a con la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... En\n    l\u00ednea con esta estrategia sabemos que el Gobierno ha hecho una decidida\n    apuesta por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular somos\n    conscientes de que nos queda por recorrer un largo camino para poder\n    salvar definitivamente esas desventajas y de la importancia que las\n    pol\u00edticas de investigaci\u00f3n y desarrollo tienen para nuestro crecimiento\n    presente y futuro. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1or presidente, \u00bfqu\u00e9 iniciativas\n    piensa adoptar el Gobierno para continuar el impulso de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y el desarrollo tecnol\u00f3gico en Espa\u00f1a? ...\"", "\"... El Gobierno\n    que usted preside ha demostrado este compromiso, no s\u00f3lo ya con la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que ha ayudado a\n    coordinar las pol\u00edticas en esta materia, sino con verdaderas acciones que\n    han dado como resultado que des-de 1997 los indicadores relacionados con\n    la I+D+I han experimentado un espectacular aumento, todo ello sin olvidar\n    la situaci\u00f3n de desventaja con la que part\u00edamos desde 1996 respecto a los\n    pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1or presidente, \u00bfqu\u00e9 iniciativas\n    piensa adoptar el Gobierno para continuar el impulso de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y el desarrollo tecnol\u00f3gico en Espa\u00f1a? ...\"", "\"... El Gobierno\n    que usted preside ha demostrado este compromiso, no s\u00f3lo ya con la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que ha ayudado a\n    coordinar las pol\u00edticas en esta materia, sino con verdaderas acciones que\n    han dado como resultado que des-de 1997 los indicadores relacionados con\n    la I+D+I han experimentado un espectacular aumento, todo ello sin olvidar\n    la situaci\u00f3n de desventaja con la que part\u00edamos desde 1996 respecto a los\n    pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"", "\"... En los comienzos del siglo XXI la modernidad y la prosperidad de los\n    pa\u00edses desarrollados depende de un crecimiento econ\u00f3mico s\u00f3lido, de unas\n    pol\u00edticas sociales realistas, pero sobre todo dependen de los compromisos\n    pol\u00edticos y financieros que existan con el impulso de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... En\n    l\u00ednea con esta estrategia sabemos que el Gobierno ha hecho una decidida\n    apuesta por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... En los comienzos del siglo XXI la modernidad y la prosperidad de los\n    pa\u00edses desarrollados depende de un crecimiento econ\u00f3mico s\u00f3lido, de unas\n    pol\u00edticas sociales realistas, pero sobre todo dependen de los compromisos\n    pol\u00edticos y financieros que existan con el impulso de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... Entendemos que el\n    gasto p\u00fablico en I+D+I debe servir para potenciar la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, para conseguir, ampliar y mejorar las infraestructuras\n    cient\u00edficas, para promover la inversi\u00f3n privada en actividades de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, para integrar definitivamente la iniciativa\n    p\u00fablica y privada y, por tanto, para acelerar la necesaria convergencia\n    de Espa\u00f1a con la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... En\n    l\u00ednea con esta estrategia sabemos que el Gobierno ha hecho una decidida\n    apuesta por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular somos\n    conscientes de que nos queda por recorrer un largo camino para poder\n    salvar definitivamente esas desventajas y de la importancia que las\n    pol\u00edticas de investigaci\u00f3n y desarrollo tienen para nuestro crecimiento\n    presente y futuro. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1or presidente, \u00bfqu\u00e9 iniciativas\n    piensa adoptar el Gobierno para continuar el impulso de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y el desarrollo tecnol\u00f3gico en Espa\u00f1a? ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [10, 11, 12], "innovaci\u00f3n": [9], "ciencia": [4], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [5], "tecnolog\u00eda": [7], "recursos": [13], "desarrollo tecnol\u00f3gico": [6], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "plan nacional": [8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  El Gobierno ha otorgado la\n    m\u00e1xima prioridad estrat\u00e9gica al impulso de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    del desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"", "\"... El presupuesto del Estado destinado a la funci\u00f3n  de investigaci\u00f3n se ha\n    multiplicado por 3,5 entre los a\u00f1os 1996 y 2003. ...\"", "\"... Tenemos la\n    intenci\u00f3n de dar dos nuevos pasos con car\u00e1cter inmediato: el primero, la\n    aprobaci\u00f3n del Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2004-2007, que\n    dotar\u00e1 de nuevos objetivos y de mayores recursos a la investigaci\u00f3n y al\n    desarrollo en Espa\u00f1a, y el segundo, aprovechar de una manera m\u00e1s\n    eficiente las ventajas fiscales, creando unas certificaciones de gasto\n    empresarial en investigaci\u00f3n y desarrollo que tengan justamente esas\n    consecuencias fiscales. ...\"", "\"... Eso facilitar\u00e1 las inversiones empresariales en\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n y, en consecuencia, ser\u00e1 un avance\n    en los objetivos que s\u00e9 que preocupan tanto al Grupo Parlamentario\n    Popular como al Gobierno. ...\"", "\"... Con este objetivo se elev\u00f3 el rango de la\n    Comisi\u00f3n interministerial de Ciencia y Tecnolog\u00eda y se cre\u00f3 el Ministerio\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"", "\"...  El Gobierno ha otorgado la\n    m\u00e1xima prioridad estrat\u00e9gica al impulso de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    del desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"", "\"...  El Gobierno ha otorgado la\n    m\u00e1xima prioridad estrat\u00e9gica al impulso de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    del desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"", "\"... Con este objetivo se elev\u00f3 el rango de la\n    Comisi\u00f3n interministerial de Ciencia y Tecnolog\u00eda y se cre\u00f3 el Ministerio\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Tenemos la\n    intenci\u00f3n de dar dos nuevos pasos con car\u00e1cter inmediato: el primero, la\n    aprobaci\u00f3n del Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2004-2007, que\n    dotar\u00e1 de nuevos objetivos y de mayores recursos a la investigaci\u00f3n y al\n    desarrollo en Espa\u00f1a, y el segundo, aprovechar de una manera m\u00e1s\n    eficiente las ventajas fiscales, creando unas certificaciones de gasto\n    empresarial en investigaci\u00f3n y desarrollo que tengan justamente esas\n    consecuencias fiscales. ...\"", "\"... Eso facilitar\u00e1 las inversiones empresariales en\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n y, en consecuencia, ser\u00e1 un avance\n    en los objetivos que s\u00e9 que preocupan tanto al Grupo Parlamentario\n    Popular como al Gobierno. ...\"", "\"...  El Gobierno ha otorgado la\n    m\u00e1xima prioridad estrat\u00e9gica al impulso de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    del desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"", "\"... Tenemos la\n    intenci\u00f3n de dar dos nuevos pasos con car\u00e1cter inmediato: el primero, la\n    aprobaci\u00f3n del Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2004-2007, que\n    dotar\u00e1 de nuevos objetivos y de mayores recursos a la investigaci\u00f3n y al\n    desarrollo en Espa\u00f1a, y el segundo, aprovechar de una manera m\u00e1s\n    eficiente las ventajas fiscales, creando unas certificaciones de gasto\n    empresarial en investigaci\u00f3n y desarrollo que tengan justamente esas\n    consecuencias fiscales. ...\"", "\"... Eso facilitar\u00e1 las inversiones empresariales en\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n y, en consecuencia, ser\u00e1 un avance\n    en los objetivos que s\u00e9 que preocupan tanto al Grupo Parlamentario\n    Popular como al Gobierno. ...\"", "\"... Tenemos la\n    intenci\u00f3n de dar dos nuevos pasos con car\u00e1cter inmediato: el primero, la\n    aprobaci\u00f3n del Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2004-2007, que\n    dotar\u00e1 de nuevos objetivos y de mayores recursos a la investigaci\u00f3n y al\n    desarrollo en Espa\u00f1a, y el segundo, aprovechar de una manera m\u00e1s\n    eficiente las ventajas fiscales, creando unas certificaciones de gasto\n    empresarial en investigaci\u00f3n y desarrollo que tengan justamente esas\n    consecuencias fiscales. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hay dos investigaciones abiertas, una t\u00e9cnica,\n    constituida por una comisi\u00f3n internacional creada al amparo de las normas\n    del derecho internacional, y otra judicial, desempe\u00f1ada por las\n    autoridades turcas, que es el pa\u00eds donde desgraciadamente se produjo el\n    accidente. ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA POSICI\u00d3N DE ESPA\u00d1A EN CUANTO A LA PRESIDENCIA DEL\n    CONSEJO EUROPEO EN LA NUEVA UNI\u00d3N AMPLIADA ...\""]}, {"words": {"exteriores": [3, 4], "asuntos exteriores": [0, 1], "posici\u00f3n": [2], "presidencia": [6, 7, 8], "intereses": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Asuntos Exteriores, si por algo se ha acreditado Espa\u00f1a\n    en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido por su capacidad de liderazgo y de hacer\n    propuestas en el seno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Aquella reflexi\u00f3n del presidente del Gobierno se plasm\u00f3\n    con posterioridad, se\u00f1or ministra de Asuntos Exteriores, en las\n    conclusiones del Consejo de Sevilla. ...\"", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1ora\n    ministra: \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n de Espa\u00f1a en cuanto a la presidencia del\n    Consejo Europeo en la nueva Europa ampliada? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Asuntos Exteriores, si por algo se ha acreditado Espa\u00f1a\n    en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido por su capacidad de liderazgo y de hacer\n    propuestas en el seno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Aquella reflexi\u00f3n del presidente del Gobierno se plasm\u00f3\n    con posterioridad, se\u00f1or ministra de Asuntos Exteriores, en las\n    conclusiones del Consejo de Sevilla. ...\"", "\"... La Espa\u00f1a de los \u00faltimos a\u00f1os es un pa\u00eds mayor de edad\n    en Europa que sin complejos y sin tapujos sabe hacer propuestas respecto\n    al proceso de construcci\u00f3n europea, sabiendo que es perfectamente\n    compatible defender el inter\u00e9s de Espa\u00f1a y los intereses generales de\n    Europa. ...\"", "\"... Hace alg\u00fan tiempo, el presidente del Gobierno -el se\u00f1or Aznar- se\u00f1al\u00f3 la\n    conveniencia de reflexionar sobre la presidencia del Consejo Europeo en\n    una Europa que pronto ser\u00eda una Europa a 25, una Europa unificada, en la\n    que se deber\u00eda velar para que el peso del proyecto que lideramos fuera\n    acorde con su capacidad de influencia en el mundo y para que el Consejo\n    Europeo tuviese una visibilidad y una presencia en el mundo que no tiene\n    en este momento. ...\"", "\"... En estos momentos, nadie mejor\n    cualificado que usted, se\u00f1ora ministra, que es tan profunda conocedora de\n    la Convenci\u00f3n y de la Conferencia Intergubernamental, para saber d\u00f3nde\n    nos encontramos respecto a los cambios que se deben producir en cuanto a\n    la presidencia del Consejo Europeo. ...\"", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1ora\n    ministra: \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n de Espa\u00f1a en cuanto a la presidencia del\n    Consejo Europeo en la nueva Europa ampliada? ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Efectivamente en esta Europa a 25 tenemos que ser\n    conscientes de que el funcionamiento del Consejo en general y del Consejo\n    Europeo en particular requiere algunas modificaciones y Espa\u00f1a ha\n    respaldado esta propuesta de la Convenci\u00f3n -como ha hecho con todas las\n    propuestas que son debatidas y reflexionadas- sobre la creaci\u00f3n de una\n    presidencia del Consejo Europeo estable, creaci\u00f3n que ser\u00eda por elecci\u00f3n\n    por mayor\u00eda cualificada del Consejo, cuyas funciones ser\u00edan de\n    coordinaci\u00f3n y de impulso de los trabajos del Consejo Europeo, de\n    seguimiento de los acuerdos junto con la Comisi\u00f3n Europea y de\n    preparaci\u00f3n de ese trabajo, adem\u00e1s de representaci\u00f3n de Europa, como muy\n    bien ha dicho S.S., en el \u00e1mbito exterior. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "presidencia": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Es\n    cierto que se han suscitado algunas dudas sobre el posible solapamiento\n    de tres figuras: la presidencia de la Comisi\u00f3n Europea, la figura que se\n    crea del ministro de Asuntos Exteriores y esta presidencia del Consejo\n    Europeo. ...\"", "\"...  Es\n    cierto que se han suscitado algunas dudas sobre el posible solapamiento\n    de tres figuras: la presidencia de la Comisi\u00f3n Europea, la figura que se\n    crea del ministro de Asuntos Exteriores y esta presidencia del Consejo\n    Europeo. ...\"", "\"...  Es\n    cierto que se han suscitado algunas dudas sobre el posible solapamiento\n    de tres figuras: la presidencia de la Comisi\u00f3n Europea, la figura que se\n    crea del ministro de Asuntos Exteriores y esta presidencia del Consejo\n    Europeo. ...\""]}, {"words": {"militares": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero tampoco han\n    ganado nada los iraqu\u00edes, porque hoy no est\u00e1 nadie seguro en Irak: ni la\n    poblaci\u00f3n civil ni los militares ni la Cruz Roja ni nadie, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"", "\"... Lo peor ha sido su papel y el de su\n    Gobierno en esta pesadilla, que ha sido inadmisible, cada d\u00eda con una\n    declaraci\u00f3n peor; los espa\u00f1oles leen cada d\u00eda atemorizados las p\u00e1ginas de\n    las noticias internacionales porque no saben lo que va a decir su\n    ministra. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Pero no\n    es el planteamiento de la mayor\u00eda de los iraqu\u00edes que les aseguro que\n    valoran en gran manera la seguridad que tienen de que un golpe en la\n    puerta por la noche no es que se vienen a llevar al marido o al hijo, que\n    aparezca en una fosa con las manos atadas y enterrado vivo. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    Estrella, no saque el tubo de \u00e1ntrax, porque la posici\u00f3n del Gobierno no\n    est\u00e1 basada en un tubo de \u00e1ntrax, sino que est\u00e1 basada, como he tenido\n    ocasi\u00f3n de repetir reiteradamente, en las resoluciones del Consejo de\n    Seguridad, en particular en la Resoluci\u00f3n 1441. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero la\n    situaci\u00f3n es muy grave y yo le pido que asuma, sin complejos ni mentiras,\n    con humildad, la situaci\u00f3n y que comparta con el Parlamento, si es\n    preciso a puerta cerrada, el an\u00e1lisis, el seguimiento de esa situaci\u00f3n\n    tan grave del papel de Espa\u00f1a, de Naciones Unidas, de la situaci\u00f3n de\n    nuestras fuerzas all\u00ed, porque est\u00e1n en juego vidas de espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Lo que espero y deseo es que no tengan que evacuar tambi\u00e9n\n    consultas con los soldados espa\u00f1oles desplazados all\u00ed. ...\"", "\"... Pero la\n    situaci\u00f3n es muy grave y yo le pido que asuma, sin complejos ni mentiras,\n    con humildad, la situaci\u00f3n y que comparta con el Parlamento, si es\n    preciso a puerta cerrada, el an\u00e1lisis, el seguimiento de esa situaci\u00f3n\n    tan grave del papel de Espa\u00f1a, de Naciones Unidas, de la situaci\u00f3n de\n    nuestras fuerzas all\u00ed, porque est\u00e1n en juego vidas de espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtanme, leo:\n    Resoluci\u00f3n 1441, aprobada por unanimidad de los Quince: El Consejo de\n    Seguridad, reconociendo la amenaza que el incumplimiento de Irak de las\n    resoluciones del Consejo y la proliferaci\u00f3n de armas de destrucci\u00f3n\n    masiva y misiles plantean para la paz.. ...\""]}, {"words": {"misi\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Subraya\n    que la misi\u00f3n debe lograr el desarme total de las armas de destrucci\u00f3n\n    masivas, qu\u00edmicas, bacteriol\u00f3gicas, radiol\u00f3gicas y nucleares... Y sigue. ...\"", "\"... Respecto de la misi\u00f3n en Irak, en Irak est\u00e1 todo el personal diplom\u00e1tico. ...\""]}, {"words": {"industrial": [1, 2, 3], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, se presta especial\n    atenci\u00f3n a proyectos que impliquen el fortalecimiento y la\n    diversificaci\u00f3n de la estructura industrial, la integraci\u00f3n de esfuerzos\n    de varias empresas, la creaci\u00f3n de puestos estables de trabajo, la\n    incorporaci\u00f3n de procesos de alto contenido tecnol\u00f3gico y la instalaci\u00f3n\n    y ampliaci\u00f3n de actividades de sectores emergentes. ...\"", "\"... Comarca situada en el\n    sur de Andaluc\u00eda en la que el desarrollo industrial y tecnol\u00f3gico ha sido\n    muy complejo, lo que aconseja la adopci\u00f3n de medidas de promociones\n    especiales que favorezcan el aprovechamiento de las potencialidades\n    existentes. ...\"", "\"... Los objetivos de dicho\n    programa son, por un lado, el fomento de la constituci\u00f3n de\n    infraestructuras b\u00e1sicas, tales como parques tecnol\u00f3gicos, suelo\n    industrial o acceso a redes de transporte y de telecomunicaci\u00f3n y, por\n    otra parte, el apoyo a la puesta en marcha y ejecuci\u00f3n de iniciativas\n    industriales que generen empleo y que act\u00faen como fuerza motriz del\n    desarrollo productivo industrial. ...\"", "\"... En este sentido, se presta especial\n    atenci\u00f3n a proyectos que impliquen el fortalecimiento y la\n    diversificaci\u00f3n de la estructura industrial, la integraci\u00f3n de esfuerzos\n    de varias empresas, la creaci\u00f3n de puestos estables de trabajo, la\n    incorporaci\u00f3n de procesos de alto contenido tecnol\u00f3gico y la instalaci\u00f3n\n    y ampliaci\u00f3n de actividades de sectores emergentes. ...\""]}, {"words": {"industrial": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    primer lugar, infraestructuras b\u00e1sicas que mejoren el desarrollo\n    tecnol\u00f3gico de la comarca como parques tecnol\u00f3gicos o redes de transporte\n    y telecomunicaciones, pero tambi\u00e9n impulsar iniciativas industriales de\n    alto contenido tecnol\u00f3gico que favorezcan el establecimiento de empresas\n    que generen alto valor a\u00f1adido y que, por tanto, puedan ser el motor del\n    desarrollo industrial en la comarca del Campo de Gibraltar a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... que para el Gobierno es una prioridad la\n    dinamizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica e industrial del Campo de Gibraltar. ...\"", "\"... Lo ha sido\n    a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os y sin duda lo es tambi\u00e9n en el a\u00f1o 2004 y,\n    de una manera clara, con un plan especial de dinamizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica e\n    industrial. ...\"", "\"... El objetivo es que el Campo de Gibraltar mejore de manera\n    permanente sus indicadores de clima industrial, como lo est\u00e1 realizando\n    el conjunto de Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... En esa l\u00ednea, el indicador de\n    clima industrial, en el mes de octubre, en el conjunto de Espa\u00f1a ha\n    aumentado 2,8 puntos respecto al mes de septiembre. ...\"", "\"... Eso supone consolidar\n    una diferencia con relaci\u00f3n al a\u00f1o anterior  de 5,1 puntos y, por tanto,\n    significa que el sector industrial en el conjunto de Espa\u00f1a y en la\n    comarca del Campo de Gibraltar est\u00e1 contribuyendo a la sostenibilidad del\n    crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a y a nuestro diferencial de crecimiento\n    econ\u00f3mico con Europa. ...\"", "\"... En\n    primer lugar, infraestructuras b\u00e1sicas que mejoren el desarrollo\n    tecnol\u00f3gico de la comarca como parques tecnol\u00f3gicos o redes de transporte\n    y telecomunicaciones, pero tambi\u00e9n impulsar iniciativas industriales de\n    alto contenido tecnol\u00f3gico que favorezcan el establecimiento de empresas\n    que generen alto valor a\u00f1adido y que, por tanto, puedan ser el motor del\n    desarrollo industrial en la comarca del Campo de Gibraltar a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, deben ustedes poner m\u00e1s medios, m\u00e1s recursos y m\u00e1s\n    funcionarios. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En esta l\u00ednea de\n    acci\u00f3n, el pasado 21 de febrero se aprob\u00f3 el Real Decreto 209/2003, que\n    regul\u00f3 la sustituci\u00f3n de los certificados de papel por los certificados\n    telem\u00e1ticos, lo que supuso ya la posibilidad de sustituir cerca de 6\n    millones de certificados tributarios y de la Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en la lucha contra la delincuencia ha sido una prioridad del\n    Gobierno y de las fuerzas democr\u00e1ticas tambi\u00e9n combatir la delincuencia\n    m\u00e1s grave que tiene nuestro pa\u00eds que es el terrorismo de ETA, el\n    terrorismo de los asesinos de ETA. ...\""]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 SE NIEGA\n    EL GOBIERNO A INCREMENTAR LA PLANTILLA DE JUECES Y FISCALES ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [5], "fiscales": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, tenemos en Espa\u00f1a una justicia cara, lenta e ineficaz y\n    as\u00ed lo confirman la mayor\u00eda de los ciudadanos. ...\"", "\"... Tenemos un solo juez por cada 11.000 habitantes, muy por debajo de la\n    ratio de la Uni\u00f3n Europea, y para 2004, tan s\u00f3lo 1.730 fiscales. ...\"", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os, de 2002 a 2004, el n\u00famero total de jueces ha aumentado en\n    60, frente a los 250 anuales que pide el Consejo General del Poder\n    Judicial, y el n\u00famero de fiscales, en tan s\u00f3lo 40 de 2002 a 2004. ...\"", "\"... Delincuentes peligrosos salen de las c\u00e1rceles sin ser juzgados y usted\n    echa la culpa a jueces, a fiscales, a cualquiera, en lugar de asumir su\n    responsabilidad. ...\"", "\"... Por ello le formulo la pregunta:\n    \u00bfpor qu\u00e9 se niega el Gobierno a incrementar el n\u00famero de jueces y\n    fiscales? ...\"", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os, de 2002 a 2004, el n\u00famero total de jueces ha aumentado en\n    60, frente a los 250 anuales que pide el Consejo General del Poder\n    Judicial, y el n\u00famero de fiscales, en tan s\u00f3lo 40 de 2002 a 2004. ...\""]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, con relaci\u00f3n al n\u00famero de jueces y de fiscales este a\u00f1o ha salido\n    la promoci\u00f3n de jueces m\u00e1s numerosa de la historia, 298. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el aumento del\n    presupuesto de justicia para el a\u00f1o 2004 es rid\u00edculo. ...\"", "\"... Lo cierto es que su Gobierno tiene una deuda hist\u00f3rica con el pacto de\n    Estado para la reforma de la justicia de 550 millones de euros. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ), hac\u00edamos las cosas juntos y a\n    ustedes les parec\u00eda muy bien que hici\u00e9ramos una ley para que hubiera\n    juicios r\u00e1pidos, que hubiera m\u00e1s jueces, que mejoraran las retribuciones,\n    que todos los jueces fueran profesionales, cosa verdaderamente importante\n    para la calidad de la justicia, porque hace unos a\u00f1os hab\u00eda 644 personas\n    dictando sentencias que no eran jueces profesionales. ...\"", "\"... Ni tan blanco ni tan negro, las cosas van mejorando,\n    mejoraban cuando las hac\u00edamos juntos y van a seguir mejorando porque,\n    se\u00f1or\u00edas, seguro que mejorar la justicia volver\u00e1 a ser, cuando pierdan\n    las pr\u00f3ximas elecciones, una cuesti\u00f3n de Estado en la que todos\n    coincidiremos, sin partidismos y sin distinci\u00f3n de colores pol\u00edticos. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica criminal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le agradezco el reconocimiento que usted ha hecho esta misma\n    ma\u00f1ana en esta C\u00e1mara de la pol\u00edtica criminal del Gobierno en la lucha\n    contra la droga, el hecho de que usted haya reconocido esta misma ma\u00f1ana\n    que los decomisos de droga cada d\u00eda son mayores y el hecho de que\n    reconozca usted que las reformas legales son necesarias. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2], "justicia": [3, 4], "pol\u00edtica criminal": [5], "fiscal general": [0], "audiencia nacional": [6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mira usted hacia\n    el fiscal general, mira hacia otros ministros, pero en realidad el\n    responsable es usted. ...\"", "\"... En una cosa ten\u00edan raz\u00f3n, que lo \u00fanico que les interesaba era barrer la\n    calle de peque\u00f1os delincuentes,\n    pero cuando las cosas vienen duras empieza este baile medi\u00e1tico en el que\n    al final el responsable es el \u00faltimo fiscal de la cadena o el \u00faltimo\n    juez, pero usted no es el responsable de nada; o, lo que es m\u00e1s grave,\n    los responsables son los abogados de los narcos que ponen muchos recursos\n    y atiborran la justicia. ...\"", "\"... Mira usted hacia\n    el fiscal general, mira hacia otros ministros, pero en realidad el\n    responsable es usted. ...\"", "\"... En una cosa ten\u00edan raz\u00f3n, que lo \u00fanico que les interesaba era barrer la\n    calle de peque\u00f1os delincuentes,\n    pero cuando las cosas vienen duras empieza este baile medi\u00e1tico en el que\n    al final el responsable es el \u00faltimo fiscal de la cadena o el \u00faltimo\n    juez, pero usted no es el responsable de nada; o, lo que es m\u00e1s grave,\n    los responsables son los abogados de los narcos que ponen muchos recursos\n    y atiborran la justicia. ...\"", "\"... Una cosa han conseguido en estos a\u00f1os y es que no se ponga en marcha la\n    rehabilitaci\u00f3n de los toxic\u00f3manos que cometen delitos por su adicci\u00f3n y\n    que, en el caso de que se hayan rehabilitado, tengan que entrar en\n    prisi\u00f3n por la lentitud de la justicia; salen a fuerza de indultos y de\n    coordinadoras uno a uno, los capos salen de cuatro en cuatro o a veces de\n    m\u00e1s en m\u00e1s, pero en el caso de los capos a todas las argucias y todas las\n    nulidades les ponen puentes de plata, han conseguido que hasta la\n    Asociaci\u00f3n Unificada de la Guardia Civil se persone como acusaci\u00f3n\n    particular. ...\"", "\"... Se\u00f1or Michavila, usted es el responsable de la pol\u00edtica criminal\n    inexistente de este Gobierno en la lucha contra el narcotr\u00e1fico. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 las refuta el propio presidente de la\n    sala de la Audiencia Nacional? ...\"", "\"... Es usted un incompetente en esa materia puesto que es usted\n    el competente, el que tiene que tomar medidas; ni instrucciones, ni\n    medios, ni jueces de apoyo, ni diligencias, ni prioridad, ni en la\n    Audiencia Nacional, ni en las audiencias provinciales. ...\""]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... As\u00ed lo han pedido todas las\n    asociaciones, as\u00ed lo han pedido los fiscales, as\u00ed lo han pedido los\n    jueces. ...\""]}, {"words": {"tropas": [1], "fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO SE\n    ADOPTARON MEDIDAS INMEDIATAS ANTE LOS INFORMES REALIZADOS POR LOS\n    MIEMBROS DE LAS FUERZAS ARMADAS SOBRE LAS MALAS CONDICIONES DE LOS VUELOS\n    CONTRATADOS PARA EL TRANSPORTE DE TROPAS EN MISIONES INTERNACIONALES ...\"", "\"... POR QU\u00c9 NO SE\n    ADOPTARON MEDIDAS INMEDIATAS ANTE LOS INFORMES REALIZADOS POR LOS\n    MIEMBROS DE LAS FUERZAS ARMADAS SOBRE LAS MALAS CONDICIONES DE LOS VUELOS\n    CONTRATADOS PARA EL TRANSPORTE DE TROPAS EN MISIONES INTERNACIONALES ...\"", "\"... POR QU\u00c9 NO SE\n    ADOPTARON MEDIDAS INMEDIATAS ANTE LOS INFORMES REALIZADOS POR LOS\n    MIEMBROS DE LAS FUERZAS ARMADAS SOBRE LAS MALAS CONDICIONES DE LOS VUELOS\n    CONTRATADOS PARA EL TRANSPORTE DE TROPAS EN MISIONES INTERNACIONALES ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  \u00bfPor qu\u00e9 no se adoptaron medidas inmediatas ante\n    los informes de miembros de las Fuerzas Armadas sobre las malas\n    condiciones de vuelos en sus traslados a misiones internacionales? ...\"", "\"...  \u00bfPor qu\u00e9 no se adoptaron medidas inmediatas ante\n    los informes de miembros de las Fuerzas Armadas sobre las malas\n    condiciones de vuelos en sus traslados a misiones internacionales? ...\""]}, {"words": {"accidente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... o debiera saber, no hab\u00eda\n    en ese tipo de partes de incidencias ninguna relativa a cuestiones de\n    seguridad de los vuelos. ...\"", "\"... Pero antes de la fecha del\n    desgraciado accidente, como tambi\u00e9n sabe S.S. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [2], "fuerzas": [7], "accidente": [4, 5, 6], "defensa": [1], "fuerzas armadas": [0], "ej\u00e9rcito": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No cabe por menos que\n    preguntarnos qu\u00e9 valor le da usted a unos informes realizados por\n    miembros de nuestras Fuerzas Armadas que, con su mejor voluntad y desde\n    la responsabilidad de protecci\u00f3n de sus hombres, denuncian\n    irregularidades en esos vuelos. ...\"", "\"... El\n    mayor error, se\u00f1or Trillo, lo ha cometido su partido y su Gobierno\n    permitiendo que usted siga siendo ministro de Defensa, porque, como han\n    dicho muchos familiares en las cartas que le han dirigido, nuestro\n    ej\u00e9rcito no se merece a un ministro incapaz de protegerles y asumir sus\n    responsabilidades. ...\"", "\"... Pero hay algo evidente:\n    14 informes previos al accidente del Yak-42 en los que se han descrito\n    irregularidades en la carga, en la tripulaci\u00f3n, en la operatividad de la\n    compa\u00f1\u00eda y en las condiciones de seguridad, cosa que nunca sirvi\u00f3 para\n    llamar su atenci\u00f3n de que algo estaba ocurriendo. ...\"", "\"... El\n    mayor error, se\u00f1or Trillo, lo ha cometido su partido y su Gobierno\n    permitiendo que usted siga siendo ministro de Defensa, porque, como han\n    dicho muchos familiares en las cartas que le han dirigido, nuestro\n    ej\u00e9rcito no se merece a un ministro incapaz de protegerles y asumir sus\n    responsabilidades. ...\"", "\"... Pero hay algo evidente:\n    14 informes previos al accidente del Yak-42 en los que se han descrito\n    irregularidades en la carga, en la tripulaci\u00f3n, en la operatividad de la\n    compa\u00f1\u00eda y en las condiciones de seguridad, cosa que nunca sirvi\u00f3 para\n    llamar su atenci\u00f3n de que algo estaba ocurriendo. ...\"", "\"... Un ejemplo lo tenemos en el teniente\n    coronel Solar, que hace un informe el 14 de enero en su viaje de ida a\n    Kabul, vuelve a hacer otro el 23 de mayo y, probablemente, hubiera hecho\n    un tercer informe del viaje de vuelta, pero, desgraciadamente, falleci\u00f3\n    en el accidente. ...\"", "\"... Dos d\u00edas despu\u00e9s\n    del accidente usted ya dec\u00eda que todo se deb\u00eda a un error humano. ...\"", "\"... No cabe por menos que\n    preguntarnos qu\u00e9 valor le da usted a unos informes realizados por\n    miembros de nuestras Fuerzas Armadas que, con su mejor voluntad y desde\n    la responsabilidad de protecci\u00f3n de sus hombres, denuncian\n    irregularidades en esos vuelos. ...\""]}, {"words": {"accidente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nada\n    que ver, por tanto, con problemas de seguridad. ...\"", "\"... Usted ten\u00eda el deber\n    -ya que de vez en cuando se interesa por el asunto, e incluso le he\n    reconocido que su pregunta fue la \u00fanica que lleg\u00f3 al gabinete del\n    ministro con car\u00e1cter previo al accidente- de haberse le\u00eddo las cosas y\n    no seguir confundiendo los partes de incidencias con las denuncias, los\n    aviones de transporte de carga y mercanc\u00eda con los aviones de pasaje y\n    las denuncias que llegan antes del d\u00eda 26 con las que se ven despu\u00e9s. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo se lo\n    voy a decir, porque ustedes no hacen caso de procedimientos, ni de\n    comisiones, ni de leyes y s\u00f3lo quieren el linchamiento moral y pol\u00edtico\n    de este ministro y del Gobierno y, en un Estado de derecho, los\n    linchamientos no caben, ni pol\u00edticos ni morales. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [2], "cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL BALANCE QUE HACE LA MINISTRA DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE DE LAS ACTUACIONES DEL INSTITUTO DEL\n    PATRIMONIO HIST\u00d3RICO ESPA\u00d1OL REALIZADAS DURANTE ESTA LEGISLATURA ...\"", "\"... CU\u00c1L ES EL BALANCE QUE HACE LA MINISTRA DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE DE LAS ACTUACIONES DEL INSTITUTO DEL\n    PATRIMONIO HIST\u00d3RICO ESPA\u00d1OL REALIZADAS DURANTE ESTA LEGISLATURA ...\"", "\"... CU\u00c1L ES EL BALANCE QUE HACE LA MINISTRA DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE DE LAS ACTUACIONES DEL INSTITUTO DEL\n    PATRIMONIO HIST\u00d3RICO ESPA\u00d1OL REALIZADAS DURANTE ESTA LEGISLATURA ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [12, 13], "patrimonio": [4, 5, 6, 7], "cultural": [8, 9], "cultura": [0, 1], "deporte": [2, 3], "patrimonio hist\u00f3rico": [10, 11]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... No podr\u00edamos seguir hablando si no\n    nombr\u00e1ramos, si no nos preocup\u00e1ramos, si no nos pregunt\u00e1ramos por el\n    instituto que, dependiendo directamente del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, lleva a cabo esta formidable misi\u00f3n que es coordinar\n    todas las aportaciones culturales con las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    entes relacionados con este asunto. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, yo le\n    formulo la pregunta siguiente: \u00bfcu\u00e1l es el balance que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte hace de las actuaciones realizadas por el\n    Instituto del Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol en esta legislatura? ...\"", "\"... No podr\u00edamos seguir hablando si no\n    nombr\u00e1ramos, si no nos preocup\u00e1ramos, si no nos pregunt\u00e1ramos por el\n    instituto que, dependiendo directamente del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, lleva a cabo esta formidable misi\u00f3n que es coordinar\n    todas las aportaciones culturales con las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    entes relacionados con este asunto. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, yo le\n    formulo la pregunta siguiente: \u00bfcu\u00e1l es el balance que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte hace de las actuaciones realizadas por el\n    Instituto del Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol en esta legislatura? ...\"", "\"... El Gobierno del Partido Popular ha entendido que la protecci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio hist\u00f3rico es uno de los ejes fundamentales de su pol\u00edtica\n    cultural, pero no lo ha hecho mediante acciones puntuales, sino mediante\n    acciones programadas y a largo plazo. ...\"", "\"... No pod\u00eda ser menos sabiendo la\n    abundancia de patrimonio que tenemos en Espa\u00f1a, uno de los pa\u00edses con m\u00e1s\n    bienes declarados patrimonio de la humanidad. ...\"", "\"... Por un lado, hemos\n    impulsado, sintetizado y coordinado las intervenciones en el 1 por ciento\n    cultural y, por otro lado, sabemos que, por mandato constitucional, los\n    gobiernos est\u00e1n obligados a proteger y preservar el patrimonio, pero,\n    adem\u00e1s, el Gobierno del Partido Popular ha impulsado la Ley de Mecenazgo,\n    para propiciar que las aportaciones privadas tambi\u00e9n puedan contribuir a\n    la conservaci\u00f3n de dicho patrimonio. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, yo le\n    formulo la pregunta siguiente: \u00bfcu\u00e1l es el balance que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte hace de las actuaciones realizadas por el\n    Instituto del Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol en esta legislatura? ...\"", "\"... El Gobierno del Partido Popular ha entendido que la protecci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio hist\u00f3rico es uno de los ejes fundamentales de su pol\u00edtica\n    cultural, pero no lo ha hecho mediante acciones puntuales, sino mediante\n    acciones programadas y a largo plazo. ...\"", "\"... Por un lado, hemos\n    impulsado, sintetizado y coordinado las intervenciones en el 1 por ciento\n    cultural y, por otro lado, sabemos que, por mandato constitucional, los\n    gobiernos est\u00e1n obligados a proteger y preservar el patrimonio, pero,\n    adem\u00e1s, el Gobierno del Partido Popular ha impulsado la Ley de Mecenazgo,\n    para propiciar que las aportaciones privadas tambi\u00e9n puedan contribuir a\n    la conservaci\u00f3n de dicho patrimonio. ...\"", "\"... El Gobierno del Partido Popular ha entendido que la protecci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio hist\u00f3rico es uno de los ejes fundamentales de su pol\u00edtica\n    cultural, pero no lo ha hecho mediante acciones puntuales, sino mediante\n    acciones programadas y a largo plazo. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, yo le\n    formulo la pregunta siguiente: \u00bfcu\u00e1l es el balance que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte hace de las actuaciones realizadas por el\n    Instituto del Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol en esta legislatura? ...\"", "\"... No podr\u00edamos seguir hablando si no\n    nombr\u00e1ramos, si no nos preocup\u00e1ramos, si no nos pregunt\u00e1ramos por el\n    instituto que, dependiendo directamente del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, lleva a cabo esta formidable misi\u00f3n que es coordinar\n    todas las aportaciones culturales con las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    entes relacionados con este asunto. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, yo le\n    formulo la pregunta siguiente: \u00bfcu\u00e1l es el balance que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte hace de las actuaciones realizadas por el\n    Instituto del Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol en esta legislatura? ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4], "cultural": [5, 6, 7], "pol\u00edtica cultural": [8], "ciento cultural": [9]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En primer lugar, ha\n    habido un refuerzo presupuestario a lo largo de estos a\u00f1os que ha\n    permitido la atenci\u00f3n preferente al patrimonio y ha sido uno de los ejes\n    fundamentales, junto a otros, de la pol\u00edtica cultural de esta\n    legislatura. ...\"", "\"... Desde el a\u00f1o 2000, el Gobierno ha destinado m\u00e1s de 191\n    millones de euros a la conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n del patrimonio\n    hist\u00f3rico espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, hemos desarrollado un plan espec\u00edfico para la arquitectura\n    militar, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 31 millones de euros, y el Plan\n    Nacional del Patrimonio Industrial, que es un eje nuevo de actuaci\u00f3n muy\n    importante. ...\"", "\"... Es un patrimonio nuevo, un patrimonio desarrollado en los\n    siglos XIX y XX y que tiene una enorme importancia para su conservaci\u00f3n. ...\"", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, una de las razones de la acci\u00f3n cultural del Gobierno es\n    la conservaci\u00f3n y difusi\u00f3n de nuestro patrimonio, y en ese sentido hemos\n    actuado... ...\"", "\"... En primer lugar, ha\n    habido un refuerzo presupuestario a lo largo de estos a\u00f1os que ha\n    permitido la atenci\u00f3n preferente al patrimonio y ha sido uno de los ejes\n    fundamentales, junto a otros, de la pol\u00edtica cultural de esta\n    legislatura. ...\"", "\"... Esta cuant\u00eda recoge las actuaciones directas del IPH y\n    los fondos derivados de la aplicaci\u00f3n del convenio para la gesti\u00f3n\n    conjunta del 1 por ciento cultural del Ministerio de Fomento, que son\n    fondos muy importantes. ...\"", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, una de las razones de la acci\u00f3n cultural del Gobierno es\n    la conservaci\u00f3n y difusi\u00f3n de nuestro patrimonio, y en ese sentido hemos\n    actuado... ...\"", "\"... En primer lugar, ha\n    habido un refuerzo presupuestario a lo largo de estos a\u00f1os que ha\n    permitido la atenci\u00f3n preferente al patrimonio y ha sido uno de los ejes\n    fundamentales, junto a otros, de la pol\u00edtica cultural de esta\n    legislatura. ...\"", "\"... Esta cuant\u00eda recoge las actuaciones directas del IPH y\n    los fondos derivados de la aplicaci\u00f3n del convenio para la gesti\u00f3n\n    conjunta del 1 por ciento cultural del Ministerio de Fomento, que son\n    fondos muy importantes. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3, 4], "ense\u00f1anza": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta\n    actividad, que estuvo organizada por el Ministerio de Educaci\u00f3n y por la\n    Agencia Europea para el desarrollo de la educaci\u00f3n especial, formaba\n    parte de los actos organizados para celebrar el a\u00f1o europeo de las\n    personas con discapacidad. ...\"", "\"... Quisiera recordar en este momento las palabras pronunciadas por el\n    secretario de Estado de Educaci\u00f3n y Universidades durante la inauguraci\u00f3n\n    de la conferencia, cuando se\u00f1al\u00f3 que si uno de los derechos fundamentales\n    de las personas es el derecho a recibir una educaci\u00f3n de calidad conforme\n    a sus necesidades, en el caso de las personas con discapacidad este\n    derecho nos obliga en grado extremo. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le formula la siguiente pregunta: \u00bfcu\u00e1les\n    son las conclusiones de la Conferencia Europea sobre educaci\u00f3n especial y\n    nuevas tecnolog\u00edas, que ha organizado el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte. ...\"", "\"... Para cumplir con este mandato\n    constitucional, el Gobierno del Partido Popular ha promovido las reformas\n    necesarias para llevar a cabo una ense\u00f1anza de calidad. ...\"", "\"... Quisiera recordar en este momento las palabras pronunciadas por el\n    secretario de Estado de Educaci\u00f3n y Universidades durante la inauguraci\u00f3n\n    de la conferencia, cuando se\u00f1al\u00f3 que si uno de los derechos fundamentales\n    de las personas es el derecho a recibir una educaci\u00f3n de calidad conforme\n    a sus necesidades, en el caso de las personas con discapacidad este\n    derecho nos obliga en grado extremo. ...\"", "\"... Para cumplir con este mandato\n    constitucional, el Gobierno del Partido Popular ha promovido las reformas\n    necesarias para llevar a cabo una ense\u00f1anza de calidad. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2], "administraciones educativas": [8], "sistema educativo": [0], "ense\u00f1anza": [7], "alumnos": [4, 5, 6], "comunidad educativa": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, quisiera destacar que con la red espa\u00f1ola de la Agencia\n    europea se contribuye decisivamente y de forma determinante a la\n    necesaria vertebraci\u00f3n del sistema educativo en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n\n    especial; tambi\u00e9n en otros \u00e1mbitos, pero en este resulta especialmente\n    importante. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Bustillo, la conferencia a que usted\n    hace menci\u00f3n, que se celebr\u00f3 los d\u00edas 23  y 24 de octubre pasado -ya\n    estamos en noviembre-, organizada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte en cooperaci\u00f3n con la Agencia Europea para el desarrollo de la\n    educaci\u00f3n especial, ha permitido que trabajen juntos especialistas\n    procedentes de campos muy diversos, que comparten un objetivo com\u00fan. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, quisiera destacar que con la red espa\u00f1ola de la Agencia\n    europea se contribuye decisivamente y de forma determinante a la\n    necesaria vertebraci\u00f3n del sistema educativo en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n\n    especial; tambi\u00e9n en otros \u00e1mbitos, pero en este resulta especialmente\n    importante. ...\"", "\"... Pues no es otro que el empe\u00f1o en conseguir un\n    futuro mejor para todos los miembros de la comunidad educativa y en\n    especial para aquellos alumnos que tienen necesidades educativas\n    especiales. ...\"", "\"... Pues no es otro que el empe\u00f1o en conseguir un\n    futuro mejor para todos los miembros de la comunidad educativa y en\n    especial para aquellos alumnos que tienen necesidades educativas\n    especiales. ...\"", "\"... En primer lugar que es preciso promover la reflexi\u00f3n de los\n    expertos en una perspectiva de futuro, con el fin de encontrar la\n    respuesta m\u00e1s eficiente y adecuada a las necesidades educativas\n    especiales que requiera este tipo de alumnos; necesidades que van\n    cambiando, y hay que ir contrastando las acciones y pol\u00edticas que se\n    desarrollan en este terreno. ...\"", "\"... Tercero, la respuesta adecuada a los\n    alumnos con necesidades educativas especiales va indisolublemente unida a\n    la adaptaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n;\n    este desarrollo tecnol\u00f3gico ayudar\u00e1 mucho. ...\"", "\"... En segundo lugar, este \u00e1mbito educativo\n    presenta una gran cantidad de conocimientos cuya obsolescencia es cada\n    vez m\u00e1s r\u00e1pida, por lo que el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje debe estar\n    actualiz\u00e1ndose continuamente. ...\"", "\"... En cuarto lugar, la\n    consecuci\u00f3n de estas metas s\u00f3lo ser\u00e1 posible mediante el refuerzo de la\n    cooperaci\u00f3n entre administraciones educativas; en este caso,\n    administraciones educativas espa\u00f1olas y europeas. ...\""]}, {"words": {"delincuencia": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PRIORIDADES SE VAN A\n    ATENDER CON LA PARTIDA ADICIONAL  DE 46 MILLONES DE EUROS PARA LA LUCHA\n    CONTRA LA DELINCUENCIA EN EL PRESENTE EJERCICIO PRESUPUESTARIO ANUNCIADA\n    POR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO EN EL ACTO REALIZADO EN LA ACADEMIA DE LA\n    GUARDIA CIVIL DE BAEZA (JA\u00c9N) EL PASADO D\u00cdA 22 DE OCTUBRE ...\"", "\"... QU\u00c9 PRIORIDADES SE VAN A\n    ATENDER CON LA PARTIDA ADICIONAL  DE 46 MILLONES DE EUROS PARA LA LUCHA\n    CONTRA LA DELINCUENCIA EN EL PRESENTE EJERCICIO PRESUPUESTARIO ANUNCIADA\n    POR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO EN EL ACTO REALIZADO EN LA ACADEMIA DE LA\n    GUARDIA CIVIL DE BAEZA (JA\u00c9N) EL PASADO D\u00cdA 22 DE OCTUBRE ...\""]}, {"words": {"incremento": [3], "guardia civil": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, mi Grupo Parlamentario, Coalici\u00f3n\n    Canaria, viene presentando a lo largo de toda la legislatura distintas\n    iniciativas encaminadas a mejorar la seguridad en Canarias; seguridad que\n    se ha visto alterada a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os por asuntos\n    relacionados con la inmigraci\u00f3n tanto por mar como por aire, inmigraci\u00f3n\n    irregular que nos llega a trav\u00e9s de los aeropuertos, as\u00ed como por el\n    incremento espectacular de la poblaci\u00f3n y la falta de medios materiales y\n    de recursos humanos para atender ese nuevo escenario que se ha dado en\n    Canarias. ...\"", "\"... Por eso mi grupo se ha congratulado por el anuncio hecho por el\n    presidente del Gobierno en la Academia de la Guardia Civil de Baeza\n    (Ja\u00e9n), el pasado d\u00eda 22, en el sentido de incrementar para este\n    ejercicio presupuestario en 46 millones de euros las dotaciones para\n    mejorar la seguridad en todo el Estado. ...\"", "\"... Por eso mi grupo se ha congratulado por el anuncio hecho por el\n    presidente del Gobierno en la Academia de la Guardia Civil de Baeza\n    (Ja\u00e9n), el pasado d\u00eda 22, en el sentido de incrementar para este\n    ejercicio presupuestario en 46 millones de euros las dotaciones para\n    mejorar la seguridad en todo el Estado. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, mi Grupo Parlamentario, Coalici\u00f3n\n    Canaria, viene presentando a lo largo de toda la legislatura distintas\n    iniciativas encaminadas a mejorar la seguridad en Canarias; seguridad que\n    se ha visto alterada a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os por asuntos\n    relacionados con la inmigraci\u00f3n tanto por mar como por aire, inmigraci\u00f3n\n    irregular que nos llega a trav\u00e9s de los aeropuertos, as\u00ed como por el\n    incremento espectacular de la poblaci\u00f3n y la falta de medios materiales y\n    de recursos humanos para atender ese nuevo escenario que se ha dado en\n    Canarias. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "delincuencia": [11], "guardia civil": [6, 7, 8, 9, 10], "seguridad": [3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Un mill\u00f3n de euros para\n    potenciar el sistema autom\u00e1tico de identificaci\u00f3n dactilar, un sistema\n    muy importante y con este dinero vamos a instalar 70 nuevas terminales en\n    diversas comandancias de la Guardia Civil y comisar\u00edas de polic\u00eda. ...\"", "\"... Nueve\n    millones de euros ir\u00e1n destinados a la adquisici\u00f3n de helic\u00f3pteros para\n    dotar a la polic\u00eda y a la Guardia Civil. ...\"", "\"... Dieciocho\n    millones de euros ir\u00e1n destinados a equipamiento de seguridad y distinto\n    material de lucha contra la delincuencia, tanto de la polic\u00eda como de la\n    Guardia Civil; por tanto, se\u00f1or\u00eda, todas son iniciativas importantes que\n    hemos asumido el compromiso de ponerlas en pr\u00e1ctica, es decir ejecutarlas\n    cuanto antes, y en ello pondremos todo nuestro empe\u00f1o. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, con la inversi\u00f3n extraordinaria de 46 millones de euros que\n    anunci\u00f3 el pasado d\u00eda 22 de octubre el presidente del Gobierno y que\n    viene a sumarse a las consignadas en los presupuestos de 2003,\n    pretendemos acometer diversas iniciativas todas ellas orientadas a\n    mejorar la seguridad. ...\"", "\"... Nueve millones de euros para reforzar la seguridad en los\n    cuarteles de la Guardia Civil y proceder a dotar de especiales medidas de\n    seguridad a 180 acuartelamientos de la Guardia Civil y otros 4,5 millones\n    para dotar de id\u00e9nticas medidas a 150 dependencias policiales. ...\"", "\"... Dieciocho\n    millones de euros ir\u00e1n destinados a equipamiento de seguridad y distinto\n    material de lucha contra la delincuencia, tanto de la polic\u00eda como de la\n    Guardia Civil; por tanto, se\u00f1or\u00eda, todas son iniciativas importantes que\n    hemos asumido el compromiso de ponerlas en pr\u00e1ctica, es decir ejecutarlas\n    cuanto antes, y en ello pondremos todo nuestro empe\u00f1o. ...\"", "\"... Un mill\u00f3n de euros para\n    potenciar el sistema autom\u00e1tico de identificaci\u00f3n dactilar, un sistema\n    muy importante y con este dinero vamos a instalar 70 nuevas terminales en\n    diversas comandancias de la Guardia Civil y comisar\u00edas de polic\u00eda. ...\"", "\"... Nueve\n    millones de euros ir\u00e1n destinados a la adquisici\u00f3n de helic\u00f3pteros para\n    dotar a la polic\u00eda y a la Guardia Civil. ...\"", "\"... Dos millones cien mil euros para\n    obras de rehabilitaci\u00f3n o acondicionamiento de 70 casas cuartel de la\n    Guardia Civil. ...\"", "\"... Nueve millones de euros para reforzar la seguridad en los\n    cuarteles de la Guardia Civil y proceder a dotar de especiales medidas de\n    seguridad a 180 acuartelamientos de la Guardia Civil y otros 4,5 millones\n    para dotar de id\u00e9nticas medidas a 150 dependencias policiales. ...\"", "\"... Dieciocho\n    millones de euros ir\u00e1n destinados a equipamiento de seguridad y distinto\n    material de lucha contra la delincuencia, tanto de la polic\u00eda como de la\n    Guardia Civil; por tanto, se\u00f1or\u00eda, todas son iniciativas importantes que\n    hemos asumido el compromiso de ponerlas en pr\u00e1ctica, es decir ejecutarlas\n    cuanto antes, y en ello pondremos todo nuestro empe\u00f1o. ...\"", "\"... Dieciocho\n    millones de euros ir\u00e1n destinados a equipamiento de seguridad y distinto\n    material de lucha contra la delincuencia, tanto de la polic\u00eda como de la\n    Guardia Civil; por tanto, se\u00f1or\u00eda, todas son iniciativas importantes que\n    hemos asumido el compromiso de ponerlas en pr\u00e1ctica, es decir ejecutarlas\n    cuanto antes, y en ello pondremos todo nuestro empe\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00eda nacional": [2], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Respecto de otros aspectos como mejora de comisar\u00edas, cuarteles de la\n    Guardia Civil, veh\u00edculos, medios tecnol\u00f3gicos y dotaciones para la\n    Guardia Civil y la Polic\u00eda Nacional, se\u00f1or ministro, esperamos que en la\n    proporci\u00f3n que le corresponda a Canarias en funci\u00f3n de la poblaci\u00f3n sea\n    debidamente atendida. ...\"", "\"... Respecto de otros aspectos como mejora de comisar\u00edas, cuarteles de la\n    Guardia Civil, veh\u00edculos, medios tecnol\u00f3gicos y dotaciones para la\n    Guardia Civil y la Polic\u00eda Nacional, se\u00f1or ministro, esperamos que en la\n    proporci\u00f3n que le corresponda a Canarias en funci\u00f3n de la poblaci\u00f3n sea\n    debidamente atendida. ...\"", "\"... Respecto de otros aspectos como mejora de comisar\u00edas, cuarteles de la\n    Guardia Civil, veh\u00edculos, medios tecnol\u00f3gicos y dotaciones para la\n    Guardia Civil y la Polic\u00eda Nacional, se\u00f1or ministro, esperamos que en la\n    proporci\u00f3n que le corresponda a Canarias en funci\u00f3n de la poblaci\u00f3n sea\n    debidamente atendida. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, compartir\u00e1 conmigo la especial transcendencia de\n    consolidar un espacio de justicia, libertad y seguridad en la Uni\u00f3n\n    Europea y de abordar dentro de \u00e9l la cooperaci\u00f3n policial y judicial con\n    los consiguientes controles parlamentarios judiciales. ...\"", "\"... Es evidente que\n    esa cooperaci\u00f3n tiene que abarcar a todas las polic\u00edas integrales,\n    incluida la Ertzaintza, las que operan en ese espacio com\u00fan, y ello por\n    una mutua necesidad, la de las polic\u00edas, incluida la Ertzaintza, para ser\n    eficaces en la persecuci\u00f3n de la delincuencia organizada y la de la Uni\u00f3n\n    Europea para hacer un espacio com\u00fan real y que todas las polic\u00edas act\u00faen\n    en ese espacio com\u00fan. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En cualquier caso somos conscientes de la necesidad de desarrollar una\n    plena cooperaci\u00f3n con las polic\u00edas auton\u00f3micas, y de hecho tanto en la\n    oficina de Interpol-Espa\u00f1a como en la de Europol existen adscritos\n    enlaces de la Ertzaintza y de los Mossos d'esquadra. ...\"", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00eda,\n    le resumo los ejes que marcan el criterio del Ministerio del Interior en\n    este asunto: primero, respeto al ordenamiento jur\u00eddico; segundo,\n    adecuaci\u00f3n a las previsiones de los tratados y acuerdos internacionales;\n    tercero, m\u00e1xima eficacia policial; y cuarto, cooperaci\u00f3n permanente con\n    las polic\u00edas auton\u00f3micas mediante los cauces previstos a tal efecto. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0], "lenguas": [2], "lengua oficial": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO INTRODUCIR LA PLURALIDAD DE LAS LENGUAS QUE TIENEN\n    CAR\u00c1CTER OFICIAL EN LOS PASAPORTES DE LOS CIUDADANOS QUE RESIDEN EN UNA\n    COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA CON OTRA LENGUA OFICIAL Y PROPIA DISTINTA DEL\n    CASTELLANO ...\"", "\"... TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO INTRODUCIR LA PLURALIDAD DE LAS LENGUAS QUE TIENEN\n    CAR\u00c1CTER OFICIAL EN LOS PASAPORTES DE LOS CIUDADANOS QUE RESIDEN EN UNA\n    COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA CON OTRA LENGUA OFICIAL Y PROPIA DISTINTA DEL\n    CASTELLANO ...\"", "\"... TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO INTRODUCIR LA PLURALIDAD DE LAS LENGUAS QUE TIENEN\n    CAR\u00c1CTER OFICIAL EN LOS PASAPORTES DE LOS CIUDADANOS QUE RESIDEN EN UNA\n    COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA CON OTRA LENGUA OFICIAL Y PROPIA DISTINTA DEL\n    CASTELLANO ...\""]}, {"words": {"lengua": [0], "lenguas oficiales": [3], "lenguas": [2], "lengua oficial": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bftiene previsto el Gobierno introducir la pluralidad de\n    lenguas oficiales en los pasaportes de aquellos ciudadanos que residen en\n    una comunidad aut\u00f3noma que tiene adem\u00e1s del castellano una lengua oficial\n    y propia distinta? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bftiene previsto el Gobierno introducir la pluralidad de\n    lenguas oficiales en los pasaportes de aquellos ciudadanos que residen en\n    una comunidad aut\u00f3noma que tiene adem\u00e1s del castellano una lengua oficial\n    y propia distinta? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bftiene previsto el Gobierno introducir la pluralidad de\n    lenguas oficiales en los pasaportes de aquellos ciudadanos que residen en\n    una comunidad aut\u00f3noma que tiene adem\u00e1s del castellano una lengua oficial\n    y propia distinta? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bftiene previsto el Gobierno introducir la pluralidad de\n    lenguas oficiales en los pasaportes de aquellos ciudadanos que residen en\n    una comunidad aut\u00f3noma que tiene adem\u00e1s del castellano una lengua oficial\n    y propia distinta? ...\""]}, {"words": {"lengua": [0, 1], "lenguas oficiales": [6], "lenguas": [4, 5], "lengua oficial": [2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... No existe ese impedimento, y menos\n    a\u00fan cuando le pregunt\u00e1bamos espec\u00edficamente por el caso espa\u00f1ol donde\n    efectivamente el catal\u00e1n -que es lengua oficial propia, adem\u00e1s del\n    castellano que tambi\u00e9n es lengua oficial en Catalu\u00f1a- tiene\n    reconocimiento de oficialidad, no en todo el Estado, efectivamente, pero\n    s\u00ed en una parte del Estado. ...\"", "\"... De ah\u00ed que mi\n    grupo le plantee que impulse ese reconocimiento y que los ciudadanos que\n    tenemos una lengua oficial propia distinta del castellano podamos tener\n    esa lengua tambi\u00e9n en nuestros pasaportes, en el documento que nos\n    identifica ante terceros pa\u00edses. ...\"", "\"... No existe ese impedimento, y menos\n    a\u00fan cuando le pregunt\u00e1bamos espec\u00edficamente por el caso espa\u00f1ol donde\n    efectivamente el catal\u00e1n -que es lengua oficial propia, adem\u00e1s del\n    castellano que tambi\u00e9n es lengua oficial en Catalu\u00f1a- tiene\n    reconocimiento de oficialidad, no en todo el Estado, efectivamente, pero\n    s\u00ed en una parte del Estado. ...\"", "\"... De ah\u00ed que mi\n    grupo le plantee que impulse ese reconocimiento y que los ciudadanos que\n    tenemos una lengua oficial propia distinta del castellano podamos tener\n    esa lengua tambi\u00e9n en nuestros pasaportes, en el documento que nos\n    identifica ante terceros pa\u00edses. ...\"", "\"... De ah\u00ed que nosotros, a trav\u00e9s de nuestro eurodiputado Carles\n    Gas\u00f2liba, plante\u00e1ramos esto ante la Comisi\u00f3n Europea y el comisario\n    Vittorino tuvo ocasi\u00f3n, el pasado 24 de septiembre, de dar respuesta\n    escrita diciendo que no hab\u00eda obst\u00e1culo, que la normativa europea,\n    concretamente la Resoluci\u00f3n de 23 de junio del a\u00f1o 1981 deb\u00eda\n    interpretarse en el sentido abierto de que cada uno de los Estados\n    miembros hab\u00eda de definir cu\u00e1les de sus lenguas oficiales pueden figurar\n    en los pasaportes de sus ciudadanos. ...\"", "\"... Por tanto, si se pregunta qu\u00e9 lenguas tienen\n    el car\u00e1cter oficial en Espa\u00f1a, evidentemente el catal\u00e1n tambi\u00e9n lo tiene\n    y es una interpretaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, que ha venido avalada por la\n    propia respuesta que ha ofrecido el comisario Vittorino. ...\"", "\"... De ah\u00ed que nosotros, a trav\u00e9s de nuestro eurodiputado Carles\n    Gas\u00f2liba, plante\u00e1ramos esto ante la Comisi\u00f3n Europea y el comisario\n    Vittorino tuvo ocasi\u00f3n, el pasado 24 de septiembre, de dar respuesta\n    escrita diciendo que no hab\u00eda obst\u00e1culo, que la normativa europea,\n    concretamente la Resoluci\u00f3n de 23 de junio del a\u00f1o 1981 deb\u00eda\n    interpretarse en el sentido abierto de que cada uno de los Estados\n    miembros hab\u00eda de definir cu\u00e1les de sus lenguas oficiales pueden figurar\n    en los pasaportes de sus ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua oficial": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Exige un\n    modelo uniforme de pasaporte para todos los Estados miembros y exige que\n    las menciones se realicen en la lengua oficial del Estado que expide el\n    pasaporte, entendiendo por lengua oficial la del conjunto del Estado, es\n    decir la que es oficial en todo su \u00e1mbito territorial. ...\"", "\"... Exige un\n    modelo uniforme de pasaporte para todos los Estados miembros y exige que\n    las menciones se realicen en la lengua oficial del Estado que expide el\n    pasaporte, entendiendo por lengua oficial la del conjunto del Estado, es\n    decir la que es oficial en todo su \u00e1mbito territorial. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "aut\u00f3nomos": [2], "empresas": [0, 1], "actividad econ\u00f3mica": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Gracias a que hay 4.300.000 personas m\u00e1s trabajando\n    de las que hab\u00eda con ustedes en  el a\u00f1o 1995, y gracias a que hay 320.000\n    empresas  -como tuve ocasi\u00f3n de explicarle a S.S. ...\"", "\"... ), hemos\n    suprimido el IAE para 2.200.000  contribuyentes aut\u00f3nomos, profesionales,\n    peque\u00f1os empresarios y, en definitiva, hemos favorecido una fiscalidad\n    que est\u00e1 detr\u00e1s de la creaci\u00f3n en Espa\u00f1a de un c\u00edrculo virtuoso que est\u00e1\n    estimulando el empleo, la actividad econ\u00f3mica, la creaci\u00f3n de empresas y\n    est\u00e1 permitiendo que Espa\u00f1a crezca y que ese crecimiento se traduzca en\n    mayores oportunidades de empleo. ...\"", "\"... ), hemos\n    suprimido el IAE para 2.200.000  contribuyentes aut\u00f3nomos, profesionales,\n    peque\u00f1os empresarios y, en definitiva, hemos favorecido una fiscalidad\n    que est\u00e1 detr\u00e1s de la creaci\u00f3n en Espa\u00f1a de un c\u00edrculo virtuoso que est\u00e1\n    estimulando el empleo, la actividad econ\u00f3mica, la creaci\u00f3n de empresas y\n    est\u00e1 permitiendo que Espa\u00f1a crezca y que ese crecimiento se traduzca en\n    mayores oportunidades de empleo. ...\"", "\"... ), hemos\n    suprimido el IAE para 2.200.000  contribuyentes aut\u00f3nomos, profesionales,\n    peque\u00f1os empresarios y, en definitiva, hemos favorecido una fiscalidad\n    que est\u00e1 detr\u00e1s de la creaci\u00f3n en Espa\u00f1a de un c\u00edrculo virtuoso que est\u00e1\n    estimulando el empleo, la actividad econ\u00f3mica, la creaci\u00f3n de empresas y\n    est\u00e1 permitiendo que Espa\u00f1a crezca y que ese crecimiento se traduzca en\n    mayores oportunidades de empleo. ...\"", "\"... ), hemos\n    suprimido el IAE para 2.200.000  contribuyentes aut\u00f3nomos, profesionales,\n    peque\u00f1os empresarios y, en definitiva, hemos favorecido una fiscalidad\n    que est\u00e1 detr\u00e1s de la creaci\u00f3n en Espa\u00f1a de un c\u00edrculo virtuoso que est\u00e1\n    estimulando el empleo, la actividad econ\u00f3mica, la creaci\u00f3n de empresas y\n    est\u00e1 permitiendo que Espa\u00f1a crezca y que ese crecimiento se traduzca en\n    mayores oportunidades de empleo. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    DECISIONES TOMAR\u00c1 EL MINISTERIO DE FOMENTO SOBRE LA PROPUESTA DEL\n    AYUNTAMIENTO DE LANGREO Y DE LOS SINDICATOS FIRMANTES DEL PLAN DE LA\n    MINER\u00cdA 1998-2005, ACERCA DE LA INCLUSI\u00d3N EN EL METROTREN DE ASTURIAS DE\n    LOS CORREDORES DE FEVE Y DE RENFE EN LA COMARCA DEL VALLE DEL NAL\u00d3N ...\""]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ante las exigencias de la reestructuraci\u00f3n del\n    sector minero, el Gobierno de Aznar, cuando llega en el a\u00f1o 1996, inicia\n    el estudio de un plan de la miner\u00eda en el que el actual ministro de\n    Fomento, siendo vicepresidente primero del Gobierno, jug\u00f3 un papel\n    decisivo para lograr con los sindicatos mineros SOMA-UGT y Comisiones\n    Obreras la firma en 1998 de un plan de desarrollo alternativo para las\n    comarcas mineras, conocido tradicionalmente en Asturias como Plan de la\n    miner\u00eda del carb\u00f3n, con vigencia de 1998-2005. ...\"", "\"... Ante este planteamiento \u00faltimamente o\u00edmos\n    que los sindicatos mineros y el Ayuntamiento de Langreo se han dirigido\n    al Ministerio de Fomento para pedir ayuda para el soterramiento de las\n    v\u00edas FEVE y RENFE. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1, 2, 3], "fomento": [4, 5], "conexi\u00f3n": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como resultado de la misma, el Ministerio de\n    Fomento se comprometi\u00f3 a analizar tambi\u00e9n otras alternativas de\n    integraci\u00f3n del ferrocarril en Langreo desde un punto de vista m\u00e1s\n    amplio, por una parte integrando tanto la l\u00ednea de FEVE como la de RENFE\n    y, por otra, ampliando la iniciativa al resto de los municipios del Valle\n    del Nal\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s del coste de soterramiento de\n    la l\u00ednea de FEVE se requiere la conexi\u00f3n de este soterramiento con la\n    actual l\u00ednea de RENFE. ...\"", "\"... Para ello es necesario la construcci\u00f3n de una\n    nueva estaci\u00f3n de intercambio: La Felguera-intercambio de la l\u00ednea de\n    FEVE que parte soterrada hasta conectar con la actual estaci\u00f3n de La\n    Felguera de RENFE. ...\"", "\"... Asimismo, si se suprime el ramal de RENFE, se estima\n    que ser\u00e1 necesario aumentar la capacidad actual de la l\u00ednea de FEVE\n    duplicando la v\u00eda en los tramos en los cuales actualmente es v\u00eda \u00fanica,\n    adem\u00e1s de reforzar potencias y construir o mejorar las estaciones en\n    superficie. ...\"", "\"... Como resultado de la misma, el Ministerio de\n    Fomento se comprometi\u00f3 a analizar tambi\u00e9n otras alternativas de\n    integraci\u00f3n del ferrocarril en Langreo desde un punto de vista m\u00e1s\n    amplio, por una parte integrando tanto la l\u00ednea de FEVE como la de RENFE\n    y, por otra, ampliando la iniciativa al resto de los municipios del Valle\n    del Nal\u00f3n. ...\"", "\"... Para la financiaci\u00f3n de las actuaciones se contempla,\n    primero, la aportaci\u00f3n de los fondos mineros; segundo, la aportaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica generada por los terrenos que puedan liberarse del uso\n    ferroviario; tercero, las aportaciones del ayuntamiento y la comunidad\n    mediante el correspondiente convenio y, cuarto, las del Ministerio de\n    Fomento debidas a la mejora de funcionalidad del ferrocarril. ...\"", "\"... Adem\u00e1s del coste de soterramiento de\n    la l\u00ednea de FEVE se requiere la conexi\u00f3n de este soterramiento con la\n    actual l\u00ednea de RENFE. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE EL GOBIERNO VASCO \"PLANTEA UN PLAN DE\n    SECESI\u00d3N SOBRE MIL MUERTOS\" ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Arenas, \u00bfmantiene el presidente o el vicepresidente segundo del\n    Gobierno que el Gobierno vasco plantea un plan de secesi\u00f3n sobre mil\n    muertos? ...\""]}, {"words": {"plan ibarretxe": [4], "eta": [2], "vasco": [1], "pa\u00eds": [3], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La\n    primera: ni usted ni nadie puede negar, desgraciadamente, que ETA ha\n    matado a m\u00e1s de mil personas en Espa\u00f1a en nombre de la independencia del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... La\n    primera: ni usted ni nadie puede negar, desgraciadamente, que ETA ha\n    matado a m\u00e1s de mil personas en Espa\u00f1a en nombre de la independencia del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... La\n    primera: ni usted ni nadie puede negar, desgraciadamente, que ETA ha\n    matado a m\u00e1s de mil personas en Espa\u00f1a en nombre de la independencia del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... La\n    primera: ni usted ni nadie puede negar, desgraciadamente, que ETA ha\n    matado a m\u00e1s de mil personas en Espa\u00f1a en nombre de la independencia del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... La segunda cosa que le quiero dejar clara es que es\n    absolutamente indudable que el plan Ibarretxe es rupturista e\n    independentista. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes lo que no quieren es\n    que se discuta democr\u00e1ticamente un plan pol\u00edtico que no les gusta. ...\""]}, {"words": {"plan ibarretxe": [6], "eta": [2, 3, 4], "vasco": [1], "pa\u00eds": [5], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ETA\n    siempre ha tenido como objetivo la secesi\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y ETA siempre\n    ha tenido como objetivo la anexi\u00f3n de Navarra, y esos objetivos -les\n    guste o no reconocerlo- est\u00e1n contemplados en el plan Ibarretxe. ...\"", "\"... ETA\n    siempre ha tenido como objetivo la secesi\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y ETA siempre\n    ha tenido como objetivo la anexi\u00f3n de Navarra, y esos objetivos -les\n    guste o no reconocerlo- est\u00e1n contemplados en el plan Ibarretxe. ...\"", "\"... En segundo lugar, ETA siempre ha\n    tenido como objetivo la voladura del Estatuto de Gernika, que ustedes y\n    nosotros hemos defendido durante mucho tiempo y seguimos defendiendo. ...\"", "\"... ETA\n    siempre ha tenido como objetivo la secesi\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y ETA siempre\n    ha tenido como objetivo la anexi\u00f3n de Navarra, y esos objetivos -les\n    guste o no reconocerlo- est\u00e1n contemplados en el plan Ibarretxe. ...\"", "\"... Y si no\n    me remito a las manifestaciones de los terribles encapuchados de ETA y de\n    Otegui, miembro de una organizaci\u00f3n ilegal, en las que muestran su\n    satisfacci\u00f3n por la resurrecci\u00f3n de Estella 2, despu\u00e9s de Estella 1, que\n    supuso un pacto del nacionalismo con ETA. ...\"", "\"... ETA\n    siempre ha tenido como objetivo la secesi\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y ETA siempre\n    ha tenido como objetivo la anexi\u00f3n de Navarra, y esos objetivos -les\n    guste o no reconocerlo- est\u00e1n contemplados en el plan Ibarretxe. ...\"", "\"... ETA\n    siempre ha tenido como objetivo la secesi\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y ETA siempre\n    ha tenido como objetivo la anexi\u00f3n de Navarra, y esos objetivos -les\n    guste o no reconocerlo- est\u00e1n contemplados en el plan Ibarretxe. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las autopistas del mar se refieren a un n\u00famero de rutas\n    entre determinadas fachadas mar\u00edtimas en las que es factible organizar\n    cadenas log\u00edsticas con procedimientos administrativos y de aduanas\n    simplificados, construir instalaciones reservadas preferentemente a esta\n    actividad, e introducir sistemas comunes de gesti\u00f3n de tr\u00e1fico. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para que se puedan acoger a lo que\n    en los nuevos proyectos de la revisi\u00f3n de las redes transeuropeas figure,\n    no es un puerto determinado ni una raya en un mapa denominada autopista\n    del mar, es un conjunto de compromisos, respaldados por un consorcio que\n    justifica la existencia de tr\u00e1ficos reales entre distintos puertos,\n    consorcio en el que tienen que estar las autoridades portuarias y los\n    protagonistas del transporte liberalizado, que son las empresas navieras\n    de transporte. ...\"", "\"... Por eso, asumiendo los\n    compromisos que desde Canarias se le puedan atribuir al Ministerio de\n    Fomento y al Gobierno espa\u00f1ol en la defensa de los intereses de\n    transporte de Canarias en las redes transeuropeas, quiero tambi\u00e9n hacer\n    un llamamiento para que hoy los sectores de la econom\u00eda dedicados al\n    transporte mar\u00edtimo jueguen su papel y tengan su protagonismo en la\n    configuraci\u00f3n definitiva y en el aprovechamiento de los recursos que se\n    dirijan en al \u00e1mbito europeo para estas nuevas autopistas del mar. ...\""]}, {"words": {"redes transeuropeas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO\n    ESPA\u00d1OL ANTE LAS POL\u00cdTICAS QUE VIENEN SIENDO DEFINIDAS POR LAS\n    INSTITUCIONES COMUNITARIAS VINCULADAS A LAS REDES TRANSEUROPEAS.  ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "conexi\u00f3n": [34], "red ferroviaria": [18], "madrid": [16, 17], "l\u00ednea": [3, 4, 5], "barcelona": [20], "corredor": [19], "redes transeuropeas": [35, 36, 37], "transporte": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "red": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n se se\u00f1ala que la Comisi\u00f3n ya propuso la mejora de la\n    l\u00ednea Pau-Canfranc como un proyecto a incorporar a la red transeuropea\n    del transporte como una soluci\u00f3n alternativa en espera de la ejecuci\u00f3n de\n    este ferrocarril de alta velocidad y, finalmente, propone mejorar las\n    conexiones viarias de los Pirineos como otra alternativa provisional. ...\"", "\"... El mismo documento de la Comisi\u00f3n al que estoy\n    haciendo referencia, proyecto de reglamento, plantea la realizaci\u00f3n de\n    las l\u00edneas de alta velocidad del sudoeste europeo\n    Barcelona-Figueres-Perpignan para el a\u00f1o 2008; pero su continuaci\u00f3n hasta\n    Montpellier se retrasa hasta el a\u00f1o 2015, y estoy reproduciendo\n    textualmente los planteamientos de la Comisi\u00f3n Europea recogidos en esta\n    normativa comunitaria. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, los proyectos prioritarios declarados de inter\u00e9s europeo\n    que m\u00e1s directamente afectan a nuestro pa\u00eds son los siguientes: el que\n    figura con el n\u00famero 3 -eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de\n    Europa-, el que figura con el n\u00famero 8 -eje multimodal Portugal-Espa\u00f1a\n    con el resto de Europa-, el que figura con el n\u00famero 15 -Galileo-, el 16\n    -eje de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, muy grave para el futuro del\n    puerto de Algeciras-, el que figura con el n\u00famero 19 -interoperabilidad\n    de la red ferroviaria de alta velocidad de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica- y el que\n    figura con el n\u00famero 21 -autopistas del mar-. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se se\u00f1ala que la Comisi\u00f3n ya propuso la mejora de la\n    l\u00ednea Pau-Canfranc como un proyecto a incorporar a la red transeuropea\n    del transporte como una soluci\u00f3n alternativa en espera de la ejecuci\u00f3n de\n    este ferrocarril de alta velocidad y, finalmente, propone mejorar las\n    conexiones viarias de los Pirineos como otra alternativa provisional. ...\"", "\"... Por otro lado, la Comisi\u00f3n Europea, en el conocido documento al que he\n    hecho referencia -La red transeuropea del transporte: nuevas\n    orientaciones y regulaciones financieras-, de 1 de octubre de 2000, en\n    ese proyecto de reglamento, ha decidido proponer una nueva lista de 28\n    proyectos prioritarios, que ya incluye como proyecto n\u00famero 16 la l\u00ednea\n    de ferrocarril de mercanc\u00edas -\u00a1ojo, se\u00f1or ministro!-Sines-Madrid-Par\u00eds;\n    y, dentro de \u00e9sta, el nuevo ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los\n    Pirineos, con la todav\u00eda lejana previsi\u00f3n de que se inicie en 2020; es\n    decir, que lo mete\n    en la lista n\u00famero 2. ...\"", "\"... Por otra parte, los \u00faltimos\n    estudios realizados por la Generalitat de Catalunya apuntan que, dentro\n    de 15 a\u00f1os, se producir\u00e1 saturaci\u00f3n en las carreteras y en el tr\u00e1nsito\n    ferroviario de mercanc\u00edas por el corredor del Mediterr\u00e1neo, y plantean la\n    necesidad de planificar y construir una nueva l\u00ednea ferroviaria de\n    mercanc\u00edas que conecte Espa\u00f1a con Europa. ...\"", "\"... Las Cortes Generales se\n    posicionaron y les recuerdo que tuvimos la oportunidad de aprobar una\n    serie de iniciativas, como la integraci\u00f3n de los puertos y aeropuertos\n    canarios en la red transeuropea del transporte, la necesidad de que\n    Algeciras, el Campo de Gibraltar, se convirtiese en aut\u00e9ntico polo\n    log\u00edstico de conexi\u00f3n con el Magreb, con el norte de \u00c1frica, plante\u00e1bamos\n    la traves\u00eda de los Pirineos, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Para analizar los contenidos de la\n    propuesta modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo,\n    por la que se modificaba, a su vez, la Decisi\u00f3n comunitaria 1692, del a\u00f1o\n    1996, sobre orientaciones comunitarias para el desarrollo de la red\n    transeuropea del transporte. ...\"", "\"... Nos\n    encontramos con que la Comisi\u00f3n Europea remite y decide crear, ante los\n    problemas transfronterizos, en lo que a la generaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de\n    las infraestructuras se refiere, un grupo de alto nivel sobre la red\n    transeuropea del transporte. ...\"", "\"... A ra\u00edz de ese documento y de su remisi\u00f3n a la Comisi\u00f3n Europea, la\n    Comisi\u00f3n Europea toma la decisi\u00f3n de elevar al Parlamento Europeo un\n    acuerdo y lo eleva en el mes de octubre pasado; eleva la propuesta de\n    decisi\u00f3n al Parlamento Europeo y al Consejo, modificando la propuesta\n    modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo por la que se\n    modifica la Decisi\u00f3n 1692/96, sobre las orientaciones comunitarias para\n    el desarrollo de la red transeuropea del transporte y, tambi\u00e9n, remite al\n    Parlamento Europeo un reglamento, el Reglamento 2236/95 del Consejo, por\n    el que se determinan las normas generales para la concesi\u00f3n de ayudas\n    financieras comunitarias en el \u00e1mbito de las redes transeuropeas. ...\"", "\"... Nosotros queremos dejar muy claro, se\u00f1or ministro, que el\n    informe del grupo de alto nivel sobre las redes transeuropeas del\n    transporte, de 27 de junio de este a\u00f1o, conocido como informe Van Miert,\n    contiene una lista de 22 proyectos prioritarios para la red transeuropea\n    del transporte para el a\u00f1o 2020, proyectos que han de ser aptos, que han\n    de estar definidos con objeto de poder recibir fondos europeos. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se se\u00f1ala que la Comisi\u00f3n ya propuso la mejora de la\n    l\u00ednea Pau-Canfranc como un proyecto a incorporar a la red transeuropea\n    del transporte como una soluci\u00f3n alternativa en espera de la ejecuci\u00f3n de\n    este ferrocarril de alta velocidad y, finalmente, propone mejorar las\n    conexiones viarias de los Pirineos como otra alternativa provisional. ...\"", "\"... Por otro lado, la Comisi\u00f3n Europea, en el conocido documento al que he\n    hecho referencia -La red transeuropea del transporte: nuevas\n    orientaciones y regulaciones financieras-, de 1 de octubre de 2000, en\n    ese proyecto de reglamento, ha decidido proponer una nueva lista de 28\n    proyectos prioritarios, que ya incluye como proyecto n\u00famero 16 la l\u00ednea\n    de ferrocarril de mercanc\u00edas -\u00a1ojo, se\u00f1or ministro!-Sines-Madrid-Par\u00eds;\n    y, dentro de \u00e9sta, el nuevo ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los\n    Pirineos, con la todav\u00eda lejana previsi\u00f3n de que se inicie en 2020; es\n    decir, que lo mete\n    en la lista n\u00famero 2. ...\"", "\"... Esta propuesta de la Comisi\u00f3n plantea la posibilidad  -muy\n    positiva- de que los proyectos prioritarios de la red transeuropea sean\n    declarados de inter\u00e9s europeo, y que la aportaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n a las\n    secciones transfronterizas puede llegar al 30 por ciento. ...\"", "\"... El informe Van\n    Miert destaca la necesidad de construir la red transeuropea del\n    ferrocarril facilitando la interoperabilidad, y propone reservar una red\n    transeuropea del ferrocarril al tr\u00e1nsito de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, los proyectos prioritarios declarados de inter\u00e9s europeo\n    que m\u00e1s directamente afectan a nuestro pa\u00eds son los siguientes: el que\n    figura con el n\u00famero 3 -eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de\n    Europa-, el que figura con el n\u00famero 8 -eje multimodal Portugal-Espa\u00f1a\n    con el resto de Europa-, el que figura con el n\u00famero 15 -Galileo-, el 16\n    -eje de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, muy grave para el futuro del\n    puerto de Algeciras-, el que figura con el n\u00famero 19 -interoperabilidad\n    de la red ferroviaria de alta velocidad de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica- y el que\n    figura con el n\u00famero 21 -autopistas del mar-. ...\"", "\"... Por otro lado, la Comisi\u00f3n Europea, en el conocido documento al que he\n    hecho referencia -La red transeuropea del transporte: nuevas\n    orientaciones y regulaciones financieras-, de 1 de octubre de 2000, en\n    ese proyecto de reglamento, ha decidido proponer una nueva lista de 28\n    proyectos prioritarios, que ya incluye como proyecto n\u00famero 16 la l\u00ednea\n    de ferrocarril de mercanc\u00edas -\u00a1ojo, se\u00f1or ministro!-Sines-Madrid-Par\u00eds;\n    y, dentro de \u00e9sta, el nuevo ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los\n    Pirineos, con la todav\u00eda lejana previsi\u00f3n de que se inicie en 2020; es\n    decir, que lo mete\n    en la lista n\u00famero 2. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, los proyectos prioritarios declarados de inter\u00e9s europeo\n    que m\u00e1s directamente afectan a nuestro pa\u00eds son los siguientes: el que\n    figura con el n\u00famero 3 -eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de\n    Europa-, el que figura con el n\u00famero 8 -eje multimodal Portugal-Espa\u00f1a\n    con el resto de Europa-, el que figura con el n\u00famero 15 -Galileo-, el 16\n    -eje de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, muy grave para el futuro del\n    puerto de Algeciras-, el que figura con el n\u00famero 19 -interoperabilidad\n    de la red ferroviaria de alta velocidad de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica- y el que\n    figura con el n\u00famero 21 -autopistas del mar-. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, los proyectos prioritarios declarados de inter\u00e9s europeo\n    que m\u00e1s directamente afectan a nuestro pa\u00eds son los siguientes: el que\n    figura con el n\u00famero 3 -eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de\n    Europa-, el que figura con el n\u00famero 8 -eje multimodal Portugal-Espa\u00f1a\n    con el resto de Europa-, el que figura con el n\u00famero 15 -Galileo-, el 16\n    -eje de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, muy grave para el futuro del\n    puerto de Algeciras-, el que figura con el n\u00famero 19 -interoperabilidad\n    de la red ferroviaria de alta velocidad de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica- y el que\n    figura con el n\u00famero 21 -autopistas del mar-. ...\"", "\"... Por otra parte, los \u00faltimos\n    estudios realizados por la Generalitat de Catalunya apuntan que, dentro\n    de 15 a\u00f1os, se producir\u00e1 saturaci\u00f3n en las carreteras y en el tr\u00e1nsito\n    ferroviario de mercanc\u00edas por el corredor del Mediterr\u00e1neo, y plantean la\n    necesidad de planificar y construir una nueva l\u00ednea ferroviaria de\n    mercanc\u00edas que conecte Espa\u00f1a con Europa. ...\"", "\"... El mismo documento de la Comisi\u00f3n al que estoy\n    haciendo referencia, proyecto de reglamento, plantea la realizaci\u00f3n de\n    las l\u00edneas de alta velocidad del sudoeste europeo\n    Barcelona-Figueres-Perpignan para el a\u00f1o 2008; pero su continuaci\u00f3n hasta\n    Montpellier se retrasa hasta el a\u00f1o 2015, y estoy reproduciendo\n    textualmente los planteamientos de la Comisi\u00f3n Europea recogidos en esta\n    normativa comunitaria. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el\n    Grupo Parlamentario Socialista en los \u00faltimos tiempos viene planteando\n    ante las Cortes Generales la tem\u00e1tica vinculada al problema actual del\n    transporte en todos sus modos. ...\"", "\"... Recordar\u00e1, se\u00f1or ministro, que en el seno\n    de la Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea, finalizando el a\u00f1o 2001,\n    tuvimos un debate en el que analiz\u00e1bamos los contenidos del Libro Blanco\n    del transporte, aprobado por la Comisi\u00f3n\n    Europea y remitido al Parlamento Europeo. ...\"", "\"... Las Cortes Generales se\n    posicionaron y les recuerdo que tuvimos la oportunidad de aprobar una\n    serie de iniciativas, como la integraci\u00f3n de los puertos y aeropuertos\n    canarios en la red transeuropea del transporte, la necesidad de que\n    Algeciras, el Campo de Gibraltar, se convirtiese en aut\u00e9ntico polo\n    log\u00edstico de conexi\u00f3n con el Magreb, con el norte de \u00c1frica, plante\u00e1bamos\n    la traves\u00eda de los Pirineos, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Para analizar los contenidos de la\n    propuesta modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo,\n    por la que se modificaba, a su vez, la Decisi\u00f3n comunitaria 1692, del a\u00f1o\n    1996, sobre orientaciones comunitarias para el desarrollo de la red\n    transeuropea del transporte. ...\"", "\"... Nos\n    encontramos con que la Comisi\u00f3n Europea remite y decide crear, ante los\n    problemas transfronterizos, en lo que a la generaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de\n    las infraestructuras se refiere, un grupo de alto nivel sobre la red\n    transeuropea del transporte. ...\"", "\"... A ra\u00edz de ese documento y de su remisi\u00f3n a la Comisi\u00f3n Europea, la\n    Comisi\u00f3n Europea toma la decisi\u00f3n de elevar al Parlamento Europeo un\n    acuerdo y lo eleva en el mes de octubre pasado; eleva la propuesta de\n    decisi\u00f3n al Parlamento Europeo y al Consejo, modificando la propuesta\n    modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo por la que se\n    modifica la Decisi\u00f3n 1692/96, sobre las orientaciones comunitarias para\n    el desarrollo de la red transeuropea del transporte y, tambi\u00e9n, remite al\n    Parlamento Europeo un reglamento, el Reglamento 2236/95 del Consejo, por\n    el que se determinan las normas generales para la concesi\u00f3n de ayudas\n    financieras comunitarias en el \u00e1mbito de las redes transeuropeas. ...\"", "\"... Nosotros queremos dejar muy claro, se\u00f1or ministro, que el\n    informe del grupo de alto nivel sobre las redes transeuropeas del\n    transporte, de 27 de junio de este a\u00f1o, conocido como informe Van Miert,\n    contiene una lista de 22 proyectos prioritarios para la red transeuropea\n    del transporte para el a\u00f1o 2020, proyectos que han de ser aptos, que han\n    de estar definidos con objeto de poder recibir fondos europeos. ...\"", "\"... Nosotros creemos necesario reproducir el comentario que se\n    recoge en el informe Van Miert -el informe del grupo de alto nivel- a\n    este proyecto: El grupo quiere llamar la atenci\u00f3n de los Estados\n    afectados sobre el r\u00e1pido crecimiento del tr\u00e1fico a trav\u00e9s de los\n    Pirineos y sobre la necesidad de desarrollar nuevas l\u00edneas ferroviarias\n    de mercanc\u00edas, dado que el transporte por carretera era de 70 millones de\n    toneladas en el a\u00f1o 1999 y antes de 2020 previsiblemente se habr\u00e1\n    doblado. ...\"", "\"... Las carreteras no pueden absorber el ritmo de crecimiento del\n    transporte de mercanc\u00edas, cifrado en un 10 por ciento anual\n    aproximadamente. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se se\u00f1ala que la Comisi\u00f3n ya propuso la mejora de la\n    l\u00ednea Pau-Canfranc como un proyecto a incorporar a la red transeuropea\n    del transporte como una soluci\u00f3n alternativa en espera de la ejecuci\u00f3n de\n    este ferrocarril de alta velocidad y, finalmente, propone mejorar las\n    conexiones viarias de los Pirineos como otra alternativa provisional. ...\"", "\"... Por otro lado, la Comisi\u00f3n Europea, en el conocido documento al que he\n    hecho referencia -La red transeuropea del transporte: nuevas\n    orientaciones y regulaciones financieras-, de 1 de octubre de 2000, en\n    ese proyecto de reglamento, ha decidido proponer una nueva lista de 28\n    proyectos prioritarios, que ya incluye como proyecto n\u00famero 16 la l\u00ednea\n    de ferrocarril de mercanc\u00edas -\u00a1ojo, se\u00f1or ministro!-Sines-Madrid-Par\u00eds;\n    y, dentro de \u00e9sta, el nuevo ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los\n    Pirineos, con la todav\u00eda lejana previsi\u00f3n de que se inicie en 2020; es\n    decir, que lo mete\n    en la lista n\u00famero 2. ...\"", "\"... Las conclusiones del informe Van Miert suponen una revisi\u00f3n\n    importante de las orientaciones de las redes europeas del transporte, que\n    ya empiezan a tomar cuerpo en el documento que venimos comentando: la\n    propuesta de revisi\u00f3n de las orientaciones de las redes transeuropeas del\n    transporte. ...\"", "\"... En ellos encontramos\n    dise\u00f1os que apoyamos globalmente, dise\u00f1os importantes para el transporte\n    espa\u00f1ol, pero con aspectos que pueden y deben ser objeto de\n    modificaciones. ...\"", "\"... Las Cortes Generales se\n    posicionaron y les recuerdo que tuvimos la oportunidad de aprobar una\n    serie de iniciativas, como la integraci\u00f3n de los puertos y aeropuertos\n    canarios en la red transeuropea del transporte, la necesidad de que\n    Algeciras, el Campo de Gibraltar, se convirtiese en aut\u00e9ntico polo\n    log\u00edstico de conexi\u00f3n con el Magreb, con el norte de \u00c1frica, plante\u00e1bamos\n    la traves\u00eda de los Pirineos, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... A ra\u00edz de ese documento y de su remisi\u00f3n a la Comisi\u00f3n Europea, la\n    Comisi\u00f3n Europea toma la decisi\u00f3n de elevar al Parlamento Europeo un\n    acuerdo y lo eleva en el mes de octubre pasado; eleva la propuesta de\n    decisi\u00f3n al Parlamento Europeo y al Consejo, modificando la propuesta\n    modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo por la que se\n    modifica la Decisi\u00f3n 1692/96, sobre las orientaciones comunitarias para\n    el desarrollo de la red transeuropea del transporte y, tambi\u00e9n, remite al\n    Parlamento Europeo un reglamento, el Reglamento 2236/95 del Consejo, por\n    el que se determinan las normas generales para la concesi\u00f3n de ayudas\n    financieras comunitarias en el \u00e1mbito de las redes transeuropeas. ...\"", "\"... Nosotros queremos dejar muy claro, se\u00f1or ministro, que el\n    informe del grupo de alto nivel sobre las redes transeuropeas del\n    transporte, de 27 de junio de este a\u00f1o, conocido como informe Van Miert,\n    contiene una lista de 22 proyectos prioritarios para la red transeuropea\n    del transporte para el a\u00f1o 2020, proyectos que han de ser aptos, que han\n    de estar definidos con objeto de poder recibir fondos europeos. ...\"", "\"... Las conclusiones del informe Van Miert suponen una revisi\u00f3n\n    importante de las orientaciones de las redes europeas del transporte, que\n    ya empiezan a tomar cuerpo en el documento que venimos comentando: la\n    propuesta de revisi\u00f3n de las orientaciones de las redes transeuropeas del\n    transporte. ...\""]}, {"words": {"redes transeuropeas": [24, 25, 26, 27, 28, 29], "alta velocidad": [0, 1, 2], "conexi\u00f3n": [23], "madrid": [9, 10, 11], "l\u00ednea": [3, 4, 5], "tramo": [13, 14], "trenes": [22], "corredor": [15, 16, 17], "fomento": [12], "barcelona": [18], "transporte": [19, 20, 21], "red": [6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los incluidos en la vigente Decisi\u00f3n de 1996:\n    el n\u00famero 3, ferrocarril de alta velocidad del sur, y  el n\u00famero 8,\n    enlace multimodal Espa\u00f1a-Portugal-Europa Central. ...\"", "\"... Los nuevos proyectos\n    incorporados a la actual propuesta de l\u00ednea ferroviaria de alta velocidad\n    Lisboa-Oporto-Madrid, como extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 3 en el eje\n    ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa. ...\"", "\"... ha omitido- y Burdeos-Tours, incluidas como\n    extensiones del n\u00famero 3 en el eje ferroviario de alta velocidad al\n    sudoeste de Europa, porque sin llegar hasta Burdeos y hasta Tours resulta\n    muy dif\u00edcil que el corredor del Atl\u00e1ntico pueda convertirse en un\n    corredor transeuropeo falt\u00e1ndole un tramo tan importante en territorio\n    franc\u00e9s. ...\"", "\"... Los nuevos proyectos\n    incorporados a la actual propuesta de l\u00ednea ferroviaria de alta velocidad\n    Lisboa-Oporto-Madrid, como extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 3 en el eje\n    ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa. ...\"", "\"... La l\u00ednea\n    ferroviaria para mercanc\u00edas Sines-Badajoz, como extensi\u00f3n del proyecto 16\n    en el corredor Sines-Madrid-Par\u00eds, y las autopistas del mar occidental y\n    del sudoeste dentro del proyecto 21. ...\"", "\"... Consiste en un nuevo anexo C, que\n    modifica el anexo 3, y que en el caso de ser finalmente aprobado por el\n    Consejo Europeo supondr\u00eda la extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 16,\n    ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos, que ahora pasa a\n    denominarse conexi\u00f3n Sines-Madrid, conexi\u00f3n multimodal a trav\u00e9s de los\n    Pirineos y que incluye las siguientes actuaciones: extensi\u00f3n de la\n    autopista atl\u00e1ntica en Espa\u00f1a y Francia, la autopista Pamplona-Orthed, la\n    autopista Zaragoza-Somport-Pau, la autopista Lleida-Viella-Toulouse, la\n    autopista Barcelona-Puigcerd\u00e1-Toulouse, la expansi\u00f3n de la autopista\n    mediterr\u00e1nea en Espa\u00f1a y Francia, el ferrocarril Zaragoza-Canfranc-Pau y\n    la l\u00ednea de gran capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda resaltar que en la \u00faltima propuesta de la Comisi\u00f3n, del pasado\n    27 de octubre, sobre los proyectos prioritarios a incluir en las nuevas\n    orientaciones o en el desarrollo de la red transeuropea del transporte,\n    se recoge una modificaci\u00f3n muy importante para nuestro pa\u00eds que S.S. ...\"", "\"... En cuanto al texto articulado, la nueva redacci\u00f3n se acerca a la posici\u00f3n\n    espa\u00f1ola de adoptar una perspectiva realmente europea a la hora de\n    decidir la red transeuropea de transportes. ...\"", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, a pesar de los esfuerzos del Grupo Parlamentario\n    Socialista por negar la evidencia, Espa\u00f1a est\u00e1 contribuyendo de forma\n    decisiva al impulso de la red transeuropea de transportes, y lo est\u00e1\n    haciendo con importantes beneficios para los intereses europeos,\n    aportando consideraciones que tienen mucho m\u00e1s que ver con una aut\u00e9ntica\n    pol\u00edtica europea que con una pol\u00edtica de intereses nacionales,\n    defendiendo como hay que defender los intereses espa\u00f1oles en el marco de\n    esa pol\u00edtica transeuropea, y precisamente por eso se est\u00e1n produciendo\n    avances en el proyecto m\u00e1s trascendental para Espa\u00f1a, que es la\n    permeabilizaci\u00f3n multimodal de los Pirineos o la apuesta por las\n    autopistas del mar. ...\"", "\"... Los nuevos proyectos\n    incorporados a la actual propuesta de l\u00ednea ferroviaria de alta velocidad\n    Lisboa-Oporto-Madrid, como extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 3 en el eje\n    ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa. ...\"", "\"... La l\u00ednea\n    ferroviaria para mercanc\u00edas Sines-Badajoz, como extensi\u00f3n del proyecto 16\n    en el corredor Sines-Madrid-Par\u00eds, y las autopistas del mar occidental y\n    del sudoeste dentro del proyecto 21. ...\"", "\"... Consiste en un nuevo anexo C, que\n    modifica el anexo 3, y que en el caso de ser finalmente aprobado por el\n    Consejo Europeo supondr\u00eda la extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 16,\n    ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos, que ahora pasa a\n    denominarse conexi\u00f3n Sines-Madrid, conexi\u00f3n multimodal a trav\u00e9s de los\n    Pirineos y que incluye las siguientes actuaciones: extensi\u00f3n de la\n    autopista atl\u00e1ntica en Espa\u00f1a y Francia, la autopista Pamplona-Orthed, la\n    autopista Zaragoza-Somport-Pau, la autopista Lleida-Viella-Toulouse, la\n    autopista Barcelona-Puigcerd\u00e1-Toulouse, la expansi\u00f3n de la autopista\n    mediterr\u00e1nea en Espa\u00f1a y Francia, el ferrocarril Zaragoza-Canfranc-Pau y\n    la l\u00ednea de gran capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos. ...\"", "\"... Esta actuaci\u00f3n que corresponde al\n    Ministerio de Fomento podr\u00e1 ser complementada -si alguna comunidad lo\n    desea- a su vez por las que programen las comunidades aut\u00f3nomas en este\n    mismo \u00e1mbito geogr\u00e1fico, pero hasta la fecha, en relaci\u00f3n con la \u00fanica\n    programaci\u00f3n real para mejorar el entorno de los Pirineos con todos los\n    requerimientos de la permeabilizaci\u00f3n de esa zona, las \u00fanicas iniciativas\n    conocidas son las que ha defendido hasta ahora con \u00e9xito el Gobierno\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Los propuestos por la\n    Comisi\u00f3n en octubre de 2001: el 16, ferrocarril de alta capacidad a\n    trav\u00e9s de los Pirineos; el 19, interoperabilidad del ferrocarril de alta\n    velocidad de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica y el tramo Nimes-Montpellier-territorio\n    franc\u00e9s, incluido como extensi\u00f3n del n\u00famero 3. ...\"", "\"... ha omitido- y Burdeos-Tours, incluidas como\n    extensiones del n\u00famero 3 en el eje ferroviario de alta velocidad al\n    sudoeste de Europa, porque sin llegar hasta Burdeos y hasta Tours resulta\n    muy dif\u00edcil que el corredor del Atl\u00e1ntico pueda convertirse en un\n    corredor transeuropeo falt\u00e1ndole un tramo tan importante en territorio\n    franc\u00e9s. ...\"", "\"... La l\u00ednea\n    ferroviaria para mercanc\u00edas Sines-Badajoz, como extensi\u00f3n del proyecto 16\n    en el corredor Sines-Madrid-Par\u00eds, y las autopistas del mar occidental y\n    del sudoeste dentro del proyecto 21. ...\"", "\"... ha omitido- y Burdeos-Tours, incluidas como\n    extensiones del n\u00famero 3 en el eje ferroviario de alta velocidad al\n    sudoeste de Europa, porque sin llegar hasta Burdeos y hasta Tours resulta\n    muy dif\u00edcil que el corredor del Atl\u00e1ntico pueda convertirse en un\n    corredor transeuropeo falt\u00e1ndole un tramo tan importante en territorio\n    franc\u00e9s. ...\"", "\"... Las actuaciones sobre\n    las redes transeuropeas y en concreto sobre los enlaces transpirenaicos\n    quedar\u00e1n completadas, adem\u00e1s de con el corredor multimodal Zaragoza-Pau y\n    ya dentro de la planificaci\u00f3n nacional, con la culminaci\u00f3n del eje\n    subpirenaico San Sebasti\u00e1n-Pamplona-Huesca-L\u00e9rida-Gerona, que permitir\u00e1\n    conectar transversalmente mediante v\u00edas de gran capacidad las regiones\n    espa\u00f1olas fronterizas con Francia. ...\"", "\"... Consiste en un nuevo anexo C, que\n    modifica el anexo 3, y que en el caso de ser finalmente aprobado por el\n    Consejo Europeo supondr\u00eda la extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 16,\n    ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos, que ahora pasa a\n    denominarse conexi\u00f3n Sines-Madrid, conexi\u00f3n multimodal a trav\u00e9s de los\n    Pirineos y que incluye las siguientes actuaciones: extensi\u00f3n de la\n    autopista atl\u00e1ntica en Espa\u00f1a y Francia, la autopista Pamplona-Orthed, la\n    autopista Zaragoza-Somport-Pau, la autopista Lleida-Viella-Toulouse, la\n    autopista Barcelona-Puigcerd\u00e1-Toulouse, la expansi\u00f3n de la autopista\n    mediterr\u00e1nea en Espa\u00f1a y Francia, el ferrocarril Zaragoza-Canfranc-Pau y\n    la l\u00ednea de gran capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos. ...\"", "\"... tiene una difusa concepci\u00f3n de las redes transeuropeas y una\n    complicada delimitaci\u00f3n de lo que son las responsabilidades nacionales y\n    las responsabilidades de la pol\u00edtica transeuropea de transporte, porque\n    S.S. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda resaltar que en la \u00faltima propuesta de la Comisi\u00f3n, del pasado\n    27 de octubre, sobre los proyectos prioritarios a incluir en las nuevas\n    orientaciones o en el desarrollo de la red transeuropea del transporte,\n    se recoge una modificaci\u00f3n muy importante para nuestro pa\u00eds que S.S. ...\"", "\"... Y\n    gracias al impulso del Gobierno espa\u00f1ol tambi\u00e9n est\u00e1 como proyecto\n    prioritario el proyecto Galileo, que es la apuesta europea por la\n    independencia tecnol\u00f3gica, con un sistema propio de navegaci\u00f3n global y\n    posicionamiento por sat\u00e9lite, que va a mejorar notablemente la seguridad\n    de todos los modos de transporte al permitir localizaci\u00f3n, identificaci\u00f3n\n    y seguimiento de veh\u00edculos, trenes, barcos y aviones. ...\"", "\"... Y\n    gracias al impulso del Gobierno espa\u00f1ol tambi\u00e9n est\u00e1 como proyecto\n    prioritario el proyecto Galileo, que es la apuesta europea por la\n    independencia tecnol\u00f3gica, con un sistema propio de navegaci\u00f3n global y\n    posicionamiento por sat\u00e9lite, que va a mejorar notablemente la seguridad\n    de todos los modos de transporte al permitir localizaci\u00f3n, identificaci\u00f3n\n    y seguimiento de veh\u00edculos, trenes, barcos y aviones. ...\"", "\"... Consiste en un nuevo anexo C, que\n    modifica el anexo 3, y que en el caso de ser finalmente aprobado por el\n    Consejo Europeo supondr\u00eda la extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 16,\n    ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos, que ahora pasa a\n    denominarse conexi\u00f3n Sines-Madrid, conexi\u00f3n multimodal a trav\u00e9s de los\n    Pirineos y que incluye las siguientes actuaciones: extensi\u00f3n de la\n    autopista atl\u00e1ntica en Espa\u00f1a y Francia, la autopista Pamplona-Orthed, la\n    autopista Zaragoza-Somport-Pau, la autopista Lleida-Viella-Toulouse, la\n    autopista Barcelona-Puigcerd\u00e1-Toulouse, la expansi\u00f3n de la autopista\n    mediterr\u00e1nea en Espa\u00f1a y Francia, el ferrocarril Zaragoza-Canfranc-Pau y\n    la l\u00ednea de gran capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos. ...\"", "\"... Se\u00f1or Segura, reitero la oportunidad de esta interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con\n    las redes transeuropeas, pero perm\u00edtame que le haga alguna consideraci\u00f3n\n    de car\u00e1cter previo en relaci\u00f3n con el fondo de sus argumentos. ...\"", "\"... tiene una difusa concepci\u00f3n de las redes transeuropeas y una\n    complicada delimitaci\u00f3n de lo que son las responsabilidades nacionales y\n    las responsabilidades de la pol\u00edtica transeuropea de transporte, porque\n    S.S. ...\"", "\"... vuelva a insistir sobre cuestiones que afectan a la\n    responsabilidad de otros pa\u00edses, como por ejemplo Francia, y no subraye\n    la importancia de que la actual propuesta est\u00e1 vinculada a la\n    modificaci\u00f3n del reglamento financiero que regula las ayudas en el \u00e1mbito\n    de las redes transeuropeas, donde se propone aumentar hasta el 30 por\n    ciento la tasa de cofinanciaci\u00f3n. ...\"", "\"... Este es el primer paso para hacer de\n    verdad una pol\u00edtica de redes transeuropeas. ...\"", "\"... Por eso quiero\n    resumirle las novedades de lo que actualmente figura dentro del proyecto\n    de modificaci\u00f3n de las redes transeuropeas. ...\"", "\"... Las actuaciones sobre\n    las redes transeuropeas y en concreto sobre los enlaces transpirenaicos\n    quedar\u00e1n completadas, adem\u00e1s de con el corredor multimodal Zaragoza-Pau y\n    ya dentro de la planificaci\u00f3n nacional, con la culminaci\u00f3n del eje\n    subpirenaico San Sebasti\u00e1n-Pamplona-Huesca-L\u00e9rida-Gerona, que permitir\u00e1\n    conectar transversalmente mediante v\u00edas de gran capacidad las regiones\n    espa\u00f1olas fronterizas con Francia. ...\""]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [13], "madrid": [4, 5, 6], "l\u00ednea": [0, 1, 2], "barcelona": [10, 11], "corredor": [8, 9], "tramo": [7], "transporte": [12], "red": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Porque va a tener consecuencias negativas que acarrear\u00e1n para una\n    zona tan vital desde el punto de vista mar\u00edtimo como es el importante\n    puerto de Algeciras y la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda un\n    debilitamiento, es innegable, porque el Gobierno espa\u00f1ol acepta la\n    ampliaci\u00f3n a su competidor m\u00e1s directo que es Sines, en Portugal, en este\n    proyecto n\u00famero 16 denominado l\u00ednea ferroviaria Sines-Badajoz, al que\n    nosotros no decimos que no. ...\"", "\"... El volumen de mercanc\u00edas\n    que mueve es extraordinario y tenemos que dejar muy claro tambi\u00e9n, se\u00f1or\n    ministro, en lo que se refiere a este proyecto n\u00famero 16, que la nueva\n    l\u00ednea ferroviaria transpirenaica de gran capacidad va referida al t\u00fanel\n    central de los Pirineos y que esa l\u00ednea ha perdido posici\u00f3n en relaci\u00f3n\n    con su situaci\u00f3n anterior, no puede negarlo; que el nivel de indefinici\u00f3n\n    y la lejan\u00eda en el horizonte del a\u00f1o 2020 genera dudas sobre su\n    prioridad, habiendo pasado de la lista n\u00famero 2, de las propuestas del\n    grupo de alto nivel presidido por el se\u00f1or Van Miert, a una lista general\n    que no tranquiliza nada sobre su futuro y que no da plazo para su\n    ejecuci\u00f3n. ...\"", "\"... Tenemos que dejar muy claro que el plazo para el t\u00fanel\n    central de los Pirineos denominado nueva l\u00ednea ferroviaria transpirenaica\n    de gran capacidad, propuesta y diferida en el t\u00fanel del tiempo para el\n    a\u00f1o 2020, debe ser reducido como mucho hasta el a\u00f1o 2015. ...\"", "\"... Les pedimos que el plan ferroviario\n    incorpore la prioridad de la ejecuci\u00f3n en su totalidad de ese corredor\n    mediterr\u00e1neo de mercanc\u00edas, reitero, entre Algeciras-Valencia-Barcelona y\n    Port Bou, que incluya el desdoblamiento entre velocidad alta y red de\n    mercanc\u00edas en el tramo Castell\u00f3n-Tarragona, que no est\u00e1. ...\"", "\"... El proyecto\n    n\u00famero 16, se\u00f1or ministro, si tiene usted la amabilidad, denominado eje\n    ferroviario de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, requiere una especial\n    atenci\u00f3n y reforma por parte de los parlamentarios espa\u00f1oles, cualquiera\n    que sea la posici\u00f3n ideol\u00f3gica que ocupen en el Parlamento Europeo. ...\"", "\"... Presenten una enmienda:\n    Sines/Algeciras-Badajoz-Madrid, hacia el norte. ...\"", "\"... Nosotros\n    proponemos en el t\u00edtulo del  proyecto n\u00famero 16, lo reitero, eje\n    ferroviario de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, la denominaci\u00f3n: eje\n    ferroviario de mercanc\u00edas, se\u00f1or ministro, Algeciras/Sines-Madrid-Par\u00eds. ...\"", "\"... Les pedimos que el plan ferroviario\n    incorpore la prioridad de la ejecuci\u00f3n en su totalidad de ese corredor\n    mediterr\u00e1neo de mercanc\u00edas, reitero, entre Algeciras-Valencia-Barcelona y\n    Port Bou, que incluya el desdoblamiento entre velocidad alta y red de\n    mercanc\u00edas en el tramo Castell\u00f3n-Tarragona, que no est\u00e1. ...\"", "\"... Adem\u00e1s del corredor de mercanc\u00edas Algeciras-Pirineo central\n    con v\u00eda de ancho europeo, se\u00f1or\u00eda, consideramos de suma prioridad para\n    Espa\u00f1a el corredor del Mediterr\u00e1neo, igualmente para mercanc\u00edas por\n    ferrocarril, Almer\u00eda-Murcia-Valencia-Barcelona-frontera,\n    que no est\u00e1 contemplado en estas propuestas. ...\"", "\"... Les pedimos que el plan ferroviario\n    incorpore la prioridad de la ejecuci\u00f3n en su totalidad de ese corredor\n    mediterr\u00e1neo de mercanc\u00edas, reitero, entre Algeciras-Valencia-Barcelona y\n    Port Bou, que incluya el desdoblamiento entre velocidad alta y red de\n    mercanc\u00edas en el tramo Castell\u00f3n-Tarragona, que no est\u00e1. ...\"", "\"... Adem\u00e1s del corredor de mercanc\u00edas Algeciras-Pirineo central\n    con v\u00eda de ancho europeo, se\u00f1or\u00eda, consideramos de suma prioridad para\n    Espa\u00f1a el corredor del Mediterr\u00e1neo, igualmente para mercanc\u00edas por\n    ferrocarril, Almer\u00eda-Murcia-Valencia-Barcelona-frontera,\n    que no est\u00e1 contemplado en estas propuestas. ...\"", "\"... Les pedimos que el plan ferroviario\n    incorpore la prioridad de la ejecuci\u00f3n en su totalidad de ese corredor\n    mediterr\u00e1neo de mercanc\u00edas, reitero, entre Algeciras-Valencia-Barcelona y\n    Port Bou, que incluya el desdoblamiento entre velocidad alta y red de\n    mercanc\u00edas en el tramo Castell\u00f3n-Tarragona, que no est\u00e1. ...\"", "\"... Nosotros\n    pedimos al Gobierno espa\u00f1ol, ya que pasado ma\u00f1ana parece ser que van a\n    tener un encuentro, potencie las conversaciones urgentes con el Gobierno\n    franc\u00e9s para posibilitar la b\u00fasqueda de soluciones a la problem\u00e1tica del\n    transporte a trav\u00e9s de los Pirineos. ...\"", "\"... Nosotros proponemos, con el fin de\n    que las islas Canarias y las islas Azores portuguesas no queden\n    marginadas de los proyectos de autopistas del mar -que est\u00e1n marginadas,\n    diga usted lo que quiera decir, no figura esa \u00e1rea del Atl\u00e1ntico-, que el\n    t\u00edtulo se transforme en autopistas del mar de Europa occidental, conexi\u00f3n\n    de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica a trav\u00e9s del arco atl\u00e1ntico con el mar del Norte\n    y el mar de Irlanda y, por otro lado, que haga referencia a Espa\u00f1a y\n    Portugal y no s\u00f3lo a la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "transporte": [8], "barcelona": [7], "corredor": [5, 6], "red": [2, 3, 4], "redes transeuropeas": [9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si se conociera el plan de\n    infraestructuras, sabr\u00eda que el puerto de Algeciras est\u00e1 conectado a la\n    red transeuropea de alta velocidad a trav\u00e9s del corredor\n    Bobadilla-Algeciras. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no tiene que venir a salvar el\n    puerto de Algeciras del aislamiento, est\u00e1 incorporado, y la\n    interoperabilidad de la red espa\u00f1ola de alta velocidad es el proyecto\n    n\u00famero 19 de los que figuran en la modificaci\u00f3n, lo mismo que el corredor\n    Almer\u00eda-Murcia-Valencia-Castell\u00f3n-Tarragona-Barcelona. ...\"", "\"... Si se conociera el plan de\n    infraestructuras, sabr\u00eda que el puerto de Algeciras est\u00e1 conectado a la\n    red transeuropea de alta velocidad a trav\u00e9s del corredor\n    Bobadilla-Algeciras. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no tiene que venir a salvar el\n    puerto de Algeciras del aislamiento, est\u00e1 incorporado, y la\n    interoperabilidad de la red espa\u00f1ola de alta velocidad es el proyecto\n    n\u00famero 19 de los que figuran en la modificaci\u00f3n, lo mismo que el corredor\n    Almer\u00eda-Murcia-Valencia-Castell\u00f3n-Tarragona-Barcelona. ...\"", "\"... examina detenidamente los calendarios de otros corredores,\n    llegar\u00e1 a la conclusi\u00f3n de que el puerto de Algeciras estar\u00e1 conectado\n    con la red transeuropea mucho antes que los puertos que a S.S. ...\"", "\"... Si se conociera el plan de\n    infraestructuras, sabr\u00eda que el puerto de Algeciras est\u00e1 conectado a la\n    red transeuropea de alta velocidad a trav\u00e9s del corredor\n    Bobadilla-Algeciras. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no tiene que venir a salvar el\n    puerto de Algeciras del aislamiento, est\u00e1 incorporado, y la\n    interoperabilidad de la red espa\u00f1ola de alta velocidad es el proyecto\n    n\u00famero 19 de los que figuran en la modificaci\u00f3n, lo mismo que el corredor\n    Almer\u00eda-Murcia-Valencia-Castell\u00f3n-Tarragona-Barcelona. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no tiene que venir a salvar el\n    puerto de Algeciras del aislamiento, est\u00e1 incorporado, y la\n    interoperabilidad de la red espa\u00f1ola de alta velocidad es el proyecto\n    n\u00famero 19 de los que figuran en la modificaci\u00f3n, lo mismo que el corredor\n    Almer\u00eda-Murcia-Valencia-Castell\u00f3n-Tarragona-Barcelona. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda tiene una cierta preferencia por la\n    pol\u00edtica de transportes y tiene un poco menos de inter\u00e9s por la pol\u00edtica\n    de infraestructuras -me refiero estad\u00edsticamente, en sus preguntas-, por\n    eso se conoce un poco menos el plan de infraestructuras que las pol\u00edticas\n    de transporte nacionales y europeas. ...\"", "\"... en los proyectos que actualmente figuran en el\n    cat\u00e1logo de ampliaci\u00f3n de las redes transeuropeas, ya que sus peticiones,\n    sin necesidad de que las incorpore en sus enmiendas, ya figuran en el\n    detalle de los proyectos concretos actualmente recogidos en las distintas\n    modificaciones. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "peque\u00f1as": [16, 17], "actividad": [15], "econom\u00eda": [2, 3, 4], "trabajadores aut\u00f3nomos": [18, 19, 20, 21, 22], "empresas": [0], "aut\u00f3nomos": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted lo sabe perfectamente, porque hemos\n    tenido la oportunidad de debatir con usted no sobre asuntos de aut\u00f3nomos,\n    porque no es competencia de su\n    departamento, sino sobre las medidas fiscales que hacen referencia a las\n    microempresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, es decir, b\u00e1sicamente\n    sobre el impulso de la econom\u00eda productiva, ya que lo que hemos debatido\n    en la subcomisi\u00f3n sobre los aut\u00f3nomos lo hemos precisado y conversado con\n    el ministro de Trabajo. ...\"", "\"... Usted lo sabe perfectamente, porque hemos\n    tenido la oportunidad de debatir con usted no sobre asuntos de aut\u00f3nomos,\n    porque no es competencia de su\n    departamento, sino sobre las medidas fiscales que hacen referencia a las\n    microempresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, es decir, b\u00e1sicamente\n    sobre el impulso de la econom\u00eda productiva, ya que lo que hemos debatido\n    en la subcomisi\u00f3n sobre los aut\u00f3nomos lo hemos precisado y conversado con\n    el ministro de Trabajo. ...\"", "\"... Tenga en cuenta, se\u00f1or ministro, que este colectivo de aut\u00f3nomos,\n    microempresas y emprendedores son muy importantes para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y lo seguir\u00e1n siendo. ...\"", "\"... Usted lo sabe perfectamente, porque hemos\n    tenido la oportunidad de debatir con usted no sobre asuntos de aut\u00f3nomos,\n    porque no es competencia de su\n    departamento, sino sobre las medidas fiscales que hacen referencia a las\n    microempresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, es decir, b\u00e1sicamente\n    sobre el impulso de la econom\u00eda productiva, ya que lo que hemos debatido\n    en la subcomisi\u00f3n sobre los aut\u00f3nomos lo hemos precisado y conversado con\n    el ministro de Trabajo. ...\"", "\"... Si estos peque\u00f1os y medianos empresarios y los futuros\n    emprendedores no cuentan con el marco legislativo moderno, tanto desde la\n    \u00f3ptica fiscal, laboral como administrativa, van a restar competitividad a\n    nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n urgente para conocer de primera mano cu\u00e1les son las medidas\n    de car\u00e1cter general que piensa adoptar el Gobierno para potenciar la\n    creaci\u00f3n de un marco social, administrativo y fiscal b\u00e1sicamente para los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, as\u00ed como una serie de cuestiones a las que m\u00e1s\n    adelante me referir\u00e9 y con las que ustedes, el Gobierno, y la mayor\u00eda de\n    los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara est\u00e1n muy comprometidos. ...\"", "\"... Seguramente, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, les podr\u00e1 parecer repetitivo que\n    volvamos a tratar en esta sesi\u00f3n la cuesti\u00f3n de los aut\u00f3nomos cuando\n    recientemente acabamos de aprobar un real decreto sobre medidas\n    econ\u00f3micas, en el que entre otras cosas se tratan aspectos muy positivos\n    sobre mejoras que se han obtenido en las prestaciones sociales de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Pues bien, Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 no quiere desaprovechar ninguna oportunidad para que finalmente\n    pueda hacerse realidad el hecho de que esta haya sido la legislatura de\n    los aut\u00f3nomos, de las microempresas y de los emprendedores. ...\"", "\"... No\n    hay que olvidar que todas las asociaciones de aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a -las\n    m\u00e1s importantes, las m\u00e1s grandes y las m\u00e1s peque\u00f1as- comparecieron ante\n    la subcomisi\u00f3n, por lo que todas ellas son conocedoras de dichas\n    conclusiones y de dichos compromisos -que ustedes est\u00e1n obligados a\n    cumplir antes de que finalice este a\u00f1o 2003-. ...\"", "\"... Tenga en cuenta, se\u00f1or ministro, que este colectivo de aut\u00f3nomos,\n    microempresas y emprendedores son muy importantes para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y lo seguir\u00e1n siendo. ...\"", "\"... Usted lo sabe perfectamente, porque hemos\n    tenido la oportunidad de debatir con usted no sobre asuntos de aut\u00f3nomos,\n    porque no es competencia de su\n    departamento, sino sobre las medidas fiscales que hacen referencia a las\n    microempresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, es decir, b\u00e1sicamente\n    sobre el impulso de la econom\u00eda productiva, ya que lo que hemos debatido\n    en la subcomisi\u00f3n sobre los aut\u00f3nomos lo hemos precisado y conversado con\n    el ministro de Trabajo. ...\"", "\"... En primer lugar, hay un compromiso del Gobierno para que antes de\n    finalizar esta legislatura exista un fondo de garant\u00eda que represente una\n    especie de subsidio de desempleo para todos aquellos trabajadores\n    aut\u00f3nomos que dependiendo de uno o dos clientes tuvieran que cerrar por\n    causas objetivas. ...\"", "\"... Que los trabajadores aut\u00f3nomos\n    que quieran tener este subsidio de desempleo tendr\u00e1n que cotizar por el\n    mismo. ...\"", "\"... Por lo tanto a ustedes no les va a representar ninguna carga\n    adicional, ya que el acuerdo de la subcomisi\u00f3n era que si esto se\n    posibilitara comportar\u00eda una carga social complementaria que tendr\u00edan que\n    desembolsar los trabajadores aut\u00f3nomos que optaran por este seguro de\n    desempleo. ...\"", "\"... En la subcomisi\u00f3n se acord\u00f3 que se posibilitar\u00eda\n    que antes de que finalizara este a\u00f1o los trabajadores aut\u00f3nomos pudieran\n    tener asegurados en la Seguridad Social, en el r\u00e9gimen general, a los\n    familiares m\u00e1s \u00edntimos: c\u00f3nyuge e hijos. ...\"", "\"... Esto lo planteamos para todas\n    aquellas mujeres emprendedoras, que las hay y muchas en Espa\u00f1a, que\n    quieren ser empresarias y no pueden dedicar el tiempo necesario a una\n    actividad empresarial porque tienen que desarrollar las labores\n    familiares. ...\"", "\"... No\n    hay que olvidar que todas las asociaciones de aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a -las\n    m\u00e1s importantes, las m\u00e1s grandes y las m\u00e1s peque\u00f1as- comparecieron ante\n    la subcomisi\u00f3n, por lo que todas ellas son conocedoras de dichas\n    conclusiones y de dichos compromisos -que ustedes est\u00e1n obligados a\n    cumplir antes de que finalice este a\u00f1o 2003-. ...\"", "\"... Usted lo sabe perfectamente, porque hemos\n    tenido la oportunidad de debatir con usted no sobre asuntos de aut\u00f3nomos,\n    porque no es competencia de su\n    departamento, sino sobre las medidas fiscales que hacen referencia a las\n    microempresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, es decir, b\u00e1sicamente\n    sobre el impulso de la econom\u00eda productiva, ya que lo que hemos debatido\n    en la subcomisi\u00f3n sobre los aut\u00f3nomos lo hemos precisado y conversado con\n    el ministro de Trabajo. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n urgente para conocer de primera mano cu\u00e1les son las medidas\n    de car\u00e1cter general que piensa adoptar el Gobierno para potenciar la\n    creaci\u00f3n de un marco social, administrativo y fiscal b\u00e1sicamente para los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, as\u00ed como una serie de cuestiones a las que m\u00e1s\n    adelante me referir\u00e9 y con las que ustedes, el Gobierno, y la mayor\u00eda de\n    los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara est\u00e1n muy comprometidos. ...\"", "\"... Seguramente, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, les podr\u00e1 parecer repetitivo que\n    volvamos a tratar en esta sesi\u00f3n la cuesti\u00f3n de los aut\u00f3nomos cuando\n    recientemente acabamos de aprobar un real decreto sobre medidas\n    econ\u00f3micas, en el que entre otras cosas se tratan aspectos muy positivos\n    sobre mejoras que se han obtenido en las prestaciones sociales de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Que los trabajadores aut\u00f3nomos\n    que quieran tener este subsidio de desempleo tendr\u00e1n que cotizar por el\n    mismo. ...\"", "\"... Por lo tanto a ustedes no les va a representar ninguna carga\n    adicional, ya que el acuerdo de la subcomisi\u00f3n era que si esto se\n    posibilitara comportar\u00eda una carga social complementaria que tendr\u00edan que\n    desembolsar los trabajadores aut\u00f3nomos que optaran por este seguro de\n    desempleo. ...\"", "\"... En la subcomisi\u00f3n se acord\u00f3 que se posibilitar\u00eda\n    que antes de que finalizara este a\u00f1o los trabajadores aut\u00f3nomos pudieran\n    tener asegurados en la Seguridad Social, en el r\u00e9gimen general, a los\n    familiares m\u00e1s \u00edntimos: c\u00f3nyuge e hijos. ...\""]}, {"words": {"empresa": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "medianas empresas": [3], "peque\u00f1as": [30], "actividad": [25, 26, 27, 28, 29], "econom\u00eda": [14], "trabajadores aut\u00f3nomos": [31, 32, 33, 34, 35], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [10], "aut\u00f3nomos": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "mediana empresa": [11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son\n    numerosas las medidas adoptadas en este \u00e1mbito: reducci\u00f3n del tipo de\n    gravamen del impuesto sobre sociedades para los primeros 90.000, 151,82\n    euros, con un volumen de negocio inferior a 6 millones de euros; nuevas\n    deducciones para el fomento del uso de nuevas tecnolog\u00edas y para las\n    energ\u00edas renovables; medidas para favorecer la inversi\u00f3n productiva,\n    desde enero de 2002 se reduce la fiscalidad de las plusval\u00edas\n    reinvertidas que ahora tributan al 10 por ciento; posibilidad de aumentar\n    el ritmo de amortizaci\u00f3n de los activos; en el impuesto sobre sucesiones\n    y donaciones hemos establecido la bonificaci\u00f3n del 95 por ciento para la\n    transmisi\u00f3n por herencia o donaci\u00f3n de empresas familiares; en el IRPF no\n    se computa la ganancia patrimonial obtenida por el donante de la empresa\n    familiar; en el impuesto sobre el patrimonio se introduce la exenci\u00f3n de\n    las participaciones en empresas familiares que se mejoran en el proyecto\n    de ley de los Presupuestos Generales del Estado para el 2004, al\n    extenderse a los titulares de derecho de usufructo sobre dichas\n    participaciones; en el IVA los empresarios pueden reducir la base\n    imponible en la parte repercutida del impuesto que los deudores no hayan\n    pagado y ya se ha mencionado la congelaci\u00f3n de los m\u00f3dulos en el IVA para\n    el 2004 que yo mismo anunci\u00e9 en el debate de presupuestos. ...\"", "\"... La creaci\u00f3n de empleo, el principal objetivo econ\u00f3mico del\n    Gobierno, tiene que partir del reconocimiento de que son precisamente los\n    aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds, los\n    emprendedores, el principal yacimiento de este nuevo empleo. ...\"", "\"... Como sabe S.S., los balances en pol\u00edtica son relativos, pero al final de\n    esta legislatura nos presentamos cumpliendo con nuestro programa\n    electoral, con los compromisos que adquirimos frente a los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, frente a la peque\u00f1a y mediana empresas, y anunciando que\n    precisamente por la buena evoluci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds, el\n    saneamiento de las finanzas p\u00fablicas constituye la puerta franca y\n    abierta para seguir progresando en el conjunto de estas pol\u00edticas. ...\"", "\"... La creaci\u00f3n de empleo, el principal objetivo econ\u00f3mico del\n    Gobierno, tiene que partir del reconocimiento de que son precisamente los\n    aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds, los\n    emprendedores, el principal yacimiento de este nuevo empleo. ...\"", "\"... En el\n    IRPF hay que destacar en primer lugar la reducci\u00f3n generalizada de los\n    tipos impositivos tras las dos reformas adoptadas, recordando la creaci\u00f3n\n    de la estimaci\u00f3n directa simplificada en el IRPF, que est\u00e1 en vigor desde\n    enero del  a\u00f1o 1998; la modificaci\u00f3n del r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva\n    en el IRPF, que pretende una mayor aproximaci\u00f3n a la realidad de la\n    empresa e introduce incentivos a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Las medidas adoptadas en el marco\n    del impuesto sobre sociedades para la peque\u00f1a y mediana empresa benefician\n    directamente a todos aquellos contribuyentes del IRPF que desarrollen\n    actividades econ\u00f3micas y que tengan una cifra de negocio inferior a 6\n    millones de euros. ...\"", "\"... Son\n    numerosas las medidas adoptadas en este \u00e1mbito: reducci\u00f3n del tipo de\n    gravamen del impuesto sobre sociedades para los primeros 90.000, 151,82\n    euros, con un volumen de negocio inferior a 6 millones de euros; nuevas\n    deducciones para el fomento del uso de nuevas tecnolog\u00edas y para las\n    energ\u00edas renovables; medidas para favorecer la inversi\u00f3n productiva,\n    desde enero de 2002 se reduce la fiscalidad de las plusval\u00edas\n    reinvertidas que ahora tributan al 10 por ciento; posibilidad de aumentar\n    el ritmo de amortizaci\u00f3n de los activos; en el impuesto sobre sucesiones\n    y donaciones hemos establecido la bonificaci\u00f3n del 95 por ciento para la\n    transmisi\u00f3n por herencia o donaci\u00f3n de empresas familiares; en el IRPF no\n    se computa la ganancia patrimonial obtenida por el donante de la empresa\n    familiar; en el impuesto sobre el patrimonio se introduce la exenci\u00f3n de\n    las participaciones en empresas familiares que se mejoran en el proyecto\n    de ley de los Presupuestos Generales del Estado para el 2004, al\n    extenderse a los titulares de derecho de usufructo sobre dichas\n    participaciones; en el IVA los empresarios pueden reducir la base\n    imponible en la parte repercutida del impuesto que los deudores no hayan\n    pagado y ya se ha mencionado la congelaci\u00f3n de los m\u00f3dulos en el IVA para\n    el 2004 que yo mismo anunci\u00e9 en el debate de presupuestos. ...\"", "\"... En otro \u00e1mbito, dentro de las medidas administrativas, es importante\n    resaltar la ventanilla \u00fanica y el estatuto de nueva empresa que est\u00e1n\n    contribuyendo a agilizar los tr\u00e1mites y est\u00e1n mejorando los incentivos\n    fiscales para aquellos emprendedores que se animan a incorporarse al\n    mundo empresarial. ...\"", "\"... En este relato apretado y con este resumen del\n    conjunto de medidas que hemos tomado, hemos pretendido convertir a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds, a la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    el centro de las pol\u00edticas econ\u00f3micas del Gobierno. ...\"", "\"... No hab\u00edamos tenido nunca\n    antes un r\u00e9gimen fiscal como el que tenemos ahora en el que el trabajador\n    aut\u00f3nomo, la peque\u00f1a y mediana empresa, ha dejado de pagar impuestos\n    ineficientes e injustos como el impuesto sobre actividades econ\u00f3micas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno es muy consciente de la importancia de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Las medidas adoptadas en el marco\n    del impuesto sobre sociedades para la peque\u00f1a y mediana empresa benefician\n    directamente a todos aquellos contribuyentes del IRPF que desarrollen\n    actividades econ\u00f3micas y que tengan una cifra de negocio inferior a 6\n    millones de euros. ...\"", "\"... En este relato apretado y con este resumen del\n    conjunto de medidas que hemos tomado, hemos pretendido convertir a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds, a la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    el centro de las pol\u00edticas econ\u00f3micas del Gobierno. ...\"", "\"... No hab\u00edamos tenido nunca\n    antes un r\u00e9gimen fiscal como el que tenemos ahora en el que el trabajador\n    aut\u00f3nomo, la peque\u00f1a y mediana empresa, ha dejado de pagar impuestos\n    ineficientes e injustos como el impuesto sobre actividades econ\u00f3micas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno es muy consciente de la importancia de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno es muy consciente de la importancia de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... El n\u00famero de afiliados al\n    r\u00e9gimen de aut\u00f3nomos supera ya los 2,7 millones, cifra sin precedentes en\n    nuestra historia y que ha supuesto un aumento de m\u00e1s de 450.000\n    trabajadores por cuenta propia en los \u00faltimos siete a\u00f1os. ...\"", "\"... Adem\u00e1s hemos fomentado la actividad aut\u00f3noma y en consecuencia\n    el incremento del empleo a trav\u00e9s de bonificaciones de cuotas, en los\n    supuestos de sustituci\u00f3n del trabajador aut\u00f3nomo como consecuencia de la\n    interrupci\u00f3n de la actividad por maternidad, riesgo durante el embarazo,\n    acogimiento por adopci\u00f3n, as\u00ed como en el caso de contrataci\u00f3n de un\n    primer empleado; incentivos a la incorporaci\u00f3n de los desempleados como\n    aut\u00f3nomos; exenci\u00f3n de cuotas para los aut\u00f3nomos que contin\u00faen trabajando\n    despu\u00e9s de los 65 a\u00f1os, siempre que acrediten 35 a\u00f1os cotizados;\n    posibilidad de incrementar el porcentaje de la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n por\n    encima del cien por cien por cada a\u00f1o completo trabajado una vez\n    cumplidos los 65 a\u00f1os de edad; cobertura voluntaria por accidentes de\n    trabajo y enfermedades profesionales; bonificaciones de cuotas cuando los\n    aut\u00f3nomos contratan a otros trabajadores; capitalizaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n\n    por desempleo para iniciar la actividad y recuperaci\u00f3n de la cobertura\n    por desempleo cuando la actividad haya tenido una duraci\u00f3n inferior a 24\n    meses. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos equiparado la acci\u00f3n protectora del r\u00e9gimen especial\n    de Seguridad Social de los trabajadores por cuenta propia o aut\u00f3nomos y\n    los del r\u00e9gimen general. ...\"", "\"... Hemos ampliado la protecci\u00f3n por incapacidad\n    temporal, que ser\u00e1 percibida por los trabajadores aut\u00f3nomos desde el\n    cuarto d\u00eda de la baja m\u00e9dica y no desde el decimoquinto como ocurr\u00eda en\n    la actualidad, y desde el d\u00eda siguiente al de la baja m\u00e9dica si se trata\n    de un accidente de trabajo o enfermedad profesional. ...\"", "\"... Respecto a la formaci\u00f3n, con el nuevo sistema de formaci\u00f3n\n    continua que el Gobierno ha aprobado recientemente y que empezar\u00e1 a\n    funcionar el pr\u00f3ximo a\u00f1o, hemos garantizado plenamente la participaci\u00f3n\n    de los aut\u00f3nomos gracias a la f\u00f3rmula de contratos-programa con las\n    confederaciones y federaciones de cooperativas y sociedades laborales y\n    con las asociaciones de trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... En este relato apretado y con este resumen del\n    conjunto de medidas que hemos tomado, hemos pretendido convertir a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds, a la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    el centro de las pol\u00edticas econ\u00f3micas del Gobierno. ...\"", "\"... La creaci\u00f3n de empleo, el principal objetivo econ\u00f3mico del\n    Gobierno, tiene que partir del reconocimiento de que son precisamente los\n    aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds, los\n    emprendedores, el principal yacimiento de este nuevo empleo. ...\"", "\"... Por eso,\n    hemos hecho este conjunto de pol\u00edtica econ\u00f3mica que, como he comenzado a\n    describir, ha creado un marco econ\u00f3mico para el desarrollo de la tarea de\n    los trabajadores aut\u00f3nomos como nunca antes hab\u00edamos tenido en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Como sabe S.S., los balances en pol\u00edtica son relativos, pero al final de\n    esta legislatura nos presentamos cumpliendo con nuestro programa\n    electoral, con los compromisos que adquirimos frente a los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, frente a la peque\u00f1a y mediana empresas, y anunciando que\n    precisamente por la buena evoluci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds, el\n    saneamiento de las finanzas p\u00fablicas constituye la puerta franca y\n    abierta para seguir progresando en el conjunto de estas pol\u00edticas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s hemos fomentado la actividad aut\u00f3noma y en consecuencia\n    el incremento del empleo a trav\u00e9s de bonificaciones de cuotas, en los\n    supuestos de sustituci\u00f3n del trabajador aut\u00f3nomo como consecuencia de la\n    interrupci\u00f3n de la actividad por maternidad, riesgo durante el embarazo,\n    acogimiento por adopci\u00f3n, as\u00ed como en el caso de contrataci\u00f3n de un\n    primer empleado; incentivos a la incorporaci\u00f3n de los desempleados como\n    aut\u00f3nomos; exenci\u00f3n de cuotas para los aut\u00f3nomos que contin\u00faen trabajando\n    despu\u00e9s de los 65 a\u00f1os, siempre que acrediten 35 a\u00f1os cotizados;\n    posibilidad de incrementar el porcentaje de la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n por\n    encima del cien por cien por cada a\u00f1o completo trabajado una vez\n    cumplidos los 65 a\u00f1os de edad; cobertura voluntaria por accidentes de\n    trabajo y enfermedades profesionales; bonificaciones de cuotas cuando los\n    aut\u00f3nomos contratan a otros trabajadores; capitalizaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n\n    por desempleo para iniciar la actividad y recuperaci\u00f3n de la cobertura\n    por desempleo cuando la actividad haya tenido una duraci\u00f3n inferior a 24\n    meses. ...\"", "\"... Se prev\u00e9, a opci\u00f3n\n    del interesado, una reducci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n durante los tres primeros\n    a\u00f1os de actividad en el caso de menores de 30 a\u00f1os y mujeres mayores de\n    45. ...\"", "\"... A efectos del c\u00e1lculo de pensiones, se valora la espec\u00edfica situaci\u00f3n\n    de quienes trabajan por cuenta ajena y ejercen a la vez una actividad por\n    cuenta propia. ...\"", "\"... Nunca antes hab\u00edamos tenido unas condiciones de trabajo, de actividad\n    econ\u00f3mica, como la que se est\u00e1 desarrollando en nuestro pa\u00eds que est\u00e1\n    permitiendo el impulso del trabajo por cuenta propia. ...\"", "\"... Claro que no est\u00e1\n    acabada esta tarea, pero hemos abierto las puertas y hemos comprometido\n    un impulso serio, coherente, riguroso, con la promoci\u00f3n de la actividad\n    econ\u00f3mica a trav\u00e9s de nuestros emprendedores, cuyo resultado estamos\n    viendo. ...\"", "\"... La creaci\u00f3n de empleo, el principal objetivo econ\u00f3mico del\n    Gobierno, tiene que partir del reconocimiento de que son precisamente los\n    aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds, los\n    emprendedores, el principal yacimiento de este nuevo empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno es muy consciente de la importancia de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Hemos ampliado la protecci\u00f3n por incapacidad\n    temporal, que ser\u00e1 percibida por los trabajadores aut\u00f3nomos desde el\n    cuarto d\u00eda de la baja m\u00e9dica y no desde el decimoquinto como ocurr\u00eda en\n    la actualidad, y desde el d\u00eda siguiente al de la baja m\u00e9dica si se trata\n    de un accidente de trabajo o enfermedad profesional. ...\"", "\"... Respecto a la formaci\u00f3n, con el nuevo sistema de formaci\u00f3n\n    continua que el Gobierno ha aprobado recientemente y que empezar\u00e1 a\n    funcionar el pr\u00f3ximo a\u00f1o, hemos garantizado plenamente la participaci\u00f3n\n    de los aut\u00f3nomos gracias a la f\u00f3rmula de contratos-programa con las\n    confederaciones y federaciones de cooperativas y sociedades laborales y\n    con las asociaciones de trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... En este relato apretado y con este resumen del\n    conjunto de medidas que hemos tomado, hemos pretendido convertir a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds, a la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    el centro de las pol\u00edticas econ\u00f3micas del Gobierno. ...\"", "\"... Por eso,\n    hemos hecho este conjunto de pol\u00edtica econ\u00f3mica que, como he comenzado a\n    describir, ha creado un marco econ\u00f3mico para el desarrollo de la tarea de\n    los trabajadores aut\u00f3nomos como nunca antes hab\u00edamos tenido en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"actividad": [6], "empresa": [0], "aut\u00f3nomos": [4, 5], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo m\u00e1s importante, se\u00f1or ministro, es que ustedes ya han\n    tomado conciencia de lo que es una empresa, la econom\u00eda productiva, y\n    afortunadamente entre todos los grupos hemos planteado much\u00edsimas\n    iniciativas que van en esta direcci\u00f3n, pero de lo que no han tomado\n    conciencia es de lo que es una microempresa, lo que representa un empresa\n    familiar de un trabajador o de un trabajador con su hijo, con su esposa o\n    con su familia. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe cu\u00e1les son nuestras propuestas, que le hemos\n    presentado much\u00edsimas interpelaciones en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os,\n    pidiendo siempre m\u00e1s para impulsar la econom\u00eda productiva. ...\"", "\"... Por tanto, nos sentimos plenamente\n    satisfechos de nuestras interpelaciones y de nuestro trabajo\n    parlamentario, porque siempre ha ido en beneficio de la econom\u00eda\n    productiva. ...\"", "\"... Lo m\u00e1s importante, se\u00f1or ministro, es que ustedes ya han\n    tomado conciencia de lo que es una empresa, la econom\u00eda productiva, y\n    afortunadamente entre todos los grupos hemos planteado much\u00edsimas\n    iniciativas que van en esta direcci\u00f3n, pero de lo que no han tomado\n    conciencia es de lo que es una microempresa, lo que representa un empresa\n    familiar de un trabajador o de un trabajador con su hijo, con su esposa o\n    con su familia. ...\"", "\"... Entrando ya en el fondo de la interpelaci\u00f3n que ha presentado nuestro\n    grupo parlamentario, nosotros le hemos planteado una serie de cuestiones,\n    muchas de las cuales ya he reconocido en mi intervenci\u00f3n que se hab\u00edan\n    cumplido y que hab\u00edan sido muy positivas para un colectivo tan importante\n    como el de los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Son compromisos como la creaci\u00f3n de este fondo de garant\u00eda, de\n    tal modo que el trabajador aut\u00f3nomo que voluntariamente quiera tener un\n    seguro de desempleo o un paraguas para iniciar otra actividad, en caso de\n    que su proyecto empresarial fracase -es un colectivo muy reducido, porque\n    lo reducimos en la Comisi\u00f3n a los aut\u00f3nomos que tengan dos o tres\n    clientes-, tendr\u00e1 que cotizar voluntariamente por este concepto. ...\"", "\"... Son compromisos como la creaci\u00f3n de este fondo de garant\u00eda, de\n    tal modo que el trabajador aut\u00f3nomo que voluntariamente quiera tener un\n    seguro de desempleo o un paraguas para iniciar otra actividad, en caso de\n    que su proyecto empresarial fracase -es un colectivo muy reducido, porque\n    lo reducimos en la Comisi\u00f3n a los aut\u00f3nomos que tengan dos o tres\n    clientes-, tendr\u00e1 que cotizar voluntariamente por este concepto. ...\""]}, {"words": {"actividad": [4], "aut\u00f3nomos": [1, 2, 3], "trabajadores aut\u00f3nomos": [5, 6], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos finalizando la legislatura, es el momento de hacer balances y de\n    recibir iniciativas parlamentarias como la suya, que quieren dar un paso\n    adelante, sin reconocer con plenitud y realismo lo que se ha alcanzado,\n    que ha sido muy importante y que supone un elemento diferencial en\n    relaci\u00f3n con situaciones anteriores de la econom\u00eda y de la sociedad\n    espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Estaba perfectamente descrita cu\u00e1l iba a ser la pol\u00edtica que\n    \u00edbamos a realizar, pol\u00edtica que ha permitido, como yo le recordaba, que\n    haya en Espa\u00f1a 450.000 aut\u00f3nomos m\u00e1s en los \u00faltimos siete a\u00f1os, y hay dos\n    millones 700.000 trabajadores aut\u00f3nomos en este momento en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Uno de cada cinco aut\u00f3nomos est\u00e1 en Catalu\u00f1a, donde efectivamente hay ese\n    tejido\n    empresarial. ...\"", "\"... Insisto en que es posible que hoy tengamos este gran n\u00famero\n    de nuevos trabajadores aut\u00f3nomos, que hayamos creado empleo de esa\n    manera, gracias a las condiciones objetivas que hemos sentado; a que\n    hemos mejorado el marco financiero; a que hemos mejorado los costes de\n    producci\u00f3n, que son vitales para el desarrollo de esta actividad; a que\n    hemos mantenido un crecimiento econ\u00f3mico; a que hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n social y laboral; a que hemos bajado los impuestos y hemos\n    suprimido un impuesto injusto e ineficiente como es el impuesto sobre\n    actividades econ\u00f3micas. ...\"", "\"... Insisto en que es posible que hoy tengamos este gran n\u00famero\n    de nuevos trabajadores aut\u00f3nomos, que hayamos creado empleo de esa\n    manera, gracias a las condiciones objetivas que hemos sentado; a que\n    hemos mejorado el marco financiero; a que hemos mejorado los costes de\n    producci\u00f3n, que son vitales para el desarrollo de esta actividad; a que\n    hemos mantenido un crecimiento econ\u00f3mico; a que hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n social y laboral; a que hemos bajado los impuestos y hemos\n    suprimido un impuesto injusto e ineficiente como es el impuesto sobre\n    actividades econ\u00f3micas. ...\"", "\"... Estaba perfectamente descrita cu\u00e1l iba a ser la pol\u00edtica que\n    \u00edbamos a realizar, pol\u00edtica que ha permitido, como yo le recordaba, que\n    haya en Espa\u00f1a 450.000 aut\u00f3nomos m\u00e1s en los \u00faltimos siete a\u00f1os, y hay dos\n    millones 700.000 trabajadores aut\u00f3nomos en este momento en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Insisto en que es posible que hoy tengamos este gran n\u00famero\n    de nuevos trabajadores aut\u00f3nomos, que hayamos creado empleo de esa\n    manera, gracias a las condiciones objetivas que hemos sentado; a que\n    hemos mejorado el marco financiero; a que hemos mejorado los costes de\n    producci\u00f3n, que son vitales para el desarrollo de esta actividad; a que\n    hemos mantenido un crecimiento econ\u00f3mico; a que hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n social y laboral; a que hemos bajado los impuestos y hemos\n    suprimido un impuesto injusto e ineficiente como es el impuesto sobre\n    actividades econ\u00f3micas. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 10, 11, 13, 14, 15, 16, 18, 19, 22, 24, 25, 27, 30, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 41, 44, 48, 49, 50, 51, 52, 55, 57, 58, 59, 62, 64, 66, 68], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9, 12, 20, 21, 23, 26, 28, 29, 31, 60, 61, 63], "party": "Leire Paj\u00edn Iraola", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [17, 45, 46, 47, 65, 67], "party": "Jordi Mart\u00ed i Galbis", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [39, 40, 42], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [43], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [53, 54, 56], "party": "I\u00d1AKI MIRENA ANASAGASTI OLABEAGA", "name": "PNV"}]}