{"blocks": [{"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL PRESIDENTE QUE LA ACTUACI\u00d3N DE SU GOBIERNO\n    CONTRIBUYE A REDUCIR LA POBREZA Y LA DESIGUALDAD ...\""]}, {"words": {"personas mayores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En estos momentos se est\u00e1 enquistando el paro de larga duraci\u00f3n,\n    especialmente en las personas mayores; 43 de cada 100 parados no reciben\n    ning\u00fan tipo de prestaci\u00f3n y los que la reciben, pensi\u00f3n simplemente\n    asistencial, y a ustedes solo se les ocurre ahorrar en prestaciones por\n    desempleo. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... L\u00f3gicamente, eso va mejorando el bienestar y\n    hace que haya menos pobreza y menos desigualdad, que es por lo que me\n    pregunta usted. ...\"", "\"... De hecho, la tasa de riesgo de pobreza en el a\u00f1o 2013 ya\n    ha bajado un 0,4 %, seg\u00fan los datos de Eurostat, despu\u00e9s de varios a\u00f1os\n    de subida, y lo mismo ocurre con la tasa de desigualdad, que ha mejorado\n    un 0,2 % despu\u00e9s de unos cuantos a\u00f1os hacia abajo. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [2, 3], "gasto social": [0], "pobreza infantil": [1], "social": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El FLA ha servido\n    para pagar el gasto social de las comunidades aut\u00f3nomas, lo mismo ha\n    ocurrido con el Plan de proveedores. ...\"", "\"... Hemos creado un\n    fondo contra la pobreza infantil, y ahora bajamos para todos el impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"", "\"... Part\u00edamos\n    de la base que usted conoce perfectamente, pero ya hemos empezado, como\n    le he se\u00f1alado antes, a reducir la pobreza y la desigualdad. ...\"", "\"... Hemos creado un\n    fondo contra la pobreza infantil, y ahora bajamos para todos el impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"", "\"... El FLA ha servido\n    para pagar el gasto social de las comunidades aut\u00f3nomas, lo mismo ha\n    ocurrido con el Plan de proveedores. ...\"", "\"... Hemos aprobado el Plan nacional de inclusi\u00f3n\n    social. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, nosotros queremos afrontar ese proceso de reforma\n    constitucional, porque frente a todos aquellos que quieren romper con el\n    gran pacto constitucional de 1978, que no reconocen los logros que\n    alcanz\u00f3 la sociedad espa\u00f1ola en 1978, el Partido Socialista y el Grupo\n    Parlamentario Socialista quiere decir alto y claro que vivimos en la\n    mejor de las Espa\u00f1as, pero para que sigamos viviendo en la mejor de las\n    Espa\u00f1as, se\u00f1or Rajoy, tenemos que reformar nuestra Constituci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero es que adem\u00e1s van a nombrar a la presidenta del\n    Consejo de la Transparencia que es un alto cargo de su Gobierno, por lo\n    tanto desde el principio la independencia de esta persona va a estar en\n    tela de juicio; como nombraron para el Consejo de Estado al que fue\n    tesorero nacional de su partido; o a la presidenta de la Comisi\u00f3n\n    Nacional del Mercado de Valores, la ministra de Medio Ambiente de su\n    partido; o \u00faltimamente al director de Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola en Catalu\u00f1a\n    (Rumores), que ha sido el jefe de prensa de la se\u00f1ora S\u00e1nchez-Camacho. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El d\u00eda que disolvieron las Cortes, el\n    d\u00eda que ten\u00edan con seguridad la certeza de que no se iba a aprobar la ley\n    de transparencia. ...\"", "\"... Porque\n    la anterior ministra de Medio Ambiente se fue al Consejo de Seguridad\n    Nuclear. ...\"", "\"... Porque\n    la anterior ministra de Medio Ambiente se fue al Consejo de Seguridad\n    Nuclear. ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [2], "tribunal constitucional": [1], "vasco": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primero, ha considerado el tiempo transcurrido\n    desde que los hechos acaecieron y tambi\u00e9n sin necesidad incluso de entrar\n    en la Ley de Amnist\u00eda, pero una ley de amnist\u00eda que fue aprobada por esta\n    C\u00e1mara, una ley de amnist\u00eda que apoy\u00f3 el Grupo Nacionalista Vasco. ...\"", "\"... Creo que\n    estaremos de acuerdo en que en este caso existe normativa, existen\n    precedentes suficientes en nuestro derecho para no tener que estar\n    sometidos a un enjuiciamiento exterior, m\u00e1xime cuando ya la Audiencia\n    Nacional, muy recientemente confirmado por el Tribunal Constitucional\n    tambi\u00e9n, ha tenido la oportunidad de valorar esta circunstancia y ha\n    considerado que no concurr\u00edan causas para conceder las extradiciones por\n    muy diversos motivos. ...\"", "\"... Primero, ha considerado el tiempo transcurrido\n    desde que los hechos acaecieron y tambi\u00e9n sin necesidad incluso de entrar\n    en la Ley de Amnist\u00eda, pero una ley de amnist\u00eda que fue aprobada por esta\n    C\u00e1mara, una ley de amnist\u00eda que apoy\u00f3 el Grupo Nacionalista Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la justicia universal -estoy seguro de que usted coincide conmigo\n    en este sentido- tiene una naturaleza subsidiaria y sustitutiva; cuando\n    funciona un Estado de derecho, cuando los tribunales enjuician y\n    sentencian las causas en el propio pa\u00eds, parece innecesario. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    EXPLICACI\u00d3N PUEDE DAR EL MINISTRO DE DEFENSA AL INCIDENTE PRODUCIDO ESTE\n    FIN DE SEMANA ENTRE BUQUES DE LA ARMADA Y UNA EMBARCACI\u00d3N DE GREENPEACE ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 explicaci\u00f3n puede dar el ministro de\n    Defensa de lo ocurrido este fin de semana entre buques de la Armada y una\n    embarcaci\u00f3n de Greenpeace? ...\""]}, {"words": {"buque": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Para garantizar la seguridad de la\n    navegaci\u00f3n y permitir las\n    labores de prospecci\u00f3n, el Ministerio de Fomento estableci\u00f3 una zona de\n    exclusi\u00f3n de una milla de di\u00e1metro en torno a dicho buque. ...\"", "\"... El buque Rowan Renaissance fue\n    autorizado por el Gobierno a realizar trabajos de prospecci\u00f3n petrol\u00edfera\n    en aguas internacionales en las que Espa\u00f1a ostenta derechos soberanos\n    sobre la plataforma continental. ...\"", "\"... Para garantizar la seguridad de la\n    navegaci\u00f3n y permitir las\n    labores de prospecci\u00f3n, el Ministerio de Fomento estableci\u00f3 una zona de\n    exclusi\u00f3n de una milla de di\u00e1metro en torno a dicho buque. ...\"", "\"... La ma\u00f1ana del 15 de noviembre, el buque de Greenpeace, Arctic Sunrise,\n    viola la zona de exclusi\u00f3n e ignora las instrucciones del buque de la\n    Armada, Rel\u00e1mpago, de abandonar la zona y pone en la mar tres\n    embarcaciones con el objeto de hostigar e intentar abordar al Rowan\n    Reinassance. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [2, 3], "defensa nacional": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... D\u00edgame cu\u00e1les de las misiones del art\u00edculo 15\n    de la Ley Org\u00e1nica de la Defensa Nacional justificaron que se embistiera\n    a los botes de civiles desarmados. ...\"", "\"... D\u00edgame cu\u00e1les de las misiones del art\u00edculo 15\n    de la Ley Org\u00e1nica de la Defensa Nacional justificaron que se embistiera\n    a los botes de civiles desarmados. ...\"", "\"... Seguro que no hace falta que se lo\n    recuerde, pero ninguno habla de poner al ej\u00e9rcito a defender los\n    intereses de una multinacional. ...\"", "\"... El ej\u00e9rcito no est\u00e1 para defender los intereses particulares\n    de una multinacional del petr\u00f3leo, y mucho menos poniendo en riesgo la\n    integridad de civiles desarmados. ...\""]}, {"words": {"buque": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Me temo, se\u00f1or\u00eda,\n    que entre demagogia y defensa del Estado de derecho ha elegido una vez\n    m\u00e1s la primera, sin darse cuenta de que su actitud supone -ahora que es\n    usted candidata all\u00ed- una falta de respeto al pueblo canario, a la Armada\n    y al derecho interno e internacional que ampara las actuaciones del\n    Gobierno. ...\"", "\"... Greenpeace fue instada en repetidas\n    ocasiones y durante horas a respetar la zona de exclusi\u00f3n, y no solo\n    ignor\u00f3 estas advertencias sino que intent\u00f3 abordar por la fuerza el buque\n    de prospecciones -intento que ha reconocido-. ...\""]}, {"words": {"renovables": [0], "d\u00e9ficit tarifario": [1], "materia energ\u00e9tica": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, en materia de renovables ustedes han\n    acabado con un sector que tra\u00eda innovaci\u00f3n e industria a nuestro pa\u00eds; de\n    esto es de lo que quiero que me hable. ...\"", "\"... En materia\n    energ\u00e9tica, ministro, tambi\u00e9n estamos peor que entonces: hay m\u00e1s d\u00e9ficit\n    tarifario, 11.000 millones m\u00e1s de d\u00e9ficit tarifario, y se ha incrementado\n    la factura hasta un 17 %. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, habr\u00e1 observado usted que mi pregunta se refiere a la\n    gesti\u00f3n de su Gobierno en materia energ\u00e9tica; se lo digo para que no\n    tenga la tentaci\u00f3n de hablarme de la gesti\u00f3n de otros Gobiernos. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica energ\u00e9tica": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, comprendo perfectamente que usted no quiera que yo ni nadie hable\n    de la pol\u00edtica energ\u00e9tica del anterior Gobierno (Rumores), eso es\n    perfectamente comprensible porque el saldo que ustedes dejaron en esta\n    materia fue 26.000 millones de euros de d\u00e9ficit acumulado en el sector y\n    un d\u00e9ficit estructural anual (Contin\u00faan los rumores), es decir,\n    incremento de a\u00f1o a a\u00f1o de 10.500 millones de euros. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "renovables": [1, 2], "energ\u00e9tico": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Con esta gesti\u00f3n, con su reforma energ\u00e9tica, usted se ha cargado a todo el\n    sector de las energ\u00edas renovables, que tra\u00eda tecnolog\u00eda, innovaci\u00f3n e\n    industria a nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Con esta gesti\u00f3n, con su reforma energ\u00e9tica, usted se ha cargado a todo el\n    sector de las energ\u00edas renovables, que tra\u00eda tecnolog\u00eda, innovaci\u00f3n e\n    industria a nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Como\n    consecuencia de sus ataques a las renovables hasta 1.500 personas\n    perdieron su empleo de empresas derivadas de la fotovoltaica de silicio,\n    de Solaria. ...\"", "\"... Le pido que\n    tenga visi\u00f3n de futuro, que preste atenci\u00f3n a las propuestas de nuestro\n    secretario general en materia de industrializaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y de\n    un nuevo pacto energ\u00e9tico. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "renovables": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    no s\u00e9 si alguien le ha contado que fue en octubre de 2010 cuando el\n    Gobierno anterior aprob\u00f3 un real decreto para disminuir el n\u00famero de\n    horas remuneradas a las energ\u00edas renovables, particularmente a la\n    fotovoltaica, as\u00ed como para disminuir el periodo de tiempo en el que\n    pod\u00edan ser remuneradas. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    no s\u00e9 si alguien le ha contado que fue en octubre de 2010 cuando el\n    Gobierno anterior aprob\u00f3 un real decreto para disminuir el n\u00famero de\n    horas remuneradas a las energ\u00edas renovables, particularmente a la\n    fotovoltaica, as\u00ed como para disminuir el periodo de tiempo en el que\n    pod\u00edan ser remuneradas. ...\"", "\"... Este Gobierno, bas\u00e1ndose en esa doctrina del Tribunal Supremo, ha hecho\n    una reforma no para restar, no para quitar los incentivos a las energ\u00edas\n    renovables, sino para traer el nivel de incentivos de acuerdo a lo que\n    dice el Tribunal Supremo, que es una rentabilidad razonable. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y resulta que una empresa recurri\u00f3 al\n    Supremo, y el Supremo dictamin\u00f3 en sentencia, que luego ratific\u00f3 con\n    otra, que aquella adjudicaci\u00f3n que el Consejo de Ministros hab\u00eda hecho en\n    el a\u00f1o 2010 a dedo era ilegal, porque la Ley de Comunicaci\u00f3n Audiovisual\n    ya exig\u00eda en aquel momento un concurso que se lo salt\u00f3 el Gobierno\n    anterior. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2, 3, 4], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hay medidas en materia de pol\u00edtica\n    industrial, de Seguridad Social, de incentivos y de hacienda que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, en colaboraci\u00f3n con la Junta de Castilla y Le\u00f3n,\n    puede y debe emprender. ...\"", "\"... Un incendio que\n    se ha llevado por delante los sue\u00f1os y las esperanzas de miles de\n    familias y de miles de trabajadores y trabajadoras que hoy sienten\n    incertidumbre ante su futuro. ...\"", "\"... Por eso hoy en el Pleno del Congreso de los Diputados quiero mostrar todo\n    el apoyo del Grupo Parlamentario Socialista a Campofr\u00edo y a todos sus\n    trabajadores y trabajadoras. ...\"", "\"... Por eso le pido, se\u00f1or ministro, que sea\n    sensible, que coopere con las administraciones locales y auton\u00f3micas, que\n    escuche a los responsables de la empresa y a los representantes de los\n    trabajadores. ...\"", "\"... Quiero reconocer la responsabilidad con la que han actuado la compa\u00f1\u00eda y\n    las instituciones, pero es importante que hoy aqu\u00ed y en representaci\u00f3n\n    del Gobierno de Espa\u00f1a haga un pronunciamiento expl\u00edcito de apoyo a los\n    trabajadores y a las medidas que sean necesarias para resucitar la\n    f\u00e1brica de Campofr\u00edo en Burgos y que los d\u00edas sin labor, sin un lugar\n    donde ir a trabajar sean los menos posibles. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [2], "contrato": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n quiero decir que la propia ministra de\n    Empleo y Seguridad Social ha estado en contacto desde el primer momento\n    con los m\u00e1ximos responsables de la empresa y que hoy mismo va a tener una\n    reuni\u00f3n con ellos donde se va a tratar la aplicaci\u00f3n del ERE, que en todo\n    caso ser\u00e1 temporal, y donde el Gobierno va a tratar todo aquello que sea\n    del \u00e1mbito de su competencia, como esta situaci\u00f3n de verdadera\n    excepcionalidad. ...\"", "\"... Quiero decir\n    que el anuncio que la empresa ya ha hecho de que no va a revocar ni un\n    solo contrato tenemos que contemplarlo como la mejor noticia que se ha\n    producido en la empresa despu\u00e9s del \u00faltimo incendio. ...\"", "\"... Por ello, en esta C\u00e1mara y en nombre del Gobierno\n    quiero, en primer lugar, expresar a los trabajadores, a la empresa y\n    tambi\u00e9n a la ciudad de Burgos nuestro pesar por las consecuencias\n    devastadoras del incendio que se ha producido en la f\u00e1brica de Campofr\u00edo\n    en Burgos. ...\""]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... PIENSA EL MINISTRO ACLARAR LA PROCEDENCIA DE LAS INFORMACIONES\n    APARECIDAS EN MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N, QUE CITAN FUENTES DE\n    INVESTIGACIONES LAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO\n    DEPENDIENTES DEL MINISTERIO DEL INTERIOR, QUE ACUSAN FALSAMENTE AL\n    ALCALDE DE BARCELONA, XAVIER TRIAS, DE TENER DINERO EN EL EXTRANJERO ...\"", "\"... PIENSA EL MINISTRO ACLARAR LA PROCEDENCIA DE LAS INFORMACIONES\n    APARECIDAS EN MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N, QUE CITAN FUENTES DE\n    INVESTIGACIONES LAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO\n    DEPENDIENTES DEL MINISTERIO DEL INTERIOR, QUE ACUSAN FALSAMENTE AL\n    ALCALDE DE BARCELONA, XAVIER TRIAS, DE TENER DINERO EN EL EXTRANJERO ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "delincuencia": [3], "polic\u00eda judicial": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Guillaumes, el art\u00edculo 282 de la Ley de Enjuiciamiento Criminal\n    dice que cuando las unidades de Polic\u00eda judicial reciben informaciones\n    que pueden afectar a la comisi\u00f3n de presuntos delitos tienen la\n    obligaci\u00f3n de abrir una investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hace\n    d\u00edas que esa investigaci\u00f3n, con las diligencias practicadas y la\n    informaci\u00f3n recibida, est\u00e1 en manos de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, y\n    l\u00f3gicamente la polic\u00eda estar\u00e1 a lo que determine la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or Guillaumes, el art\u00edculo 282 de la Ley de Enjuiciamiento Criminal\n    dice que cuando las unidades de Polic\u00eda judicial reciben informaciones\n    que pueden afectar a la comisi\u00f3n de presuntos delitos tienen la\n    obligaci\u00f3n de abrir una investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Eso es lo que ha sucedido con la\n    Unidad de Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal, la UDEF. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Un\n    ministerio que debe generar seguridad no tiene derecho a generar\n    inseguridad. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00eda nacional": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por cierto,\n    le dir\u00e9 que desde el mismo d\u00eda en que fue publicada esa informaci\u00f3n la\n    direcci\u00f3n adjunta operativa de la Polic\u00eda Nacional, siguiendo los\n    protocolos establecidos, orden\u00f3 una investigaci\u00f3n que est\u00e1 abierta,\n    informaci\u00f3n reservada, a la Unidad de asuntos internos de la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\"", "\"... Por cierto,\n    le dir\u00e9 que desde el mismo d\u00eda en que fue publicada esa informaci\u00f3n la\n    direcci\u00f3n adjunta operativa de la Polic\u00eda Nacional, siguiendo los\n    protocolos establecidos, orden\u00f3 una investigaci\u00f3n que est\u00e1 abierta,\n    informaci\u00f3n reservada, a la Unidad de asuntos internos de la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este a\u00f1o su gesti\u00f3n en materia\n    de dependencia se resume en tres titulares: hay 31.000 dependientes\n    menos, la lista de espera alcanza las 172.000 personas -personas con\n    rostro que muchas de ellas fallecen sin haberse beneficiado de esta ley-\n    y hay 3.500 personas que se han ido al paro como consecuencia de los\n    recortes. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A finales\n    de 2011 hab\u00eda 305.000 personas en lista de espera, una deuda de 1.034\n    millones con la Seguridad Social y 25.000 expedientes irregulares. ...\"", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, en esta legislatura las cosas han sido\n    diferentes: hemos pagado la deuda de 1.000 millones; hemos fijado\n    criterios diferentes con las comunidades aut\u00f3nomas para hacerla m\u00e1s \u00e1gil,\n    m\u00e1s eficaz y m\u00e1s transparente; hemos avanzado para que la atenci\u00f3n a la\n    dependencia sea la misma en todas las comunidades aut\u00f3nomas con un mismo\n    baremo de valoraci\u00f3n y un cat\u00e1logo com\u00fan; hemos dado prioridad a los\n    grandes dependientes que representaban el 57 % de su lista de espera -los\n    que m\u00e1s lo necesitaban- y hemos impulsado, se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n\n    profesional como marca la ley -hoy hay 10.979 profesionales afiliados a\n    la Seguridad Social para cuidar a las personas dependientes-. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Anchuelo, los debates relativos a lo que tengamos entre\n    usted y yo, usted, aparte de como diputado, en su condici\u00f3n de\n    catedr\u00e1tico de Econom\u00eda Aplicada deber\u00eda cuantificarlos. ...\""]}, {"words": {"familias": [27, 28], "igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "brecha salarial": [31], "mujeres": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "social": [29, 30]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, hoy traemos al Pleno esta interpelaci\u00f3n con la voluntad y\n    el \u00e1nimo de conseguir avanzar hacia el reto de la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres. ...\"", "\"... El reto de la igualdad de\n    oportunidades es algo alcanzable, es algo posible, pero solo si nos lo\n    proponemos; si hacemos lo de siempre, tendremos los resultados de\n    siempre. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, creemos que ya va siendo hora de que abordemos cambios en\n    cuestiones estructurales, de que vayamos avanzando en beneficio de la\n    igualdad de oportunidades y de que, en este camino, vayamos avanzando en\n    la igualdad a la hora de la asunci\u00f3n de la responsabilidad familiar, en\n    la corresponsabilidad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la legislatura se acaba y estamos asistiendo a\n    un inmovilismo exacerbante en pol\u00edticas de Estado en materias de\n    igualdad. ...\"", "\"... Ni tan siquiera hemos\n    visto, al menos hasta ahora, ninguna propuesta que permita marcar un\n    horizonte, un objetivo a alcanzar por m\u00ednimo que sea, que permita palpar\n    indicativos positivos en avances de igualdad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 legado piensa dejar usted en materia de igualdad que\n    represente un avance durante esta legislatura? ...\"", "\"... En materia de avances\n    en igualdad estamos en v\u00eda muerta. ...\"", "\"... Nada sabemos del\n    compromiso adquirido por el Gobierno, al menos ante los medios de\n    comunicaci\u00f3n, de estudiar todas y cada una de las propuestas que\n    resultaron aprobadas en la subcomisi\u00f3n que trabaj\u00f3 en el seno de la\n    Comisi\u00f3n de Igualdad, propuestas para la racionalizaci\u00f3n horaria, la\n    conciliaci\u00f3n y la corresponsabilidad. ...\"", "\"... Tampoco se ha\n    dado respuesta por parte del Gobierno a una proposici\u00f3n no de ley\n    aprobada por unanimidad en el seno de la Comisi\u00f3n de Igualdad presentada\n    por nuestro grupo parlamentario, por el Grupo Catal\u00e1n, relativa al\n    estudio de la propuesta de equiparaci\u00f3n de los permisos de paternidad y\n    maternidad para que estos resultasen iguales e intransferibles y pagados\n    al cien por cien para ambos progenitores; a\u00fan estamos esperando ese\n    estudio, un mero estudio. ...\"", "\"... Y ninguna acci\u00f3n para dar cumplimiento a otra\n    proposici\u00f3n no de ley presentada por nuestro grupo en Comisi\u00f3n de\n    Igualdad relativa a la elaboraci\u00f3n de un c\u00f3digo de conducta en materia de\n    publicidad que preserve los anuncios publicitarios de la utilizaci\u00f3n\n    sexista o de la cosificaci\u00f3n de la mujer. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, en materia de igualdad, conciliaci\u00f3n y\n    corresponsabilidad su Gobierno es como el perro del hortelano, que ni\n    come ni deja comer. ...\"", "\"... Le recuerdo, se\u00f1ora ministra, que este es un\n    compromiso legal, un compromiso que recogen las leyes, y adem\u00e1s un\n    compromiso otra vez asumido por el Gobierno en Comisi\u00f3n de Igualdad. ...\"", "\"... Por\n    tanto, ustedes no cumplen la ley ni los compromisos que aceptan en la\n    Comisi\u00f3n de Igualdad del Congreso de los Diputados. ...\"", "\"... De hecho, en su Plan estrat\u00e9gico de igualdad de\n    oportunidades 2014/2016 se explica y se reconoce que una de las causas de\n    la menor participaci\u00f3n laboral de las mujeres respecto a los hombres est\u00e1\n    asociada precisamente a una mayor dificultad para lograr la conciliaci\u00f3n\n    entre la vida personal, familiar y laboral, dado que en ellas sigue\n    recayendo la mayor parte de las responsabilidades dom\u00e9sticas y de\n    cuidado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y yo personalmente, creemos firmemente que\n    mientras no concibamos la necesidad de crear condiciones que permitan un\n    mejor equilibrio entre la vida personal y familiar en un contexto social\n    favorable a la corresponsabilidad, ser\u00e1 dif\u00edcil avanzar en igualdad. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1ora ministra, si la\n    apuesta del Estado fuese realmente la corresponsabilidad y conseguir un\n    compromiso de igualdad con las familias y sus responsabilidades, lo que\n    har\u00edan sin m\u00e1s demora es abordar una reforma integral de esos permisos. ...\"", "\"... Estas s\u00ed que son\n    pol\u00edticas en beneficio de las familias; esto no es promover y fomentar\n    sino pol\u00edtica a favor de las familias y de los hijos en beneficio de la\n    corresponsabilidad y constituye un aut\u00e9ntico avance hacia la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres; en definitiva, al servicio del\n    Estado del bienestar y de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, hoy traemos al Pleno esta interpelaci\u00f3n con la voluntad y\n    el \u00e1nimo de conseguir avanzar hacia el reto de la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres. ...\"", "\"... Que sufrimos una elevada brecha salarial entre hombres y mujeres que en\n    Espa\u00f1a alcanza el 20 % y una tasa de actividad de las mujeres 13 puntos\n    por debajo de la de los hombres. ...\"", "\"... Seguimos conviviendo con una elevada\n    tasa de paro que incide en mayor medida en las mujeres que entre los\n    hombres y hay una mayor precarizaci\u00f3n laboral de las mujeres. ...\"", "\"... Seguimos\n    tolerando una infrarrepresentaci\u00f3n de las mujeres en consejos de\n    administraci\u00f3n, en \u00e1reas de decisi\u00f3n pol\u00edtica y en la primera l\u00ednea de\n    las investigaciones cient\u00edficas, por poner solo algunos ejemplos. ...\"", "\"... Paralelamente, nos encontramos que las mujeres a d\u00eda de hoy siguen\n    soportando la mayor parte de las responsabilidades dom\u00e9sticas y de\n    cuidado, propiciando ello un mayor uso de contratos a tiempo parcial no\n    deseados, puesto que sigue siendo a ellas a las que se asocia la\n    necesidad de conciliar trabajo y familia. ...\"", "\"... De hecho, en su Plan estrat\u00e9gico de igualdad de\n    oportunidades 2014/2016 se explica y se reconoce que una de las causas de\n    la menor participaci\u00f3n laboral de las mujeres respecto a los hombres est\u00e1\n    asociada precisamente a una mayor dificultad para lograr la conciliaci\u00f3n\n    entre la vida personal, familiar y laboral, dado que en ellas sigue\n    recayendo la mayor parte de las responsabilidades dom\u00e9sticas y de\n    cuidado. ...\"", "\"... A\u00fan son prioritariamente las\n    mujeres las que tienen que escoger entre proyecci\u00f3n profesional o\n    familiar, a pesar de haber conseguido una formaci\u00f3n que las hace\n    plenamente aptas para el trabajo remunerado y de plena empleabilidad. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, siguen siendo percibidas como contrataci\u00f3n de riesgo, como\n    contrataci\u00f3n a tiempo parcial obligada, puesto que la maternidad hace que\n    las mujeres pasen a ser menos atractivas para la contrataci\u00f3n cuando\n    est\u00e1n en edad de reproducci\u00f3n. ...\"", "\"... Medidas como la ampliaci\u00f3n a cuatro semanas del permiso de\n    paternidad, a disfrutar de manera no simult\u00e1nea con las de la madre -esto\n    es prioritario, que no sea de forma simult\u00e1nea-, permitir\u00edan avanzar en\n    la reducci\u00f3n de diferencias en el uso del tiempo y en el reparto de las\n    tareas dom\u00e9sticas entre hombres y mujeres, ayudando a superar roles y\n    estereotipos que a\u00fan rigen hoy en d\u00eda. ...\"", "\"... Estas s\u00ed que son\n    pol\u00edticas en beneficio de las familias; esto no es promover y fomentar\n    sino pol\u00edtica a favor de las familias y de los hijos en beneficio de la\n    corresponsabilidad y constituye un aut\u00e9ntico avance hacia la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres; en definitiva, al servicio del\n    Estado del bienestar y de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1ora ministra, si la\n    apuesta del Estado fuese realmente la corresponsabilidad y conseguir un\n    compromiso de igualdad con las familias y sus responsabilidades, lo que\n    har\u00edan sin m\u00e1s demora es abordar una reforma integral de esos permisos. ...\"", "\"... Estas s\u00ed que son\n    pol\u00edticas en beneficio de las familias; esto no es promover y fomentar\n    sino pol\u00edtica a favor de las familias y de los hijos en beneficio de la\n    corresponsabilidad y constituye un aut\u00e9ntico avance hacia la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres; en definitiva, al servicio del\n    Estado del bienestar y de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... De hecho, usted tambi\u00e9n reconoce en su plan estrat\u00e9gico que\n    la falta de corresponsabilidad es uno de los factores que m\u00e1s influye en\n    el mantenimiento de importantes desigualdades en los \u00e1mbitos laboral,\n    pol\u00edtico y social, ergo \u00bfno cree que esta es una buena oportunidad? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y yo personalmente, creemos firmemente que\n    mientras no concibamos la necesidad de crear condiciones que permitan un\n    mejor equilibrio entre la vida personal y familiar en un contexto social\n    favorable a la corresponsabilidad, ser\u00e1 dif\u00edcil avanzar en igualdad. ...\"", "\"... Que sufrimos una elevada brecha salarial entre hombres y mujeres que en\n    Espa\u00f1a alcanza el 20 % y una tasa de actividad de las mujeres 13 puntos\n    por debajo de la de los hombres. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "mujeres": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "seguridad social": [40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47], "familias": [24, 25, 26], "brecha salarial": [38, 39], "protecci\u00f3n social": [23], "social": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "vida familiar": [48, 49]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es una medida\n    que acordamos entre todos con el objetivo de seguir avanzando en\n    igualdad, en conciliaci\u00f3n y tambi\u00e9n en corresponsabilidad. ...\"", "\"... A la vez, tenemos que seguir avanzando hacia la igualdad\n    efectiva entre mujeres y hombres, con tres objetivos muy claros: en\n    primer lugar, el fomento del empleo y del emprendimiento y la reducci\u00f3n\n    de la brecha salarial; en segundo lugar, el avance en la conciliaci\u00f3n y\n    la corresponsabilidad, y, en tercer lugar, la erradicaci\u00f3n de la\n    violencia contra las mujeres. ...\"", "\"... A reforzar precisamente las pol\u00edticas de igualdad\n    entre mujeres y hombres. ...\"", "\"... Para avanzar en este objetivo hemos aprobado el\n    Plan estrat\u00e9gico de igualdad de oportunidades, el m\u00e1s ambicioso que ha\n    habido nunca en nuestro pa\u00eds y en el que hemos invertido 3.127 millones\n    de euros. ...\"", "\"... Noventa y seis empresas\n    cuentan ya con el distintivo de igualdad en la empresa y trabajamos con\n    las c\u00e1maras de Comercio y con las instituciones financieras en programas\n    de apoyo empresarial para que inicien su propio negocio, como hicieron el\n    a\u00f1o pasado 2.366 mujeres. ...\"", "\"... Y si este\n    paso es importante, no lo es menos la herramienta de autodiagn\u00f3stico de\n    la brecha salarial para que las empresas puedan detectar si hay\n    desigualdades en los salarios y erradicarlas de inmediato, porque no\n    podemos caminar hacia un futuro en el que las mujeres sigan cobrando\n    menos que los hombres por desempe\u00f1ar los mismos puestos de trabajo ni\n    tampoco podemos avanzar en igualdad mientras las mujeres tengan que\n    elegir entre ser madres o trabajar, entre empleo o familia, porque ahora\n    mismo no son compatibles esas dos cuestiones. ...\"", "\"... Asimismo, estamos apoyando a las empresas en la puesta en marcha de\n    nuevas medidas de conciliaci\u00f3n y estamos manteniendo numerosos contactos,\n    especialmente con los medios de comunicaci\u00f3n, para intentar lograr, tal y\n    como se aprob\u00f3 en la subcomisi\u00f3n, unos horarios m\u00e1s razonables y\n    sensibilizar a la poblaci\u00f3n en el objetivo de la igualdad. ...\"", "\"... Ya lo hemos hecho en el mes de septiembre al aprobar el\n    Plan de igualdad entre mujeres y hombres en la sociedad de la informaci\u00f3n\n    para acabar con la brecha digital y vamos aprobar el plan para la\n    promoci\u00f3n de la mujer en el medio rural y el plan especial para la\n    igualdad en el \u00e1mbito laboral y contra la discriminaci\u00f3n salarial. ...\"", "\"... Todo esto nos lleva, se\u00f1or\u00eda, a que en estos momentos los\n    espa\u00f1oles estemos recuperando a este pa\u00eds -que es el de todos- de las\n    consecuencias de las pol\u00edticas socialistas, que perjudicaron precisamente\n    la igualdad de oportunidades. ...\"", "\"... Lo estamos haciendo con una\n    gesti\u00f3n responsable, con pol\u00edticas comprometidas con el crecimiento, con\n    la creaci\u00f3n de empleo y con la garant\u00eda de los servicios b\u00e1sicos del\n    Estado del bienestar, que es el \u00fanico modo de avanzar en igualdad real de\n    oportunidades entre mujeres y hombres y en conciliaci\u00f3n de vida familiar\n    y laboral. ...\"", "\"... Nuestra responsabilidad est\u00e1 muy clara: lo primero son los ciudadanos,\n    las mujeres y los hombres de todas las comunidades aut\u00f3nomas sin ninguna\n    exclusi\u00f3n, y nuestro compromiso con la igualdad se plasma tambi\u00e9n en los\n    presupuestos de este ministerio para el pr\u00f3ximo a\u00f1o, que en este \u00e1mbito\n    crecen un 7,88 %. ...\"", "\"... A la vez, tenemos que seguir avanzando hacia la igualdad\n    efectiva entre mujeres y hombres, con tres objetivos muy claros: en\n    primer lugar, el fomento del empleo y del emprendimiento y la reducci\u00f3n\n    de la brecha salarial; en segundo lugar, el avance en la conciliaci\u00f3n y\n    la corresponsabilidad, y, en tercer lugar, la erradicaci\u00f3n de la\n    violencia contra las mujeres. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a finales de 2011 nos encontramos con 5 millones de personas en\n    paro de las que 2,5 millones eran mujeres, y la primera de las medidas\n    que nos marcamos fue precisamente la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... La reforma\n    laboral de 2012 supuso un gran avance que facilitaba tambi\u00e9n la\n    participaci\u00f3n de las mujeres al introducir nuevas medidas para evitar\n    cualquier tipo de discriminaci\u00f3n, como bonificaciones, reducciones en las\n    cuotas a la Seguridad Social o la supresi\u00f3n de categor\u00edas profesionales. ...\"", "\"... A reforzar precisamente las pol\u00edticas de igualdad\n    entre mujeres y hombres. ...\"", "\"... Con las entidades y los agentes econ\u00f3micos y sociales estamos reforzando\n    los programas de impulso del empleo y del emprendimiento femenino y la\n    lucha contra la discriminaci\u00f3n salarial de las mujeres. ...\"", "\"... Solo este a\u00f1o\n    hemos aprobado ciento veinte programas para avanzar en inserci\u00f3n laboral\n    femenina, en especial de las mujeres que viven en zonas con m\u00e1s paro o\n    que se encuentran en situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"", "\"... Noventa y seis empresas\n    cuentan ya con el distintivo de igualdad en la empresa y trabajamos con\n    las c\u00e1maras de Comercio y con las instituciones financieras en programas\n    de apoyo empresarial para que inicien su propio negocio, como hicieron el\n    a\u00f1o pasado 2.366 mujeres. ...\"", "\"... Ayer mismo firmamos nuevos convenios de\n    colaboraci\u00f3n que han permitido que cuarenta y dos empresas se adhieran a\n    estos acuerdos suscritos por el Ministerio de Sanidad, junto con treinta\n    compa\u00f1\u00edas que lo hicieron a principios de a\u00f1o, para aumentar en los\n    pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os el n\u00famero de mujeres en responsabilidades\n    directivas, porque tenemos tambi\u00e9n que avanzar en esa l\u00ednea. ...\"", "\"... Y si este\n    paso es importante, no lo es menos la herramienta de autodiagn\u00f3stico de\n    la brecha salarial para que las empresas puedan detectar si hay\n    desigualdades en los salarios y erradicarlas de inmediato, porque no\n    podemos caminar hacia un futuro en el que las mujeres sigan cobrando\n    menos que los hombres por desempe\u00f1ar los mismos puestos de trabajo ni\n    tampoco podemos avanzar en igualdad mientras las mujeres tengan que\n    elegir entre ser madres o trabajar, entre empleo o familia, porque ahora\n    mismo no son compatibles esas dos cuestiones. ...\"", "\"... Ya lo hemos hecho en el mes de septiembre al aprobar el\n    Plan de igualdad entre mujeres y hombres en la sociedad de la informaci\u00f3n\n    para acabar con la brecha digital y vamos aprobar el plan para la\n    promoci\u00f3n de la mujer en el medio rural y el plan especial para la\n    igualdad en el \u00e1mbito laboral y contra la discriminaci\u00f3n salarial. ...\"", "\"... Lo estamos haciendo con una\n    gesti\u00f3n responsable, con pol\u00edticas comprometidas con el crecimiento, con\n    la creaci\u00f3n de empleo y con la garant\u00eda de los servicios b\u00e1sicos del\n    Estado del bienestar, que es el \u00fanico modo de avanzar en igualdad real de\n    oportunidades entre mujeres y hombres y en conciliaci\u00f3n de vida familiar\n    y laboral. ...\"", "\"... Nuestra responsabilidad est\u00e1 muy clara: lo primero son los ciudadanos,\n    las mujeres y los hombres de todas las comunidades aut\u00f3nomas sin ninguna\n    exclusi\u00f3n, y nuestro compromiso con la igualdad se plasma tambi\u00e9n en los\n    presupuestos de este ministerio para el pr\u00f3ximo a\u00f1o, que en este \u00e1mbito\n    crecen un 7,88 %. ...\"", "\"... En este momento\n    estamos trabajando con los agentes sociales en la extensi\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n social para los parados de larga duraci\u00f3n con hijos y en\n    priorizar su inclusi\u00f3n en pol\u00edticas activas de empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nos estamos ocupando tambi\u00e9n de las familias que peor lo est\u00e1n\n    pasando y prolongando las prestaciones por desempleo. ...\"", "\"... En 2014 hemos afianzado el crecimiento y se est\u00e1 creando empleo y en\n    estos momentos, para 2015, vamos a centrar nuestros esfuerzos en\n    consolidar la creaci\u00f3n de puestos de trabajo y apoyar a las familias. ...\"", "\"... El plan tambi\u00e9n\n    incluye la reforma fiscal que ha presentado este Gobierno, que refuerza\n    la protecci\u00f3n de las familias, especialmente de aquellas que tienen\n    hijos. ...\"", "\"... Esa es la\n    causa precisamente por la que todav\u00eda no hemos podido poner en marcha\n    esta medida, que conlleva una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica de gran incidencia en\n    el presupuesto de la Seguridad Social que a d\u00eda de hoy no es posible\n    afrontar. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las cuatro semanas entrar\u00e1n en vigor cuando la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica nos permita afrontar el gasto de 245 millones de\n    euros anuales que ello supone para la Seguridad Social. ...\"", "\"... El saneamiento de la situaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social ha sido una de las urgencias de las que hemos tenido que\n    ocuparnos y que han marcado las prioridades de la acci\u00f3n del Gobierno. ...\"", "\"... La reforma\n    laboral de 2012 supuso un gran avance que facilitaba tambi\u00e9n la\n    participaci\u00f3n de las mujeres al introducir nuevas medidas para evitar\n    cualquier tipo de discriminaci\u00f3n, como bonificaciones, reducciones en las\n    cuotas a la Seguridad Social o la supresi\u00f3n de categor\u00edas profesionales. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de la\n    Seguridad Social, recibimos un Sistema Nacional de Salud con 16.000\n    millones de euros de deuda. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos garantizado las pensiones, que por primera vez\n    hab\u00edan sido congeladas y que son el n\u00facleo central de la Seguridad\n    Social. ...\"", "\"... En este momento\n    estamos trabajando con los agentes sociales en la extensi\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n social para los parados de larga duraci\u00f3n con hijos y en\n    priorizar su inclusi\u00f3n en pol\u00edticas activas de empleo. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, hemos destinado 1.000 millones de euros a pagar\n    a la Seguridad Social la deuda que hab\u00eda en relaci\u00f3n con la dependencia. ...\"", "\"... Hemos mejorado\n    los mecanismos de acceso a prestaciones de la Seguridad Social de los\n    contratos a tiempo parcial. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en las pr\u00f3ximas semanas vamos a seguir avanzando en el marco de la\n    agenda social. ...\"", "\"... En\n    concreto, estamos estudiando las prestaciones familiares, en especial\n    todas las que tienen que ver con la Seguridad Social, entre las que se\n    encuentran los permisos de maternidad y de paternidad. ...\"", "\"... A la vez, tenemos que seguir avanzando hacia la igualdad\n    efectiva entre mujeres y hombres, con tres objetivos muy claros: en\n    primer lugar, el fomento del empleo y del emprendimiento y la reducci\u00f3n\n    de la brecha salarial; en segundo lugar, el avance en la conciliaci\u00f3n y\n    la corresponsabilidad, y, en tercer lugar, la erradicaci\u00f3n de la\n    violencia contra las mujeres. ...\"", "\"... Y si este\n    paso es importante, no lo es menos la herramienta de autodiagn\u00f3stico de\n    la brecha salarial para que las empresas puedan detectar si hay\n    desigualdades en los salarios y erradicarlas de inmediato, porque no\n    podemos caminar hacia un futuro en el que las mujeres sigan cobrando\n    menos que los hombres por desempe\u00f1ar los mismos puestos de trabajo ni\n    tampoco podemos avanzar en igualdad mientras las mujeres tengan que\n    elegir entre ser madres o trabajar, entre empleo o familia, porque ahora\n    mismo no son compatibles esas dos cuestiones. ...\"", "\"... Esa es la\n    causa precisamente por la que todav\u00eda no hemos podido poner en marcha\n    esta medida, que conlleva una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica de gran incidencia en\n    el presupuesto de la Seguridad Social que a d\u00eda de hoy no es posible\n    afrontar. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las cuatro semanas entrar\u00e1n en vigor cuando la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica nos permita afrontar el gasto de 245 millones de\n    euros anuales que ello supone para la Seguridad Social. ...\"", "\"... El saneamiento de la situaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social ha sido una de las urgencias de las que hemos tenido que\n    ocuparnos y que han marcado las prioridades de la acci\u00f3n del Gobierno. ...\"", "\"... La reforma\n    laboral de 2012 supuso un gran avance que facilitaba tambi\u00e9n la\n    participaci\u00f3n de las mujeres al introducir nuevas medidas para evitar\n    cualquier tipo de discriminaci\u00f3n, como bonificaciones, reducciones en las\n    cuotas a la Seguridad Social o la supresi\u00f3n de categor\u00edas profesionales. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de la\n    Seguridad Social, recibimos un Sistema Nacional de Salud con 16.000\n    millones de euros de deuda. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, hemos destinado 1.000 millones de euros a pagar\n    a la Seguridad Social la deuda que hab\u00eda en relaci\u00f3n con la dependencia. ...\"", "\"... Hemos mejorado\n    los mecanismos de acceso a prestaciones de la Seguridad Social de los\n    contratos a tiempo parcial. ...\"", "\"... En\n    concreto, estamos estudiando las prestaciones familiares, en especial\n    todas las que tienen que ver con la Seguridad Social, entre las que se\n    encuentran los permisos de maternidad y de paternidad. ...\"", "\"... Destinamos siete de cada diez euros del plan al empleo y a\n    medidas de conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral y a la\n    corresponsabilidad, que son los dos ejes m\u00e1s importantes en los que\n    tenemos que avanzar en estos\n    momentos. ...\"", "\"... Lo estamos haciendo con una\n    gesti\u00f3n responsable, con pol\u00edticas comprometidas con el crecimiento, con\n    la creaci\u00f3n de empleo y con la garant\u00eda de los servicios b\u00e1sicos del\n    Estado del bienestar, que es el \u00fanico modo de avanzar en igualdad real de\n    oportunidades entre mujeres y hombres y en conciliaci\u00f3n de vida familiar\n    y laboral. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "seguridad social": [5], "mujeres": [3], "social": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, creo que si el Grupo Socialista perdi\u00f3 las elecciones y\n    los espa\u00f1oles les situaron a ustedes en el Gobierno de este pa\u00eds es\n    porque pensaron que eran mejores para poder gestionarlo, y a la vista\n    est\u00e1 que a d\u00eda de hoy en materia de igualdad esto no se ha revelado as\u00ed,\n    al contrario. ...\"", "\"... Le he avanzado que las\n    palabras son palabras vac\u00edas; si yo echo mano del plan estrat\u00e9gico del\n    que usted hace gala -y con lo que nos ha explicado aqu\u00ed parece que sea un\n    c\u00famulo de medidas perfectamente estructuradas y con una finalidad\n    tangible en beneficio de la igualdad-, nos encontramos con, por ejemplo,\n    en materia de conciliaci\u00f3n, acciones de sensibilizaci\u00f3n, de formaci\u00f3n, de\n    informaci\u00f3n sobre ayuda a la maternidad -con lo cual seguimos instalados\n    en el principio de que es la madre la principal abocada a los recursos de\n    maternidad- y acciones de potenciaci\u00f3n de la implicaci\u00f3n de los hombres\n    en tareas de cuidado y desarrollo del v\u00ednculo afectivo y el apego\n    mediante una mayor educaci\u00f3n para la maternidad y la paternidad y la\n    crianza. ...\"", "\"... Les digo que los espa\u00f1oles apelaron a su capacidad para salir de la\n    crisis y se est\u00e1 evidenciando que tampoco son las personas aptas para\n    impulsar esta recuperaci\u00f3n, habl\u00e1ndole siempre desde el punto de vista de\n    la igualdad. ...\"", "\"... Una sobreprotecci\u00f3n legal a\n    las madres lo que hace es expulsarlas del mercado laboral, y con un 24 %\n    de desempleo en este pa\u00eds le aseguro que los empresarios encuentran\n    alternativas mejores a las mujeres para contratar. ...\"", "\"... No tenemos que recurrir a la caja de la\n    Seguridad Social ni a ninguna habilitaci\u00f3n presupuestaria, con lo no\n    dispuesto de lo asignado a los permisos de maternidad y paternidad ya era\n    posible tirar esto hacia delante. ...\"", "\"... No tenemos que recurrir a la caja de la\n    Seguridad Social ni a ninguna habilitaci\u00f3n presupuestaria, con lo no\n    dispuesto de lo asignado a los permisos de maternidad y paternidad ya era\n    posible tirar esto hacia delante. ...\""]}, {"words": {"familias": [17, 18], "igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "atenci\u00f3n": [21], "mujeres": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "social": [19, 20]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todo esto no quiere decir que no se avance en igualdad. ...\"", "\"... Todo eso es compatible con el avance en igualdad, solo que en estos\n    momentos creemos que todav\u00eda no tenemos la posibilidad de ampliar el\n    permiso de paternidad de dos semanas a cuatro semanas, como todos\n    compartimos en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estos son recursos econ\u00f3micos destinados tambi\u00e9n a la igualdad\n    de oportunidades entre mujeres y hombres. ...\"", "\"... Hay algunas fuerzas pol\u00edticas\n    -no me refiero solo a la suya- que dedican m\u00e1s tiempo a enarbolar la\n    bandera de la igualdad que a trabajar por ella. ...\"", "\"... Este Gobierno lleva tres\n    a\u00f1os esforz\u00e1ndose d\u00eda a d\u00eda, a pesar de la compleja situaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    porque para eso nos han elegido los ciudadanos, y con su esfuerzo estamos\n    cumpliendo los objetivos que nos hab\u00edamos propuesto en una hoja de ruta,\n    que est\u00e1 definida en el Plan estrat\u00e9gico de igualdad de oportunidades al\n    que usted ha hecho menci\u00f3n y que comparte en buena medida. ...\"", "\"... Esa hoja de\n    ruta esta recogida en el Plan de igualdad de oportunidades en la sociedad\n    de la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n va a estar as\u00ed recogida en el plan integral\n    de apoyo a la familia, que vamos a aprobar pr\u00f3ximamente, en el que\n    reforzamos la protecci\u00f3n econ\u00f3mica y social de las familias, en especial\n    de las que tienen hijos, y apostamos fundamentalmente por la conciliaci\u00f3n\n    y la corresponsabilidad, que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de ampliar el permiso de\n    paternidad en cuatro semanas para los padres. ...\"", "\"... Lo tercero, apoyar especialmente la\n    igualdad de oportunidades entre hombres y mujeres y, cuando sea posible\n    -ya se lo he dicho, se\u00f1or\u00eda-, buscaremos la f\u00f3rmula para cumplir con el\n    compromiso adoptado en esta C\u00e1mara, por todos los grupos pol\u00edticos y\n    compartido por el Gobierno de ampliar el permiso de paternidad. ...\"", "\"... Mientras\n    tanto, el presupuesto para igualdad ha aumentado un 7,8 %; el de\n    violencia de g\u00e9nero un 6,86 %, con una nueva partida de un mill\u00f3n de\n    euros para planes personalizados y ventanilla \u00fanica. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, este Gobierno lo que est\u00e1\n    demostrando es su compromiso desde el primer d\u00eda con el crecimiento, con\n    la creaci\u00f3n de empleo y con la garant\u00eda de los servicios b\u00e1sicos que,\n    para m\u00ed, es la mejor manera de avanzar en igualdad real entre mujeres y\n    hombres. ...\"", "\"... Hemos garantizado adem\u00e1s las\n    pensiones; Catalu\u00f1a recibi\u00f3 solo en 2013 26.700 millones de la Seguridad\n    Social, y la cantidad que recibe para pensiones no contributivas -muchas\n    de ellas de mujeres- ha aumentado un 30 % en los dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estos son recursos econ\u00f3micos destinados tambi\u00e9n a la igualdad\n    de oportunidades entre mujeres y hombres. ...\"", "\"... Nuestro reto es el empleo, que las mujeres\n    puedan trabajar. ...\"", "\"... Que las mujeres no tengan que\n    elegir entre ser madres o tener un puesto de trabajo. ...\"", "\"... Que las mujeres tengan acceso al mercado de trabajo, que puedan\n    continuar en el mercado de trabajo a pesar de tener hijos y que, adem\u00e1s,\n    puedan acceder a responsabilidades de direcci\u00f3n, porque para eso tienen\n    talento y porque para eso han estudiado durante muchos a\u00f1os de su vida. ...\"", "\"... Lo tercero, apoyar especialmente la\n    igualdad de oportunidades entre hombres y mujeres y, cuando sea posible\n    -ya se lo he dicho, se\u00f1or\u00eda-, buscaremos la f\u00f3rmula para cumplir con el\n    compromiso adoptado en esta C\u00e1mara, por todos los grupos pol\u00edticos y\n    compartido por el Gobierno de ampliar el permiso de paternidad. ...\"", "\"... Estamos invirtiendo muchos recursos en programas de emprendimiento e\n    inserci\u00f3n sociolaboral de mujeres dirigidos a organizaciones sociales,\n    que se duplican este a\u00f1o. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, este Gobierno lo que est\u00e1\n    demostrando es su compromiso desde el primer d\u00eda con el crecimiento, con\n    la creaci\u00f3n de empleo y con la garant\u00eda de los servicios b\u00e1sicos que,\n    para m\u00ed, es la mejor manera de avanzar en igualdad real entre mujeres y\n    hombres. ...\"", "\"... Estoy segura de que usted comparte que\n    lo primero es subir las pensiones; estoy segura de que usted comparte que\n    lo primero es la creaci\u00f3n de empleo; estoy segura de que usted comparte\n    tambi\u00e9n que tenemos que garantizar los servicios b\u00e1sicos, es decir la\n    sanidad, la educaci\u00f3n y la atenci\u00f3n a la dependencia, y tambi\u00e9n estoy\n    segura de que usted comparte que tenemos que atender a las familias que\n    m\u00e1s lo necesitan. ...\"", "\"... Esa hoja de\n    ruta esta recogida en el Plan de igualdad de oportunidades en la sociedad\n    de la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n va a estar as\u00ed recogida en el plan integral\n    de apoyo a la familia, que vamos a aprobar pr\u00f3ximamente, en el que\n    reforzamos la protecci\u00f3n econ\u00f3mica y social de las familias, en especial\n    de las que tienen hijos, y apostamos fundamentalmente por la conciliaci\u00f3n\n    y la corresponsabilidad, que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de ampliar el permiso de\n    paternidad en cuatro semanas para los padres. ...\"", "\"... Hemos garantizado adem\u00e1s las\n    pensiones; Catalu\u00f1a recibi\u00f3 solo en 2013 26.700 millones de la Seguridad\n    Social, y la cantidad que recibe para pensiones no contributivas -muchas\n    de ellas de mujeres- ha aumentado un 30 % en los dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Esa hoja de\n    ruta esta recogida en el Plan de igualdad de oportunidades en la sociedad\n    de la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n va a estar as\u00ed recogida en el plan integral\n    de apoyo a la familia, que vamos a aprobar pr\u00f3ximamente, en el que\n    reforzamos la protecci\u00f3n econ\u00f3mica y social de las familias, en especial\n    de las que tienen hijos, y apostamos fundamentalmente por la conciliaci\u00f3n\n    y la corresponsabilidad, que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de ampliar el permiso de\n    paternidad en cuatro semanas para los padres. ...\"", "\"... Estoy segura de que usted comparte que\n    lo primero es subir las pensiones; estoy segura de que usted comparte que\n    lo primero es la creaci\u00f3n de empleo; estoy segura de que usted comparte\n    tambi\u00e9n que tenemos que garantizar los servicios b\u00e1sicos, es decir la\n    sanidad, la educaci\u00f3n y la atenci\u00f3n a la dependencia, y tambi\u00e9n estoy\n    segura de que usted comparte que tenemos que atender a las familias que\n    m\u00e1s lo necesitan. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LA ORIENTACI\u00d3N DEL GOBIERNO EN\n    MATERIA DE ARMONIZACI\u00d3N DE LA FISCALIDAD INTERNACIONAL Y LA LUCHA CONTRA\n    LA EVASI\u00d3N Y ELUSI\u00d3N FISCAL DE EMPRESAS MULTINACIONALES.  ...\""]}, {"words": {"agencia": [1, 2], "para\u00edsos fiscales": [5, 6, 7], "hacienda": [3, 4], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1 el ministro de\n    Hacienda en condiciones de aprobar una iniciativa para que todas las\n    grandes empresas de nuestro pa\u00eds publiquen, a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de\n    la Agencia Tributaria del Ministerio de Hacienda, todos los beneficios\n    fiscales que tienen estas empresas? ...\"", "\"... En segundo: \u00bfVa la Agencia\n    Tributaria a investigar a estas empresas multinacionales por estos trajes\n    a medida? ...\"", "\"... \u00bfEst\u00e1 el ministro de\n    Hacienda en condiciones de aprobar una iniciativa para que todas las\n    grandes empresas de nuestro pa\u00eds publiquen, a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de\n    la Agencia Tributaria del Ministerio de Hacienda, todos los beneficios\n    fiscales que tienen estas empresas? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Hacienda, la competencia fiscal a la baja es\n    dram\u00e1tica para la salida de la crisis, para financiar las pol\u00edticas de\n    cohesi\u00f3n social y para la estabilidad presupuestaria, desde nuestro punto\n    de vista. ...\"", "\"... \u00bfEst\u00e1 el ministro de\n    Hacienda en condiciones de aprobar una iniciativa para que todas las\n    grandes empresas de nuestro pa\u00eds publiquen, a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de\n    la Agencia Tributaria del Ministerio de Hacienda, todos los beneficios\n    fiscales que tienen estas empresas? ...\"", "\"... El Observatorio de la responsabilidad\n    social corporativa, en su informe de 2012, dice algunas cosas importantes\n    y que debe conocer la opini\u00f3n p\u00fablica: que las empresas del Ibex 35\n    tienen 467 sociedades residenciadas en para\u00edsos fiscales, y creciendo. ...\"", "\"... Que adem\u00e1s solo una empresa del Ibex, que ha\n    tenido operaciones con para\u00edsos fiscales, informa sobre sus impuestos\n    pagados y las subvenciones recibidas en cada uno de los pa\u00edses donde\n    operan estas empresas del Ibex 35. ...\"", "\"... Le he puesto antes ejemplos, las sociedades en para\u00edsos fiscales de\n    las empresas del Ibex 35 han crecido entre 2010 y 2012 un 32 %, y adem\u00e1s\n    no se sabe cu\u00e1nto pagan de impuestos estas empresas en cada uno de estos\n    territorios, se\u00f1or Montoro. ...\""]}, {"words": {"fraude": [4, 5, 6], "obligaciones tributarias": [12], "agencia": [7, 8, 9, 10, 11], "lucha": [13, 14, 15, 16, 17], "agencia tributaria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La planificaci\u00f3n del control tributario de la Agencia Tributaria tambi\u00e9n\n    da prioridad desde hace a\u00f1os a la lucha contra la planificaci\u00f3n fiscal\n    agresiva, tanto en el \u00e1mbito interno, nacional, como en el de la\n    fiscalidad internacional. ...\"", "\"... La informaci\u00f3n publicada est\u00e1 suponiendo avances importantes,\n    pero no cabe\n    duda de que la existencia de ese tipo de intercambio, de rulings\n    unilaterales entre administraciones de un pa\u00eds concreto y los\n    contribuyentes, no tiene ninguna validez a efectos de la Administraci\u00f3n\n    tributaria espa\u00f1ola; de manera que la Agencia Tributaria ha venido\n    desarrollando -continuar\u00e1 haci\u00e9ndolo- actuaciones de comprobaci\u00f3n y\n    regularizaci\u00f3n de la situaci\u00f3n tributaria de los contribuyentes dentro\n    del marco de su plan de control. ...\"", "\"... O sea, no podemos trasladar la impresi\u00f3n\n    de que la Agencia Tributaria no est\u00e1 haciendo nada sobre lo que se ha\n    publicado ahora; desde hace a\u00f1os est\u00e1 haciendo un seguimiento de este\n    tipo de situaciones respecto de nuestras grandes empresas, seguimiento\n    que incluso, en t\u00e9rminos del impuesto sobre sociedades, ha llegado a\n    identificar supuestos irregulares por valor de m\u00e1s de 825 millones de\n    euros, lo que ha dado lugar a deudas tributarias tambi\u00e9n acumuladas de\n    182 millones de euros. ...\"", "\"... La Agencia Tributaria viene dando en su planificaci\u00f3n de control prioridad\n    a la lucha contra la planificaci\u00f3n fiscal agresiva y, lo hace desde hace\n    a\u00f1os, insisto; y en esa labor, la aplicaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica de las\n    t\u00e9cnicas de auditor\u00eda inform\u00e1tica y de nuevas tecnolog\u00edas como\n    instrumentos de control -tambi\u00e9n priorizados en el plan- ayuda a la\n    eficacia y, por otro lado, la informaci\u00f3n tributaria internacional\n    derivada de las iniciativas anteriores junto con la explotaci\u00f3n de\n    informaci\u00f3n es recibida cada vez con mejor fluidez. ...\"", "\"... A ello se a\u00f1ade\n    la nueva obligaci\u00f3n de declarar bienes situados en el extranjero -el\n    modelo 720- de contribuyentes residentes en Espa\u00f1a, cuya explotaci\u00f3n\n    coordinada con la declaraci\u00f3n tributaria especial, el modelo 720 de\n    regularizaci\u00f3n extraordinaria de 2012, permite ensanchar las bases\n    imponibles declaradas, y perseguir el fraude de aquellos residentes cuyas\n    declaraciones fiscales no sean congruentes con los activos o rentas que\n    tengan en el exterior con una informaci\u00f3n de la que hasta ahora no se\n    dispon\u00eda. ...\"", "\"... Esta lucha se ha reforzado con la creaci\u00f3n en\n    esta legislatura de la Oficina Nacional de Fiscalidad Internacional, la\n    ONFI, de manera que la agencia est\u00e1 utilizando la ingente informaci\u00f3n\n    tributaria internacional que est\u00e1 obteniendo, y modernas t\u00e9cnicas de\n    auditor\u00eda inform\u00e1tica para avanzar en la lucha contra este tipo de\n    fraude. ...\"", "\"... El cerco a este tipo de fraude necesita de cooperaci\u00f3n internacional y de\n    iniciativas internacionales, como dec\u00eda, y Espa\u00f1a est\u00e1 plenamente\n    comprometida en estos proyectos, en el proyecto BEPS de la OCDE, en el\n    esfuerzo internacional coordinado y multilateral ratificado por el G-20\n    referente a la lucha para evitar la erosi\u00f3n de las bases imponibles de\n    las multinacionales y la transferencia artificial, como dec\u00eda antes, de\n    beneficios empresariales de unos pa\u00edses a otros. ...\"", "\"... La planificaci\u00f3n del control tributario de la Agencia Tributaria tambi\u00e9n\n    da prioridad desde hace a\u00f1os a la lucha contra la planificaci\u00f3n fiscal\n    agresiva, tanto en el \u00e1mbito interno, nacional, como en el de la\n    fiscalidad internacional. ...\"", "\"... Esta lucha se ha reforzado con la creaci\u00f3n en\n    esta legislatura de la Oficina Nacional de Fiscalidad Internacional, la\n    ONFI, de manera que la agencia est\u00e1 utilizando la ingente informaci\u00f3n\n    tributaria internacional que est\u00e1 obteniendo, y modernas t\u00e9cnicas de\n    auditor\u00eda inform\u00e1tica para avanzar en la lucha contra este tipo de\n    fraude. ...\"", "\"... La informaci\u00f3n publicada est\u00e1 suponiendo avances importantes,\n    pero no cabe\n    duda de que la existencia de ese tipo de intercambio, de rulings\n    unilaterales entre administraciones de un pa\u00eds concreto y los\n    contribuyentes, no tiene ninguna validez a efectos de la Administraci\u00f3n\n    tributaria espa\u00f1ola; de manera que la Agencia Tributaria ha venido\n    desarrollando -continuar\u00e1 haci\u00e9ndolo- actuaciones de comprobaci\u00f3n y\n    regularizaci\u00f3n de la situaci\u00f3n tributaria de los contribuyentes dentro\n    del marco de su plan de control. ...\"", "\"... O sea, no podemos trasladar la impresi\u00f3n\n    de que la Agencia Tributaria no est\u00e1 haciendo nada sobre lo que se ha\n    publicado ahora; desde hace a\u00f1os est\u00e1 haciendo un seguimiento de este\n    tipo de situaciones respecto de nuestras grandes empresas, seguimiento\n    que incluso, en t\u00e9rminos del impuesto sobre sociedades, ha llegado a\n    identificar supuestos irregulares por valor de m\u00e1s de 825 millones de\n    euros, lo que ha dado lugar a deudas tributarias tambi\u00e9n acumuladas de\n    182 millones de euros. ...\"", "\"... La Agencia Tributaria viene dando en su planificaci\u00f3n de control prioridad\n    a la lucha contra la planificaci\u00f3n fiscal agresiva y, lo hace desde hace\n    a\u00f1os, insisto; y en esa labor, la aplicaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica de las\n    t\u00e9cnicas de auditor\u00eda inform\u00e1tica y de nuevas tecnolog\u00edas como\n    instrumentos de control -tambi\u00e9n priorizados en el plan- ayuda a la\n    eficacia y, por otro lado, la informaci\u00f3n tributaria internacional\n    derivada de las iniciativas anteriores junto con la explotaci\u00f3n de\n    informaci\u00f3n es recibida cada vez con mejor fluidez. ...\"", "\"... Debe tenerse una\n    conducta que nos lleve a todos a un cumplimiento estricto de nuestras\n    obligaciones tributarias para, de esa manera, financiar correctamente los\n    servicios p\u00fablicos, promover la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y, como se\n    est\u00e1 mostrando en el caso de Espa\u00f1a, tambi\u00e9n favorecer la finalizaci\u00f3n de\n    la crisis econ\u00f3mica a trav\u00e9s de esa confianza internacional que se\n    genera; confianza, insisto, donde el papel de las grandes empresas es\n    absolutamente fundamental, puesto que ellas act\u00faan de transmisoras de\n    iniciativas econ\u00f3micas para todo el tejido de la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y de los aut\u00f3nomos, que de esa forma se acaban convirtiendo en\n    los aut\u00e9nticos protagonistas de la salida de la crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Luego, en\n    primer lugar, el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 plenamente comprometido con las\n    iniciativas internacionales encaminadas a establecer un sistema de\n    intercambio de informaci\u00f3n tributaria sistem\u00e1tica y estandarizada en la\n    Uni\u00f3n Europea y en la OCDE y, por tanto, en la lucha por evitar la\n    erosi\u00f3n de las bases imponibles de las multinacionales y la transferencia\n    artificial de beneficios empresariales de unos pa\u00edses a otros en el seno\n    del proyecto BEPS de la OCDE. ...\"", "\"... La planificaci\u00f3n del control tributario de la Agencia Tributaria tambi\u00e9n\n    da prioridad desde hace a\u00f1os a la lucha contra la planificaci\u00f3n fiscal\n    agresiva, tanto en el \u00e1mbito interno, nacional, como en el de la\n    fiscalidad internacional. ...\"", "\"... Esta lucha se ha reforzado con la creaci\u00f3n en\n    esta legislatura de la Oficina Nacional de Fiscalidad Internacional, la\n    ONFI, de manera que la agencia est\u00e1 utilizando la ingente informaci\u00f3n\n    tributaria internacional que est\u00e1 obteniendo, y modernas t\u00e9cnicas de\n    auditor\u00eda inform\u00e1tica para avanzar en la lucha contra este tipo de\n    fraude. ...\"", "\"... El cerco a este tipo de fraude necesita de cooperaci\u00f3n internacional y de\n    iniciativas internacionales, como dec\u00eda, y Espa\u00f1a est\u00e1 plenamente\n    comprometida en estos proyectos, en el proyecto BEPS de la OCDE, en el\n    esfuerzo internacional coordinado y multilateral ratificado por el G-20\n    referente a la lucha para evitar la erosi\u00f3n de las bases imponibles de\n    las multinacionales y la transferencia artificial, como dec\u00eda antes, de\n    beneficios empresariales de unos pa\u00edses a otros. ...\"", "\"... La Agencia Tributaria viene dando en su planificaci\u00f3n de control prioridad\n    a la lucha contra la planificaci\u00f3n fiscal agresiva y, lo hace desde hace\n    a\u00f1os, insisto; y en esa labor, la aplicaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica de las\n    t\u00e9cnicas de auditor\u00eda inform\u00e1tica y de nuevas tecnolog\u00edas como\n    instrumentos de control -tambi\u00e9n priorizados en el plan- ayuda a la\n    eficacia y, por otro lado, la informaci\u00f3n tributaria internacional\n    derivada de las iniciativas anteriores junto con la explotaci\u00f3n de\n    informaci\u00f3n es recibida cada vez con mejor fluidez. ...\""]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [2, 3], "agencia": [9, 10, 11], "agencia tributaria": [0, 1], "lucha": [16, 17, 18, 19, 20], "para\u00edsos fiscales": [12, 13, 14, 15], "fraude": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Siendo el ministro que ha reducido\n    en esta legislatura en 2.300 los efectivos de la Agencia Tributaria, no\n    cuela que usted diga aqu\u00ed o ante los medios de comunicaci\u00f3n que tiene una\n    estrategia y que usted s\u00ed que cree en la lucha contra el fraude; el\n    ministro que ha aprobado la amnist\u00eda fiscal, que, como se pone de\n    manifiesto, no solamente es injusta, sino que es innecesaria en el nuevo\n    marco internacional -aparte de la verg\u00fcenza que supuso, aparte de lo\n    injusto, es innecesaria-; el ministro con quien se han incrementado -le\n    acabo de dar un dato y no es un dato del Grupo Socialista- las empresas\n    del Ibex que tienen sociedades en para\u00edsos fiscales. ...\"", "\"... El ministro que ha\n    reducido los efectivos de la Agencia Tributaria, con quien se han\n    incrementado el n\u00famero de empresas en para\u00edsos fiscales y que adem\u00e1s ha\n    aprobado la amnist\u00eda fiscal, por favor, usted no puede dar lecciones a\n    nadie. ...\"", "\"... Siendo el ministro que ha reducido\n    en esta legislatura en 2.300 los efectivos de la Agencia Tributaria, no\n    cuela que usted diga aqu\u00ed o ante los medios de comunicaci\u00f3n que tiene una\n    estrategia y que usted s\u00ed que cree en la lucha contra el fraude; el\n    ministro que ha aprobado la amnist\u00eda fiscal, que, como se pone de\n    manifiesto, no solamente es injusta, sino que es innecesaria en el nuevo\n    marco internacional -aparte de la verg\u00fcenza que supuso, aparte de lo\n    injusto, es innecesaria-; el ministro con quien se han incrementado -le\n    acabo de dar un dato y no es un dato del Grupo Socialista- las empresas\n    del Ibex que tienen sociedades en para\u00edsos fiscales. ...\"", "\"... El ministro que ha\n    reducido los efectivos de la Agencia Tributaria, con quien se han\n    incrementado el n\u00famero de empresas en para\u00edsos fiscales y que adem\u00e1s ha\n    aprobado la amnist\u00eda fiscal, por favor, usted no puede dar lecciones a\n    nadie. ...\"", "\"... Se\u00f1or Montoro, cuando se pone usted medallas, cuando\n    quiere decirnos aqu\u00ed que tiene una estrategia de la lucha contra el\n    fraude, no cuela, no se lo cree nadie. ...\"", "\"... Siendo el ministro que ha reducido\n    en esta legislatura en 2.300 los efectivos de la Agencia Tributaria, no\n    cuela que usted diga aqu\u00ed o ante los medios de comunicaci\u00f3n que tiene una\n    estrategia y que usted s\u00ed que cree en la lucha contra el fraude; el\n    ministro que ha aprobado la amnist\u00eda fiscal, que, como se pone de\n    manifiesto, no solamente es injusta, sino que es innecesaria en el nuevo\n    marco internacional -aparte de la verg\u00fcenza que supuso, aparte de lo\n    injusto, es innecesaria-; el ministro con quien se han incrementado -le\n    acabo de dar un dato y no es un dato del Grupo Socialista- las empresas\n    del Ibex que tienen sociedades en para\u00edsos fiscales. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 medallas se\n    est\u00e1 poniendo usted en la lucha contra el fraude? ...\"", "\"... Me habla de la oficina que usted ha creado de lucha contra el fraude\n    internacional. ...\"", "\"... Lo que ha sucedido es que a los empleados p\u00fablicos que\n    anteriormente hac\u00edan eso les ha puesto usted el lazo de oficina\n    internacional de lucha contra el fraude. ...\"", "\"... En segundo lugar, \u00bfest\u00e1 la Agencia\n    Tributaria investigando a estas empresas? ...\"", "\"... Siendo el ministro que ha reducido\n    en esta legislatura en 2.300 los efectivos de la Agencia Tributaria, no\n    cuela que usted diga aqu\u00ed o ante los medios de comunicaci\u00f3n que tiene una\n    estrategia y que usted s\u00ed que cree en la lucha contra el fraude; el\n    ministro que ha aprobado la amnist\u00eda fiscal, que, como se pone de\n    manifiesto, no solamente es injusta, sino que es innecesaria en el nuevo\n    marco internacional -aparte de la verg\u00fcenza que supuso, aparte de lo\n    injusto, es innecesaria-; el ministro con quien se han incrementado -le\n    acabo de dar un dato y no es un dato del Grupo Socialista- las empresas\n    del Ibex que tienen sociedades en para\u00edsos fiscales. ...\"", "\"... El ministro que ha\n    reducido los efectivos de la Agencia Tributaria, con quien se han\n    incrementado el n\u00famero de empresas en para\u00edsos fiscales y que adem\u00e1s ha\n    aprobado la amnist\u00eda fiscal, por favor, usted no puede dar lecciones a\n    nadie. ...\"", "\"... En el seno de las\n    negociaciones internacionales, \u00bfusted va a liderar que se publique la\n    lista negra de para\u00edsos fiscales, una lista clara? ...\"", "\"... Le quiero hacer estas preguntas porque, como dec\u00eda anteriormente, nos\n    estamos jugando much\u00edsimo y queremos saber si este Gobierno est\u00e1 o no de\n    acuerdo con acabar con estos para\u00edsos fiscales, con la elusi\u00f3n y con la\n    evasi\u00f3n fiscal. ...\"", "\"... Siendo el ministro que ha reducido\n    en esta legislatura en 2.300 los efectivos de la Agencia Tributaria, no\n    cuela que usted diga aqu\u00ed o ante los medios de comunicaci\u00f3n que tiene una\n    estrategia y que usted s\u00ed que cree en la lucha contra el fraude; el\n    ministro que ha aprobado la amnist\u00eda fiscal, que, como se pone de\n    manifiesto, no solamente es injusta, sino que es innecesaria en el nuevo\n    marco internacional -aparte de la verg\u00fcenza que supuso, aparte de lo\n    injusto, es innecesaria-; el ministro con quien se han incrementado -le\n    acabo de dar un dato y no es un dato del Grupo Socialista- las empresas\n    del Ibex que tienen sociedades en para\u00edsos fiscales. ...\"", "\"... El ministro que ha\n    reducido los efectivos de la Agencia Tributaria, con quien se han\n    incrementado el n\u00famero de empresas en para\u00edsos fiscales y que adem\u00e1s ha\n    aprobado la amnist\u00eda fiscal, por favor, usted no puede dar lecciones a\n    nadie. ...\"", "\"... Se\u00f1or Montoro, cuando se pone usted medallas, cuando\n    quiere decirnos aqu\u00ed que tiene una estrategia de la lucha contra el\n    fraude, no cuela, no se lo cree nadie. ...\"", "\"... Siendo el ministro que ha reducido\n    en esta legislatura en 2.300 los efectivos de la Agencia Tributaria, no\n    cuela que usted diga aqu\u00ed o ante los medios de comunicaci\u00f3n que tiene una\n    estrategia y que usted s\u00ed que cree en la lucha contra el fraude; el\n    ministro que ha aprobado la amnist\u00eda fiscal, que, como se pone de\n    manifiesto, no solamente es injusta, sino que es innecesaria en el nuevo\n    marco internacional -aparte de la verg\u00fcenza que supuso, aparte de lo\n    injusto, es innecesaria-; el ministro con quien se han incrementado -le\n    acabo de dar un dato y no es un dato del Grupo Socialista- las empresas\n    del Ibex que tienen sociedades en para\u00edsos fiscales. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 medallas se\n    est\u00e1 poniendo usted en la lucha contra el fraude? ...\"", "\"... Me habla de la oficina que usted ha creado de lucha contra el fraude\n    internacional. ...\"", "\"... Lo que ha sucedido es que a los empleados p\u00fablicos que\n    anteriormente hac\u00edan eso les ha puesto usted el lazo de oficina\n    internacional de lucha contra el fraude. ...\""]}, {"words": {"agencia": [3, 4, 5, 6], "sistema tributario": [9], "hacienda": [7, 8], "agencia tributaria": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A continuaci\u00f3n, pregunta qu\u00e9 est\u00e1 haciendo la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Mire, el modelo 720 permiti\u00f3 identificar una base imponible en el\n    exterior de Espa\u00f1a de 87.000 millones de euros, pertenecientes a 40.000\n    contribuyentes; 87.000 millones de euros que constituyen, por tanto, la\n    base de investigaci\u00f3n para la Agencia Tributaria m\u00e1s rica, m\u00e1s amplia que\n    haya tenido nunca la Agencia Tributaria para investigar. ...\"", "\"... Pues investigar, eso es lo que est\u00e1 haciendo la Agencia Tributaria,\n    y por esa investigaci\u00f3n se est\u00e1 llevando adelante tambi\u00e9n lo que se ha\n    publicado estos d\u00edas relativo a que, cumplido el plazo de la ley, miles\n    de contribuyentes siguen regularizando su declaraci\u00f3n de bienes y de\n    derechos en el exterior. ...\"", "\"... A continuaci\u00f3n, pregunta qu\u00e9 est\u00e1 haciendo la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Mire, el modelo 720 permiti\u00f3 identificar una base imponible en el\n    exterior de Espa\u00f1a de 87.000 millones de euros, pertenecientes a 40.000\n    contribuyentes; 87.000 millones de euros que constituyen, por tanto, la\n    base de investigaci\u00f3n para la Agencia Tributaria m\u00e1s rica, m\u00e1s amplia que\n    haya tenido nunca la Agencia Tributaria para investigar. ...\"", "\"... Pues investigar, eso es lo que est\u00e1 haciendo la Agencia Tributaria,\n    y por esa investigaci\u00f3n se est\u00e1 llevando adelante tambi\u00e9n lo que se ha\n    publicado estos d\u00edas relativo a que, cumplido el plazo de la ley, miles\n    de contribuyentes siguen regularizando su declaraci\u00f3n de bienes y de\n    derechos en el exterior. ...\"", "\"... Eso est\u00e1 publicado en las memorias de la Agencia\n    Tributaria. ...\"", "\"... Yo ya fui\n    ministro de Hacienda durante los a\u00f1os 2000 al 2004. ...\"", "\"... Volv\u00ed a ser ministro\n    de Hacienda en diciembre del a\u00f1o 2011 -s\u00ed, volv\u00ed-, \u00bfy qu\u00e9 me encontr\u00e9? ...\"", "\"... Ahora tenemos la oportunidad de hacer una\n    acci\u00f3n pol\u00edtica conjunta aqu\u00ed en este Parlamento y tambi\u00e9n en el\n    Parlamento Europeo, dejando otro tipo de planteamientos y yendo a la\n    pr\u00e1ctica para que realmente haya una normativa tributaria que desde el\n    Gobierno de Espa\u00f1a vamos a favorecer e impulsar, porque insisto en que la\n    equidad de nuestro sistema tributario es absolutamente fundamental y la\n    aportaci\u00f3n que hacen las grandes empresas es positiva -vamos a\n    reconocerlo tambi\u00e9n- y absolutamente necesaria. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hace m\u00e1s o menos dos a\u00f1os\n    tuve esta misma oportunidad debatiendo con el ministro de Educaci\u00f3n -en\n    realidad, con el ministro de Industria por ausencia del primero- un\n    asunto tan controvertido que todav\u00eda no hay sentencia jur\u00eddica sobre el\n    mismo: el control del dinero p\u00fablico de la Fundaci\u00f3n Niemeyer. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fue un modelo que no hac\u00eda falta renovar en el\n    a\u00f1o en que se hizo; un a\u00f1o en el que Espa\u00f1a ya estaba en crisis econ\u00f3mica\n    y el Estado en sus diferentes administraciones estaba ya incurso en la\n    crisis fiscal m\u00e1s seria de nuestra historia, de lo que fue reflejo que\n    ese a\u00f1o el d\u00e9ficit p\u00fablico llegara a superar el 11 % de nuestro producto\n    interior bruto. ...\"", "\"... Estamos en una fase de salida de la crisis\n    econ\u00f3mica, de superar la crisis econ\u00f3mica y debemos dedicar todos\n    nuestros empe\u00f1os, esfuerzos y debates pol\u00edticos a superar esa crisis\n    econ\u00f3mica, en Asturias y en el resto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Pero hay que ser pragm\u00e1ticos y realistas,\n    el tiempo pol\u00edtico nos lleva, tiene sus fases, ahora tenemos que salir de\n    la crisis econ\u00f3mica y en una siguiente legislatura ser\u00e1 el momento de\n    afrontar y abordar las reformas, y reformas muy importantes como la\n    reforma tributaria que votaremos definitivamente ma\u00f1ana en esta C\u00e1mara, y\n    poder proyectarlas tambi\u00e9n hacia una financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, hacia un\n    sistema tributario que complete la financiaci\u00f3n de nuestras\n    administraciones territoriales, auton\u00f3micas y locales. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La primera, la crisis econ\u00f3mica; la segunda, la crisis\n    pol\u00edtica que se derivar\u00eda de los agravios entre comunidades aut\u00f3nomas, y\n    por \u00faltimo y en definitiva, que se est\u00e1 solucionando la papeleta con\n    sistemas de financiaci\u00f3n complementarios o suplementarios como el FLA,\n    etc\u00e9tera, por valor de m\u00e1s de 100.000 millones de euros, y con eso vamos\n    tirando. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el G-20 en\n    2012 Espa\u00f1a era el problema de la econom\u00eda europea y mundial. ...\"", "\"... Hoy el presidente del\n    Gobierno espa\u00f1ol es el primer invitado en el G-20 para explicar qu\u00e9 hemos\n    hecho en Espa\u00f1a, qu\u00e9 han hecho los espa\u00f1oles para salir de esta crisis y\n    para dejar de ser los causantes, porque \u00e9ramos una de las causas\n    principales de la crisis del euro y pon\u00edamos en riesgo a la econom\u00eda\n    mundial dado nuestro tama\u00f1o. ...\"", "\"... Pero no escucho ni al se\u00f1or Fern\u00e1ndez ni a otros\n    dirigentes auton\u00f3micos decir que gracias a esas restricciones\n    presupuestarias estamos saliendo de la crisis econ\u00f3mica, que es el\n    lenguaje que deber\u00edan estar utilizando todos los presidentes auton\u00f3micos,\n    todos los l\u00edderes auton\u00f3micos y todos los responsables de Gobiernos\n    municipales, porque ha sido gracias a eso y a las otras reformas\n    estructurales que hemos impulsado en el Gobierno y que hemos desarrollado\n    en t\u00e9rminos legislativos en esta C\u00e1mara por lo que estamos superando la\n    crisis econ\u00f3mica: la reforma laboral, el saneamiento del sector bancario\n    con la ayuda del MEDE, la reforma energ\u00e9tica y la propia reforma de\n    educaci\u00f3n. ...\"", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, en cada territorio las posiciones de las formaciones\n    pol\u00edticas son anteponer la estabilidad para asentar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, se\u00f1or \u00c1lvarez, tan sencillo como esto, y estoy seguro de que\n    un partido importante, como es el Partido Popular en Asturias, est\u00e1\n    cumpliendo con su obligaci\u00f3n, que es sentar las condiciones para que haya\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en Asturias y de esa manera podamos ver que\n    efectivamente dicha comunidad est\u00e1 haciendo su contribuci\u00f3n para que el\n    conjunto de Espa\u00f1a d\u00e9 por superada la crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Ese deber\u00eda ser\n    el objetivo de todos los grupos pol\u00edticos y tambi\u00e9n de Foro, que deber\u00eda\n    hacer una consideraci\u00f3n de fondo sobre su papel pol\u00edtico, lo que\n    representa, lo que aporta desde la pol\u00edtica de Asturias y lo que aporta\n    su se\u00f1or\u00eda desde este Congreso de los Diputados precisamente para\n    resolver, insisto, los grandes problemas que en este momento siguen\n    llam\u00e1ndose crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... A\n    eso se dedica el Gobierno de Espa\u00f1a y estoy convencido de que tambi\u00e9n\n    usted desde su esca\u00f1o; el prop\u00f3sito y la intenci\u00f3n de cualquier\n    iniciativa pol\u00edtica, incluyendo esta interpelaci\u00f3n, tiene como objetivo\n    perseguir estos fines que deben ser comunes y no dedicar nuestros debates\n    pol\u00edticos a asuntos que son muy importantes pero que realmente\n    perjudicar\u00edan la propia certidumbre de la salida de la crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    LA SITUACI\u00d3N DE SEMIESCLAVITUD DE TRABAJADORES AGRARIOS POR LA ACCI\u00d3N DE\n    LAS EMPRESAS DE TRABAJO TEMPORAL (ETT).  ...\""]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y lanza una acusaci\u00f3n muy\n    concreta contra las empresas de trabajo temporal, que son las que est\u00e1n\n    sosteniendo esta explotaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n en el mismo\n    art\u00edculo -que es muy indicativo porque son las empresas de trabajo\n    temporal las que hablan- un representante de las empresas de trabajo\n    temporal -no de las que se dedican al tema de la recogida de naranja sino\n    de las otros, del resto\n    de empresas de trabajo temporal- acaba diciendo: Si vas a lo que marca el\n    convenio, los n\u00fameros no salen, ya que somos intermediarios y cobramos\n    por nuestros servicios, con lo que el precio final es inasumible para la\n    empresa comercializadora. ...\"", "\"... Lo que dicen las empresas de trabajo\n    temporal que se dedican a cumplir la ley es que no hay margen para\n    trabajar en el campo, no hay margen para que estas empresas trabajen en\n    el campo, con lo cual se demuestra por parte de las propias empresas de\n    trabajo temporal la existencia de una corrupci\u00f3n generalizada y de una\n    situaci\u00f3n an\u00f3mala generalizada de explotaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n en el mismo\n    art\u00edculo -que es muy indicativo porque son las empresas de trabajo\n    temporal las que hablan- un representante de las empresas de trabajo\n    temporal -no de las que se dedican al tema de la recogida de naranja sino\n    de las otros, del resto\n    de empresas de trabajo temporal- acaba diciendo: Si vas a lo que marca el\n    convenio, los n\u00fameros no salen, ya que somos intermediarios y cobramos\n    por nuestros servicios, con lo que el precio final es inasumible para la\n    empresa comercializadora. ...\"", "\"... No es una noticia de\n    portada, es una noticia de la secci\u00f3n de econom\u00eda pero dice: Casi 36\n    millones de personas viven a\u00fan esclavizadas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que es una situaci\u00f3n terrible para los trabajadores del campo, pero\n    sobre todo para trabajadores mayoritariamente extranjeros, doblemente\n    explotados, lo que da lugar a veces a situaciones tan parad\u00f3jicas como la\n    que hemos visto en empresas de Valencia que se dedican a contratar a los\n    collidors -a los que van a recoger la naranja-, que colocan carteles de:\n    Espa\u00f1oles no, porque pueden explotar mucho mejor a los trabajadores\n    extranjeros, a los que se les se va a buscar como se hac\u00eda en el siglo\n    XIX, con una furgoneta, en la madrugada, a las plazas de los pueblos para\n    decirles: T\u00fa trabajas, t\u00fa no trabajas, y trabaj\u00e1is en todo caso por 20\n    euros por la jornada completa; una jornada por la que muchas veces no se\n    cotiza a la Seguridad Social, que solamente dos de cada diez veces se\n    est\u00e1 cotizando como media a la Seguridad Social; y luego de esos 20 euros\n    que se les prometen, se les pagan solamente 14 porque 6 se les descuentan\n    por el alquiler de la tijera o por el propio transporte hasta el campo. ...\"", "\"... Estamos en un sistema que acaba defraudando a la Seguridad Social, un\n    sistema permitido, un sistema amparado; en un sistema en el cual\n    determinadas empresas de trabajo temporal est\u00e1n a las \u00f3rdenes de\n    determinadas empresas comercializadoras que sistem\u00e1ticamente contratan\n    sus servicios con estas. ...\"", "\"... Los sindicatos han puesto de manifiesto cifras\n    escandalosas de estas empresas; han puesto de manifiesto la existencia de\n    aut\u00e9nticas tramas que la Inspecci\u00f3n de Trabajo, por mucho trabajo que\n    desarrolle, por mucha labor que desarrolle, no puede desmantelar, porque\n    cuando al final va al campo en el momento en que se est\u00e1 recogiendo la\n    cosecha, resulta f\u00e1cil que los capos, los intermediarios, los que est\u00e1n\n    contratando directamente a las personas, obliguen a los trabajadores a\n    esconderse, a meterse entre los \u00e1rboles, a desaparecer para de esa forma\n    tener garantizado que al d\u00eda siguiente volver\u00e1n a tener trabajo. ...\"", "\"... Para mi\n    grupo parlamentario el primer elemento que permite ese c\u00edrculo vicioso de\n    explotaci\u00f3n sistem\u00e1tica es la propia existencia de las empresas de\n    trabajo temporal, que deber\u00edan desaparecer. ...\"", "\"... Para nosotros, desde luego para el Grupo Parlamentario de\n    La Izquierda Plural, es absolutamente necesaria la supresi\u00f3n a corto o\n    medio plazo de las empresas de trabajo temporal que no han demostrado\n    ninguna efectividad en la generaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Es necesario incrementar los mecanismos\n    administrativos de control que eviten el fraude; es necesario incrementar\n    los controles a trav\u00e9s de la Seguridad Social y adem\u00e1s cruzar los datos\n    sobre las toneladas que acaba facturando cualquier empresa de producci\u00f3n\n    con el n\u00famero de contratos para su recogida. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La mayor\u00eda\n    de empresas de trabajo temporal no cumplen con la normativa laboral ni en\n    la cotizaci\u00f3n de la Seguridad Social por los d\u00edas trabajados ni en la\n    observancia de los derechos del trabajador, pero tampoco respecto al pago\n    de los salarios seg\u00fan convenio. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, pese a no ser empresas agrarias,\n    se les permite contratar en el sistema especial agrario. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Proponemos cuatro medidas, que son simples:\n    primera, un incremento de los medios de la Inspecci\u00f3n laboral; segunda y\n    muy importante, que las sanciones sean superiores a los beneficios que\n    les supone a muchas empresas infringir la ley. ...\"", "\"... Existe un caso flagrante,\n    a una de las principales empresas del sector se le impuso una sanci\u00f3n de\n    180.000 euros y despu\u00e9s de los recursos acab\u00f3 pagando 600. ...\"", "\"... Mientras esas empresas\n    paguen exiguas sanciones frente a los beneficios de su actividad mafiosa\n    seguir\u00e1n ri\u00e9ndose en nuestras caras. ...\"", "\"... Mientras esas empresas\n    paguen exiguas sanciones frente a los beneficios de su actividad mafiosa\n    seguir\u00e1n ri\u00e9ndose en nuestras caras. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nos parece un poco raro pedir la supresi\u00f3n por\n    completo de las empresas de trabajo temporal; y se lo dice quien no cree\n    en absoluto en ese modelo. ...\"", "\"... Esas\n    empresas solo estar\u00edan justificadas en algunas excepciones. ...\"", "\"... Hemos presentado una enmienda de supresi\u00f3n porque nos parece que pedir que\n    desaparezcan esas empresas no es lo adecuado. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n repito que no crean que nuestro partido y\n    el portavoz que en este caso les habla est\u00e1n de acuerdo con el\n    funcionamiento de ese tipo de empresas. ...\"", "\"... Es una\n    verg\u00fcenza que las empresas de trabajo temporal escapen a los controles;\n    debemos reforzar los controles y las inspecciones. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Supone y comporta un elevado nivel de fraude; sin embargo, discrepamos en\n    atribuir que el origen de esta mala pr\u00e1ctica recaiga exclusivamente en\n    las empresas de trabajo temporal y en las agencias de colocaci\u00f3n, como al\n    parecer plantea el Grupo de La Izquierda Plural como elemento nuclear de\n    su iniciativa. ...\"", "\"... Asimismo enmendamos el punto 4, pues debemos lograr que las\n    empresas de colocaci\u00f3n cumplan con sus tareas encomendadas, a la vez que\n    es necesario reforzar y dotar a los servicios p\u00fablicos de empleo con m\u00e1s\n    recursos. ...\"", "\"...  Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el Grupo Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) comparte la preocupaci\u00f3n del grupo proponente por\n    las inaceptables condiciones en que algunos trabajadores -muchos-\n    desarrollan su actividad laboral, en muchos casos en el sector primario. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Guillermo es uno de los pocos recolectores explotados por\n    las empresas de trabajo temporal que se ha decidido a denunciarlo. ...\"", "\"... Esta explotaci\u00f3n la llevan a cabo\n    empresas de trabajo temporal, como muy bien se\u00f1ala el proponente -quiero\n    felicitar al diputado Sixto por esta iniciativa-. ...\"", "\"... Se trata de empresas\n    que abonan unos 20, 25 o 15 euros, no se sabe exactamente cu\u00e1nto pagan\n    por jornadas de trabajo de sol a sol: la mitad, poco m\u00e1s de la mitad,\n    menos la mitad de lo que establece el convenio laboral); convenio laboral\n    fruto de muchos a\u00f1os de esfuerzo por los trabajadores y por las centrales\n    sindicales, de mucho di\u00e1logo, mucha movilizaci\u00f3n, mucha reivindicaci\u00f3n, y\n    que sin embargo se incumple sistem\u00e1ticamente. ...\"", "\"... Pues bien, se trata de empresas que adem\u00e1s de incumplir con\n    el salario m\u00ednimo de los convenios no abonan correctamente los kilogramos\n    de fruta recolectada, que declaran menos jornadas de trabajo que las\n    realizadas en realidad, que no siempre dan de alta en la Seguridad Social\n    a los trabajadores -defraudando a la Seguridad Social pero tambi\u00e9n\n    perjudicando las prestaciones de los trabajadores-, que no respetan el\n    orden de llamamiento frente a los trabajadores discontinuos, que cobran a\n    los trabajadores -ya se ha dicho aqu\u00ed- hasta el alquiler de los capazos,\n    de los cajones, de los alicates e incluso el propio transporte al campo;\n    empresas -algunas- que prefieren trabajadores extranjeros porque los\n    espa\u00f1oles se someten menos y denuncian m\u00e1s los abusos. ...\"", "\"... Son empresas en suma que abusan de la situaci\u00f3n de\n    desesperaci\u00f3n que padecen algunos trabajadores y de la especial\n    vulnerabilidad de los extranjeros; empresas que al amparo de la crisis y\n    animadas por la reforma laboral de este Gobierno y el debilitamiento de\n    la acci\u00f3n sindical, tambi\u00e9n promovido por este Gobierno, se sienten\n    impunes para explotar a los trabajadores e incumplir la legislaci\u00f3n. ...\"", "\"... Perjudica tambi\u00e9n a las empresas que\n    cumplen con sus obligaciones y a los cooperativistas que\n    se ajustan al convenio porque incurren en mayor coste y, por tanto, menor\n    competitividad. ...\"", "\"... Al amparo de esta situaci\u00f3n, no sorprende que las ETT\n    hayan crecido como hongos; concretamente en la Comunidad Valenciana hay\n    como 33 oficinas del INEM y 190 empresas de trabajo temporal. ...\"", "\"... Asimismo hay que\n    aplicar al conjunto de estas empresas las leyes que ya tenemos,\n    diferenciando las que act\u00faan bien de las que no lo hacen. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la lucha contra el fraude es responsabilidad de todos, porque el\n    fraude hace da\u00f1o a las empresas, hace da\u00f1o a nuestro sistema pero, sobre\n    todo, hace da\u00f1o a las personas y a los trabajadores que lo sufren d\u00eda a\n    d\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1or Sixto, la ministra B\u00e1\u00f1ez y este grupo parlamentario\n    compartimos la misma preocupaci\u00f3n que ustedes y somos conscientes de que\n    el fraude laboral es uno de los grandes problemas que tiene hoy la\n    sociedad y la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1or Sixto, la ministra B\u00e1\u00f1ez y este grupo parlamentario\n    compartimos la misma preocupaci\u00f3n que ustedes y somos conscientes de que\n    el fraude laboral es uno de los grandes problemas que tiene hoy la\n    sociedad y la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS\n    MEDIDAS QUE PIENSA LLEVAR A CABO EL GOBIERNO PARA ERRADICAR LA POBREZA\n    INFANTIL.  ...\""]}, {"words": {"pobreza": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "igualdad": [0, 1, 2], "familias": [27, 28, 29, 30], "pobreza infantil": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "exclusi\u00f3n social": [25, 26], "social": [31, 32, 33, 34, 35], "inclusi\u00f3n social": [24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En la\n    democracia moderna existe un pacto social y es que los ciudadanos pagan\n    sus impuestos y aceptan la autoridad del Estado a cambio, entre otras\n    cosas, de que el Estado defienda la igualdad de oportunidades. ...\"", "\"... La \u00e9poca\n    de la vida en la que la igualdad de oportunidades es m\u00e1s necesaria y m\u00e1s\n    inexcusable es, precisamente, la infancia. ...\"", "\"... Insisto, la democracia moderna se basa en un\n    pacto social que incluye como uno de sus puntos fundamentales la igualdad\n    de oportunidades, y la primera igualdad de oportunidades, la m\u00ednima, la\n    b\u00e1sica, la esencial es que cualquier ni\u00f1o que nace en una democracia\n    tiene derecho a que sus necesidades b\u00e1sicas sean atendidas adecuadamente. ...\"", "\"... Me dispongo a defender una moci\u00f3n para pedir al Gobierno que inicie una\n    pol\u00edtica decidida de erradicaci\u00f3n de la pobreza infantil. ...\"", "\"... Por lo tanto, la infancia y el problema de la pobreza infantil no\n    pueden esperar a que salgamos de la crisis. ...\"", "\"... Aparte de la exageraci\u00f3n de muchos de estos anuncios, el hecho real es\n    que, como dicen las organizaciones que se dedican a esto -organizaciones\n    internacionales como Unicef, ONG como C\u00e1ritas, como Save the Children,\n    etc\u00e9tera- y que ninguna de ellas es un partido pol\u00edtico o un grupo de\n    oposici\u00f3n de esta C\u00e1mara pero todas coinciden, Espa\u00f1a es de los pa\u00edses\n    europeos que menos hacen para combatir la lacra de la pobreza infantil y\n    donde m\u00e1s est\u00e1 creciendo, incluso ahora que, seg\u00fan el Gobierno, estamos\n    saliendo de la crisis. ...\"", "\"... Por lo tanto, la lucha contra la pobreza infantil es y tiene que ser una\n    prioridad absoluta de la pol\u00edtica de Estado. ...\"", "\"... Ustedes rechazaron, entre\n    otras, la enmienda que presentamos para traspasar 3.400 millones de\n    euros, de los dedicados a diputaciones en los presupuestos generales, a\n    la lucha contra la pobreza infantil. ...\"", "\"... Pa\u00edses en peor situaci\u00f3n\n    que Espa\u00f1a han actuado en el sentido que han aconsejado Unicef y otras\n    organizaciones, y han conseguido un impacto mayor que el de Espa\u00f1a en la\n    lucha contra la pobreza infantil, y me refiero a pa\u00edses como Grecia o\n    Portugal. ...\"", "\"... Esto est\u00e1 en el origen\n    mismo de la pobreza infantil, porque son ni\u00f1os que nacen en familias\n    j\u00f3venes que tienen un empleo precario o temporal, cuyos salarios reales\n    han disminuido, como dec\u00eda, no se han incrementado. ...\"", "\"... En tercer\n    lugar, por la reducci\u00f3n de la inversi\u00f3n real en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil, aunque a veces se manejen aqu\u00ed, como si fuera una\n    novela de Dickens, actuaciones m\u00e1s caritativas que de otro g\u00e9nero. ...\"", "\"... Nosotros\n    proponemos la que se ha demostrado en la Uni\u00f3n Europea que funciona, la\n    que han adoptado veintiuno de los veintiocho pa\u00edses miembros; los siete\n    que no la han adoptado, entre los cuales est\u00e1 Espa\u00f1a, tienen todos ellos\n    un \u00edndice de pobreza infantil superior al nuestro. ...\"", "\"... Me dispongo a defender una moci\u00f3n para pedir al Gobierno que inicie una\n    pol\u00edtica decidida de erradicaci\u00f3n de la pobreza infantil. ...\"", "\"... Hay una tercera\n    cosa que desde Benjamin Franklin hemos aprendido y que es tambi\u00e9n\n    absolutamente segura, y es que un pa\u00eds donde la infancia no se cuida, un\n    pa\u00eds donde cada vez m\u00e1s parte de la infancia -como est\u00e1 pasando ahora en\n    Espa\u00f1a- vive en una situaci\u00f3n de pobreza est\u00e1 condenado a ser un pa\u00eds sin\n    futuro. ...\"", "\"... Por lo tanto, la infancia y el problema de la pobreza infantil no\n    pueden esperar a que salgamos de la crisis. ...\"", "\"... Aparte de la exageraci\u00f3n de muchos de estos anuncios, el hecho real es\n    que, como dicen las organizaciones que se dedican a esto -organizaciones\n    internacionales como Unicef, ONG como C\u00e1ritas, como Save the Children,\n    etc\u00e9tera- y que ninguna de ellas es un partido pol\u00edtico o un grupo de\n    oposici\u00f3n de esta C\u00e1mara pero todas coinciden, Espa\u00f1a es de los pa\u00edses\n    europeos que menos hacen para combatir la lacra de la pobreza infantil y\n    donde m\u00e1s est\u00e1 creciendo, incluso ahora que, seg\u00fan el Gobierno, estamos\n    saliendo de la crisis. ...\"", "\"... Por lo tanto, la lucha contra la pobreza infantil es y tiene que ser una\n    prioridad absoluta de la pol\u00edtica de Estado. ...\"", "\"... Ustedes rechazaron, entre\n    otras, la enmienda que presentamos para traspasar 3.400 millones de\n    euros, de los dedicados a diputaciones en los presupuestos generales, a\n    la lucha contra la pobreza infantil. ...\"", "\"... Pa\u00edses en peor situaci\u00f3n\n    que Espa\u00f1a han actuado en el sentido que han aconsejado Unicef y otras\n    organizaciones, y han conseguido un impacto mayor que el de Espa\u00f1a en la\n    lucha contra la pobreza infantil, y me refiero a pa\u00edses como Grecia o\n    Portugal. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo se puede explicar a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola que Grecia o\n    Portugal tienen recursos para aumentar prestaciones sociales o ventajas\n    fiscales para familias con ni\u00f1os en situaci\u00f3n de pobreza y que Espa\u00f1a no? ...\"", "\"... Pero los datos son los\n    datos y los hechos son los hechos, y el caso es que en 2008 Espa\u00f1a ten\u00eda\n    un 28,2 % de sus menores en riesgo de exclusi\u00f3n social y en situaci\u00f3n de\n    pobreza, y en 2014 -por cierto, con los mismos indicadores de medici\u00f3n,\n    que adem\u00e1s van a tener que ser revisados puesto que ha bajado el umbral\n    de la pobreza- ese porcentaje ha ascendido al 36,3 %, lo que supone 3,5\n    millones de menores. ...\"", "\"... Esto est\u00e1 en el origen\n    mismo de la pobreza infantil, porque son ni\u00f1os que nacen en familias\n    j\u00f3venes que tienen un empleo precario o temporal, cuyos salarios reales\n    han disminuido, como dec\u00eda, no se han incrementado. ...\"", "\"... En tercer\n    lugar, por la reducci\u00f3n de la inversi\u00f3n real en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil, aunque a veces se manejen aqu\u00ed, como si fuera una\n    novela de Dickens, actuaciones m\u00e1s caritativas que de otro g\u00e9nero. ...\"", "\"... Nosotros\n    proponemos la que se ha demostrado en la Uni\u00f3n Europea que funciona, la\n    que han adoptado veintiuno de los veintiocho pa\u00edses miembros; los siete\n    que no la han adoptado, entre los cuales est\u00e1 Espa\u00f1a, tienen todos ellos\n    un \u00edndice de pobreza infantil superior al nuestro. ...\"", "\"... Se ha\n    eliminado el cheque beb\u00e9, se ha recortado la asignaci\u00f3n fiscal por\n    menores de tres a\u00f1os, las ayudas del Plan nacional de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social son insuficientes, de las m\u00e1s peque\u00f1as de Europa. ...\"", "\"... Pero los datos son los\n    datos y los hechos son los hechos, y el caso es que en 2008 Espa\u00f1a ten\u00eda\n    un 28,2 % de sus menores en riesgo de exclusi\u00f3n social y en situaci\u00f3n de\n    pobreza, y en 2014 -por cierto, con los mismos indicadores de medici\u00f3n,\n    que adem\u00e1s van a tener que ser revisados puesto que ha bajado el umbral\n    de la pobreza- ese porcentaje ha ascendido al 36,3 %, lo que supone 3,5\n    millones de menores. ...\"", "\"... No\n    pretendan ustedes que digamos que dentro de veinte a\u00f1os la infancia en\n    Espa\u00f1a va a estar estupenda, porque para entonces los que ahora son ni\u00f1os\n    ser\u00e1n j\u00f3venes, y muchos de ellos\n    probablemente en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social, ya que no habr\u00e1n tenido la\n    educaci\u00f3n necesaria ni la alimentaci\u00f3n adecuada, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Los ni\u00f1os no tienen por qu\u00e9\n    pagar las consecuencias de una crisis econ\u00f3mica que no solamente no han\n    creado ni ellos ni sus familias, sino que adem\u00e1s son los m\u00e1s vulnerables\n    en esa situaci\u00f3n de crisis y los menos capacitados para hacer algo para\n    luchar contra ella. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo se puede explicar a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola que Grecia o\n    Portugal tienen recursos para aumentar prestaciones sociales o ventajas\n    fiscales para familias con ni\u00f1os en situaci\u00f3n de pobreza y que Espa\u00f1a no? ...\"", "\"... Esto est\u00e1 en el origen\n    mismo de la pobreza infantil, porque son ni\u00f1os que nacen en familias\n    j\u00f3venes que tienen un empleo precario o temporal, cuyos salarios reales\n    han disminuido, como dec\u00eda, no se han incrementado. ...\"", "\"... Se trata de una\n    pol\u00edtica universal de prestaciones a las familias con menores a cargo, de\n    aplicar las recomendaciones de la Unicef: aumentar la cuant\u00eda de la\n    prestaci\u00f3n monetaria por menores a cargo; aumentar el 50 % el l\u00edmite de\n    renta... ...\"", "\"... En la\n    democracia moderna existe un pacto social y es que los ciudadanos pagan\n    sus impuestos y aceptan la autoridad del Estado a cambio, entre otras\n    cosas, de que el Estado defienda la igualdad de oportunidades. ...\"", "\"... Insisto, la democracia moderna se basa en un\n    pacto social que incluye como uno de sus puntos fundamentales la igualdad\n    de oportunidades, y la primera igualdad de oportunidades, la m\u00ednima, la\n    b\u00e1sica, la esencial es que cualquier ni\u00f1o que nace en una democracia\n    tiene derecho a que sus necesidades b\u00e1sicas sean atendidas adecuadamente. ...\"", "\"... Pero los datos son los\n    datos y los hechos son los hechos, y el caso es que en 2008 Espa\u00f1a ten\u00eda\n    un 28,2 % de sus menores en riesgo de exclusi\u00f3n social y en situaci\u00f3n de\n    pobreza, y en 2014 -por cierto, con los mismos indicadores de medici\u00f3n,\n    que adem\u00e1s van a tener que ser revisados puesto que ha bajado el umbral\n    de la pobreza- ese porcentaje ha ascendido al 36,3 %, lo que supone 3,5\n    millones de menores. ...\"", "\"... Se ha\n    eliminado el cheque beb\u00e9, se ha recortado la asignaci\u00f3n fiscal por\n    menores de tres a\u00f1os, las ayudas del Plan nacional de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social son insuficientes, de las m\u00e1s peque\u00f1as de Europa. ...\"", "\"... No\n    pretendan ustedes que digamos que dentro de veinte a\u00f1os la infancia en\n    Espa\u00f1a va a estar estupenda, porque para entonces los que ahora son ni\u00f1os\n    ser\u00e1n j\u00f3venes, y muchos de ellos\n    probablemente en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social, ya que no habr\u00e1n tenido la\n    educaci\u00f3n necesaria ni la alimentaci\u00f3n adecuada, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "familias": [8, 9, 10, 11], "mujeres": [7], "pobreza infantil": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hoy, en pleno siglo XXI son muchos los hogares espa\u00f1oles donde las nanas\n    de la cebolla forman parte de su realidad; hoy, una vez m\u00e1s, volvemos a\n    hablar de pobreza infantil y una vez m\u00e1s todos y todas mostraremos\n    nuestra preocupaci\u00f3n por esta terrible lacra que empieza a tener un\n    car\u00e1cter end\u00e9mico en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Hoy, en pleno siglo XXI son muchos los hogares espa\u00f1oles donde las nanas\n    de la cebolla forman parte de su realidad; hoy, una vez m\u00e1s, volvemos a\n    hablar de pobreza infantil y una vez m\u00e1s todos y todas mostraremos\n    nuestra preocupaci\u00f3n por esta terrible lacra que empieza a tener un\n    car\u00e1cter end\u00e9mico en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, unos tres millones de ni\u00f1os\n    y ni\u00f1as se encuentran en el umbral de la pobreza en un pa\u00eds como el\n    nuestro que forma parte del mal llamado primer mundo. ...\"", "\"... Acabamos de aprobar\n    las cuentas del Estado para el pr\u00f3ximo ejercicio, fueron grandes los\n    aplausos recibidos por ello y, sin embargo, los graves problemas que\n    conducen a la desigualdad y a la pobreza siguen representados en esos\n    presupuestos que recibieron tan grandes aplausos. ...\"", "\"... Los presupuestos para 2015, como los anteriores,\n    no van a ser los presupuestos de la recuperaci\u00f3n de las familias, de la\n    recuperaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda; se\u00f1or\u00edas, van a ser los presupuestos de la\n    recuperaci\u00f3n del mercado pero no los de la recuperaci\u00f3n de quien m\u00e1s lo\n    necesita y por lo tanto van a seguir siendo los presupuestos de la\n    desigualdad, de la pobreza y del hambre. ...\"", "\"... Pues aunque usted no est\u00e9 presente\n    hoy, se lo decimos: s\u00ed, estamos de acuerdo en que es b\u00e1sico tener empleo,\n    pero resulta que con la pol\u00edtica de recortes, con las reformas laborales,\n    e incluso trabajando, son cada vez m\u00e1s los espa\u00f1oles y espa\u00f1olas que\n    est\u00e1n al\n    borde de la exclusi\u00f3n, y consecuentemente cada vez m\u00e1s ni\u00f1os y ni\u00f1as est\u00e1n\n    al borde de la pobreza, con pocas o escasas posibilidades de futuro. ...\"", "\"... Dijo Nelson Mandela que erradicar la\n    pobreza no es un acto de caridad, es un acto de justicia. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, perm\u00edtanme primero un peque\u00f1o recordatorio: en el a\u00f1o 1933, un\n    d\u00eda como hoy, las mujeres pudimos votar por primera vez. ...\"", "\"... Los presupuestos para 2015, como los anteriores,\n    no van a ser los presupuestos de la recuperaci\u00f3n de las familias, de la\n    recuperaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda; se\u00f1or\u00edas, van a ser los presupuestos de la\n    recuperaci\u00f3n del mercado pero no los de la recuperaci\u00f3n de quien m\u00e1s lo\n    necesita y por lo tanto van a seguir siendo los presupuestos de la\n    desigualdad, de la pobreza y del hambre. ...\"", "\"... Pongo de\n    manifiesto este dato porque despu\u00e9s de este reconocimiento, la se\u00f1ora\n    Mato, una vez m\u00e1s desde este atril nos viene a repetir su ya consabido\n    mantra: Estar\u00e1n conmigo en que el empleo es b\u00e1sico para garantizar que\n    las familias tengan mejor situaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por si acaso, le recuerdo que en una gran mayor\u00eda de empresas los\n    salarios est\u00e1n congelados, los salarios p\u00fablicos tambi\u00e9n y las pensiones\n    ustedes no las han congelado, pero va disminuyendo cada vez m\u00e1s el poder\n    adquisitivo de los pensionistas porque se tienen que hacer cargo de esas\n    familias que no tienen empleo, que se encuentran en situaci\u00f3n de\n    desamparo. ...\"", "\"... Luego, pasa lo que pasa\n    en las fronteras cuando esas familias vienen a buscar lo que quieren\n    encontrar, una soluci\u00f3n en este llamado primer mundo, como ya he dicho\n    antes. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "mujeres": [12], "seguridad social": [18], "familias": [14, 15], "protecci\u00f3n social": [13], "pobreza infantil": [1, 2, 3], "social": [16, 17], "servicios sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No tiene sentido que una\n    prestaci\u00f3n que no est\u00e1 vinculada al sistema de pensiones en sentido\n    estricto hoy no pueda ser ya gestionada por las comunidades aut\u00f3nomas; es\n    m\u00e1s, reforzar\u00eda la coherencia con las pol\u00edticas de servicios sociales que\n    desarrollan las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Es un diagn\u00f3stico sobre la\n    gravedad del problema de la pobreza infantil, de las ausencias de las\n    pol\u00edticas del Gobierno en relaci\u00f3n con esta materia y de algunas de las\n    medidas que se han adoptado en esta legislatura y que han agravado el\n    problema. ...\"", "\"... Poco o mucho, este trabajo de estas ONG ha\n    permitido que hayamos incorporado a nuestra propuesta pol\u00edtica las\n    cuestiones relativas a la pobreza infantil. ...\"", "\"... Mi grupo en estos debates\n    tambi\u00e9n quiere recordar que, efectivamente, la crisis ha agravado esa\n    situaci\u00f3n pero que el problema de la pobreza infantil es un problema\n    estructural en el Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Es un diagn\u00f3stico sobre la\n    gravedad del problema de la pobreza infantil, de las ausencias de las\n    pol\u00edticas del Gobierno en relaci\u00f3n con esta materia y de algunas de las\n    medidas que se han adoptado en esta legislatura y que han agravado el\n    problema. ...\"", "\"... Poco o mucho, este trabajo de estas ONG ha\n    permitido que hayamos incorporado a nuestra propuesta pol\u00edtica las\n    cuestiones relativas a la pobreza infantil. ...\"", "\"... Mi grupo en estos debates\n    tambi\u00e9n quiere recordar que, efectivamente, la crisis ha agravado esa\n    situaci\u00f3n pero que el problema de la pobreza infantil es un problema\n    estructural en el Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Antes de 2008 las cifras de pobreza\n    infantil que ten\u00edamos eran m\u00e1s cercanas a los pa\u00edses menos desarrollados\n    de la Uni\u00f3n Europea, como Ruman\u00eda y Bulgaria, y muy alejadas de los\n    pa\u00edses m\u00e1s avanzados, como Dinamarca, Suecia, Holanda o, incluso, el\n    Reino Unido. ...\"", "\"... Nuestro Estado del bienestar est\u00e1 bien orientado, en\n    t\u00e9rminos comparados, a evitar el riesgo de pobreza entre las personas\n    mayores y se ha vivido, efectivamente, esa capacidad a trav\u00e9s del sistema\n    p\u00fablico de pensiones protegiendo mejor a los mayores de sesenta y cinco\n    a\u00f1os, quiz\u00e1s no tanto a las mujeres solas que viven con pensiones de\n    viudedad, pero globalmente eso ha funcionado. ...\"", "\"... El riesgo de pobreza entre\n    los mayores de sesenta y cinco a\u00f1os ha disminuido y, en cambio, no\n    tenemos un Estado del bienestar orientado a proteger a la infancia, a las\n    familias con hijos a cargo. ...\"", "\"... Eso explica nuestras cifras de pobreza\n    infantil. ...\"", "\"... En materia de pensiones, en materia de\n    compartir la protecci\u00f3n de los mayores de sesenta y cinco a\u00f1os, en los\n    a\u00f1os noventa, bajo el impulso en este caso de Miquel Roca y Minor\u00eda\n    Catalana, se alcanz\u00f3 un acuerdo que ha permitido, con altibajos y con\n    algunos incumplimientos en los \u00faltimos tiempos, desarrollar una pol\u00edtica\n    de protecci\u00f3n de los mayores a trav\u00e9s de las pensiones p\u00fablicas que, como\n    les dec\u00eda hace unos segundos, explica por qu\u00e9 el riesgo de pobreza entre\n    nuestros mayores ha disminuido durante esta crisis y, m\u00e1s o menos -eso lo\n    podr\u00edamos discutir-, se ha protegido a este colectivo. ...\"", "\"... Nuestro Estado del bienestar est\u00e1 bien orientado, en\n    t\u00e9rminos comparados, a evitar el riesgo de pobreza entre las personas\n    mayores y se ha vivido, efectivamente, esa capacidad a trav\u00e9s del sistema\n    p\u00fablico de pensiones protegiendo mejor a los mayores de sesenta y cinco\n    a\u00f1os, quiz\u00e1s no tanto a las mujeres solas que viven con pensiones de\n    viudedad, pero globalmente eso ha funcionado. ...\"", "\"... Esto lleva a que en una situaci\u00f3n de\n    desempleo masivo que dura un periodo largo de tiempo -tan largo como\n    estamos viendo en esta crisis- aquellas familias sin empleo, con hijos a\n    cargo y sin protecci\u00f3n social sean las m\u00e1s afectadas por esta crisis\n    econ\u00f3mica, las m\u00e1s vulnerables. ...\"", "\"... El riesgo de pobreza entre\n    los mayores de sesenta y cinco a\u00f1os ha disminuido y, en cambio, no\n    tenemos un Estado del bienestar orientado a proteger a la infancia, a las\n    familias con hijos a cargo. ...\"", "\"... Esto lleva a que en una situaci\u00f3n de\n    desempleo masivo que dura un periodo largo de tiempo -tan largo como\n    estamos viendo en esta crisis- aquellas familias sin empleo, con hijos a\n    cargo y sin protecci\u00f3n social sean las m\u00e1s afectadas por esta crisis\n    econ\u00f3mica, las m\u00e1s vulnerables. ...\"", "\"... Esto lleva a que en una situaci\u00f3n de\n    desempleo masivo que dura un periodo largo de tiempo -tan largo como\n    estamos viendo en esta crisis- aquellas familias sin empleo, con hijos a\n    cargo y sin protecci\u00f3n social sean las m\u00e1s afectadas por esta crisis\n    econ\u00f3mica, las m\u00e1s vulnerables. ...\"", "\"... Finalmente, nuestra enmienda pretende plantear -espero que la asuma el\n    portavoz de UPyD- que, igual que sucede con las pensiones no\n    contributivas, las prestaciones de la Seguridad Social por hijo a cargo\n    sean gestionadas por los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"", "\"... Finalmente, nuestra enmienda pretende plantear -espero que la asuma el\n    portavoz de UPyD- que, igual que sucede con las pensiones no\n    contributivas, las prestaciones de la Seguridad Social por hijo a cargo\n    sean gestionadas por los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "seguridad social": [25], "familias": [22], "pobreza infantil": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "social": [23, 24], "servicios sociales": [0], "inclusi\u00f3n social": [21]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Les hemos recordado en\n    varias ocasiones, entre otros informes, el que public\u00f3 el pasado a\u00f1o el\n    Consejo de Europa elaborado por su comisario de derechos humanos que, al\n    margen de criticar con dureza los recortes en sanidad, en educaci\u00f3n o en\n    servicios sociales, afirmaba que las medidas de austeridad del Gobierno\n    de Rajoy estaban teniendo impacto particularmente negativo en los\n    derechos humanos de los ni\u00f1os. ...\"", "\"... Una vez m\u00e1s, la en\u00e9sima, aunque eso parece no importarle al Gobierno de\n    Rajoy ni al Grupo Parlamentario Popular, que es quien le sustenta,\n    traemos a la C\u00e1mara la situaci\u00f3n de la pobreza infantil en Espa\u00f1a\n    planteando nuevas medidas, con el fin de intentar erradicarla en esta\n    ocasi\u00f3n pidiendo la instauraci\u00f3n de una prestaci\u00f3n universal por menor a\n    cargo. ...\"", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas, es urgente lograr esos acuerdos para conseguir erradicar la\n    pobreza infantil, a lo que el Gobierno no puede seguir dando la espalda. ...\"", "\"... Y, por favor, abandonen el vergonzoso argumento de\n    que existe ese plan de inclusi\u00f3n social como p\u00f3cima m\u00e1gica que todo lo\n    soluciona, pues saben perfectamente que no es cierto, que ese plan no\n    ayuda en lo m\u00e1s m\u00ednimo a erradicar la situaci\u00f3n de pobreza infantil que\n    vivimos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la tasa de pobreza infantil sigue aumentando\n    continuamente. ...\"", "\"... No existe un plan contra la pobreza infantil que tenga actuaciones\n    concretas y dotaci\u00f3n presupuestaria necesaria. ...\"", "\"... En este asunto, lamentablemente,\n    existe ya a d\u00eda de hoy un 30 % de pobreza infantil en nuestro pa\u00eds y no\n    se resuelve no haciendo nada. ...\"", "\"... El primer\n    apartado lo compartimos plenamente: Elaborar un plan para erradicar la\n    pobreza infantil con suficiente dotaci\u00f3n presupuestaria y tambi\u00e9n, como\n    se ha dicho, la idea del pacto de Estado. ...\"", "\"... Mejorar las prestaciones familiares de\n    la Seguridad Social en su modalidad no contributiva es una de las\n    actuaciones que de manera inmediata y eficaz incidir\u00eda en la lucha contra\n    la pobreza infantil. ...\"", "\"... Una vez m\u00e1s, la en\u00e9sima, aunque eso parece no importarle al Gobierno de\n    Rajoy ni al Grupo Parlamentario Popular, que es quien le sustenta,\n    traemos a la C\u00e1mara la situaci\u00f3n de la pobreza infantil en Espa\u00f1a\n    planteando nuevas medidas, con el fin de intentar erradicarla en esta\n    ocasi\u00f3n pidiendo la instauraci\u00f3n de una prestaci\u00f3n universal por menor a\n    cargo. ...\"", "\"... La pasada semana todos los grupos del arco parlamentario pusimos sobre la\n    mesa cantidad ingente de propuestas para luchar contra la pobreza\n    infantil. ...\"", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas, es urgente lograr esos acuerdos para conseguir erradicar la\n    pobreza infantil, a lo que el Gobierno no puede seguir dando la espalda. ...\"", "\"... A\u00fan recuerdo las palabras del ministro Montoro en marzo pasado cuando\n    dijo a C\u00e1ritas que no provocase, acusando a esta organizaci\u00f3n no\n    gubernamental de que sus informes, los elaborados sobre la pobreza en\n    Espa\u00f1a, no se correspond\u00edan con la realidad. ...\"", "\"... Hace ya varios meses que los\n    socialistas planteamos un gran acuerdo de lucha contra la pobreza\n    infantil, con medidas eficaces y presupuesto suficiente para hacerle\n    frente, en el que se abriera inmediatamente una mesa de di\u00e1logo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los grupos parlamentarios y con las\n    organizaciones sociales. ...\"", "\"... Y, por favor, abandonen el vergonzoso argumento de\n    que existe ese plan de inclusi\u00f3n social como p\u00f3cima m\u00e1gica que todo lo\n    soluciona, pues saben perfectamente que no es cierto, que ese plan no\n    ayuda en lo m\u00e1s m\u00ednimo a erradicar la situaci\u00f3n de pobreza infantil que\n    vivimos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la tasa de pobreza infantil sigue aumentando\n    continuamente. ...\"", "\"... No existe un plan contra la pobreza infantil que tenga actuaciones\n    concretas y dotaci\u00f3n presupuestaria necesaria. ...\"", "\"... No se enga\u00f1en, se\u00f1or\u00edas, por mucho que su\n    ministra, su secretaria de Estado o algunos de sus portavoces digan y\n    repitan que van en la buena direcci\u00f3n o que, gracias a las reformas\n    estructurales del presidente Rajoy, se ha producido un cambio de tendencia\n    en relaci\u00f3n con el aumento de la desigualdad y la pobreza, ustedes saben\n    perfectamente que no es cierto. ...\"", "\"... En este asunto, lamentablemente,\n    existe ya a d\u00eda de hoy un 30 % de pobreza infantil en nuestro pa\u00eds y no\n    se resuelve no haciendo nada. ...\"", "\"... El primer\n    apartado lo compartimos plenamente: Elaborar un plan para erradicar la\n    pobreza infantil con suficiente dotaci\u00f3n presupuestaria y tambi\u00e9n, como\n    se ha dicho, la idea del pacto de Estado. ...\"", "\"... Mejorar las prestaciones familiares de\n    la Seguridad Social en su modalidad no contributiva es una de las\n    actuaciones que de manera inmediata y eficaz incidir\u00eda en la lucha contra\n    la pobreza infantil. ...\"", "\"... Y, por favor, abandonen el vergonzoso argumento de\n    que existe ese plan de inclusi\u00f3n social como p\u00f3cima m\u00e1gica que todo lo\n    soluciona, pues saben perfectamente que no es cierto, que ese plan no\n    ayuda en lo m\u00e1s m\u00ednimo a erradicar la situaci\u00f3n de pobreza infantil que\n    vivimos. ...\"", "\"... Ambas propuestas son\n    imprescindibles, como tambi\u00e9n lo es incrementar las transferencias\n    p\u00fablicas que reciben las familias con hijos a cargo. ...\"", "\"... Y, por favor, abandonen el vergonzoso argumento de\n    que existe ese plan de inclusi\u00f3n social como p\u00f3cima m\u00e1gica que todo lo\n    soluciona, pues saben perfectamente que no es cierto, que ese plan no\n    ayuda en lo m\u00e1s m\u00ednimo a erradicar la situaci\u00f3n de pobreza infantil que\n    vivimos. ...\"", "\"... Mejorar las prestaciones familiares de\n    la Seguridad Social en su modalidad no contributiva es una de las\n    actuaciones que de manera inmediata y eficaz incidir\u00eda en la lucha contra\n    la pobreza infantil. ...\"", "\"... Mejorar las prestaciones familiares de\n    la Seguridad Social en su modalidad no contributiva es una de las\n    actuaciones que de manera inmediata y eficaz incidir\u00eda en la lucha contra\n    la pobreza infantil. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3], "familias": [4], "pobreza infantil": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ores diputados, sobre pobreza infantil se ha hablado poco en esta\n    C\u00e1mara. ...\"", "\"... Se\u00f1ores diputados, sobre pobreza infantil se ha hablado poco en esta\n    C\u00e1mara. ...\"", "\"... El Gobierno debe\n    proteger de los recortes aquellas inversiones en los \u00e1mbitos que plantean\n    desaf\u00edos fundamentales a la infancia, como la lucha contra la pobreza. ...\"", "\"... Los ni\u00f1os no tienen por s\u00ed mismos recursos con los que hacer frente a su\n    situaci\u00f3n; la pobreza puede tener en su casa implicaciones irreversibles\n    de cara al futuro en forma de mala alimentaci\u00f3n, peor desarrollo\n    educativo, problemas psicoafectivos etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Y con car\u00e1cter vinculante\n    se debe efectuar un informe de impacto sobre la infancia en toda la\n    legislaci\u00f3n y las disposiciones normativas, adem\u00e1s de poner en marcha\n    mecanismos formales para evaluar los impactos de la crisis econ\u00f3mica y de\n    las pol\u00edticas de austeridad en los ni\u00f1os y sus familias. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [3, 4, 5], "exclusi\u00f3n social": [6], "familias": [7], "pobreza infantil": [0, 1, 2], "social": [8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que a d\u00eda de hoy,\n    y despu\u00e9s de haber escuchado a la ministra Mato la supuestas bondades del\n    Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n y su objetivo transversal de\n    lucha contra la pobreza, hemos visto c\u00f3mo las propias comunidades\n    aut\u00f3nomas, como la gallega, han tenido que manifestar su desacuerdo\n    p\u00fablicamente por el reparto del fondo de 17 millones para luchar contra\n    la pobreza infantil, un fondo totalmente insuficiente que en Galiza\n    dedica la abrumadora cantidad de 7 euros para cada ni\u00f1o en riesgo de\n    pobreza. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas del Grupo Popular, ustedes no se est\u00e1n tomando en serio este\n    grav\u00edsimo problema, el Gobierno no est\u00e1 enfrentando con contundencia la\n    situaci\u00f3n de pobreza severa que sufren miles y miles de familias y sus\n    hijos, y la realidad es que mientras organizaciones sociales como la Red\n    Europea contra la Pobreza, C\u00e1ritas, Unicef, etc\u00e9tera, han encendido todas\n    las alarmas ante el incremento imparable de la pobreza infantil,\n    distintos representantes del Partido Popular niegan una y otra vez la\n    mayor. ...\"", "\"... Nosotros creemos que el Partido Popular y el\n    Gobierno deben mirar el problema de frente, deben dejar de anunciar\n    medidas que solo son parches, deben dialogar con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, con los distintos grupos pol\u00edticos, con las entidades\n    sociales, con las ONG y, sobre todo, deben destinar los fondos necesarios\n    para erradicar la pobreza infantil. ...\"", "\"... Lo cierto es que a d\u00eda de hoy,\n    y despu\u00e9s de haber escuchado a la ministra Mato la supuestas bondades del\n    Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n y su objetivo transversal de\n    lucha contra la pobreza, hemos visto c\u00f3mo las propias comunidades\n    aut\u00f3nomas, como la gallega, han tenido que manifestar su desacuerdo\n    p\u00fablicamente por el reparto del fondo de 17 millones para luchar contra\n    la pobreza infantil, un fondo totalmente insuficiente que en Galiza\n    dedica la abrumadora cantidad de 7 euros para cada ni\u00f1o en riesgo de\n    pobreza. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas del Grupo Popular, ustedes no se est\u00e1n tomando en serio este\n    grav\u00edsimo problema, el Gobierno no est\u00e1 enfrentando con contundencia la\n    situaci\u00f3n de pobreza severa que sufren miles y miles de familias y sus\n    hijos, y la realidad es que mientras organizaciones sociales como la Red\n    Europea contra la Pobreza, C\u00e1ritas, Unicef, etc\u00e9tera, han encendido todas\n    las alarmas ante el incremento imparable de la pobreza infantil,\n    distintos representantes del Partido Popular niegan una y otra vez la\n    mayor. ...\"", "\"... Nosotros creemos que el Partido Popular y el\n    Gobierno deben mirar el problema de frente, deben dejar de anunciar\n    medidas que solo son parches, deben dialogar con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, con los distintos grupos pol\u00edticos, con las entidades\n    sociales, con las ONG y, sobre todo, deben destinar los fondos necesarios\n    para erradicar la pobreza infantil. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tener a casi 3\n    millones de ni\u00f1os y ni\u00f1as -m\u00e1s de 100.000 de ellos en nuestro pa\u00eds- en\n    situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social es incalificable e inasumible para un\n    Estado que no hace m\u00e1s que alardear de codearse con el club de los pa\u00edses\n    m\u00e1s poderosos del mundo, escondiendo esto debajo de la alfombra y no\n    tomando medidas efectivas e inmediatas para que miles de ni\u00f1os no pasen\n    hambre. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas del Grupo Popular, ustedes no se est\u00e1n tomando en serio este\n    grav\u00edsimo problema, el Gobierno no est\u00e1 enfrentando con contundencia la\n    situaci\u00f3n de pobreza severa que sufren miles y miles de familias y sus\n    hijos, y la realidad es que mientras organizaciones sociales como la Red\n    Europea contra la Pobreza, C\u00e1ritas, Unicef, etc\u00e9tera, han encendido todas\n    las alarmas ante el incremento imparable de la pobreza infantil,\n    distintos representantes del Partido Popular niegan una y otra vez la\n    mayor. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, comienzo diciendo que el BNG va a apoyar la moci\u00f3n de UPyD, que\n    se ha visto adem\u00e1s enriquecida con las aportaciones de otros grupos,\n    igual que hemos apoyado y seguiremos apoyando todas aquellas iniciativas\n    dirigidas a paliar la extrema situaci\u00f3n de emergencia social que est\u00e1n\n    viviendo cada vez m\u00e1s personas en el Estado espa\u00f1ol, situaci\u00f3n que\n    contrasta con la cacareada recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica que el Gobierno nos\n    vende o nos intenta vender todos los d\u00edas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tener a casi 3\n    millones de ni\u00f1os y ni\u00f1as -m\u00e1s de 100.000 de ellos en nuestro pa\u00eds- en\n    situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social es incalificable e inasumible para un\n    Estado que no hace m\u00e1s que alardear de codearse con el club de los pa\u00edses\n    m\u00e1s poderosos del mundo, escondiendo esto debajo de la alfombra y no\n    tomando medidas efectivas e inmediatas para que miles de ni\u00f1os no pasen\n    hambre. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "mujeres": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La primera se llama hipocres\u00eda, porque cu\u00e1ntos desvelos y\n    preocupaciones ha manifestado el Gobierno del PP en relaci\u00f3n con los\n    nasciturus, con los no nacidos; cu\u00e1ntos esfuerzos para sacar adelante una\n    ley del aborto que al final el Gobierno y el exministro Gallard\u00f3n se la\n    tuvieron que comer con patatas gracias al esfuerzo que realizaron cientos\n    de miles de mujeres en la calle y en tantos sitios; cu\u00e1ntos esfuerzos en\n    esta direcci\u00f3n y, sin embargo, cu\u00e1nto abandono, cu\u00e1nta desidia en\n    relaci\u00f3n con el tema de la infancia, la que est\u00e1 metida de lleno en una\n    situaci\u00f3n de pobreza y de exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... Sin embargo, todos son brindis al sol, declaraciones que se aceptan\n    por unanimidad pero que finalmente son c\u00e1nticos celestiales porque est\u00e1n\n    vac\u00edas de contenido, porque luego el contenido lo da en la pr\u00e1ctica la\n    pol\u00edtica del Gobierno, la pol\u00edtica de recortes, las partidas\n    presupuestarias y unos presupuestos reaccionarios socialmente, que son\n    los que van segando la hierba por debajo de la situaci\u00f3n de millones de\n    ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as que cada vez est\u00e1n m\u00e1s cerca o incluso inmersos en esta situaci\u00f3n de\n    exclusi\u00f3n y de pobreza. ...\"", "\"... M\u00e1s de un tercio de la poblaci\u00f3n infantil est\u00e1 ah\u00ed, est\u00e1 en la\n    frontera o inmersa en esta situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n y de pobreza. ...\"", "\"... La primera se llama hipocres\u00eda, porque cu\u00e1ntos desvelos y\n    preocupaciones ha manifestado el Gobierno del PP en relaci\u00f3n con los\n    nasciturus, con los no nacidos; cu\u00e1ntos esfuerzos para sacar adelante una\n    ley del aborto que al final el Gobierno y el exministro Gallard\u00f3n se la\n    tuvieron que comer con patatas gracias al esfuerzo que realizaron cientos\n    de miles de mujeres en la calle y en tantos sitios; cu\u00e1ntos esfuerzos en\n    esta direcci\u00f3n y, sin embargo, cu\u00e1nto abandono, cu\u00e1nta desidia en\n    relaci\u00f3n con el tema de la infancia, la que est\u00e1 metida de lleno en una\n    situaci\u00f3n de pobreza y de exclusi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5], "pol\u00edticas sociales": [6, 7], "familias": [8, 9], "pobreza infantil": [0], "social": [10, 11, 12]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Habr\u00e1n observado que a lo largo de mi intervenci\u00f3n no he hablado en ning\u00fan\n    momento de pobreza infantil y no lo he hecho porque este grupo considera\n    que no hay pobreza infantil, sino ni\u00f1os y ni\u00f1as de familias pobres. ...\"", "\"... Por ello, dado el tiempo transcurrido y aunque a\n    estas alturas de legislatura son de sobra conocidas las posiciones\n    pol\u00edticas y dial\u00e9cticas que en esta materia mantienen tanto el Gobierno\n    como los distintos grupos parlamentarios que cohabitamos en este\n    hemiciclo, he vuelto a releer el \"Diario de Sesiones\" del t\u00eate a t\u00eate\n    entre el se\u00f1or diputado Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n y la ministra se\u00f1ora Mato y he\n    llegado nuevamente a la conclusi\u00f3n de que coincidimos en la visi\u00f3n del\n    problema y en la definici\u00f3n del fin a lograr -\u00a1qu\u00e9 bien!, \u00a1qu\u00e9 bonito!-;\n    pero no, no se dejen enga\u00f1ar, creo que lo hacemos \u00fanica y exclusivamente\n    desde el punto de vista discursivo, porque cuando descendemos del\n    discurso a la pol\u00edtica real, a los hechos, a las acciones concretas del\n    Gobierno del se\u00f1or Rajoy, a las acciones transversales, como dice la\n    ministra Mato, para lograr conseguir el fin pretendido, nos encontramos\n    con un continuo remendar, con un parcheo de regate corto y maquillaje,\n    que se muestra absolutamente ineficaz no ya para resolver, sino tan solo\n    para contener la creciente espiral de pobreza y desigualdad social,\n    acentuada adem\u00e1s por la persistencia de la crisis. ...\"", "\"... Habr\u00e1n observado que a lo largo de mi intervenci\u00f3n no he hablado en ning\u00fan\n    momento de pobreza infantil y no lo he hecho porque este grupo considera\n    que no hay pobreza infantil, sino ni\u00f1os y ni\u00f1as de familias pobres. ...\"", "\"... Citar los fr\u00edos datos de la EPA\n    para querer demostrar el \u00e9xito de las pol\u00edticas de empleo de su Gobierno\n    en el marco de las estrategias de lucha contra la pobreza es una\n    obscenidad, porque lo que los datos de la EPA ocultan es que el empleo\n    creado es, adem\u00e1s de d\u00e9bil en n\u00famero, de inexistente calidad. ...\"", "\"... Le aconsejo que supere el v\u00e9rtigo que le provoca reconocer\n    que Euskadi es uno de ellos; que tenemos las mejores pol\u00edticas sociales\n    del Estado y unas de las mejores de Europa; que el sistema vasco de\n    protecci\u00f3n, a trav\u00e9s de la renta de garant\u00eda de ingresos -que, por\n    cierto, el Partido Popular se est\u00e1 pretendiendo cepillar- o de la\n    prestaci\u00f3n complementaria por vivienda, mantiene fuera de los umbrales de\n    la pobreza y de la marginaci\u00f3n a miles de familias, con los ni\u00f1os y las\n    ni\u00f1as que a ellas pertenecen; que fuimos pioneros en aprobar en 2008, en\n    el ejercicio de nuestras competencias, la Ley de Apoyo a las Familias,\n    que reconoce como derecho subjetivo las ayudas a las familias con hijos e\n    hijas a cargo que hoy solicitan, invocan para el resto del Estado, como\n    yo tambi\u00e9n voy hacer, y que fuimos pioneros en establecer medidas para la\n    conciliaci\u00f3n de la vida personal, familiar y laboral y en definir una\n    amplia cartera de servicios y apoyos a las familias, potenciando adem\u00e1s\n    medidas de sensibilizaci\u00f3n y promoci\u00f3n. ...\"", "\"... Hay que innovar y definir fines y medios que se adapten\n    a la heterogeneidad y a la cambiante realidad pluridimensional de la\n    pobreza y de la exclusi\u00f3n, y por supuesto hacerlo desde una perspectiva\n    de sostenibilidad, es decir que sean mantenibles a medio y largo plazo. ...\"", "\"... Al se\u00f1or Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n le dir\u00e9 que no tiene que viajar fuera del\n    Estado -de este Estado que tanto ama- y acudir como referencia a otros\n    pa\u00edses europeos para encontrar ejemplos de buenas pr\u00e1cticas en materia de\n    pol\u00edticas sociales y reconocimiento de derechos subjetivos y prestaciones\n    universales. ...\"", "\"... Le aconsejo que supere el v\u00e9rtigo que le provoca reconocer\n    que Euskadi es uno de ellos; que tenemos las mejores pol\u00edticas sociales\n    del Estado y unas de las mejores de Europa; que el sistema vasco de\n    protecci\u00f3n, a trav\u00e9s de la renta de garant\u00eda de ingresos -que, por\n    cierto, el Partido Popular se est\u00e1 pretendiendo cepillar- o de la\n    prestaci\u00f3n complementaria por vivienda, mantiene fuera de los umbrales de\n    la pobreza y de la marginaci\u00f3n a miles de familias, con los ni\u00f1os y las\n    ni\u00f1as que a ellas pertenecen; que fuimos pioneros en aprobar en 2008, en\n    el ejercicio de nuestras competencias, la Ley de Apoyo a las Familias,\n    que reconoce como derecho subjetivo las ayudas a las familias con hijos e\n    hijas a cargo que hoy solicitan, invocan para el resto del Estado, como\n    yo tambi\u00e9n voy hacer, y que fuimos pioneros en establecer medidas para la\n    conciliaci\u00f3n de la vida personal, familiar y laboral y en definir una\n    amplia cartera de servicios y apoyos a las familias, potenciando adem\u00e1s\n    medidas de sensibilizaci\u00f3n y promoci\u00f3n. ...\"", "\"... Habr\u00e1n observado que a lo largo de mi intervenci\u00f3n no he hablado en ning\u00fan\n    momento de pobreza infantil y no lo he hecho porque este grupo considera\n    que no hay pobreza infantil, sino ni\u00f1os y ni\u00f1as de familias pobres. ...\"", "\"... Le aconsejo que supere el v\u00e9rtigo que le provoca reconocer\n    que Euskadi es uno de ellos; que tenemos las mejores pol\u00edticas sociales\n    del Estado y unas de las mejores de Europa; que el sistema vasco de\n    protecci\u00f3n, a trav\u00e9s de la renta de garant\u00eda de ingresos -que, por\n    cierto, el Partido Popular se est\u00e1 pretendiendo cepillar- o de la\n    prestaci\u00f3n complementaria por vivienda, mantiene fuera de los umbrales de\n    la pobreza y de la marginaci\u00f3n a miles de familias, con los ni\u00f1os y las\n    ni\u00f1as que a ellas pertenecen; que fuimos pioneros en aprobar en 2008, en\n    el ejercicio de nuestras competencias, la Ley de Apoyo a las Familias,\n    que reconoce como derecho subjetivo las ayudas a las familias con hijos e\n    hijas a cargo que hoy solicitan, invocan para el resto del Estado, como\n    yo tambi\u00e9n voy hacer, y que fuimos pioneros en establecer medidas para la\n    conciliaci\u00f3n de la vida personal, familiar y laboral y en definir una\n    amplia cartera de servicios y apoyos a las familias, potenciando adem\u00e1s\n    medidas de sensibilizaci\u00f3n y promoci\u00f3n. ...\"", "\"... Por ello, dado el tiempo transcurrido y aunque a\n    estas alturas de legislatura son de sobra conocidas las posiciones\n    pol\u00edticas y dial\u00e9cticas que en esta materia mantienen tanto el Gobierno\n    como los distintos grupos parlamentarios que cohabitamos en este\n    hemiciclo, he vuelto a releer el \"Diario de Sesiones\" del t\u00eate a t\u00eate\n    entre el se\u00f1or diputado Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n y la ministra se\u00f1ora Mato y he\n    llegado nuevamente a la conclusi\u00f3n de que coincidimos en la visi\u00f3n del\n    problema y en la definici\u00f3n del fin a lograr -\u00a1qu\u00e9 bien!, \u00a1qu\u00e9 bonito!-;\n    pero no, no se dejen enga\u00f1ar, creo que lo hacemos \u00fanica y exclusivamente\n    desde el punto de vista discursivo, porque cuando descendemos del\n    discurso a la pol\u00edtica real, a los hechos, a las acciones concretas del\n    Gobierno del se\u00f1or Rajoy, a las acciones transversales, como dice la\n    ministra Mato, para lograr conseguir el fin pretendido, nos encontramos\n    con un continuo remendar, con un parcheo de regate corto y maquillaje,\n    que se muestra absolutamente ineficaz no ya para resolver, sino tan solo\n    para contener la creciente espiral de pobreza y desigualdad social,\n    acentuada adem\u00e1s por la persistencia de la crisis. ...\"", "\"... Expl\u00edqueme entonces, siguiendo esta estrategia, de d\u00f3nde sacaremos el\n    cemento social que nos permita construir y sostener a medio y largo plazo\n    una sociedad fuerte, con m\u00fasculos y texturas sociales entrenadas que\n    garanticen la cohesi\u00f3n social. ...\"", "\"... \u00bfY qu\u00e9 decir de los sistemas de protecci\u00f3n\n    social? ...\""]}, {"words": {"pobreza": [4, 5, 6, 7, 8], "pol\u00edticas sociales": [9, 10], "familias": [12, 13, 14, 15], "pobreza infantil": [1, 2, 3], "social": [16], "servicios sociales": [0], "inclusi\u00f3n social": [11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la garant\u00eda del bienestar infantil requiere un abordaje\n    transversal en distintas \u00e1reas, como son empleo, educaci\u00f3n, vivienda,\n    sanidad y, por supuesto, servicios sociales. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de todos es conocido que la pobreza infantil est\u00e1 estrechamente\n    relacionada con las situaciones de crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Con\n    respecto al primero, les quiero recordar, se\u00f1or\u00edas, que existe un Plan de\n    inclusi\u00f3n social, 136.600 millones de euros, plan del que se ha hablado\n    mucho y en esta tribuna, plan que s\u00e9 que a UPyD no le gusta, plan que s\u00e9\n    que el se\u00f1or Sahuquillo quiso que ni entr\u00e1ramos a estudiar y que hoy ha\n    seguido denostando y, sin embargo, el Consejo Europeo considera que\n    constituye un marco adecuado para reducir la pobreza infantil. ...\"", "\"... Aunque la\n    representante de Izquierda Unida ha dicho que el Gobierno anuncia planes\n    para no hacer nada, los planes est\u00e1n ah\u00ed y el compromiso del Gobierno con\n    la infancia y la lucha contra la pobreza infantil queda patente en el\n    Plan estrat\u00e9gico de infancia y adolescencia, 5.159 millones de euros, as\u00ed\n    como en la propuesta de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n a la infancia, en el\n    futuro plan integral de apoyo a la familia y, por supuesto, en los\n    Presupuestos Generales del Estado para 2015, en los que por primera vez\n    se crea un fondo para familias y ni\u00f1os en situaci\u00f3n de vulnerabilidad de\n    32 millones de euros. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de todos es conocido que la pobreza infantil est\u00e1 estrechamente\n    relacionada con las situaciones de crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Hoy\n    podemos decir que se ha frenado la velocidad a la que ha crecido tanto la\n    desigualdad como la pobreza. ...\"", "\"... Con\n    respecto al primero, les quiero recordar, se\u00f1or\u00edas, que existe un Plan de\n    inclusi\u00f3n social, 136.600 millones de euros, plan del que se ha hablado\n    mucho y en esta tribuna, plan que s\u00e9 que a UPyD no le gusta, plan que s\u00e9\n    que el se\u00f1or Sahuquillo quiso que ni entr\u00e1ramos a estudiar y que hoy ha\n    seguido denostando y, sin embargo, el Consejo Europeo considera que\n    constituye un marco adecuado para reducir la pobreza infantil. ...\"", "\"... Aunque la\n    representante de Izquierda Unida ha dicho que el Gobierno anuncia planes\n    para no hacer nada, los planes est\u00e1n ah\u00ed y el compromiso del Gobierno con\n    la infancia y la lucha contra la pobreza infantil queda patente en el\n    Plan estrat\u00e9gico de infancia y adolescencia, 5.159 millones de euros, as\u00ed\n    como en la propuesta de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n a la infancia, en el\n    futuro plan integral de apoyo a la familia y, por supuesto, en los\n    Presupuestos Generales del Estado para 2015, en los que por primera vez\n    se crea un fondo para familias y ni\u00f1os en situaci\u00f3n de vulnerabilidad de\n    32 millones de euros. ...\"", "\"... Dicho esto, la moci\u00f3n que hoy\n    nos presentan pide una dotaci\u00f3n suficiente para atajar la pobreza\n    infantil. ...\"", "\"... A pesar del esfuerzo, sabemos que todav\u00eda queda mucho por\n    hacer para reparar unas pol\u00edticas sociales que han sido desfiguradas por\n    la mala gesti\u00f3n de otros, pero el Gobierno va a estar ah\u00ed para\n    solucionarlo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el \u00e9xito de las pol\u00edticas sociales estriba\n    en que antes de actuar se planifica; antes de establecer una dotaci\u00f3n\n    presupuestaria se estudia. ...\"", "\"... Con\n    respecto al primero, les quiero recordar, se\u00f1or\u00edas, que existe un Plan de\n    inclusi\u00f3n social, 136.600 millones de euros, plan del que se ha hablado\n    mucho y en esta tribuna, plan que s\u00e9 que a UPyD no le gusta, plan que s\u00e9\n    que el se\u00f1or Sahuquillo quiso que ni entr\u00e1ramos a estudiar y que hoy ha\n    seguido denostando y, sin embargo, el Consejo Europeo considera que\n    constituye un marco adecuado para reducir la pobreza infantil. ...\"", "\"... Pues\n    bien, quiero dejarles claro desde el principio que el Gobierno del\n    Partido Popular, consciente de esta realidad y sensible a este drama,\n    decidi\u00f3 desde el minuto uno apostar por desarrollar pol\u00edticas espec\u00edficas\n    de apoyo a las familias, pol\u00edticas desgraciadamente inexistentes en la\n    etapa del Gobierno socialista. ...\"", "\"... Aunque la\n    representante de Izquierda Unida ha dicho que el Gobierno anuncia planes\n    para no hacer nada, los planes est\u00e1n ah\u00ed y el compromiso del Gobierno con\n    la infancia y la lucha contra la pobreza infantil queda patente en el\n    Plan estrat\u00e9gico de infancia y adolescencia, 5.159 millones de euros, as\u00ed\n    como en la propuesta de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n a la infancia, en el\n    futuro plan integral de apoyo a la familia y, por supuesto, en los\n    Presupuestos Generales del Estado para 2015, en los que por primera vez\n    se crea un fondo para familias y ni\u00f1os en situaci\u00f3n de vulnerabilidad de\n    32 millones de euros. ...\"", "\"... Creemos que con estas y otras muchas medidas\n    adoptadas se han sentado los cimientos para que las familias y los ni\u00f1os\n    y ni\u00f1as que\n    est\u00e1n sufriendo las consecuencias directas de la crisis econ\u00f3mica consigan\n    salir de este drama que nos afecta a todos. ...\"", "\"... Contempla medidas cuyo impacto ser\u00e1 mayor en\n    las familias con menos ingresos y nuevas ayudas para las familias con\n    hijos o personas con discapacidad. ...\"", "\"... Con\n    respecto al primero, les quiero recordar, se\u00f1or\u00edas, que existe un Plan de\n    inclusi\u00f3n social, 136.600 millones de euros, plan del que se ha hablado\n    mucho y en esta tribuna, plan que s\u00e9 que a UPyD no le gusta, plan que s\u00e9\n    que el se\u00f1or Sahuquillo quiso que ni entr\u00e1ramos a estudiar y que hoy ha\n    seguido denostando y, sin embargo, el Consejo Europeo considera que\n    constituye un marco adecuado para reducir la pobreza infantil. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "JOAN COSCUBIELA CONESA", "name": ""}, {"block_indices": [1, 40, 41, 42, 51], "party": "Joan Coscubiela Conesa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [2, 3, 6, 7, 10, 12, 14, 16, 17, 19, 21, 23, 25, 26, 28, 30, 33, 35, 37, 39, 48, 58], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 8, 9, 11, 13, 15, 18, 24, 31, 32, 34, 47, 53], "party": "Pedro S\u00e1nchez P\u00e9rez-Castej\u00f3n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [20, 22, 27, 29, 46, 52], "party": "FELIU-JOAN GUILLAUMES I R\u00c0FOLS", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [36, 38, 43, 44, 54, 55, 56], "party": "Enrique \u00c1lvarez Sostres", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [45, 49, 50], "party": "Antonio Cant\u00f3 Garc\u00eda del Moral", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [57], "party": "Isabel S\u00e1nchez Robles", "name": "PNV"}]}