{"blocks": [{"words": {"guerra": [0], "v\u00edctimas": [2], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, como bien sabe, el Gobierno aprob\u00f3 el 23 de julio\n    constituir una comisi\u00f3n interministerial encargada de estudiar la\n    situaci\u00f3n de las v\u00edctimas de la guerra civil y del franquismo, que\n    finalmente fue creada el 10 de septiembre por Decreto 1891/2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Herrera, como bien sabe, el Gobierno aprob\u00f3 el 23 de julio\n    constituir una comisi\u00f3n interministerial encargada de estudiar la\n    situaci\u00f3n de las v\u00edctimas de la guerra civil y del franquismo, que\n    finalmente fue creada el 10 de septiembre por Decreto 1891/2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Herrera, como bien sabe, el Gobierno aprob\u00f3 el 23 de julio\n    constituir una comisi\u00f3n interministerial encargada de estudiar la\n    situaci\u00f3n de las v\u00edctimas de la guerra civil y del franquismo, que\n    finalmente fue creada el 10 de septiembre por Decreto 1891/2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [1], "instituciones": [0], "memoria": [3], "guerra civil": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    comisi\u00f3n interministerial se ha dirigido a asociaciones, instituciones y\n    partidos que forman parte de un movimiento ciudadano importante en torno\n    a esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Herrera, el Gobierno, como sabe, ha querido, de acuerdo con esta\n    C\u00e1mara, que afrontemos de manera participativa el estudio de los\n    problemas que perviven derivados de la guerra civil y del franquismo y\n    sobre todo de la situaci\u00f3n que han padecido numerosos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Herrera, el Gobierno, como sabe, ha querido, de acuerdo con esta\n    C\u00e1mara, que afrontemos de manera participativa el estudio de los\n    problemas que perviven derivados de la guerra civil y del franquismo y\n    sobre todo de la situaci\u00f3n que han padecido numerosos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los asuntos que hay planteados en la comisi\u00f3n se\n    ha hecho referencia a los s\u00edmbolos que a\u00fan permanecen del franquismo,\n    tanto en lugares dependientes de la Administraci\u00f3n del Estado como en\n    otras administraciones, y por supuesto tambi\u00e9n a la situaci\u00f3n que a\u00fan\n    pervive en la memoria de muchas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una de estas empresas, Supermercados D\u00eda, denunci\u00f3\n    al menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me fij\u00e9,\n    ya lo hab\u00eda hecho antes, en que los productos de consumo no estaban\n    etiquetados en catal\u00e1n; fui a las p\u00e1ginas web de dos supermercados y de\n    una conocida empresa lechera, les envi\u00e9 un correo electr\u00f3nico y les ped\u00ed\n    que etiquetasen los productos en catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, d\u00e9jeme decirle que estar\u00e1 en el \u00e1nimo del Gobierno\n    acometer, con el di\u00e1logo con los grupos parlamentarios y desde luego\n    buscando el mayor consenso posible, reformas razonables, que tendr\u00e1n\n    siempre como orientaci\u00f3n la mejor garant\u00eda de los derechos y libertades,\n    desde luego de los del menor en el curso del procedimiento especial del\n    menor, intentando ofrecer tambi\u00e9n garant\u00edas y seguridad para con la\n    funci\u00f3n de prevenci\u00f3n general que el derecho penal debe cumplir en una\n    sociedad que se precie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, la Ley Org\u00e1nica de Responsabilidad Penal del Menor\n    contempla un procedimiento espec\u00edfico en el que el ministerio fiscal\n    cumple una funci\u00f3n doble, no solamente la persecuci\u00f3n del inter\u00e9s\n    p\u00fablico, tutelado por la ley, en la averiguaci\u00f3n de los hechos\n    aparentemente delictivos, sino tambi\u00e9n, por supuesto, la protecci\u00f3n de\n    los derechos del menor en el curso del proceso, sin desatender en ning\u00fan\n    caso la de los intereses y los derechos de las v\u00edctimas de los delitos\n    que pueda entender la jurisdicci\u00f3n penal y la jurisdicci\u00f3n especial del\n    menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "polic\u00eda nacional": [4], "v\u00edctimas": [5], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Las reuniones no fueron comunicadas, la polic\u00eda se encontr\u00f3 con ellas e\n    hizo lo que razonablemente tiene que hacer en esos casos, que es\n    establecer un cord\u00f3n de seguridad para separar ambos grupos y evitar\n    cualquier alteraci\u00f3n significativa del orden p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de la\n    Polic\u00eda Nacional, por tanto, se limitaron a hacer lo que, insisto, era lo\n    razonable en ese momento, que era asegurar el orden p\u00fablico y la\n    seguridad de los presentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reuniones no fueron comunicadas, la polic\u00eda se encontr\u00f3 con ellas e\n    hizo lo que razonablemente tiene que hacer en esos casos, que es\n    establecer un cord\u00f3n de seguridad para separar ambos grupos y evitar\n    cualquier alteraci\u00f3n significativa del orden p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de la\n    Polic\u00eda Nacional, por tanto, se limitaron a hacer lo que, insisto, era lo\n    razonable en ese momento, que era asegurar el orden p\u00fablico y la\n    seguridad de los presentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de la\n    Polic\u00eda Nacional, por tanto, se limitaron a hacer lo que, insisto, era lo\n    razonable en ese momento, que era asegurar el orden p\u00fablico y la\n    seguridad de los presentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, durante la comparecencia del ex presidente del Gobierno,\n    se\u00f1or Aznar, en la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de los atentados del 11 M\n    del pasado d\u00eda 29 de noviembre se reunieron en las inmediaciones del\n    Congreso de los Diputados dos grupos: uno de ellos portaba pancartas y\n    emblemas del Partido Popular y profiri\u00f3 gritos de apoyo al ex presidente\n    del Gobierno y consignas contrarias al otro grupo de reunidos; el otro\n    grupo, con similar n\u00famero de personas, unas treinta, eran afectados por\n    los atentados terroristas, permaneci\u00f3 en silencio y, seg\u00fan parece,\n    llevaban las manos te\u00f1idas de rojo para demostrar la solidaridad y el\n    dolor por las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00eda nacional": [2], "v\u00edctimas": [3], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Segunda pregunta: \u00bfHa\n    identificado la Polic\u00eda Nacional actuante en la zona, bien durante los\n    hechos o posteriormente, en las muchas im\u00e1genes obtenidas, a alguna\n    persona que por su actitud denotara su funci\u00f3n de direcci\u00f3n o\n    responsabilidad de la concentraci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera pregunta: \u00bfHa incoado el\n    ministerio alg\u00fan expediente administrativo sancionador de los previstos\n    en la Ley Org\u00e1nica 1/1992, de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana, por\n    los graves hechos ocurridos en lo que podr\u00edamos denominar\n    eufem\u00edsticamente contramanifestaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda pregunta: \u00bfHa\n    identificado la Polic\u00eda Nacional actuante en la zona, bien durante los\n    hechos o posteriormente, en las muchas im\u00e1genes obtenidas, a alguna\n    persona que por su actitud denotara su funci\u00f3n de direcci\u00f3n o\n    responsabilidad de la concentraci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nos hemos enterado esta ma\u00f1ana, a\n    trav\u00e9s de las explicaciones de la portavoz de la Asociaci\u00f3n de v\u00edctimas\n    de terrorismo del 11-M, de que uno de los esl\u00f3ganes m\u00e1s reiterados era:\n    meteros vuestros muertos por el culo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Los gritos que se profirieron contra las v\u00edctimas son -no tendr\u00eda ni qu\u00e9\n    decirlo- objetivamente intolerables y lamentables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ante\n    su propuesta, el Gobierno de Castilla y Le\u00f3n y el alcalde de Valladolid,\n    ambos del PP, han exigido p\u00fablicamente que no se construyan trenes AVE en\n    M\u00e1laga, lo que demuestra que carecen de sentido de Estado y que no tienen\n    la m\u00e1s m\u00ednima noci\u00f3n de solidaridad y de cohesi\u00f3n entre los territorios\n    de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2], "peque\u00f1as": [6], "actividad": [3, 4], "pa\u00eds": [7], "medianas empresas": [5], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Era necesario buscar soluciones innovadoras y\n    por eso Renfe ha llegado a un principio de acuerdo con Siemens y lo ha\n    ratificado con los consejos de administraci\u00f3n de las dos empresas, algo\n    que no tiene precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es la viabilidad de los talleres de Valladolid y M\u00e1laga, al\n    traer a Espa\u00f1a la fabricaci\u00f3n de trenes que se estaban haciendo fuera; la\n    modernizaci\u00f3n de las instalaciones; la reconversi\u00f3n de la actividad de\n    estos talleres; el mantenimiento de 872 puestos de trabajo, al obtener\n    cargas de trabajo adicionales que garantizan su viabilidad futura; el\n    aumento de la solvencia t\u00e9cnica; la obtenci\u00f3n de perspectivas de futuro;\n    la cualificaci\u00f3n de los trabajadores y la consolidaci\u00f3n del tejido\n    industrial de peque\u00f1as y medianas empresas auxiliares de esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es la viabilidad de los talleres de Valladolid y M\u00e1laga, al\n    traer a Espa\u00f1a la fabricaci\u00f3n de trenes que se estaban haciendo fuera; la\n    modernizaci\u00f3n de las instalaciones; la reconversi\u00f3n de la actividad de\n    estos talleres; el mantenimiento de 872 puestos de trabajo, al obtener\n    cargas de trabajo adicionales que garantizan su viabilidad futura; el\n    aumento de la solvencia t\u00e9cnica; la obtenci\u00f3n de perspectivas de futuro;\n    la cualificaci\u00f3n de los trabajadores y la consolidaci\u00f3n del tejido\n    industrial de peque\u00f1as y medianas empresas auxiliares de esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los anteriores gestores hab\u00edan\n    externalizado su carga de trabajo; en definitiva, hab\u00edan contratado con\n    terceros la actividad de estos talleres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es la viabilidad de los talleres de Valladolid y M\u00e1laga, al\n    traer a Espa\u00f1a la fabricaci\u00f3n de trenes que se estaban haciendo fuera; la\n    modernizaci\u00f3n de las instalaciones; la reconversi\u00f3n de la actividad de\n    estos talleres; el mantenimiento de 872 puestos de trabajo, al obtener\n    cargas de trabajo adicionales que garantizan su viabilidad futura; el\n    aumento de la solvencia t\u00e9cnica; la obtenci\u00f3n de perspectivas de futuro;\n    la cualificaci\u00f3n de los trabajadores y la consolidaci\u00f3n del tejido\n    industrial de peque\u00f1as y medianas empresas auxiliares de esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es la viabilidad de los talleres de Valladolid y M\u00e1laga, al\n    traer a Espa\u00f1a la fabricaci\u00f3n de trenes que se estaban haciendo fuera; la\n    modernizaci\u00f3n de las instalaciones; la reconversi\u00f3n de la actividad de\n    estos talleres; el mantenimiento de 872 puestos de trabajo, al obtener\n    cargas de trabajo adicionales que garantizan su viabilidad futura; el\n    aumento de la solvencia t\u00e9cnica; la obtenci\u00f3n de perspectivas de futuro;\n    la cualificaci\u00f3n de los trabajadores y la consolidaci\u00f3n del tejido\n    industrial de peque\u00f1as y medianas empresas auxiliares de esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es la viabilidad de los talleres de Valladolid y M\u00e1laga, al\n    traer a Espa\u00f1a la fabricaci\u00f3n de trenes que se estaban haciendo fuera; la\n    modernizaci\u00f3n de las instalaciones; la reconversi\u00f3n de la actividad de\n    estos talleres; el mantenimiento de 872 puestos de trabajo, al obtener\n    cargas de trabajo adicionales que garantizan su viabilidad futura; el\n    aumento de la solvencia t\u00e9cnica; la obtenci\u00f3n de perspectivas de futuro;\n    la cualificaci\u00f3n de los trabajadores y la consolidaci\u00f3n del tejido\n    industrial de peque\u00f1as y medianas empresas auxiliares de esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fabricaci\u00f3n se realizar\u00e1 en estos\n    dos centros de trabajo, que son los dos \u00fanicos especializados en este\n    tipo de montaje y de trabajo que existen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, preservar las especies y recursos marinos es uno de los\n    objetivos que compartimos todos, desde luego este partido al que\n    represento, Eusko Alkartasuna, los dem\u00e1s partidos, las instituciones, la\n    Comisi\u00f3n y tambi\u00e9n nuestros arrantzales, que siempre han tenido como\n    objetivo conservar los recursos biol\u00f3gicos porque son los m\u00e1s interesados\n    en ello y realizar una verdadera pol\u00edtica de pesca sostenible; por\n    cierto, una pol\u00edtica de pesca que combata tambi\u00e9n las utilizaciones de\n    artes de pesca agresivas y destructivas que ellos mismos han denunciado\n    respecto de otros muchos casos, aunque no se les ha prestado mucha\n    atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, creemos que la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es\n    ciertamente la m\u00e1s afectada en esta materia concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, creemos que la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es\n    ciertamente la m\u00e1s afectada en esta materia concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Con respecto a lo que usted ha manifestado sobre el consejero del Pa\u00eds\n    Vasco, yo he transmitido la carta que me ha remitido el consejero y he\n    transmitido la conversaci\u00f3n telef\u00f3nica que he mantenido con \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a lo que usted ha manifestado sobre el consejero del Pa\u00eds\n    Vasco, yo he transmitido la carta que me ha remitido el consejero y he\n    transmitido la conversaci\u00f3n telef\u00f3nica que he mantenido con \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hace unas fechas, se\u00f1ora ministra -no s\u00e9 si usted o el secretario general\n    de Agricultura-, filtraron al diario El Pa\u00eds que hay un nuevo reparto de\n    ayudas al olivar con el que todas las comunidades aut\u00f3nomas y todos los\n    agricultores salen ganando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Posiblemente lo que a ustedes les\n    molesta es que hayamos sido capaces de aprovechar el reglamento\n    comunitario al m\u00e1ximo para poder satisfacer todos los tipos de olivares\n    que tenemos en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo creo que hubiera sido m\u00e1s elegante por su parte haber\n    dedicado esta ma\u00f1ana una menci\u00f3n por lo menos, aunque no fuera el motivo\n    de la comparecencia, al sector del vino y que esta C\u00e1mara tuviera\n    conocimiento de las reuniones que usted ha mantenido el 1 y el 2 en\n    Santiago de Compostela con todo el sector vitivin\u00edcola, donde le han\n    manifestado varias cuestiones, entre ellas que nuestro tejido productivo,\n    nuestras bodegas, nuestra gastronom\u00eda y la comercializaci\u00f3n y el fondo\n    que tenemos en cuanto a la comercializaci\u00f3n son de tal trascendencia, que\n    el sector merece ayuda directa a trav\u00e9s de la comercializaci\u00f3n y a trav\u00e9s\n    de campa\u00f1as de promoci\u00f3n para que aumente el consumo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pensamos, se\u00f1ora ministra, que la desvinculaci\u00f3n total de las\n    ayudas, tal y como est\u00e1 configurada en la reforma, tiene importantes\n    riesgos: riesgos de abandono de la actividad agraria, sobre todo en los\n    territorios m\u00e1s fr\u00e1giles; riesgo de deslocalizaci\u00f3n de producciones, y un\n    riesgo grav\u00edsimo, el de deslegitimaci\u00f3n de la pol\u00edtica agr\u00edcola\n    comunitaria si hay quien puede seguir percibiendo ayudas sin realizar una\n    actividad agraria simplemente por el hecho de que la realiz\u00f3 en el\n    pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que agotar los m\u00e1rgenes y\n    vincular lo m\u00e1s posible la percepci\u00f3n de las ayudas al mantenimiento de\n    una actividad agr\u00edcola y ganadera real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fuimos\n    cr\u00edticos porque el establecimiento de un pago \u00fanico por explotaci\u00f3n\n    basado en la desvinculaci\u00f3n de las ayudas a la producci\u00f3n con el \u00fanico\n    criterio de la referencia hist\u00f3rica, es decir, de lo que se ven\u00eda\n    cobrando en un periodo de referencia, sin introducir para este pago \u00fanico\n    ning\u00fan criterio medioambiental, territorial, social, no era el mejor\n    camino para conseguir una pol\u00edtica agr\u00edcola diferente basada en los\n    criterios de seguridad alimentaria, en los criterios medioambientales y\n    en una redistribuci\u00f3n m\u00e1s equitativa de los apoyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora diputada, como usted sabe, la propuesta que ha\n    presentado el ministerio a las organizaciones agrarias y a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n de Agricultura de\n    esta C\u00e1mara, tiene como principal finalidad el mantenimiento de la\n    actividad agraria, la vertebraci\u00f3n del territorio y la viabilidad de la\n    agricultura familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hemos sido especialmente sensibles a\n    potenciar el uso sostenible de los recursos naturales en la actividad\n    agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el eje fundamental de la propuesta del Gobierno\n    consiste en la aplicaci\u00f3n del m\u00e1ximo nivel de acoplamiento de las ayudas,\n    como usted misma ha se\u00f1alado, dado que creemos que es la \u00fanica forma de\n    mantener nuestra actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de mantener esta actividad, la\n    normativa comunitaria nos lo permite y tambi\u00e9n nos permite ser prudentes,\n    como usted misma ha dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda finalizar resaltando que esta propuesta se asienta en el\n    compromiso que tiene este Gobierno con la Espa\u00f1a rural y con las gentes\n    que viven de la actividad agraria, que son nuestra prioridad, y a lo\n    mejor no otros intereses que puedan tener otros partidos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los principios que el PSOE ha defendido en este tema\n    son: equilibrio territorial; cohesi\u00f3n social; mantener la actividad, las\n    rentas y el empleo, y mejorar el olivar tradicional y menos productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno tambi\u00e9n considera el mantenimiento del olivar como un patrimonio\n    fundamental de nuestro pa\u00eds, que muchas veces nos olvidamos de esta\n    connotaci\u00f3n que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo que puedan ser los aspectos\n    agrarios y econ\u00f3micos, que a lo mejor est\u00e1n m\u00e1s vinculados con el medio\n    ambiente, con nuestro paisaje y con nuestra cultura, pero que tampoco\n    podemos olvidar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, en el mercado mundial, y tambi\u00e9n en el\n    espa\u00f1ol, estamos asistiendo a la aparici\u00f3n de un excedente estructural de\n    vino que est\u00e1 provocando una ca\u00edda de los precios y, por tanto,\n    inquietando y poniendo en peligro la econom\u00eda de miles y miles de\n    familias que viven de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    los diputados de esta C\u00e1mara saben, y les pido adem\u00e1s que lo divulguen,\n    que Espa\u00f1a tiene m\u00e1s superficie de vi\u00f1edo que ning\u00fan otro pa\u00eds del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos mucha m\u00e1s superficie de vi\u00f1edo que Francia, Italia,\n    Australia y que cualquier otro pa\u00eds del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia, somos en este\n    momento el principal pa\u00eds importador de otras bebidas alcoh\u00f3licas, muy\n    espec\u00edficamente el whisky. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta\n    configuraci\u00f3n del Estado debe traducirse en la regulaci\u00f3n de las\n    instituciones, pero tambi\u00e9n y sobre todo en el uso que se hace de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es imprescindible la presencia de las instituciones auton\u00f3micas en la toma\n    de decisiones europeas donde se deciden cuestiones de su \u00e1mbito\n    competencial propio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por ello, en un\n    tiempo r\u00e9cord, este Gobierno ha tenido que sacar adelante este proyecto\n    para que nuestro pa\u00eds pueda cumplir el protocolo, que entra en vigor en\n    febrero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las empresas podr\u00e1n seguir consumiendo el mismo carb\u00f3n que\n    emplean ahora en su proceso de producci\u00f3n de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, quiero decir que\n    el Gobierno ha instado a las empresas productoras de carb\u00f3n a que pongan\n    en conocimiento del ministerio cualquier intento de alterar los contratos\n    de suministros de carb\u00f3n a los que est\u00e1n obligadas las empresas\n    propietarias de las centrales de carb\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esto porque debe quedar muy claro que este plan en\n    ning\u00fan momento determina las horas en las que podr\u00e1 estar funcionando\n    cada instalaci\u00f3n de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica; las instalaciones de generaci\u00f3n\n    el\u00e9ctrica podr\u00e1n funcionar el tiempo que cada empresa estime oportuno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan motivo, se\u00f1or\u00eda, ninguna obligaci\u00f3n para ninguna empresa de\n    disminuir la producci\u00f3n en ninguna central ni por tanto de consumir menos\n    carb\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Han\n    pagado un precio pol\u00edtico del que hoy, se\u00f1or vicepresidente, no le puedo\n    hablar, pero que tiene mucho que ver con las decisiones en las c\u00fapulas de\n    determinadas empresas energ\u00e9ticas, con los anuncios de traslados de sedes\n    de Madrid a Barcelona y sobre todo con el bochornoso -bochornoso, se\u00f1or\n    vicepresidente- espect\u00e1culo por el chantaje de Carod Rovira al presidente\n    del Gobierno, pues le ha hecho decir p\u00fablicamente, de forma humillante y\n    pat\u00e9tica, nada m\u00e1s y nada menos que el valenciano no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente ha sido eso, no solamente es que hayan desaparecido partidas\n    fundamentales, como el Plan de seguridad en ferrocarriles, c\u00f3mo se han\n    anulado fondos importantes a tenor de los debates que nos acompa\u00f1an, como\n    el de seguridad en los aviones militares, c\u00f3mo se han suprimido convenios\n    como el de Baleares, c\u00f3mo se ha minorado el Plan Galicia y otras partidas\n    importantes, sino que adem\u00e1s ustedes han pagado un precio pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [3], "industria": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Industria, en 1998 el Gobierno y las organizaciones\n    sindicales de la miner\u00eda FIA UGT y Comisiones Obreras acordaron el\n    denominado Plan de la miner\u00eda del carb\u00f3n y desarrollo alternativo de las\n    comarcas mineras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas pol\u00edticas se concretaban\n    fundamentalmente en el mantenimiento de las ayudas a la industria del\n    carb\u00f3n, pero reordenando el sector, para hacerlo m\u00e1s eficiente; en las\n    prejubilaciones, para evitar traumatismos sociales y en el desarrollo de\n    pol\u00edticas de diversificaci\u00f3n y de reindustrializaci\u00f3n de estas comarcas\n    mineras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan, suscrito en 1998, finaliza el pr\u00f3ximo 31 de diciembre y, al\n    margen de su evaluaci\u00f3n, el nuevo se va a negociar en un nuevo marco,\n    porque est\u00e1 en vigor un nuevo Reglamento de la Uni\u00f3n Europea, que\n    establece la definici\u00f3n de una denominada reserva estrat\u00e9gica cuyas\n    unidades de producci\u00f3n s\u00ed son susceptibles de recibir ayudas, y tendr\u00e1\n    como objetivo el mantenimiento de una cierta capacidad de producci\u00f3n de\n    carb\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea para garant\u00eda en el suministro como elemento\n    de seguridad energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con \u00e9l se dio continuidad a las pol\u00edticas que ya\n    anteriores gobiernos socialistas hab\u00edan venido desarrollando en las\n    comarcas mineras de nuestro pa\u00eds y que se han mostrado a lo largo de todo\n    este tiempo como las m\u00e1s adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para finalizar, quisiera tambi\u00e9n decir que el Plan Nacional de Asignaci\u00f3n\n    de Emisiones, al que he hecho alusi\u00f3n en una anterior pregunta, que se\n    elabore, en este caso para el per\u00edodo 2008-2012, deber\u00e1 asumir el\n    resultado de esta negociaci\u00f3n en lo que respecta al consumo del carb\u00f3n\n    nacional y tambi\u00e9n habr\u00e1 de tener en cuenta la necesidad de asegurar un\n    horizonte de estabilidad para las inversiones que realicen las empresas\n    el\u00e9ctricas en la modernizaci\u00f3n de las centrales de carb\u00f3n para adaptar\n    sus emisiones a la directiva comunitaria de grandes instalaciones de\n    combusti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    tasa de actividad de las mujeres, en m\u00e1ximo hist\u00f3rico, 44 por ciento; la\n    tasa de actividad es superior en un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, usted va a comprender mejor ahora por qu\u00e9 le formulo\n    la pregunta sobre el diagn\u00f3stico de la econom\u00eda espa\u00f1ola actual y su\n    perspectiva para el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de o\u00edr unas afirmaciones respecto\n    a c\u00f3mo est\u00e1 la econom\u00eda, que es lo preocupante, ese concepto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he\n    preocupado de estudiar los datos de coyuntura y lo \u00fanico que observo es\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola crece m\u00e1s y mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan fundamento para tener esa visi\u00f3n\n    pesimista que se traslada desde los bancos populares; es m\u00e1s, parece que\n    quieren hacer da\u00f1o al Gobierno haci\u00e9ndole da\u00f1o a la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    arrojando sombras en todos los aspectos de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, si no hay fundamentos macroecon\u00f3micos, si tambi\u00e9n\n    los presupuestos demuestran que nuestra deuda p\u00fablica respecto al PIB\n    contin\u00faa bajando, si estamos en un d\u00e9ficit m\u00ednimo, si en los datos macros\n    y en los presupuestos todo apunta a mejor, por qu\u00e9 se lanzan sombras\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola y cu\u00e1l es su previsi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, usted va a comprender mejor ahora por qu\u00e9 le formulo\n    la pregunta sobre el diagn\u00f3stico de la econom\u00eda espa\u00f1ola actual y su\n    perspectiva para el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he\n    preocupado de estudiar los datos de coyuntura y lo \u00fanico que observo es\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola crece m\u00e1s y mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan fundamento para tener esa visi\u00f3n\n    pesimista que se traslada desde los bancos populares; es m\u00e1s, parece que\n    quieren hacer da\u00f1o al Gobierno haci\u00e9ndole da\u00f1o a la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    arrojando sombras en todos los aspectos de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, si no hay fundamentos macroecon\u00f3micos, si tambi\u00e9n\n    los presupuestos demuestran que nuestra deuda p\u00fablica respecto al PIB\n    contin\u00faa bajando, si estamos en un d\u00e9ficit m\u00ednimo, si en los datos macros\n    y en los presupuestos todo apunta a mejor, por qu\u00e9 se lanzan sombras\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola y cu\u00e1l es su previsi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "econom\u00eda": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1\n    aumentando la tasa de actividad, est\u00e1 aumentando la poblaci\u00f3n activa,\n    pero en estos momentos est\u00e1 disminuyendo el desempleo y estamos con una\n    tasa de afiliados a la Seguridad Social que en el mes de noviembre nos\n    lleva a un incremento del 3 por ciento interanual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no tengo la menor duda sobre el comportamiento de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en este a\u00f1o y en el a\u00f1o pr\u00f3ximo; comprendo que hablar del 2006\n    es mucho m\u00e1s complicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1\n    aumentando la tasa de actividad, est\u00e1 aumentando la poblaci\u00f3n activa,\n    pero en estos momentos est\u00e1 disminuyendo el desempleo y estamos con una\n    tasa de afiliados a la Seguridad Social que en el mes de noviembre nos\n    lleva a un incremento del 3 por ciento interanual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Gracias, se\u00f1or\n    ministro, por la informaci\u00f3n que nos ha facilitado y, sobre todo, por\n    informarnos de lo que en principio es la postura de su Gobierno y la suya\n    como responsable del Ministerio de Econom\u00eda respecto a la imposici\u00f3n\n    fiscal a los montes vecinales en mano com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades de montes vecinales est\u00e1n haciendo un trabajo\n    important\u00edsimo como la reforestaci\u00f3n acorde con la realidad del pa\u00eds y\n    con especies aut\u00f3ctonas, cuesti\u00f3n muy importante en Galicia porque en los\n    \u00faltimos 30 a\u00f1os se est\u00e1 recuperando, pero todo el mundo sabe que\n    anteriormente se cometi\u00f3 una aut\u00e9ntica desfeita  -como decimos nosotros-\n    con el arbolado de eucalipto o de pinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En nuestra opini\u00f3n, s\u00ed, porque no hay ninguna\n    raz\u00f3n por la cual un bien que tenga rendimientos en este pa\u00eds no debe\n    estar sujeto a una cierta tributaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [4, 5, 6], "peque\u00f1as": [15], "actividad": [7], "econom\u00eda": [8, 9], "pa\u00eds": [16], "medianas empresas": [14], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12, 13], "industria": [10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Existen en la actualidad alrededor de 7.450\n    compa\u00f1\u00edas -peque\u00f1as y medianas empresas, microempresas, grandes empresas-\n    que proporcionan cerca de 240.000 puestos de trabajo directos e\n    indirectos; habida cuenta que el propio sector estima que se da ocupaci\u00f3n\n    a 100.000 personas m\u00e1s, estamos ante un sector que directa e\n    indirectamente da ocupaci\u00f3n a 350.000 personas, que representan alrededor\n    del 10 por ciento del empleo industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de estas medidas, desde nuestra\n    perspectiva, es mantener en nuestro pa\u00eds el mayor n\u00famero posible de\n    empresas y empleos en este sector, caracterizado adem\u00e1s por una fuerte\n    concentraci\u00f3n geogr\u00e1fica y una intensiva presencia femenina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or ministro, desde una perspectiva de futuro, es necesario abordar\n    este ajuste industrial -si es que se produce- con mucha serenidad, con\n    mucha seriedad, con mucha claridad, con mucha imaginaci\u00f3n, con mucha\n    previsi\u00f3n y sin complejos para que podamos mantener el m\u00e1ximo de\n    compa\u00f1\u00edas, el m\u00e1ximo de empresas y el m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n, y si es\n    necesario complementarlo con formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de los\n    trabajadores, no se deber\u00edan ahorrar recursos para que esto pudiera\n    abordarse desde la seriedad y con los efectos menos traum\u00e1ticos posible\n    desde la perspectiva de creaci\u00f3n y mantenimiento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente podamos llegar a la conclusi\u00f3n con el ministro y con el\n    Gobierno de que vamos a perseguir los mismos objetivos, pero por las\n    informaciones que se difundieron hace aproximadamente una semana o diez\n    d\u00edas en los distintos medios de comunicaci\u00f3n, daba la sensaci\u00f3n de que el\n    ministerio iba en la direcci\u00f3n contraria a la que nosotros hemos\n    planteado en esta interpelaci\u00f3n, ya que se hablaba de que se tendr\u00eda que\n    potenciar la deslocalizaci\u00f3n de las empresas textiles y de confecci\u00f3n,\n    que tienen much\u00edsima mano de obra intensiva en sus procesos de\n    producci\u00f3n, ya que no eran competitivas ni capaces de generar el valor\n    a\u00f1adido suficiente para serlo, y esto ha creado una cierta irritaci\u00f3n y\n    una gran preocupaci\u00f3n en el sector porque pensaban que en un momento\n    determinado las posiciones o los planteamientos del Gobierno eran dejar\n    un poco de lado a una industria tan importante como es el sector textil y\n    el de la confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen en la actualidad alrededor de 7.450\n    compa\u00f1\u00edas -peque\u00f1as y medianas empresas, microempresas, grandes empresas-\n    que proporcionan cerca de 240.000 puestos de trabajo directos e\n    indirectos; habida cuenta que el propio sector estima que se da ocupaci\u00f3n\n    a 100.000 personas m\u00e1s, estamos ante un sector que directa e\n    indirectamente da ocupaci\u00f3n a 350.000 personas, que representan alrededor\n    del 10 por ciento del empleo industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Observamos con preocupaci\u00f3n que el \u00edndice de producci\u00f3n industrial en\n    estos diez \u00faltimos meses ha descendido un 6 por ciento y vemos tambi\u00e9n\n    con much\u00edsima preocupaci\u00f3n que la balanza comercial exterior en el sector\n    textil y de la confecci\u00f3n, en el mismo periodo, desde agosto de 2003\n    hasta agosto de 2004, se ha reducido en 16,5 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or ministro, desde una perspectiva de futuro, es necesario abordar\n    este ajuste industrial -si es que se produce- con mucha serenidad, con\n    mucha seriedad, con mucha claridad, con mucha imaginaci\u00f3n, con mucha\n    previsi\u00f3n y sin complejos para que podamos mantener el m\u00e1ximo de\n    compa\u00f1\u00edas, el m\u00e1ximo de empresas y el m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n, y si es\n    necesario complementarlo con formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de los\n    trabajadores, no se deber\u00edan ahorrar recursos para que esto pudiera\n    abordarse desde la seriedad y con los efectos menos traum\u00e1ticos posible\n    desde la perspectiva de creaci\u00f3n y mantenimiento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entrada, se\u00f1or\u00edas, estoy convencido de que\n    todos estamos de acuerdo en que el sector textil y de la confecci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a es uno de los m\u00e1s importantes de la actividad productiva del\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola, es uno de los sectores industriales\n    tradicionales que durante muchos a\u00f1os ha hecho grandes aportaciones al\n    PIB de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entrada, se\u00f1or\u00edas, estoy convencido de que\n    todos estamos de acuerdo en que el sector textil y de la confecci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a es uno de los m\u00e1s importantes de la actividad productiva del\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola, es uno de los sectores industriales\n    tradicionales que durante muchos a\u00f1os ha hecho grandes aportaciones al\n    PIB de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que esforzarnos para que se pierda el menor n\u00famero de\n    puestos de trabajo y tambi\u00e9n tendremos que hacer todos los esfuerzos\n    complementarios necesarios para que en el caso de que se produzcan estos\n    ajustes industriales sean lo menos traum\u00e1ticos posible y podamos\n    implementar aquellas medidas de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para generar\n    puestos de trabajo y que finalmente tambi\u00e9n -todo hay que decirlo- el\n    sector textil y de la confecci\u00f3n contin\u00fae siendo importante dentro del\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, en primer lugar, porque el sector\n    textil en estos momentos est\u00e1 atravesando una situaci\u00f3n delicada y que\n    puede llegar a ser muy grave si no se toman todas aquellas medidas que\n    puedan parar el golpe que supondr\u00e1 para Espa\u00f1a y para muchos pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea la eliminaci\u00f3n de las barreras que presuponen los\n    contingentes a primeros de enero de 2005, lo que, probablemente, si no se\n    adoptan medidas urgentes, va a producir efectos nocivos para la industria\n    textil y de la confecci\u00f3n que van a suponer la destrucci\u00f3n de muchos\n    puestos y una situaci\u00f3n de angustia a muchas familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente podamos llegar a la conclusi\u00f3n con el ministro y con el\n    Gobierno de que vamos a perseguir los mismos objetivos, pero por las\n    informaciones que se difundieron hace aproximadamente una semana o diez\n    d\u00edas en los distintos medios de comunicaci\u00f3n, daba la sensaci\u00f3n de que el\n    ministerio iba en la direcci\u00f3n contraria a la que nosotros hemos\n    planteado en esta interpelaci\u00f3n, ya que se hablaba de que se tendr\u00eda que\n    potenciar la deslocalizaci\u00f3n de las empresas textiles y de confecci\u00f3n,\n    que tienen much\u00edsima mano de obra intensiva en sus procesos de\n    producci\u00f3n, ya que no eran competitivas ni capaces de generar el valor\n    a\u00f1adido suficiente para serlo, y esto ha creado una cierta irritaci\u00f3n y\n    una gran preocupaci\u00f3n en el sector porque pensaban que en un momento\n    determinado las posiciones o los planteamientos del Gobierno eran dejar\n    un poco de lado a una industria tan importante como es el sector textil y\n    el de la confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entrada, se\u00f1or\u00edas, estoy convencido de que\n    todos estamos de acuerdo en que el sector textil y de la confecci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a es uno de los m\u00e1s importantes de la actividad productiva del\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola, es uno de los sectores industriales\n    tradicionales que durante muchos a\u00f1os ha hecho grandes aportaciones al\n    PIB de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que esforzarnos para que se pierda el menor n\u00famero de\n    puestos de trabajo y tambi\u00e9n tendremos que hacer todos los esfuerzos\n    complementarios necesarios para que en el caso de que se produzcan estos\n    ajustes industriales sean lo menos traum\u00e1ticos posible y podamos\n    implementar aquellas medidas de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para generar\n    puestos de trabajo y que finalmente tambi\u00e9n -todo hay que decirlo- el\n    sector textil y de la confecci\u00f3n contin\u00fae siendo importante dentro del\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen en la actualidad alrededor de 7.450\n    compa\u00f1\u00edas -peque\u00f1as y medianas empresas, microempresas, grandes empresas-\n    que proporcionan cerca de 240.000 puestos de trabajo directos e\n    indirectos; habida cuenta que el propio sector estima que se da ocupaci\u00f3n\n    a 100.000 personas m\u00e1s, estamos ante un sector que directa e\n    indirectamente da ocupaci\u00f3n a 350.000 personas, que representan alrededor\n    del 10 por ciento del empleo industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen en la actualidad alrededor de 7.450\n    compa\u00f1\u00edas -peque\u00f1as y medianas empresas, microempresas, grandes empresas-\n    que proporcionan cerca de 240.000 puestos de trabajo directos e\n    indirectos; habida cuenta que el propio sector estima que se da ocupaci\u00f3n\n    a 100.000 personas m\u00e1s, estamos ante un sector que directa e\n    indirectamente da ocupaci\u00f3n a 350.000 personas, que representan alrededor\n    del 10 por ciento del empleo industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de estas medidas, desde nuestra\n    perspectiva, es mantener en nuestro pa\u00eds el mayor n\u00famero posible de\n    empresas y empleos en este sector, caracterizado adem\u00e1s por una fuerte\n    concentraci\u00f3n geogr\u00e1fica y una intensiva presencia femenina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [18, 19, 20], "industrial": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "instituciones": [21], "pa\u00eds": [22, 23, 24, 25], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "industria": [14, 15, 16, 17]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... sabe, muy atomizado, si bien se ha\n    desarrollado en pocos a\u00f1os un tejido de grandes empresas multinacionales\n    que act\u00faan como arrastre del resto y demuestran el margen competitivo de\n    que disponen las empresas espa\u00f1olas en el mundo para aumentar su\n    implantaci\u00f3n en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, debemos aprovechar la presencia de las empresas\n    del segmento de moda pronta para arrastrar a otras y consolidar\n    iniciativas de colaboraci\u00f3n entre la industria y el dise\u00f1o tanto\n    intrasectoriales como intersectoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera de ellas es el programa de fomento de la\n    investigaci\u00f3n t\u00e9cnica para el sector para los a\u00f1os 2005-2007, un nuevo\n    programa de ayudas a proyectos de I+D realizados por empresas (tanto\n    pymes como grandes empresas) de inversi\u00f3n en activo de las pymes y a\n    proyectos sujetos a las normas de m\u00ednimis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, aumentar la base exportadora y favorecer\n    una mayor priorizaci\u00f3n de los mercados exteriores por parte de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, crear una imagen de calidad de los productos\n    textiles espa\u00f1oles en el exterior y fortalecer las estrategias de\n    internacionalizaci\u00f3n de las empresas, tanto de producto acabado como de\n    cabecera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe\n    se\u00f1alar aqu\u00ed el nuevo plan Imagen Moda 2005 que apoyar\u00e1 las estrategias\n    individuales de las empresas del sector en los principales escaparates de\n    la moda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa es el hecho de que las propias empresas\n    espa\u00f1olas puedan determinar, como est\u00e1n haciendo muchas otras empresas en\n    el conjunto de los pa\u00edses industrializados, trasladar las fases m\u00e1s\n    intensivas en trabajo a estos pa\u00edses en los que la mano de obra es m\u00e1s\n    barata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra estrategia es la de tratar de que nuestras empresas\n    mantengan en nuestro pa\u00eds fundamentalmente las fases de mayor valor\n    a\u00f1adido, de dise\u00f1o, ingenier\u00eda, marketing y log\u00edstica, y de procurar que\n    Espa\u00f1a resulte un pa\u00eds atractivo para nuevas inversiones en estos\n    aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los indicadores negativos\n    encontramos que el \u00edndice anual de producci\u00f3n industrial, como citaba\n    S.S., con la base del a\u00f1o 2000, recoge una ca\u00edda continuada desde el a\u00f1o\n    1998; adem\u00e1s, el valor de la producci\u00f3n en el sector ha disminuido a una\n    tasa anual media acumulada de un 0,76 por ciento entre 1995 y 2003, y el\n    empleo en el sector tambi\u00e9n ha tenido una disminuci\u00f3n de un 2,5 por\n    ciento en este mismo per\u00edodo, manteni\u00e9ndose la tasa de paro, que ya era\n    del 11,3 por ciento en el a\u00f1o 1987, en el 11,9 por ciento en el a\u00f1o\n    2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en resumen, se puede decir que el sector se caracteriza por\n    una p\u00e9rdida continuada de producci\u00f3n y de empleo en la \u00faltima d\u00e9cada,\n    pero que ha experimentado, no obstante, un proceso activo de adaptaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica e industrial y de especializaci\u00f3n en procesos industriales\n    avanzados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00eda, como ya he mencionado, ante el nuevo escenario a que\n    se enfrenta el sector textil y con el \u00e1nimo de contribuir precisamente a\n    la mejora de su competitividad, el Gobierno ha dise\u00f1ado una doble\n    estrategia industrial e internacional para el sector textil y de la\n    confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia de apoyo al desarrollo industrial y tecnol\u00f3gico\n    del sector textil- confecci\u00f3n tiene cuatro l\u00edneas principales de\n    actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda l\u00ednea de\n    actuaci\u00f3n en la estrategia de base industrial es el programa de apoyo a\n    centros tecnol\u00f3gicos a trav\u00e9s del cual el Gobierno subvencionar\u00e1\n    proyectos de investigaci\u00f3n industrial de desarrollo tecnol\u00f3gico o de\n    equipamientos de infraestructuras de I+D presentados por los centros\n    tecnol\u00f3gicos, as\u00ed como los estudios de viabilidad t\u00e9cnicos previos a las\n    actividades de investigaci\u00f3n industrial o de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos que la estrategia de\n    desarrollo industrial y tecnol\u00f3gico y de internacionalizaci\u00f3n que hemos\n    dise\u00f1ado -sector sobre el que tienen competencias las comunidades\n    aut\u00f3nomas a otro nivel- contribuya a fortalecer los aspectos en los que\n    nuestro sector textil pueda obtener ventajas competitivas frente a\n    terceros pa\u00edses, como son, se\u00f1or\u00eda, el dise\u00f1o, la innovaci\u00f3n y la calidad\n    de sus productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, debemos aprovechar la presencia de las empresas\n    del segmento de moda pronta para arrastrar a otras y consolidar\n    iniciativas de colaboraci\u00f3n entre la industria y el dise\u00f1o tanto\n    intrasectoriales como intersectoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este observatorio servir\u00e1 para mejorar la conexi\u00f3n y el\n    conocimiento del Ministerio de Industria con este sector que, compartir\u00e1\n    conmigo, requiere una atenci\u00f3n singular por parte de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, quisiera reiterar que en el caso de\n    que la industria textil espa\u00f1ola sufra la competencia desleal de las\n    exportaciones de terceros pa\u00edses, el Gobierno defender\u00e1 en el seno de la\n    Uni\u00f3n Europea la apertura de procedimientos antidumping y antisubvenci\u00f3n\n    o la aplicaci\u00f3n de medidas de salvaguardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio vicepresidente de la Comisi\u00f3n y\n    comisario de Industria y Empresa se comprometi\u00f3 a hacer un seguimiento\n    semanal de la evoluci\u00f3n de las importaciones del textil procedentes de\n    estos pa\u00edses y en concreto de China. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto del plan de promoci\u00f3n, que incluye programas\n    sectoriales, generales y de empresa, asciende para el pr\u00f3ximo ejercicio\n    de 2005 a 14 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, la cuarta l\u00ednea estrat\u00e9gica del plan de\n    promoci\u00f3n es una l\u00ednea de fomento de la implantaci\u00f3n de la empresa textil\n    en el exterior, en otros pa\u00edses, mediante la cual se trata de respaldar\n    con instrumentos de apoyo las decisiones empresariales de implantaci\u00f3n\n    exterior, organizando seminarios sobre mercados objetivo y apoyando\n    estrategias internacionales de posicionamiento de marca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio vicepresidente de la Comisi\u00f3n y\n    comisario de Industria y Empresa se comprometi\u00f3 a hacer un seguimiento\n    semanal de la evoluci\u00f3n de las importaciones del textil procedentes de\n    estos pa\u00edses y en concreto de China. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el Gobierno va a defender\n    en las instituciones europeas y en los acuerdos internacionales los\n    intereses del sector textil espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante el nuevo escenario, los retos a los que nos enfrentamos pasan por\n    aprovechar la capacidad productiva disponible en el sector textil espa\u00f1ol\n    para aumentar la internacionalizaci\u00f3n, posicionarnos en el mundo en el\n    segmento de gama alta y gama media alta y mejorar la percepci\u00f3n de Espa\u00f1a\n    como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el desarrollo gen\u00e9rico de la\n    imagen, al objeto de favorecer una imagen de Espa\u00f1a como pa\u00eds creador de\n    moda y de crear tambi\u00e9n una imagen de calidad para la moda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra estrategia es la de tratar de que nuestras empresas\n    mantengan en nuestro pa\u00eds fundamentalmente las fases de mayor valor\n    a\u00f1adido, de dise\u00f1o, ingenier\u00eda, marketing y log\u00edstica, y de procurar que\n    Espa\u00f1a resulte un pa\u00eds atractivo para nuevas inversiones en estos\n    aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solicitamos, adem\u00e1s, a la Comisi\u00f3n Europea -no solo el\n    Gobierno espa\u00f1ol sino tambi\u00e9n otros gobiernos como el italiano o el\n    portugu\u00e9s- que trasladara al Gobierno chino la necesidad de que \u00e9l mismo\n    aplique algunas medidas para que el aumento de las exportaciones se\n    produzca de manera progresiva y tratar de evitar as\u00ed una entrada masiva\n    en los mercados de productos textiles procedentes de este pa\u00eds, que\n    podr\u00eda no solo inundar el mercado comunitario, sino tambi\u00e9n desplazar a\n    los peque\u00f1os suministradores de pa\u00edses menos desarrollados, que, como muy\n    bien sabe S.S., tambi\u00e9n est\u00e1n tremendamente preocupados por la fecha del\n    1 de enero de 2005 y la supresi\u00f3n de las cuotas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "industrial": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque a continuaci\u00f3n viene la Agencia\n    Tributaria y levanta un acta, por lo que no hay ning\u00fan asesor fiscal del\n    sector textil que aconseje a las empresas textiles y de confecci\u00f3n que\n    inviertan en muestrarios y se lo deduzcan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Much\u00edsimas cosas que usted ha dicho que est\u00e1n muy bien, pero tendremos que\n    desarrollar medidas m\u00e1s eficaces para abordar con \u00e9xito, con\n    inteligencia, con seriedad y con energ\u00eda este ajuste industrial, que se\n    tendr\u00e1 que producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo triste del caso es que hoy no hay ninguna empresa\n    textil que se atreva a hacer la deducci\u00f3n fiscal por los muestrarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7], "pol\u00edtica industrial": [10, 11], "pa\u00eds": [8, 9], "industrial": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2], "industria": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, los m\u00e1rgenes de actuaci\u00f3n del Gobierno en lo que\n    hace referencia a la pol\u00edtica industrial y a sectores como el textil no\n    son absolutamente discrecionales, formando parte como formamos de la\n    Uni\u00f3n Europea, donde las ayudas a las empresas est\u00e1n perfectamente\n    regladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como S. S. sabe, las empresas\n    que, aprovechando nuestra regulaci\u00f3n fiscal al respecto -que yo creo que\n    es excelente-, se aplican deducciones por investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n tienen la posibilidad de pedir un certificado del\n    Ministerio de Industria, que es vinculante para la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    todo caso, a estas empresas a las que hace alusi\u00f3n S.S., aquellas que\n    tengan dudas respecto a los gastos -m\u00e1s bien, las inversiones porque es\n    una inversi\u00f3n- deducibles en sus declaraciones, trataremos de difundir\n    que este certificado se puede pedir; el a\u00f1o 2004 es el primero que se\n    pod\u00eda solicitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, los m\u00e1rgenes de actuaci\u00f3n del Gobierno en lo que\n    hace referencia a la pol\u00edtica industrial y a sectores como el textil no\n    son absolutamente discrecionales, formando parte como formamos de la\n    Uni\u00f3n Europea, donde las ayudas a las empresas est\u00e1n perfectamente\n    regladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estaremos atentos y\n    vigilantes para que, si se dan esas circunstancias, se utilicen estos\n    mecanismos teniendo en cuenta los compromisos que antes he mencionado de\n    la propia Comisi\u00f3n y de su vicepresidente, que he de decir que es una\n    persona especialmente preocupada por la necesidad de que la Uni\u00f3n\n    Europea, Europa en su conjunto, disponga de una pol\u00edtica industrial\n    activa, algo que seguramente hace a\u00f1os no estaba de moda, pero que ahora\n    empieza a verse como una necesidad, no s\u00f3lo en nuestro pa\u00eds sino tambi\u00e9n\n    por nuestros socios comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como S. S. sabe, las empresas\n    que, aprovechando nuestra regulaci\u00f3n fiscal al respecto -que yo creo que\n    es excelente-, se aplican deducciones por investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n tienen la posibilidad de pedir un certificado del\n    Ministerio de Industria, que es vinculante para la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes me he\n    referido a los pa\u00edses con los que obviamente hemos tratado de tejer una\n    complicidad y una estrategia conjunta en el seno de la Uni\u00f3n Europea,\n    porque no todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea tienen industria textil,\n    no a todos les preocupa con la misma intensidad el impacto que pueda\n    tener la supresi\u00f3n de cuotas el d\u00eda 1 de enero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha dicho que no hay empresa que los deduzca porque la Agencia\n    Tributaria levanta la correspondiente acta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estaremos atentos y\n    vigilantes para que, si se dan esas circunstancias, se utilicen estos\n    mecanismos teniendo en cuenta los compromisos que antes he mencionado de\n    la propia Comisi\u00f3n y de su vicepresidente, que he de decir que es una\n    persona especialmente preocupada por la necesidad de que la Uni\u00f3n\n    Europea, Europa en su conjunto, disponga de una pol\u00edtica industrial\n    activa, algo que seguramente hace a\u00f1os no estaba de moda, pero que ahora\n    empieza a verse como una necesidad, no s\u00f3lo en nuestro pa\u00eds sino tambi\u00e9n\n    por nuestros socios comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga usted la confianza de que no s\u00f3lo impulsaremos estas medidas -no se\n    pueden impulsar muchas m\u00e1s que sean compatibles con la legalidad- sino\n    que, por supuesto, utilizaremos instrumentos de car\u00e1cter pol\u00edtico para\n    defender un sector que genera empleo en nuestro pa\u00eds, un sector que ha\n    mejorado sustancialmente sus exportaciones, que ha demostrado que puede\n    ser competitivo y que ha mejorado su productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, los m\u00e1rgenes de actuaci\u00f3n del Gobierno en lo que\n    hace referencia a la pol\u00edtica industrial y a sectores como el textil no\n    son absolutamente discrecionales, formando parte como formamos de la\n    Uni\u00f3n Europea, donde las ayudas a las empresas est\u00e1n perfectamente\n    regladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estaremos atentos y\n    vigilantes para que, si se dan esas circunstancias, se utilicen estos\n    mecanismos teniendo en cuenta los compromisos que antes he mencionado de\n    la propia Comisi\u00f3n y de su vicepresidente, que he de decir que es una\n    persona especialmente preocupada por la necesidad de que la Uni\u00f3n\n    Europea, Europa en su conjunto, disponga de una pol\u00edtica industrial\n    activa, algo que seguramente hace a\u00f1os no estaba de moda, pero que ahora\n    empieza a verse como una necesidad, no s\u00f3lo en nuestro pa\u00eds sino tambi\u00e9n\n    por nuestros socios comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041215_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 6, 7, 8, 10, 12, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 23, 24, 25, 26, 28, 30, 32], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2], "party": "Joan Puig Cord\u00f3n", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [5], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [9, 27], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [11, 13, 22], "party": "Jos\u00e9 Madero Jarabo", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [29, 31], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}