{"blocks": [{"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA\n    HACER EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO ANTE LA CRISIS ABIERTA POR SU MINISTRO\n    DE ASUNTOS EXTERIORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PIENSA\n    HACER EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO ANTE LA CRISIS ABIERTA POR SU MINISTRO\n    DE ASUNTOS EXTERIORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el ministro de Asuntos Exteriores esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n\n    ha dado una informaci\u00f3n exhaustiva, con datos, con hechos, con\n    documentaci\u00f3n, sobre lo que aconteci\u00f3 en abril de 2002 en Venezuela y\n    adem\u00e1s ha pedido disculpas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el ministro de Asuntos Exteriores esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n\n    ha dado una informaci\u00f3n exhaustiva, con datos, con hechos, con\n    documentaci\u00f3n, sobre lo que aconteci\u00f3 en abril de 2002 en Venezuela y\n    adem\u00e1s ha pedido disculpas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Y por darle un dato, se\u00f1or presidente, \u00bfcon qu\u00e9\n    autoridad moral le va a pedir su ministro de Asuntos Exteriores a\n    millones y millones de espa\u00f1oles que apoyen la Constituci\u00f3n europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Y por darle un dato, se\u00f1or presidente, \u00bfcon qu\u00e9\n    autoridad moral le va a pedir su ministro de Asuntos Exteriores a\n    millones y millones de espa\u00f1oles que apoyen la Constituci\u00f3n europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Y por darle un dato, se\u00f1or presidente, \u00bfcon qu\u00e9\n    autoridad moral le va a pedir su ministro de Asuntos Exteriores a\n    millones y millones de espa\u00f1oles que apoyen la Constituci\u00f3n europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, el\n    ministro de Asuntos Exteriores esta ma\u00f1ana ha dado argumentos y razones,\n    y esto es importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, el\n    ministro de Asuntos Exteriores esta ma\u00f1ana ha dado argumentos y razones,\n    y esto es importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 GRADO DE IMPORTANCIA\n    CONCEDE EL GOBIERNO A LOS PACTOS DE ESTADO ALCANZADOS ENTRE LAS\n    PRINCIPALES FUERZAS POL\u00cdTICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, por una parte, est\u00e1n ustedes mareando la perdiz,\n    retrasando la toma de decisiones, mientras la tensi\u00f3n social aumenta en\n    las zonas afectadas y, lo que es m\u00e1s grave, no est\u00e1n dando cumplimiento a\n    la moci\u00f3n que esta C\u00e1mara adopt\u00f3 el 21 de septiembre pasado en la que,\n    adem\u00e1s de pedir la elaboraci\u00f3n de un plan industrial negociado con\n    sindicatos y comunidades aut\u00f3nomas para garantizar la viabilidad de las\n    empresas manteniendo todos los centros y plantillas actuales, se instaba\n    al Gobierno a negociar de forma activa y efectiva en el seno de la\n    Comisi\u00f3n Europea la aceptaci\u00f3n de una etapa transitoria mientras no se\n    llegase a acuerdos en la OCDE sobre un marco de competencia real para el\n    sector naval, per\u00edodo en el que se contemple la posibilidad de ayudas a\n    la construcci\u00f3n naval que permita competir en condiciones de igualdad a\n    los astilleros espa\u00f1oles y comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada, el ministro\n    Montilla -que, por cierto, nunca ha comparecido monogr\u00e1ficamente ante la\n    Comisi\u00f3n competente para exponer su pol\u00edtica industrial naval- manifest\u00f3\n    que, hasta que los auditores de la compa\u00f1\u00eda elevaran su informe del\n    primer trimestre, ten\u00edamos tiempo para solucionar los problemas de Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, por una parte, est\u00e1n ustedes mareando la perdiz,\n    retrasando la toma de decisiones, mientras la tensi\u00f3n social aumenta en\n    las zonas afectadas y, lo que es m\u00e1s grave, no est\u00e1n dando cumplimiento a\n    la moci\u00f3n que esta C\u00e1mara adopt\u00f3 el 21 de septiembre pasado en la que,\n    adem\u00e1s de pedir la elaboraci\u00f3n de un plan industrial negociado con\n    sindicatos y comunidades aut\u00f3nomas para garantizar la viabilidad de las\n    empresas manteniendo todos los centros y plantillas actuales, se instaba\n    al Gobierno a negociar de forma activa y efectiva en el seno de la\n    Comisi\u00f3n Europea la aceptaci\u00f3n de una etapa transitoria mientras no se\n    llegase a acuerdos en la OCDE sobre un marco de competencia real para el\n    sector naval, per\u00edodo en el que se contemple la posibilidad de ayudas a\n    la construcci\u00f3n naval que permita competir en condiciones de igualdad a\n    los astilleros espa\u00f1oles y comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lleg\u00f3 a alcanzar en un a\u00f1o los 13.500 millones\n    de euros, alrededor del 9 por ciento del producto industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2, 3], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por otra parte, respecto a las medidas de acci\u00f3n internacional,\n    se realizar\u00e1n acciones de apoyo a la internacionalizaci\u00f3n a trav\u00e9s de un\n    plan de promoci\u00f3n en el exterior del sector textil, al que me he referido\n    en algunas ocasiones, y se aplicar\u00e1n medidas de defensa comercial cuando\n    se den las condiciones legalmente establecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en el Consejo\n    de competitividad de la Uni\u00f3n Europea celebrado el pasado jueves defend\u00ed\n    que en caso necesario se apliquen instrumentos de defensa comercial como\n    la apertura de procedimientos antidumping y antisubvenci\u00f3n o la\n    aplicaci\u00f3n de medidas de salvaguarda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este escenario para reforzar la competitividad del\n    sector, el Gobierno plantea una doble estrategia industrial e\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las medidas a adoptar en el \u00e1mbito industrial cabe se\u00f1alar que este\n    Gobierno solicit\u00f3 a las autoridades comunitarias la pr\u00f3rroga del sistema\n    de ayudas al sector textil confecci\u00f3n, que finalizaba este a\u00f1o, durante\n    tres a\u00f1os m\u00e1s, hasta el 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2], "fuerzas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A REPERCUTIR LA MINORACI\u00d3N DEL PRESUPUESTO DE DEFENSA\n    EN LA OPERATIVIDAD DE NUESTRAS FUERZAS ARMADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VA A REPERCUTIR LA MINORACI\u00d3N DEL PRESUPUESTO DE DEFENSA\n    EN LA OPERATIVIDAD DE NUESTRAS FUERZAS ARMADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VA A REPERCUTIR LA MINORACI\u00d3N DEL PRESUPUESTO DE DEFENSA\n    EN LA OPERATIVIDAD DE NUESTRAS FUERZAS ARMADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2], "fuerzas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfc\u00f3mo va a repercutir la minoraci\u00f3n del\n    presupuesto de Defensa en la operatividad de nuestras Fuerzas Armadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfc\u00f3mo va a repercutir la minoraci\u00f3n del\n    presupuesto de Defensa en la operatividad de nuestras Fuerzas Armadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfc\u00f3mo va a repercutir la minoraci\u00f3n del\n    presupuesto de Defensa en la operatividad de nuestras Fuerzas Armadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... no se produzca y que los presupuestos que se publiquen en el Bolet\u00edn\n    Oficial sean, en lo que a Defensa se refiere, los que el Gobierno envi\u00f3 a\n    esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [4], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero tambi\u00e9n s\u00e9 como usted, se\u00f1or Bono, que en\n    el Senado ustedes han presentado una enmienda en la que incrementan en 30\n    millones de euros los presupuestos de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, que ustedes despu\u00e9s de las cr\u00edticas de los jefes\n    de Estado Mayor de los tres ej\u00e9rcitos ya no se f\u00edan de los militares y\n    los 36,7 millones de euros que hab\u00edan salido de los cuarteles generales,\n    de las jefaturas de los apoyos log\u00edsticos del Ej\u00e9rcito de Tierra, del\n    Ej\u00e9rcito del Aire y de la Armada, en lugar de volver a ese sitio vuelven\n    ahora a la Secretar\u00eda de Estado de Defensa, como nunca hab\u00eda sucedido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, se\u00f1or Bono, usted sabe perfectamente que ha quedado bien\n    con Esquerra Republicana e Izquierda Unida al introducir eso y que ha\n    quedado tambi\u00e9n bien con los militares al decir que pide el incremento de\n    presupuestos y sabe usted que muy probablemente pesa el veto sobre los\n    presupuestos de Defensa, sobre los presupuestos en general, en el\n    Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bono, en el mejor de los casos con una minoraci\u00f3n de 6 millones, que\n    es lo que prev\u00e9 la enmienda del Senado; en el peor de los casos con 36,7\n    millones de euros minorados, este grupo parlamentario jam\u00e1s le va a\n    acusar a usted de que se haya producido ning\u00fan accidente de ning\u00fan\n    militar por esa minoraci\u00f3n presupuestaria como desde esa tribuna, por\n    6.000 euros, un mill\u00f3n de pesetas, se pretendi\u00f3 imputar a alg\u00fan ministro\n    de Defensa anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente,\n    con aire no se pagan los sueldos, con aire no se modernizan las Fuerzas\n    Armadas, con aire no se profesionalizan, se\u00f1or Bono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [5, 6], "fuerzas": [3, 4], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El ministro de Defensa est\u00e1 tranquilo porque,\n    aun cuando prosperase lo que el Congreso aprob\u00f3, tendr\u00edamos un incremento\n    en Defensa superior a la media de incrementos que tuvo el Partido Popular\n    en ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se atilde a la hora de hablar, fue el\n    hoy portavoz del Partido Popular en el Senado el que dijo: Hay una\n    reducci\u00f3n constante en el presupuesto de Defensa, que ha ca\u00eddo en la\n    \u00faltima d\u00e9cada un 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de\n    Defensa y el presidente del Gobierno sabr\u00e1n defender que las\n    disponibilidades econ\u00f3micas de las Fuerzas Armadas sean las que se\n    enviaron a este Congreso de los Diputados antes de la minoraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy tranquilo, se\u00f1or diputado, y est\u00e1n tranquilas las Fuerzas Armadas\n    porque ha habido cambios en la direcci\u00f3n pol\u00edtica y no se hacen ya\n    afirmaciones acerca de que la culpa es de los militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de\n    Defensa y el presidente del Gobierno sabr\u00e1n defender que las\n    disponibilidades econ\u00f3micas de las Fuerzas Armadas sean las que se\n    enviaron a este Congreso de los Diputados antes de la minoraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy tranquilo, se\u00f1or diputado, y est\u00e1n tranquilas las Fuerzas Armadas\n    porque ha habido cambios en la direcci\u00f3n pol\u00edtica y no se hacen ya\n    afirmaciones acerca de que la culpa es de los militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de\n    Defensa y el presidente del Gobierno sabr\u00e1n defender que las\n    disponibilidades econ\u00f3micas de las Fuerzas Armadas sean las que se\n    enviaron a este Congreso de los Diputados antes de la minoraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "madrid": [4], "fuerzas": [2, 3], "espa\u00f1oles": [5, 6], "defensa": [0], "fuerzas armadas": [7, 8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y le dir\u00e9 que quien le precedi\u00f3\n    como ministro de Defensa argumentaba, a la hora de explicar lo que se iba\n    a hacer, cosas como \u00e9sta: Que el n\u00famero de tropa que se enviara ser\u00eda en\n    torno al 10 por ciento del total de la tropa; que luego hab\u00eda cambiado y\n    que posiblemente fueran 700, pero que en cualquier caso estaba a lo que\n    le dijeran; que sobre la mesa hab\u00eda una cifra, pero que esta pod\u00eda\n    cambiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace unos a\u00f1os se tom\u00f3 una decisi\u00f3n similar, mandar\n    tambi\u00e9n nuestras tropas a Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que han cambiado las cosas cuando se decide que algunas misiones\n    de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas vayan al exterior, hasta el punto de que\n    antes le o\u00edamos al se\u00f1or Rajoy hablar con mucha grandilocuencia; no es la\n    primera vez que lo hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unas cuantas semanas, el pasado 6 de julio, se aprob\u00f3 en este\n    Congreso de los Diputados, se\u00f1or ministro, con unas condiciones muy\n    tasadas, muy precisas, el env\u00edo de una misi\u00f3n a Afganist\u00e1n para el\n    control de un proceso electoral y se estableci\u00f3 con los votos de esta\n    C\u00e1mara cu\u00e1les eran las condiciones de esa misi\u00f3n, el calendario, los\n    l\u00edmites de la propia misi\u00f3n y todas las condiciones que deb\u00edan acompa\u00f1ar\n    a algo tan importante como ir m\u00e1s all\u00e1 de 6.000 kil\u00f3metros de distancia\n    nuestras Fuerzas Armadas para una misi\u00f3n ciertamente complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 27 de noviembre llegaron decenas, cientos de\n    soldados espa\u00f1oles a Madrid procedentes de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 27 de noviembre llegaron decenas, cientos de\n    soldados espa\u00f1oles a Madrid procedentes de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo hoy, se\u00f1or ministro, en nombre del Grupo Socialista, le pregunto si se\n    ha cumplido aquella condici\u00f3n que se vot\u00f3 e incluso cu\u00e1nto cost\u00f3 esa\n    operaci\u00f3n, porque eso es lo que tienen que saber los espa\u00f1oles y no\n    escuchar discursos grandilocuentes como los que hemos o\u00eddo aqu\u00ed esta\n    tarde por boca del se\u00f1or Rajoy o hace unos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que han cambiado las cosas cuando se decide que algunas misiones\n    de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas vayan al exterior, hasta el punto de que\n    antes le o\u00edamos al se\u00f1or Rajoy hablar con mucha grandilocuencia; no es la\n    primera vez que lo hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unas cuantas semanas, el pasado 6 de julio, se aprob\u00f3 en este\n    Congreso de los Diputados, se\u00f1or ministro, con unas condiciones muy\n    tasadas, muy precisas, el env\u00edo de una misi\u00f3n a Afganist\u00e1n para el\n    control de un proceso electoral y se estableci\u00f3 con los votos de esta\n    C\u00e1mara cu\u00e1les eran las condiciones de esa misi\u00f3n, el calendario, los\n    l\u00edmites de la propia misi\u00f3n y todas las condiciones que deb\u00edan acompa\u00f1ar\n    a algo tan importante como ir m\u00e1s all\u00e1 de 6.000 kil\u00f3metros de distancia\n    nuestras Fuerzas Armadas para una misi\u00f3n ciertamente complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las misiones realizadas han\n    sido las siguientes: apoyo a los PRT de Mazar e Sharif y de Kunduf;\n    desminado, con la obtenci\u00f3n de 150 artefactos; limpieza de dos campos de\n    minas; cerca de 400 patrullas formadas por 30 personas cada una de ellas\n    para garantizar la seguridad en la zona, 250 kil\u00f3metros diarios de\n    patrulla; capacidad de reacci\u00f3n del contingente en seis horas y de una\n    compa\u00f1\u00eda en el plazo inferior a dos horas; 180 horas de vuelo de los\n    cuatro helic\u00f3pteros para evacuaci\u00f3n m\u00e9dica y reconocimiento; custodia de\n    20 colegios electorales y ayuda al proceso de recuento en el \u00e1rea de\n    responsabilidad del batall\u00f3n, integrado por 540 soldados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, nuestras tropas han cumplido con la misi\u00f3n que les encomend\u00f3 el\n    Gobierno y que, adem\u00e1s, conoci\u00f3 y autoriz\u00f3 este Parlamento a petici\u00f3n,\n    por cierto, de las Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, efectivamente, los ciudadanos accedemos al ejercicio y a\n    la defensa de nuestros derechos ante la justicia y la Administraci\u00f3n de\n    Justicia a trav\u00e9s de abogados y procuradores y precisamente por ello,\n    siendo la abogac\u00eda y la procuradur\u00eda un primer test de calidad de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, es enormemente importante asegurar la\n    efectividad y la mayor calidad posible en la realizaci\u00f3n de ese derecho a\n    la defensa de los propios derechos e intereses ante la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n\n    cuestiones comunitarias, de derecho europeo, porque ah\u00ed est\u00e1 el espacio\n    de libertad, justicia y seguridad, donde se han adoptado importantes\n    reglamentos y directivas reguladoras del ejercicio de profesiones\n    tituladas y de establecimiento de servicios profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente la regulaci\u00f3n del acceso a estas profesiones\n    involucra derechos fundamentales, derecho a la defensa, a la asistencia\n    letrada, a un juicio justo en el curso de un proceso debido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PLANES DEL GOBIERNO SOBRE EL CONSEJO GENERAL DE\n    SEGURIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad p\u00fablica": [10, 11], "fuerzas": [6, 7, 8], "espa\u00f1oles": [9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los espa\u00f1oles hemos vivido en los \u00faltimos a\u00f1os un\n    considerable deterioro de la seguridad ciudadana que ha dado lugar a un\n    sensible aumento de la delincuencia, tanto de la peque\u00f1a delincuencia\n    como de la llamada criminalidad violenta, llegando a ostentar el triste\n    r\u00e9cord de tener la tasa de homicidios m\u00e1s alta de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anterior\n    Gobierno permiti\u00f3 que se redujeran los efectivos policiales y el gasto en\n    seguridad p\u00fablica; se redujeron los recursos, y el equipamiento con el\n    que contaban las fuerzas de seguridad era insuficiente y qued\u00f3 anticuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las causas que hoy m\u00e1s que nunca est\u00e1 quedando patente a ra\u00edz de\n    las informaciones que estamos conociendo es la falta de coordinaci\u00f3n de\n    los cuerpos policiales que se encargan de la seguridad p\u00fablica en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo considera que hay que dotar de coherencia, de racionalidad y de\n    eficacia a las actuaciones de las diversas administraciones p\u00fablicas y\n    las fuerzas de seguridad de ellas dependientes, con el fin de asegurar la\n    coordinaci\u00f3n pol\u00edtica, administrativa y operativa entre todas ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el programa electoral con el que los socialistas concurrimos a las\n    pasadas elecciones generales se contemplaba la puesta en funcionamiento\n    del Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad, previsto en la Ley Org\u00e1nica de\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, como \u00f3rgano efectivo de coordinaci\u00f3n\n    operativa y cooperaci\u00f3n entre las distintas administraciones\n    competentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, se\u00f1or ministro, pretende conocer los planes del Gobierno en\n    relaci\u00f3n con el Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anterior\n    Gobierno permiti\u00f3 que se redujeran los efectivos policiales y el gasto en\n    seguridad p\u00fablica; se redujeron los recursos, y el equipamiento con el\n    que contaban las fuerzas de seguridad era insuficiente y qued\u00f3 anticuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo considera que hay que dotar de coherencia, de racionalidad y de\n    eficacia a las actuaciones de las diversas administraciones p\u00fablicas y\n    las fuerzas de seguridad de ellas dependientes, con el fin de asegurar la\n    coordinaci\u00f3n pol\u00edtica, administrativa y operativa entre todas ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el programa electoral con el que los socialistas concurrimos a las\n    pasadas elecciones generales se contemplaba la puesta en funcionamiento\n    del Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad, previsto en la Ley Org\u00e1nica de\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, como \u00f3rgano efectivo de coordinaci\u00f3n\n    operativa y cooperaci\u00f3n entre las distintas administraciones\n    competentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los espa\u00f1oles hemos vivido en los \u00faltimos a\u00f1os un\n    considerable deterioro de la seguridad ciudadana que ha dado lugar a un\n    sensible aumento de la delincuencia, tanto de la peque\u00f1a delincuencia\n    como de la llamada criminalidad violenta, llegando a ostentar el triste\n    r\u00e9cord de tener la tasa de homicidios m\u00e1s alta de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anterior\n    Gobierno permiti\u00f3 que se redujeran los efectivos policiales y el gasto en\n    seguridad p\u00fablica; se redujeron los recursos, y el equipamiento con el\n    que contaban las fuerzas de seguridad era insuficiente y qued\u00f3 anticuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las causas que hoy m\u00e1s que nunca est\u00e1 quedando patente a ra\u00edz de\n    las informaciones que estamos conociendo es la falta de coordinaci\u00f3n de\n    los cuerpos policiales que se encargan de la seguridad p\u00fablica en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "polic\u00edas": [6, 7, 8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, en un Estado con pluralidad de polic\u00edas, en \u00e9ste y en\n    cualquiera, la coordinaci\u00f3n entre las diferentes polic\u00edas es seguramente\n    el tema capital en la gesti\u00f3n de la seguridad del Estado y de la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a tenemos, porque as\u00ed lo establece la\n    Constituci\u00f3n, un sistema de seguridad nucleado en torno a los centros\n    donde se reparte el poder del Estado, los centros territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno es consciente, efectivamente, de que, hablando de pluralidad\n    de polic\u00edas, el tema de la coordinaci\u00f3n efectiva de todos los recursos es\n    prioritario y precisamente por eso es voluntad pol\u00edtica del Gobierno\n    impulsar el Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad, al que usted se refiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este consejo se va a convocar despu\u00e9s de 18 a\u00f1os de inactividad\n    y va a tratar de las l\u00edneas estrat\u00e9gicas fundamentales que el Gobierno\n    quiere impulsar en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a optimizar la\n    pol\u00edtica de seguridad del Estado con todos los recursos a nuestro\n    alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    polic\u00edas capitales del Estado, la Polic\u00eda y la Guardia Civil; tenemos en\n    algunas comunidades aut\u00f3nomas polic\u00edas auton\u00f3micas y tenemos un\n    importante despliegue de polic\u00eda local en las grandes, en las medias y en\n    las peque\u00f1as capitales de provincia y tambi\u00e9n en algunos municipios de\n    mayor o menor entidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, en un Estado con pluralidad de polic\u00edas, en \u00e9ste y en\n    cualquiera, la coordinaci\u00f3n entre las diferentes polic\u00edas es seguramente\n    el tema capital en la gesti\u00f3n de la seguridad del Estado y de la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    polic\u00edas capitales del Estado, la Polic\u00eda y la Guardia Civil; tenemos en\n    algunas comunidades aut\u00f3nomas polic\u00edas auton\u00f3micas y tenemos un\n    importante despliegue de polic\u00eda local en las grandes, en las medias y en\n    las peque\u00f1as capitales de provincia y tambi\u00e9n en algunos municipios de\n    mayor o menor entidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno es consciente, efectivamente, de que, hablando de pluralidad\n    de polic\u00edas, el tema de la coordinaci\u00f3n efectiva de todos los recursos es\n    prioritario y precisamente por eso es voluntad pol\u00edtica del Gobierno\n    impulsar el Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad, al que usted se refiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    convocar\u00e9 en los primeros meses, antes de la primavera del pr\u00f3ximo a\u00f1o, y\n    en \u00e9l daremos la voz no solo a las comunidades aut\u00f3nomas, que tienen\n    responsabilidades en materia de gesti\u00f3n del orden p\u00fablico, sino tambi\u00e9n a\n    los municipios, siguiendo esa idea b\u00e1sica de poner en valor el enorme\n    capital humano y tecnol\u00f3gico que tienen en nuestro pa\u00eds las polic\u00edas\n    locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [7, 8, 9], "seguridad p\u00fablica": [6], "fuerzas": [4, 5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno del Partido Popular, en la etapa en que toda\n    la responsabilidad de planificar, de dise\u00f1ar y de desarrollar la pol\u00edtica\n    de seguridad ciudadana, lo tuvo muy claro: lo que hizo fue apostar por la\n    seguridad privada frente a la seguridad p\u00fablica, por ir disminuyendo los\n    efectivos policiales, por darles menos dotaci\u00f3n; en definitiva, entre los\n    a\u00f1os 1997 y 2003 pas\u00f3 a reducir la inversi\u00f3n que se hac\u00eda en este\n    cap\u00edtulo del 0,63 al 0,52 por ciento del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, lo que\n    hizo el Gobierno del Partido Popular fue apostar por la seguridad\n    privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esto, usted -ya lo ha dicho en sus comparecencias en\n    esta C\u00e1mara- apuesta por la seguridad ciudadana para todos, apuesta por\n    una seguridad ciudadana p\u00fablica, apuesta, en definitiva, por aumentar los\n    medios con que se dota a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado;\n    en concreto, en lo que al Cuerpo de Polic\u00eda Nacional se refiere, entre\n    los a\u00f1os 2005 y 2009 va a aumentar en 30.000 las plazas que vamos a sacar\n    a luz p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, si estamos aumentando las\n    plazas de polic\u00eda, estamos aumentando las plazas de los Cuerpos y Fuerzas\n    de Seguridad del Estado, tambi\u00e9n ser\u00e1 necesario aumentar las comisar\u00edas\n    que tenemos actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esto, usted -ya lo ha dicho en sus comparecencias en\n    esta C\u00e1mara- apuesta por la seguridad ciudadana para todos, apuesta por\n    una seguridad ciudadana p\u00fablica, apuesta, en definitiva, por aumentar los\n    medios con que se dota a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado;\n    en concreto, en lo que al Cuerpo de Polic\u00eda Nacional se refiere, entre\n    los a\u00f1os 2005 y 2009 va a aumentar en 30.000 las plazas que vamos a sacar\n    a luz p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, si estamos aumentando las\n    plazas de polic\u00eda, estamos aumentando las plazas de los Cuerpos y Fuerzas\n    de Seguridad del Estado, tambi\u00e9n ser\u00e1 necesario aumentar las comisar\u00edas\n    que tenemos actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno del Partido Popular, en la etapa en que toda\n    la responsabilidad de planificar, de dise\u00f1ar y de desarrollar la pol\u00edtica\n    de seguridad ciudadana, lo tuvo muy claro: lo que hizo fue apostar por la\n    seguridad privada frente a la seguridad p\u00fablica, por ir disminuyendo los\n    efectivos policiales, por darles menos dotaci\u00f3n; en definitiva, entre los\n    a\u00f1os 1997 y 2003 pas\u00f3 a reducir la inversi\u00f3n que se hac\u00eda en este\n    cap\u00edtulo del 0,63 al 0,52 por ciento del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esto, usted -ya lo ha dicho en sus comparecencias en\n    esta C\u00e1mara- apuesta por la seguridad ciudadana para todos, apuesta por\n    una seguridad ciudadana p\u00fablica, apuesta, en definitiva, por aumentar los\n    medios con que se dota a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado;\n    en concreto, en lo que al Cuerpo de Polic\u00eda Nacional se refiere, entre\n    los a\u00f1os 2005 y 2009 va a aumentar en 30.000 las plazas que vamos a sacar\n    a luz p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, si estamos aumentando las\n    plazas de polic\u00eda, estamos aumentando las plazas de los Cuerpos y Fuerzas\n    de Seguridad del Estado, tambi\u00e9n ser\u00e1 necesario aumentar las comisar\u00edas\n    que tenemos actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfqu\u00e9 proyectos tiene el\n    Gobierno para aumentar las comisar\u00edas de polic\u00eda en las poblaciones con\n    m\u00e1s de 30.000 habitantes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [8], "seguridad p\u00fablica": [6, 7], "polic\u00edas": [9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Efectivamente,\n    yo he dicho muchas veces que el valor seguridad, en las sociedades\n    modernas, plurales y complejas como la nuestra, es un valor progresista,\n    la seguridad p\u00fablica, la seguridad para todos los ciudadanos, porque sin\n    una adecuada seguridad no es posible un adecuado ejercicio de los\n    derechos y las libertades, y, precisamente, una adecuada seguridad solo\n    se puede ofertar desde el leg\u00edtimo ejercicio del poder p\u00fablico, porque\n    solo as\u00ed es posible ofertarla\n    para todos los ciudadanos y ciudadanas, no \u00fanicamente para los que se la\n    pueden eventualmente pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos empe\u00f1ados en recapitalizar la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con esto \u00faltimo, que es a lo que se refiere su\n    pregunta, es muy importante en el sistema p\u00fablico de seguridad tener en\n    cuenta que hay que optimizar los recursos del Estado, siempre escasos; es\n    decir, que hay que poner m\u00e1s polic\u00edas donde m\u00e1s se necesitan, y, en\n    consecuencia, menos polic\u00edas donde menos se necesitan, teniendo en cuenta\n    cu\u00e1les son los estudios del aparato estad\u00edstico del Estado y, en general,\n    de la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la optimizaci\u00f3n es esencial para\n    resolver adecuadamente la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso vamos a poner en marcha un\n    plan que abarcar\u00e1 31 localidades, que no tienen que tener necesariamente\n    m\u00e1s de 30.000 habitantes; puede que haya algunas que tengan algo menos de\n    30.000 habitantes, en las que las exigencias de criminalidad, y por tanto\n    de la adecuada tutela de la seguridad en el ejercicio de los derechos y\n    libertades del ciudadano, lo hagan aconsejable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido y por\n    mencionar algunas de las localidades afectadas por este plan de seguridad\n    en cuanto a implementaci\u00f3n de comisar\u00edas, nos hemos puesto en contacto,\n    por ejemplo, con los ayuntamientos de Chiclana, Torrevieja, Roquetas de\n    Mar, Mijas, Cieza y Tomelloso, entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente,\n    yo he dicho muchas veces que el valor seguridad, en las sociedades\n    modernas, plurales y complejas como la nuestra, es un valor progresista,\n    la seguridad p\u00fablica, la seguridad para todos los ciudadanos, porque sin\n    una adecuada seguridad no es posible un adecuado ejercicio de los\n    derechos y las libertades, y, precisamente, una adecuada seguridad solo\n    se puede ofertar desde el leg\u00edtimo ejercicio del poder p\u00fablico, porque\n    solo as\u00ed es posible ofertarla\n    para todos los ciudadanos y ciudadanas, no \u00fanicamente para los que se la\n    pueden eventualmente pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos empe\u00f1ados en recapitalizar la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe que en los presupuestos hay una oferta de empleo p\u00fablico de 5.500\n    nuevas plazas de Polic\u00eda y de 3.500 de Guardia Civil y que, tal como nos\n    hab\u00edamos comprometido a hacer por nuestro programa electoral, se crean\n    comisar\u00edas de polic\u00eda en las localidades que tengan m\u00e1s de 30.000\n    habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con esto \u00faltimo, que es a lo que se refiere su\n    pregunta, es muy importante en el sistema p\u00fablico de seguridad tener en\n    cuenta que hay que optimizar los recursos del Estado, siempre escasos; es\n    decir, que hay que poner m\u00e1s polic\u00edas donde m\u00e1s se necesitan, y, en\n    consecuencia, menos polic\u00edas donde menos se necesitan, teniendo en cuenta\n    cu\u00e1les son los estudios del aparato estad\u00edstico del Estado y, en general,\n    de la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    presi\u00f3n industrial, la distribuci\u00f3n y la rigidez de los precios oficiales\n    de intervenci\u00f3n no lo hacen posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA MINISTRA QUE REBAJAR EL PRECIO DE LOS MEDICAMENTOS UN 4 POR\n    CIENTO PVL ES M\u00c1S VENTAJOSO PARA LOS CIUDADANOS QUE REBAJARLO A TRAV\u00c9S\n    DEL SISTEMA ACTUAL DE PRECIOS DE REFERENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, \u00bfconsidera que rebajar el precio de\n    los medicamentos un 4 por ciento sobre el precio de venta de laboratorio\n    es m\u00e1s ventajoso para los ciudadanos que rebajarlo a trav\u00e9s del actual\n    sistema de precios de referencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, se lo digo rotundamente, es m\u00e1s ventajoso para\n    todos los ciudadanos rebajar el precio de los medicamentos un 4 por\n    ciento, en lugar de seguir aplicando el sistema de precios de referencia\n    actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, como es natural, todos los\n    grupos pol\u00edticos queremos hacer esfuerzos y tenemos un inter\u00e9s com\u00fan que\n    es bajar el precio de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo relevante ahora es contestar\n    acertadamente a estas dos cuestiones: \u00bfcu\u00e1nto han de bajar de precio los\n    medicamentos y c\u00f3mo se consigue? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1ora ministra, ha hecho la peor\n    elecci\u00f3n: baja poco el precio de los medicamentos y lo hace de la peor\n    manera posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene a todos los sectores en contra, porque el modelo\n    actual permite bajar m\u00e1s a\u00fan el precio de los medicamentos y hacerlo,\n    sobre todo, de manera racional, previsible y sostenida en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las dos medidas estructurales m\u00e1s eficaces,\n    seg\u00fan todos los expertos, se\u00f1ora ministra, para controlar el gasto en\n    medicamentos son el sistema de precios de referencia y los medicamentos\n    gen\u00e9ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suspende de un plumazo\n    este modelo de precios de referencia para los a\u00f1os 2005 y 2006, y con\n    esta medida, se\u00f1ora ministra, lanza usted un torpedo completamente letal,\n    en plena l\u00ednea de flotaci\u00f3n de los medicamentos gen\u00e9ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [3], "medicamentos": [0, 1, 2], "sistema nacional": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno considera necesario un nuevo sistema de precios de referencia\n    que, al contrario del actual, sea sencillo, objetivo, gradual, predecible\n    y estable, que afecte a todos los medicamentos en fase de madurez en el\n    mercado, que permita mantener los gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica\n    y, por supuesto, que genere ahorros al Sistema Nacional de Salud y al\n    conjunto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, en tanto se modifica la Ley del\n    Medicamento, estima conveniente suspender la aplicaci\u00f3n del actual\n    sistema, pero sin renunciar en ning\u00fan caso al ahorro; por ello, se\n    proceder\u00e1 a una rebaja de precios en todos los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, le reitero que s\u00ed es m\u00e1s ventajoso para todos los\n    ciudadanos rebajar el precio de los medicamentos un 4 por ciento, entre\n    otras cosas porque se trata de una medida que afecta a m\u00e1s de 6.000\n    medicamentos, frente a los poco m\u00e1s de 120 que se ve\u00edan incluidos en el\n    a\u00f1o 2005 en el sistema actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno considera necesario un nuevo sistema de precios de referencia\n    que, al contrario del actual, sea sencillo, objetivo, gradual, predecible\n    y estable, que afecte a todos los medicamentos en fase de madurez en el\n    mercado, que permita mantener los gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica\n    y, por supuesto, que genere ahorros al Sistema Nacional de Salud y al\n    conjunto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno considera necesario un nuevo sistema de precios de referencia\n    que, al contrario del actual, sea sencillo, objetivo, gradual, predecible\n    y estable, que afecte a todos los medicamentos en fase de madurez en el\n    mercado, que permita mantener los gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica\n    y, por supuesto, que genere ahorros al Sistema Nacional de Salud y al\n    conjunto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE AFIRMAR LA MINISTRA QUE LOS MEDICAMENTOS EN ENERO DE 2005\n    SER\u00c1N M\u00c1S BARATOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfnos puede afirmar a los espa\u00f1oles que los medicamentos\n    en enero de 2005 van a ser m\u00e1s baratos, como en Francia, en Alemania o en\n    Reino Unido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfnos puede afirmar a los espa\u00f1oles que los medicamentos\n    en enero de 2005 van a ser m\u00e1s baratos, como en Francia, en Alemania o en\n    Reino Unido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, los medicamentos en Reino Unido, por ejemplo, van a ser\n    m\u00e1s baratos porque se ha producido una bajada generalizada del 7,5 por\n    ciento en el precio de todos ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el Gobierno ha\n    presentado un plan que contiene 67 medidas, pero parece que a su partido,\n    no comprendemos\n    por qu\u00e9, solo le interesan las que se refieren al precio de los\n    medicamentos, no las relativas a la calidad de la prestaci\u00f3n que reciben\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno va a modificar\n    este sistema y entre tanto va a aprobar una rebaja de los precios de\n    todos los medicamentos en un 4 por ciento en el a\u00f1o 2005 y un 2 por\n    ciento en 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hoy es el d\u00eda mundial del sida,\n    usted perjudica la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica y por eso he venido hoy aqu\u00ed a\n    la C\u00e1mara a recordarle que los medicamentos que tienen patente en Europa\n    y en el mundo han de estar protegidos, porque han de amortizar la\n    investigaci\u00f3n, y nadie va a venir a invertir un euro en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, que los gen\u00e9ricos ya no van a ser\n    medicamentos de elecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, se\u00f1ora ministra, usted tiene una\n    campa\u00f1a para que se usen racionalmente los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [3, 4], "medicamentos": [0, 1, 2], "sistema nacional": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Su inactividad\n    dej\u00f3 que se elevaran de precio por silencio administrativo numerosos\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted excluy\u00f3 numerosos medicamentos\n    del sistema de precios de referencia, denominando arbitrariamente como\n    especialidades innovadoras, protegiendo as\u00ed la innovaci\u00f3n, medicamentos\n    como el ibuprofeno en sobres o el paracetamol efervescente, cuya\n    innovaci\u00f3n permiti\u00f3 que su precio fuera un 340 por ciento superior al de\n    otras presentaciones de paracetamol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos son que en el a\u00f1o 2005 cerca de 6.100 medicamentos van a bajar\n    su precio en beneficio del Sistema Nacional de Salud y de los ciudadanos,\n    frente a los medicamentos que bajar\u00edan, es verdad, si aplic\u00e1ramos el\n    sistema que usted puso en marcha, pero que adem\u00e1s no bajar\u00edan en enero,\n    porque usted sabe que los laboratorios disponen de dos meses para\n    adaptarse a los nuevos precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su partido alcanz\u00f3 pactos con la industria que no solo eran\n    perversos en su formulaci\u00f3n para el Sistema Nacional de Salud, sino que\n    fueron sistem\u00e1ticamente incumplidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos son que en el a\u00f1o 2005 cerca de 6.100 medicamentos van a bajar\n    su precio en beneficio del Sistema Nacional de Salud y de los ciudadanos,\n    frente a los medicamentos que bajar\u00edan, es verdad, si aplic\u00e1ramos el\n    sistema que usted puso en marcha, pero que adem\u00e1s no bajar\u00edan en enero,\n    porque usted sabe que los laboratorios disponen de dos meses para\n    adaptarse a los nuevos precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su partido alcanz\u00f3 pactos con la industria que no solo eran\n    perversos en su formulaci\u00f3n para el Sistema Nacional de Salud, sino que\n    fueron sistem\u00e1ticamente incumplidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos son que en el a\u00f1o 2005 cerca de 6.100 medicamentos van a bajar\n    su precio en beneficio del Sistema Nacional de Salud y de los ciudadanos,\n    frente a los medicamentos que bajar\u00edan, es verdad, si aplic\u00e1ramos el\n    sistema que usted puso en marcha, pero que adem\u00e1s no bajar\u00edan en enero,\n    porque usted sabe que los laboratorios disponen de dos meses para\n    adaptarse a los nuevos precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1], "medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VAN A PARTICIPAR LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN LA\n    FIJACI\u00d3N DE LOS PRECIOS DE LOS NUEVOS MEDICAMENTOS INCORPORADOS EN EL\n    SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VAN A PARTICIPAR LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN LA\n    FIJACI\u00d3N DE LOS PRECIOS DE LOS NUEVOS MEDICAMENTOS INCORPORADOS EN EL\n    SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1], "medicamentos": [0], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo van a participar las comunidades aut\u00f3nomas en la\n    fijaci\u00f3n de los precios de los nuevos medicamentos incorporados en el\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo van a participar las comunidades aut\u00f3nomas en la\n    fijaci\u00f3n de los precios de los nuevos medicamentos incorporados en el\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo van a participar las comunidades aut\u00f3nomas en la\n    fijaci\u00f3n de los precios de los nuevos medicamentos incorporados en el\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [3], "medicamentos": [1], "red": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Junto a ello se va a crear un comit\u00e9 t\u00e9cnico de\n    informaci\u00f3n, constituido por expertos de todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    que dispondr\u00e1 de la informaci\u00f3n sobre nuevas autorizaciones, cambios en\n    las indicaciones terap\u00e9uticas o anulaciones y restricciones por motivos\n    de seguridad, para garantizar el traslado de esa informaci\u00f3n al Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va a constituir tambi\u00e9n un comit\u00e9 de evaluaci\u00f3n de la\n    utilidad terap\u00e9utica de nuevos medicamentos, que va a contar con una red\n    de colaboradores externos nombrados, hasta cinco, por cada una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va a constituir tambi\u00e9n un comit\u00e9 de evaluaci\u00f3n de la\n    utilidad terap\u00e9utica de nuevos medicamentos, que va a contar con una red\n    de colaboradores externos nombrados, hasta cinco, por cada una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello se va a crear un comit\u00e9 t\u00e9cnico de\n    informaci\u00f3n, constituido por expertos de todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    que dispondr\u00e1 de la informaci\u00f3n sobre nuevas autorizaciones, cambios en\n    las indicaciones terap\u00e9uticas o anulaciones y restricciones por motivos\n    de seguridad, para garantizar el traslado de esa informaci\u00f3n al Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la articulaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud en los\n    niveles estatal y auton\u00f3mico requiere una integraci\u00f3n expl\u00edcita de ambos\n    en aras de la cohesi\u00f3n y de la preservaci\u00f3n de los principios de equidad\n    y de calidad, y esa integraci\u00f3n debe suponer la participaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en la formulaci\u00f3n de los objetivos de la pol\u00edtica\n    farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la articulaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud en los\n    niveles estatal y auton\u00f3mico requiere una integraci\u00f3n expl\u00edcita de ambos\n    en aras de la cohesi\u00f3n y de la preservaci\u00f3n de los principios de equidad\n    y de calidad, y esa integraci\u00f3n debe suponer la participaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en la formulaci\u00f3n de los objetivos de la pol\u00edtica\n    farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Me sorprende porque su plan nunca se elev\u00f3 al Consejo\n    Interterritorial, como s\u00ed vamos a hacer nosotros, y me sorprende tambi\u00e9n\n    porque cuando ahora son convocados al Sistema Nacional de Salud, no\n    acuden a las sesiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me sorprende porque su plan nunca se elev\u00f3 al Consejo\n    Interterritorial, como s\u00ed vamos a hacer nosotros, y me sorprende tambi\u00e9n\n    porque cuando ahora son convocados al Sistema Nacional de Salud, no\n    acuden a las sesiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No fue un logro del PP el control del\n    gasto farmac\u00e9utico; no fue un logro del Partido Popular dejar morir de\n    inanici\u00f3n el Sistema Nacional de Salud y no abordar con valent\u00eda las\n    deficiencias o los problemas que hab\u00eda en las comunidades aut\u00f3nomas; no\n    fue un logro del PP la falta de coordinaci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y tampoco han sido un logro del PP las pol\u00edticas de\n    coordinaci\u00f3n, de prevenci\u00f3n y las prioridades en el Servicio Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, est\u00e1 claro que en los Presupuestos Generales del Estado ha\n    demostrado cu\u00e1les son los objetivos prioritarios de este Gobierno en\n    materia de sanidad p\u00fablica, y uno de esos objetivos es la promoci\u00f3n de la\n    salud, la prevenci\u00f3n, el respeto y el apoyo a los pacientes con\n    patolog\u00edas cr\u00f3nicas; tal es el caso de los enfermos afectados de sida, a\n    los que desde aqu\u00ed queremos hacer llegar nuestra m\u00e1xima solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No fue un logro del PP el control del\n    gasto farmac\u00e9utico; no fue un logro del Partido Popular dejar morir de\n    inanici\u00f3n el Sistema Nacional de Salud y no abordar con valent\u00eda las\n    deficiencias o los problemas que hab\u00eda en las comunidades aut\u00f3nomas; no\n    fue un logro del PP la falta de coordinaci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y tampoco han sido un logro del PP las pol\u00edticas de\n    coordinaci\u00f3n, de prevenci\u00f3n y las prioridades en el Servicio Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n quiero aprovechar la ocasi\u00f3n para recordar que el\n    uso de medidas preventivas recomendadas por criterios de salud p\u00fablica no\n    debe ser entorpecido por consideraciones de \u00edndole moral que s\u00f3lo\n    introducen confusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [4, 5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Incidentes relacionados con la seguridad alimentaria han\n    demostrado que es necesario establecer medidas apropiadas en situaciones\n    de emergencia para asegurar que todos los alimentos del tipo y del origen\n    que sean y todos los piensos puedan ser sometidos a medidas comunes en\n    caso de existir un riesgo grave para la salud humana, animal o del medio\n    ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad alimentaria y la protecci\u00f3n de los intereses de\n    los consumidores preocupan cada vez m\u00e1s al p\u00fablico en general, a las\n    organizaciones no gubernamentales, a los socios comerciales\n    internacionales y a las organizaciones de comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aplicaci\u00f3n del\n    Reglamento 178/2002 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 28 de enero\n    de 2002, por el que se establecen los principios y los requisitos\n    generales de la legislaci\u00f3n alimentaria, se crea la Autoridad Europea de\n    Seguridad Alimentaria y se fijan procedimientos relativos a dicha\n    seguridad seg\u00fan los cuales ser\u00e1 obligatoria la implantaci\u00f3n de sistemas\n    de trazabilidad a partir del 1 de enero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La trazabilidad se\n    deriva de la necesidad de identificar cualquier producto dentro de la\n    empresa, tomando en consideraci\u00f3n todos los aspectos de la cadena de\n    producci\u00f3n alimentaria y entendi\u00e9ndola como un continuo desde la\n    producci\u00f3n primaria hasta la venta o el suministro de alimentos al\n    consumidor, pues cada alimento tiene el potencial de influir en la\n    seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La libre circulaci\u00f3n de los alimentos seguros y saludables es un aspecto\n    esencial del mercado interior y contribuye significativamente a la salud\n    y al bienestar de los ciudadanos as\u00ed como a sus intereses sociales y\n    econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incidentes relacionados con la seguridad alimentaria han\n    demostrado que es necesario establecer medidas apropiadas en situaciones\n    de emergencia para asegurar que todos los alimentos del tipo y del origen\n    que sean y todos los piensos puedan ser sometidos a medidas comunes en\n    caso de existir un riesgo grave para la salud humana, animal o del medio\n    ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por ello, la\n    trazabilidad -es decir, la capacidad para seguir el rastro de un\n    alimento, de un pienso, de cualquier ingrediente a trav\u00e9s de todas las\n    etapas de su producci\u00f3n, transformaci\u00f3n y distribuci\u00f3n- se convierte en\n    un objetivo fundamental para la seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La obligatoriedad de\n    disponer de sistemas de trazabilidad ha despertado dudas y expectativas\n    en todos los \u00e1mbitos del sector empresarial, y por ello la Agencia\n    Espa\u00f1ola de Seguridad Alimentaria ha elaborado una gu\u00eda para la\n    aplicaci\u00f3n del sistema de trazabilidad en la empresa agroalimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Agencia Espa\u00f1ola de Seguridad\n    Alimentaria tuvo recientemente lugar una jornada t\u00e9cnica para dar a\n    conocer las caracter\u00edsticas de este sistema y en ella miembros de la\n    Comisi\u00f3n Europea y de la Agencia participaron junto con representantes de\n    las asociaciones profesionales alimentarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Espa\u00f1ola de\n    Seguridad Alimentaria est\u00e1 comprometida a participar en todos aquellos\n    foros donde se trate esta importante cuesti\u00f3n y a aportar toda la\n    formaci\u00f3n que sea precisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 SE HA DEJADO SIN PRESUPUESTO EL PLAN DE MANTENIMIENTO DE LA RED DE\n    FERROCARRILES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 se ha dejado sin presupuesto para el a\u00f1o 2005 el\n    Plan extraordinario de mantenimiento de la red de ferrocarriles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tendr\u00e1n que pasar muchos a\u00f1os para conseguir\n    una gesti\u00f3n de infraestructuras como la que ha dejado hecha el Partido\n    Popular, m\u00e1xime cuando usted viene aqu\u00ed diciendo que va a hacer un\n    proyecto especial para el mantenimiento de ferrocarriles -es decir, su\n    obra m\u00e1xima, que era la seguridad- y resulta que se lo anulan y lo dejan\n    a cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [3], "red": [4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Ayala, le felicito\n    porque ahora el Partido Popular ha descubierto la importancia de la\n    seguridad en la obra p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se\u00f1or Ayala, un total de\n    370,9 millones de euros y, por lo tanto, un aumento de 91,2 sobre lo que\n    ustedes decidieron en ese alarde de defensa de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, se\u00f1or Ayala, incluso pensando que desaparecieran los 18 millones\n    que usted dice que van a desaparecer, y que van destinados a lo mismo,\n    pero con partidas concretas -que usted no lo ha dicho por enga\u00f1ar-, nos\n    quedar\u00edamos en un presupuesto con un crecimiento en seguridad del 26,2\n    por ciento,muy por encima de lo que ustedes hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se\u00f1or Ayala, un total de\n    370,9 millones de euros y, por lo tanto, un aumento de 91,2 sobre lo que\n    ustedes decidieron en ese alarde de defensa de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    independientemente de lo que pase con esa partida por la que usted\n    pregunta, le dir\u00e9 que en el programa 453.A, que figura en el anexo de\n    inversiones para 2005, en el ep\u00edgrafe de mejora de la red ferroviaria\n    convencional hay una dotaci\u00f3n de 18 millones de euros, y en el ep\u00edgrafe\n    de mantenimiento de infraestructuras de titularidad del Estado hay, se\u00f1or\n    Ayala -se lo digo para que lea usted bien, en vez de descalificar sin\n    haber siquiera entrado a analizar las partidas presupuestarias- una\n    dotaci\u00f3n de 352,9 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los antecedentes son que en los cuatro a\u00f1os en los que gobern\u00f3 en Baleares\n    el pacto de izquierdas, en Madrid, donde hab\u00eda un Gobierno del Partido\n    Popular, cada a\u00f1o se presupuestaron los 48 millones de euros, y ustedes\n    ahora no lo cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sepa que las\n    personas que viven en mi comunidad aut\u00f3noma quieren que se mejoren las\n    carreteras, quieren mejoras en las infraestructuras de las carreteras,\n    carreteras modernas y seguras, igual que hay en Espa\u00f1a y en el resto de\n    Europa, y si no las pagan ustedes ahora -que es su obligaci\u00f3n-, las\n    pagaremos desde las Islas Baleares, y con el tiempo ya ver\u00e1 c\u00f3mo al final\n    acabar\u00e1 pagando desde Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "exteriores": [4], "espa\u00f1oles": [3], "barcelona": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La primera obligaci\u00f3n de\n    un Gobierno es la defensa de los intereses generales y de los espa\u00f1oles,\n    los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes que dec\u00edan que rompimos con Europa\n    tienen un serio problema con la aritm\u00e9tica, porque las posiciones que\n    defend\u00eda el Gobierno anterior estaban defendidas por 18 pa\u00edses de 25 que\n    hoy conforman la Uni\u00f3n Europea m\u00e1s uno que no lo dec\u00eda porque ten\u00eda\n    elecciones, que era Holanda, pero que tiene y ten\u00eda tropas en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la segunda es la revitalizaci\u00f3n del proceso\n    euromediterr\u00e1neo de Barcelona, que se hace en la cumbre de Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera obligaci\u00f3n de\n    un Gobierno es la defensa de los intereses generales y de los espa\u00f1oles,\n    los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted la\n    repiti\u00f3 en esta C\u00e1mara en su primera comparecencia en la Comisi\u00f3n de\n    Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [4, 5, 6], "exteriores": [7, 8, 9], "seguridad": [0], "madrid": [2], "barcelona": [1], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... saben, el Gobierno ha apostado claramente por desarrollar un\n    multilateralismo eficaz que permita a la comunidad de naciones hacer\n    frente a los desaf\u00edos de la sociedad actual, un multilateralismo que\n    permita la creaci\u00f3n de un sistema de seguridad colectiva dentro del\n    respeto a la legalidad internacional; por ello, nuestro Gobierno sigue\n    empe\u00f1ado en participar activamente en el proceso de reforma del sistema\n    de Naciones Unidas, como tuve ocasi\u00f3n de explicar en una comparecencia en\n    esta C\u00e1mara el 19 de octubre, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tambi\u00e9n quiere revitalizar el proceso de Barcelona, y, para\n    ello, est\u00e1 moviliz\u00e1ndose para alcanzar una reuni\u00f3n de alto nivel\n    precisamente para conmemorar el d\u00e9cimo aniversario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se han hecho tantas visitas bilaterales ni se han\n    recibido en Madrid, en tan corto espacio de tiempo, a tantas autoridades\n    iberoamericanas, superando as\u00ed el abandono del Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin este Gobierno,\n    no habr\u00eda habido finalizaci\u00f3n de las negociaciones en el Consejo Europeo\n    del mes de junio, y sin este Gobierno no tendr\u00edamos ahora la oportunidad\n    de llamar a todos los espa\u00f1oles a votar a favor de la Constituci\u00f3n\n    europea, el pr\u00f3ximo 20 de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 19 de mayo, en mi primera comparecencia ante\n    la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores, tuve ocasi\u00f3n de exponer las l\u00edneas\n    generales de pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, el Gobierno ha apostado claramente por desarrollar un\n    multilateralismo eficaz que permita a la comunidad de naciones hacer\n    frente a los desaf\u00edos de la sociedad actual, un multilateralismo que\n    permita la creaci\u00f3n de un sistema de seguridad colectiva dentro del\n    respeto a la legalidad internacional; por ello, nuestro Gobierno sigue\n    empe\u00f1ado en participar activamente en el proceso de reforma del sistema\n    de Naciones Unidas, como tuve ocasi\u00f3n de explicar en una comparecencia en\n    esta C\u00e1mara el 19 de octubre, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n de esta\n    C\u00e1mara no queda al margen de ese proceso y, en ese sentido, debo saludar\n    la creaci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores que\n    evaluar\u00e1 las conclusiones de la citada comisi\u00f3n interministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 19 de mayo, en mi primera comparecencia ante\n    la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores, tuve ocasi\u00f3n de exponer las l\u00edneas\n    generales de pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, el Gobierno ha apostado claramente por desarrollar un\n    multilateralismo eficaz que permita a la comunidad de naciones hacer\n    frente a los desaf\u00edos de la sociedad actual, un multilateralismo que\n    permita la creaci\u00f3n de un sistema de seguridad colectiva dentro del\n    respeto a la legalidad internacional; por ello, nuestro Gobierno sigue\n    empe\u00f1ado en participar activamente en el proceso de reforma del sistema\n    de Naciones Unidas, como tuve ocasi\u00f3n de explicar en una comparecencia en\n    esta C\u00e1mara el 19 de octubre, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n de esta\n    C\u00e1mara no queda al margen de ese proceso y, en ese sentido, debo saludar\n    la creaci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores que\n    evaluar\u00e1 las conclusiones de la citada comisi\u00f3n interministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [2, 3, 4, 5], "defensa": [1], "espa\u00f1oles": [6], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s fue el m\u00e1ximo\n    impulsor del espacio de libertad, seguridad y justicia -porque fue una\n    iniciativa del Gobierno de Espa\u00f1a-, celebr\u00e1ndose en octubre de 1999 un\n    Consejo Europeo extraordinario en Tampere que da lugar justamente a ese\n    espacio que en este momento entre todos -entre todos, no s\u00f3lo ustedes-\n    estamos construyendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ahora, en la defensa de los presupuestos, ustedes reconocen que tiene\n    cobertura de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras tropas estuvieron\n    all\u00ed despu\u00e9s de la ca\u00edda del r\u00e9gimen y, por lo tanto, no en guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no cumplieron las condiciones para la retirada de las\n    tropas que ustedes mismos se impusieron en su programa electoral y en la\n    campa\u00f1a electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eran muy claras: Si no hay una nueva resoluci\u00f3n antes\n    del 30 de junio sacaremos las tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes anuncian la retirada el 18\n    de abril y lo hacen porque sab\u00edan a ciencia cierta que habr\u00eda una nueva\n    resoluci\u00f3n, como de hecho la hubo, y no quer\u00edan que la aprobaci\u00f3n de esa\n    resoluci\u00f3n les pillara con las tropas all\u00ed porque no las hubiesen podido\n    sacar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos cuente usted que\n    han vuelto al coraz\u00f3n de Europa porque nosotros, los espa\u00f1oles, de todas\n    las ideolog\u00edas, siempre hemos tenido a Europa en el coraz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No quiero\n    interpretar de sus palabras que quieran volver a enviar tropas a Irak; no\n    me parece que pueda interpretarse de su intervenci\u00f3n esa afirmaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4], "madrid": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lamentablemente, ni los encargados de\n    la seguridad del estadio ni la polic\u00eda all\u00ed presente, ni los miembros de\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol intervinieron en momento alguno para\n    limitar y reprobar las actuaciones mencionadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado invierte, y as\u00ed\n    ha de ser, recursos y transferencias a las federaciones para la seguridad\n    en los estadios, entre otras muchas cosas, y por tanto el Estado puede y\n    debe intervenir en los problemas de convivencia derivados de un mal\n    resultado de esta gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, el anuncio de las 10 medidas que se hizo\n    en aquel momento: elaboraci\u00f3n de un cat\u00e1logo de buenas pr\u00e1cticas y\n    difusi\u00f3n de proyectos para la prevenci\u00f3n de la violencia, difundir los\n    valores de la deportividad y el juego limpio del deporte utilizando\n    figuras medi\u00e1ticas, dar prioridad a las propuestas ligadas a la educaci\u00f3n\n    y transmisi\u00f3n de valores a trav\u00e9s del deporte, dar respaldo y apoyo a los\n    colectivos y pe\u00f1as pac\u00edficos del deporte, acciones para prevenir\n    conductas racistas y xen\u00f3fobas y pedir un mapa de la situaci\u00f3n en los\n    distintos campos de f\u00fatbol a la Liga del f\u00fatbol profesional, extender la\n    normativa sancionadora de la Ley del Deporte al exterior de los estadios,\n    extremar las medidas de seguridad en relaci\u00f3n con el terrorismo\n    internacional, crear una plataforma de reflexi\u00f3n en la que se integren\n    todos los colectivos, poner en el eje del Consejo Superior de Deportes la\n    lucha contra la xenofobia y el racismo y promover la presencia del CSD en\n    los foros internacionales para poner en com\u00fan las soluciones de los\n    distintos pa\u00edses a estos problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos d\u00edas se han\n    escuchado algunas voces que minimizaban el problema, diciendo que los\n    incidentes han podido ser una estrategia del exterior para desfavorecer\n    la candidatura de Madrid hacia la posible nominaci\u00f3n ol\u00edmpica para el a\u00f1o\n    2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, ni los encargados de\n    la seguridad del estadio ni la polic\u00eda all\u00ed presente, ni los miembros de\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol intervinieron en momento alguno para\n    limitar y reprobar las actuaciones mencionadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tercero, se ha instado a los coordinadores de seguridad\n    para que, tanto en las actas previas como en los informes posteriores a\n    los espect\u00e1culos deportivos, se analicen las medidas preventivas que se\n    han tomado y se reflejen los incidentes de corte racista o xen\u00f3fobo que\n    se hayan podido producir para, de esta manera, tener los datos que puedan\n    posteriormente ser analizados y, en su caso, puedan conducir a sanciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constan\n    asimismo las condenas de la Oficina de Presidencia del Gobierno de\n    aquella misma ma\u00f1ana y del ministro de Asuntos Exteriores, que se\n    encontraba fuera de Espa\u00f1a pero que tambi\u00e9n conden\u00f3 los acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constan\n    asimismo las condenas de la Oficina de Presidencia del Gobierno de\n    aquella misma ma\u00f1ana y del ministro de Asuntos Exteriores, que se\n    encontraba fuera de Espa\u00f1a pero que tambi\u00e9n conden\u00f3 los acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [22, 23, 24, 25, 26, 27], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "corredor": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "red": [19, 20, 21], "madrid": [28, 29, 30, 31, 32, 33]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dos de las propuestas estaban relacionadas con la pol\u00edtica\n    hidrol\u00f3gica y cinco con el transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan estas informaciones, que,\n    como he dicho antes, han sido publicadas la semana pasada en diversos\n    rotativos, el Pa\u00eds Valenciano formar\u00eda parte muy sustantiva, tan\n    sustantiva por inexistente, de lo que en el Ministerio de Fomento se\n    llama Plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte, PEIT, en el\n    cual estar\u00edan asumidos los cincos planes presentados por la CEOE\n    relativos a la movilidad que a continuaci\u00f3n brevemente describo, siempre,\n    efectivamente, sujetos a que esta informaci\u00f3n sea confirmada o no por la\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni un solo euro de inversi\u00f3n en el\n    Pa\u00eds Valenciano, a no ser  -seguro que hoy nos sacar\u00e1 de dudas- que una\n    parte sustancial del plan 1, que contempla una inyecci\u00f3n de 7.000\n    millones de euros en nuevas carreteras, vengan a paliar la\n    sobresaturaci\u00f3n que sufre desde hace muchos a\u00f1os el transporte por\n    carretera en el Pa\u00eds Valenciano, am\u00e9n del castigo que la industria\n    exportadora valenciana ha tenido que sufrir, pagando los peajes m\u00e1s caros\n    hasta el momento por el uso de la autopista AP-7, dado que el transporte\n    ferroviario entre Valencia, Barcelona y Perpiny\u00e0 ha estado continuamente\n    relegado ante otras inversiones en infraestructuras viarias, deteriorando\n    a nuestro entender gravemente la capacidad motora del eje econ\u00f3mico m\u00e1s\n    din\u00e1mico del Mediterr\u00e1neo occidental, el eje mediterr\u00e1neo, el corredor de\n    la mediterr\u00e1nea, eje o corredor que el propio presidente del Gobierno,\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, se comprometi\u00f3 a desarrollar, imaginamos\n    que en consonancia con las palabras del ministro Montilla, que apelaba a\n    la necesidad de un proyecto federal de infraestructuras para Espa\u00f1a que\n    sustituya el actual modelo radial por una propuesta de redes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a no\n    ser que Madrid y Zaragoza formen parte del corredor mediterr\u00e1neo -y, ya\n    puestos, que forme parte tambi\u00e9n Lisboa, que es una ciudad bonita-, el\n    plan 5 del plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte de momento\n    deja fuera al Pa\u00eds Valenciano y al margen de las grandes inversiones en\n    infraestructuras, y contempla la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0, cuyo trazado, seg\u00fan informaci\u00f3n que\n    tenemos y espero que me confirme o desmienta, es\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpiny\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo esto despu\u00e9s de algunas\n    d\u00e9cadas durante las cuales las mejoras vinculadas al transporte y las\n    comunicaciones no se han producido al ritmo que aconsejaba la fuerte\n    din\u00e1mica econ\u00f3mica y demogr\u00e1fica del Pa\u00eds Valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es otra vez el car\u00e1cter radial de la red del\n    transporte por carretera y por ferrocarril el que no responde a las\n    exigencias de una econom\u00eda como la valenciana, puesto que su persistente\n    vocaci\u00f3n exportadora tendr\u00eda que contar con medios m\u00e1s eficaces de\n    conexi\u00f3n con los mercados m\u00e1s potentes de la Uni\u00f3n Europea, en un momento\n    en el cual el diagn\u00f3stico que puede hacerse del actual estado del\n    corredor mediterr\u00e1neo en materia de transporte, referido tanto al\n    ferrocarril como a las carreteras y, por utilizar una expresi\u00f3n\n    almodovariana, es que est\u00e1 al borde de un ataque de nervios; saturado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    el car\u00e1cter radial de la red de transporte y la saturaci\u00f3n actual de las\n    carreteras y redes ferroviarias afectan no s\u00f3lo a la proyecci\u00f3n econ\u00f3mica\n    del Pa\u00eds Valenciano, sino tambi\u00e9n al resto de las autonom\u00edas,\n    especialmente a Andaluc\u00eda oriental, las cuales utilizan el pasillo viario\n    del Mediterr\u00e1neo como v\u00eda de entrada y salida de sus mercanc\u00edas con el\n    resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transformaci\u00f3n en alta velocidad del corredor mediterr\u00e1neo, sin fecha\n    para su ejecuci\u00f3n, \u00fanicamente resolver\u00eda la parte del problema relativa\n    al transporte de viajeros, pero no dar\u00e1 soluci\u00f3n al problema del\n    transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Esquerra, efectivamente, la apuesta es la\n    del sentido com\u00fan: la inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en el Plan\n    Estrat\u00e9gico y de Infraestructura del Transporte con el trazado\n    Algeciras-Almer\u00eda-Alicante-Valencia-Tarragona-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1, que\n    conecte con el dise\u00f1o estrat\u00e9gico en la parte del Estado franc\u00e9s, que\n    esta ideado para su conectividad con las zonas neur\u00e1lgicas de la Uni\u00f3n\n    Europea, a saber, Hamburgo, Munich, Frankfurt, Mil\u00e1n, Tur\u00edn, Rotterdam,\n    Amsterdam y el propio Par\u00eds, atendiendo adem\u00e1s a las directivas actuales\n    de la Uni\u00f3n Europea, que pasan por la potenciaci\u00f3n del transporte por\n    ferrocarril cuya funci\u00f3n ha de permitir, como usted bien sabe, la\n    paulatina descongesti\u00f3n de las mercanc\u00edas por carretera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni un solo euro de inversi\u00f3n en el\n    Pa\u00eds Valenciano, a no ser  -seguro que hoy nos sacar\u00e1 de dudas- que una\n    parte sustancial del plan 1, que contempla una inyecci\u00f3n de 7.000\n    millones de euros en nuevas carreteras, vengan a paliar la\n    sobresaturaci\u00f3n que sufre desde hace muchos a\u00f1os el transporte por\n    carretera en el Pa\u00eds Valenciano, am\u00e9n del castigo que la industria\n    exportadora valenciana ha tenido que sufrir, pagando los peajes m\u00e1s caros\n    hasta el momento por el uso de la autopista AP-7, dado que el transporte\n    ferroviario entre Valencia, Barcelona y Perpiny\u00e0 ha estado continuamente\n    relegado ante otras inversiones en infraestructuras viarias, deteriorando\n    a nuestro entender gravemente la capacidad motora del eje econ\u00f3mico m\u00e1s\n    din\u00e1mico del Mediterr\u00e1neo occidental, el eje mediterr\u00e1neo, el corredor de\n    la mediterr\u00e1nea, eje o corredor que el propio presidente del Gobierno,\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, se comprometi\u00f3 a desarrollar, imaginamos\n    que en consonancia con las palabras del ministro Montilla, que apelaba a\n    la necesidad de un proyecto federal de infraestructuras para Espa\u00f1a que\n    sustituya el actual modelo radial por una propuesta de redes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas tres \u00faltimas frases son literales, han sido extra\u00eddas y copiadas de\n    una p\u00e1gina web del Partit dels Socialistes de Catalunya, donde tambi\u00e9n se\n    aboga -y cito literalmente- por desarrollar los corredores viarios\n    b\u00e1sicos para la vertebraci\u00f3n homog\u00e9nea del territorio; es decir,\n    completar hasta el puerto de Algeciras el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a no\n    ser que Madrid y Zaragoza formen parte del corredor mediterr\u00e1neo -y, ya\n    puestos, que forme parte tambi\u00e9n Lisboa, que es una ciudad bonita-, el\n    plan 5 del plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte de momento\n    deja fuera al Pa\u00eds Valenciano y al margen de las grandes inversiones en\n    infraestructuras, y contempla la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0, cuyo trazado, seg\u00fan informaci\u00f3n que\n    tenemos y espero que me confirme o desmienta, es\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpiny\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto es cierto, se\u00f1ora\n    ministra, \u00bfeste es el apoyo prometido por el presidente del Gobierno al\n    desarrollo del corredor mediterr\u00e1neo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos antoja m\u00e1s una anticuada\n    concepci\u00f3n que adem\u00e1s deja el puerto de Valencia incomunicado por\n    ferrocarril, dada la discontinuidad del corredor litoral ferroviario de\n    alta velocidad y ancho europeo entre Castell\u00f3n y Tarragona, y no\n    olvidemos que es el segundo puerto del eje mediterr\u00e1neo peninsular en\n    volumen de mercanc\u00edas, puesto que el puerto de Valencia mueve el 40 por\n    ciento del total de mercanc\u00edas que circulan por el corredor, es decir,\n    cerca de 50 millones de toneladas al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, esto\n    coincide con lo ocurrido en el resto del corredor mediterr\u00e1neo\n    peninsular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es otra vez el car\u00e1cter radial de la red del\n    transporte por carretera y por ferrocarril el que no responde a las\n    exigencias de una econom\u00eda como la valenciana, puesto que su persistente\n    vocaci\u00f3n exportadora tendr\u00eda que contar con medios m\u00e1s eficaces de\n    conexi\u00f3n con los mercados m\u00e1s potentes de la Uni\u00f3n Europea, en un momento\n    en el cual el diagn\u00f3stico que puede hacerse del actual estado del\n    corredor mediterr\u00e1neo en materia de transporte, referido tanto al\n    ferrocarril como a las carreteras y, por utilizar una expresi\u00f3n\n    almodovariana, es que est\u00e1 al borde de un ataque de nervios; saturado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta ni m\u00e1s ni menos que al 70 por ciento de las\n    exportaciones que se realizan actualmente a la Uni\u00f3n Europea, lo que, sin\n    ning\u00fan tipo de reserva, avala la importancia estrat\u00e9gica del corredor\n    mediterr\u00e1neo, que el plan 5 del PEIT deja sin ninguna inversi\u00f3n en\n    materia de infraestructuras ferroviarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transformaci\u00f3n en alta velocidad del corredor mediterr\u00e1neo, sin fecha\n    para su ejecuci\u00f3n, \u00fanicamente resolver\u00eda la parte del problema relativa\n    al transporte de viajeros, pero no dar\u00e1 soluci\u00f3n al problema del\n    transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Esquerra, efectivamente, la apuesta es la\n    del sentido com\u00fan: la inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en el Plan\n    Estrat\u00e9gico y de Infraestructura del Transporte con el trazado\n    Algeciras-Almer\u00eda-Alicante-Valencia-Tarragona-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1, que\n    conecte con el dise\u00f1o estrat\u00e9gico en la parte del Estado franc\u00e9s, que\n    esta ideado para su conectividad con las zonas neur\u00e1lgicas de la Uni\u00f3n\n    Europea, a saber, Hamburgo, Munich, Frankfurt, Mil\u00e1n, Tur\u00edn, Rotterdam,\n    Amsterdam y el propio Par\u00eds, atendiendo adem\u00e1s a las directivas actuales\n    de la Uni\u00f3n Europea, que pasan por la potenciaci\u00f3n del transporte por\n    ferrocarril cuya funci\u00f3n ha de permitir, como usted bien sabe, la\n    paulatina descongesti\u00f3n de las mercanc\u00edas por carretera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan n\u00famero 1 est\u00e1 dotado con 7.000 millones de euros\n    invertidos en nuevas carreteras financiadas a trav\u00e9s de un modelo de\n    colaboraci\u00f3n p\u00fablico y privado, el segundo plan consta de 910 kil\u00f3metros\n    de autopistas de peaje en sombra, el tercer plan son 700 kil\u00f3metros de\n    autopistas de peaje a abonar por los usuarios, el cuarto plan es una red\n    de aparcamientos disuasorios en \u00e1reas metropolitanas y el quinto plan es\n    la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n -en este vamos a centrarnos- del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es otra vez el car\u00e1cter radial de la red del\n    transporte por carretera y por ferrocarril el que no responde a las\n    exigencias de una econom\u00eda como la valenciana, puesto que su persistente\n    vocaci\u00f3n exportadora tendr\u00eda que contar con medios m\u00e1s eficaces de\n    conexi\u00f3n con los mercados m\u00e1s potentes de la Uni\u00f3n Europea, en un momento\n    en el cual el diagn\u00f3stico que puede hacerse del actual estado del\n    corredor mediterr\u00e1neo en materia de transporte, referido tanto al\n    ferrocarril como a las carreteras y, por utilizar una expresi\u00f3n\n    almodovariana, es que est\u00e1 al borde de un ataque de nervios; saturado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    el car\u00e1cter radial de la red de transporte y la saturaci\u00f3n actual de las\n    carreteras y redes ferroviarias afectan no s\u00f3lo a la proyecci\u00f3n econ\u00f3mica\n    del Pa\u00eds Valenciano, sino tambi\u00e9n al resto de las autonom\u00edas,\n    especialmente a Andaluc\u00eda oriental, las cuales utilizan el pasillo viario\n    del Mediterr\u00e1neo como v\u00eda de entrada y salida de sus mercanc\u00edas con el\n    resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los 4.500 millones de euros del peaje en sombra del\n    plan 2 tienen los siguientes tramos previstos: cierre del anillo insular\n    de Tenerife, Manacor-Inca-Alcudia -autopista a la que por cierto nos\n    opusimos, como ya hemos hecho constar en los presupuestos que a\u00fan no han\n    sido aprobados-, Madrid-Burgos, Guadalajara-Zaragoza, by-pass norte-sur\n    de Madrid, Figueres-Cervera y el llamado eje orbital de Barcelona, al que\n    tambi\u00e9n nos hemos manifiestamente opuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni un solo euro de inversi\u00f3n en el\n    Pa\u00eds Valenciano, a no ser  -seguro que hoy nos sacar\u00e1 de dudas- que una\n    parte sustancial del plan 1, que contempla una inyecci\u00f3n de 7.000\n    millones de euros en nuevas carreteras, vengan a paliar la\n    sobresaturaci\u00f3n que sufre desde hace muchos a\u00f1os el transporte por\n    carretera en el Pa\u00eds Valenciano, am\u00e9n del castigo que la industria\n    exportadora valenciana ha tenido que sufrir, pagando los peajes m\u00e1s caros\n    hasta el momento por el uso de la autopista AP-7, dado que el transporte\n    ferroviario entre Valencia, Barcelona y Perpiny\u00e0 ha estado continuamente\n    relegado ante otras inversiones en infraestructuras viarias, deteriorando\n    a nuestro entender gravemente la capacidad motora del eje econ\u00f3mico m\u00e1s\n    din\u00e1mico del Mediterr\u00e1neo occidental, el eje mediterr\u00e1neo, el corredor de\n    la mediterr\u00e1nea, eje o corredor que el propio presidente del Gobierno,\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, se comprometi\u00f3 a desarrollar, imaginamos\n    que en consonancia con las palabras del ministro Montilla, que apelaba a\n    la necesidad de un proyecto federal de infraestructuras para Espa\u00f1a que\n    sustituya el actual modelo radial por una propuesta de redes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a no\n    ser que Madrid y Zaragoza formen parte del corredor mediterr\u00e1neo -y, ya\n    puestos, que forme parte tambi\u00e9n Lisboa, que es una ciudad bonita-, el\n    plan 5 del plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte de momento\n    deja fuera al Pa\u00eds Valenciano y al margen de las grandes inversiones en\n    infraestructuras, y contempla la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0, cuyo trazado, seg\u00fan informaci\u00f3n que\n    tenemos y espero que me confirme o desmienta, es\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpiny\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde nuestro punto de vista, el eje viario anunciado con trazado\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1 es, si es cierto, un grave\n    error, con m\u00e1s sesgo pol\u00edtico que econ\u00f3mico, hecho que nos sorprende\n    porque cuando estamos en la C\u00e1mara ustedes se quejan de que los diputados\n    y diputadas de Esquerra Republicana perseveren en reclamar el derecho a\n    hablar en catal\u00e1n desde esta tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    actualidad comparten el mismo espacio los numerosos trenes de mercanc\u00edas\n    que circulan diariamente por la l\u00ednea Barcelona-Valencia que los trenes\n    de viajeros de grandes l\u00edneas como el Euromed o el Arco, un espacio que,\n    reitero, est\u00e1 al borde del colapso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Esquerra, efectivamente, la apuesta es la\n    del sentido com\u00fan: la inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en el Plan\n    Estrat\u00e9gico y de Infraestructura del Transporte con el trazado\n    Algeciras-Almer\u00eda-Alicante-Valencia-Tarragona-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1, que\n    conecte con el dise\u00f1o estrat\u00e9gico en la parte del Estado franc\u00e9s, que\n    esta ideado para su conectividad con las zonas neur\u00e1lgicas de la Uni\u00f3n\n    Europea, a saber, Hamburgo, Munich, Frankfurt, Mil\u00e1n, Tur\u00edn, Rotterdam,\n    Amsterdam y el propio Par\u00eds, atendiendo adem\u00e1s a las directivas actuales\n    de la Uni\u00f3n Europea, que pasan por la potenciaci\u00f3n del transporte por\n    ferrocarril cuya funci\u00f3n ha de permitir, como usted bien sabe, la\n    paulatina descongesti\u00f3n de las mercanc\u00edas por carretera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los 4.500 millones de euros del peaje en sombra del\n    plan 2 tienen los siguientes tramos previstos: cierre del anillo insular\n    de Tenerife, Manacor-Inca-Alcudia -autopista a la que por cierto nos\n    opusimos, como ya hemos hecho constar en los presupuestos que a\u00fan no han\n    sido aprobados-, Madrid-Burgos, Guadalajara-Zaragoza, by-pass norte-sur\n    de Madrid, Figueres-Cervera y el llamado eje orbital de Barcelona, al que\n    tambi\u00e9n nos hemos manifiestamente opuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a los 5.000 millones\n    de euros del plan 3, que se ejecutar\u00e1 -d\u00edganos si estamos equivocados- a\n    lo largo del per\u00edodo 2006-2012, las actuaciones son: completar los tramos\n    Madrid-Burgos, Guadalajara-Zaragoza, Madrid-Talavera, Toledo-Montoro, Las\n    Pedrizas-M\u00e1laga, La Ronda de Murcia, la M-50, alrededor de Madrid, Sant\n    Celoni-Girona y Palma Nova-Andraitx. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a no\n    ser que Madrid y Zaragoza formen parte del corredor mediterr\u00e1neo -y, ya\n    puestos, que forme parte tambi\u00e9n Lisboa, que es una ciudad bonita-, el\n    plan 5 del plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte de momento\n    deja fuera al Pa\u00eds Valenciano y al margen de las grandes inversiones en\n    infraestructuras, y contempla la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0, cuyo trazado, seg\u00fan informaci\u00f3n que\n    tenemos y espero que me confirme o desmienta, es\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpiny\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es \u00e9sta, a nosotros los valencianos, a nosotros los\n    republicanos, se nos antoja que no, que es m\u00e1s de lo mismo; es el Madrid\n    centro del universo, Madrid kil\u00f3metro 0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde nuestro punto de vista, el eje viario anunciado con trazado\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1 es, si es cierto, un grave\n    error, con m\u00e1s sesgo pol\u00edtico que econ\u00f3mico, hecho que nos sorprende\n    porque cuando estamos en la C\u00e1mara ustedes se quejan de que los diputados\n    y diputadas de Esquerra Republicana perseveren en reclamar el derecho a\n    hablar en catal\u00e1n desde esta tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ustedes, sea un gobierno del\n    PP o del PSOE, todo tiene que pasar necesariamente por Madrid, y a fe que\n    perseveran d\u00e9cada tras d\u00e9cada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [25], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "corredor": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "red": [22, 23, 24]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ha interpretado que la propuesta de la CEOE sobre una\n    serie de infraestructuras a realizar por la iniciativa privada es el Plan\n    Estrat\u00e9gico del Infraestructuras de Transporte que va realizar el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ser\u00eda una pieza, una\n    parte complementaria, ni siquiera en su totalidad, de lo que ser\u00e1 el Plan\n    Estrat\u00e9gico de Infraestructuras de Transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se\n    sienta excluido -que tampoco se sienta excluida la Comunidad Valenciana-\n    de la nueva pol\u00edtica de infraestructuras del transporte, porque nada m\u00e1s\n    ajeno a nuestra intenci\u00f3n que excluir a una comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le contesto\n    en positivo: la Comunidad Valenciana tiene su sitio, sus infraestructuras\n    y sus dotaciones y un papel principal en nuestra pol\u00edtica de\n    infraestructuras de transporte, est\u00e9 o no est\u00e9 en las propuestas de la\n    CEOE sobre inversiones a realizar por iniciativa privada, con criterios\n    distintos, muchas veces, de los que sigue el dise\u00f1o de las\n    infraestructuras desde la perspectiva p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hablaba de\n    Algeciras-Perpi\u00f1\u00e1 y no identificaba el modo transporte, pero de Algeciras\n    a Perpi\u00f1\u00e1 se puede ir de cuatro formas, y nos pregunt\u00e1bamos sobre qu\u00e9\n    querr\u00eda debatir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente uno de los objetivos de la pol\u00edtica de\n    transportes es complementar y llevar a cabo acciones que palien la\n    excesiva radialidad de nuestro sistema de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos proponemos desarrollar redes de transporte mediante el\n    mallado de las mismas, a fin de corregir, como he dicho, los sistemas\n    radiales del pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos proponemos fomentar la intermodalidad, mejorando\n    las conexiones entre los distintos modos de transporte, para mejorar la\n    rentabilidad y la eficacia de nuestras inversiones, y para\n    descongestionar el sistema de transporte actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos planteamos una red\n    de transporte que asegure la sostenibilidad en un triple sentido:\n    financiero, es decir que tenga una cobertura financiera adecuada;\n    medioambiental y modal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos cercarnos a un equilibrio entre los\n    distintos modos de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El campo espec\u00edfico del\n    transporte es un cauce consolidado que soporta flujos de personas y\n    mercanc\u00edas de gran capacidad y, por tanto, tenemos que tenerlo en cuenta\n    a la hora de dise\u00f1ar estas infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tiene una gran importancia el transporte terrestre -el\n    ferroviario y el viario- al que usted ha hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Potenciar y mejorar los\n    corredores alternativos al modelo radial, materializando en el PEIT el\n    eje mediterr\u00e1neo como un eje b\u00e1sico del sistema de transporte intermodal,\n    tanto de viajeros como de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n le interesar\u00e1 el detalle de qu\u00e9 es lo que\n    vamos a ejecutar y se lo voy a dar diferenciado por cada modo de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con usted en que hay que dar una\n    respuesta adecuada al transporte de mercanc\u00edas y en ello nos va parte de\n    nuestra posibilidad de desarrollo futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De modo\n    que, en cuanto al trazo de la iniciativa privada de que estuvimos\n    hablando -insisto en que lo hicimos con un talante abierto por ambas\n    partes para encontrar el encaje-, se manejaban dos ejes ferroviarios:\n    Algeciras-Perpi\u00f1\u00e1, por el interior, y Almer\u00eda-Perpi\u00f1\u00e1, por el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que\n    tenemos que dar una salida, especialmente a las mercanc\u00edas, tanto en el\n    corredor mediterr\u00e1neo como en la red interna porque parece que lo de los\n    viajeros es un camino que ya hemos iniciado y, sin embargo, la nueva\n    pol\u00edtica de infraestructuras tiene como novedad precisamente la soluci\u00f3n\n    que se le d\u00e9 a las mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo constituye uno de los ejes principales en materia\n    econ\u00f3mica y territorial para el desarrollo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las previsiones que tenemos en\n    relaci\u00f3n con el PEIT son solucionar los actuales puntos conflictivos en\n    el corredor, completar los itinerarios a lo largo del mismo, mejorar la\n    intermodalidad y actuar en el medio y largo plazo en este eje\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n\n    con la autov\u00eda que discurre a lo largo del corredor entre Algeciras y la\n    frontera francesa, las previsiones son completar el desarrollo de los\n    tramos de carretera pendientes de transformaci\u00f3n en alta capacidad y dar\n    soluci\u00f3n a los estrangulamientos actuales y potenciales a lo largo de\n    esta v\u00eda, la antigua N-340. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si vamos a la autopista de peaje, la AP-7,\n    tenemos 832,5 kil\u00f3metros de longitud de autopista y las previsiones que\n    tiene el Gobierno son la redacci\u00f3n de los proyectos constructivos de la\n    autopista de peaje entre Cartagena y Vera y la redacci\u00f3n de los proyectos\n    de circunvalaci\u00f3n de Alicante, que conecta entre Campello y Crevillente\n    la autopista actualmente en servicio en el corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el corredor ferroviario, las previsiones que tiene el\n    Gobierno es desarrollar un corredor de altas prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos planteamos una red\n    de transporte que asegure la sostenibilidad en un triple sentido:\n    financiero, es decir que tenga una cobertura financiera adecuada;\n    medioambiental y modal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se le escape que, cuando se habla de\n    una red ferroviaria de mercanc\u00edas que vaya dsde Algeciras a Perpi\u00f1\u00e1,\n    hablamos de muchos a\u00f1os para conseguirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que\n    tenemos que dar una salida, especialmente a las mercanc\u00edas, tanto en el\n    corredor mediterr\u00e1neo como en la red interna porque parece que lo de los\n    viajeros es un camino que ya hemos iniciado y, sin embargo, la nueva\n    pol\u00edtica de infraestructuras tiene como novedad precisamente la soluci\u00f3n\n    que se le d\u00e9 a las mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las comunicaciones por carreteras tenemos dos grandes v\u00edas\n    en el eje mediterr\u00e1neo: una es la autov\u00eda A-7 -que ya cerca de la\n    frontera, desde Barcelona hacia el norte, se llama la N-II- y otra es la\n    autopista de peaje AP-7. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "transporte": [0], "corredor": [1, 2], "barcelona": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Seguramente es cierto que\n    se va a invertir y me gustar\u00eda saber -y eso ser\u00e1 en gran parte la moci\u00f3n\n    que presentaremos la semana que viene- cu\u00e1l es la dotaci\u00f3n y la inclusi\u00f3n\n    en un plan estrat\u00e9gico que es clave en estos momentos no s\u00f3lo para la\n    econom\u00eda de Valencia sino tambi\u00e9n, como he dicho antes, para Andaluc\u00eda\n    oriental; si es posible que este plan, que tendr\u00eda una iniciativa privada\n    con 2.200 kil\u00f3metros de trazado de ancho de v\u00eda europea, tendr\u00eda en los\n    planes de este ministerio la potenciaci\u00f3n dentro de un plan\n    integralestrat\u00e9gico de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla del 9,1 por ciento de\n    incremento del corredor Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ten\u00edan tan poca dotaci\u00f3n\n    presupuestaria las inversiones en el corredor Mediterr\u00e1neo que un 9,1 por\n    ciento queda bien decirlo aqu\u00ed, pero supone poca inversi\u00f3n en el eje m\u00e1s\n    din\u00e1mico de la econom\u00eda espa\u00f1ola y seguramente de la zona occidental del\n    Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saberlo porque, entre otras cosas, es tambi\u00e9n una demanda de\n    la patronal valenciana, de la Cierval, de los puertos m\u00e1s potentes del\n    mediterr\u00e1neo que est\u00e1n apostando en estos momentos, y ya se han agrupado\n    en un consorcio estrat\u00e9gicopara que esta potenciaci\u00f3n de la v\u00eda\n    ferroviaria desde Algeciras pasando por Almer\u00eda, M\u00e1laga, Valencia,\n    Tarragona, Barcelona, Perpi\u00f1\u00e1, sea una realidad en beneficio de todos y\n    desaloje las dudas que mucha gente en Valencia tiene respecto de lo que\n    va a ser su futuro en tanto en cuanto se vea colapsado por la insistente\n    y persistente falta de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sistem\u00e1ticamente -s\u00e9 que en Madrid se tiene otra versi\u00f3n de\n    los hechos- el Pa\u00eds Valenciano siempre queda al margen de las inversiones\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041201_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 5, 8, 9, 11, 23, 24, 26, 28, 29, 31, 33, 34, 36, 42, 43, 44, 46, 47, 49, 52], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 7, 10, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 25, 27, 30, 32, 35, 37, 38, 39, 40, 41, 45, 48, 50, 54], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [22, 53, 55], "party": "Jordi Ram\u00f3n Torres", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [51], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}