{"blocks": [{"words": {"derechos": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, el Gobierno ha cumplido con el compromiso de traer un texto\n    legal a la C\u00e1mara por primera vez desde la transici\u00f3n democr\u00e1tica que\n    reconoce derechos a la reparaci\u00f3n de la memoria personal y familiar de\n    todos aquellos ciudadanos que, habiendo padecido consecuencias de la\n    guerra civil y de la dictadura, a\u00fan no hubieran podido obtener esa\n    reparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estos derechos quiero recordarle que se encuentra una\n    rehabilitaci\u00f3n de car\u00e1cter general y solemne -que va en el texto de la\n    ley- y tambi\u00e9n la posibilidad de solicitar una rehabilitaci\u00f3n individual\n    a la que se confiere el mayor rango institucional al contar con la\n    legitimidad derivada de esta C\u00e1mara a la que, a trav\u00e9s de una Comisi\u00f3n\n    elegida por mayor\u00eda cualificada, le corresponde dictaminar esa\n    rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Herrera, esto es, desde la perspectiva del Gobierno, lo que\n    representa la m\u00e1xima dignidad institucional en un reconocimiento que\n    emitir\u00e1 una Comisi\u00f3n de esta C\u00e1mara y es tambi\u00e9n el criterio que el\n    Gobierno ha entendido m\u00e1s adecuado a nuestro ordenamiento, a la\n    jurisprudencia del Tribunal Constitucional, tal como ha se\u00f1alado en esta\n    C\u00e1mara, y a la perspectiva pol\u00edtica de lo que debe ser esta ley; una ley\n    que, insisto, no se ha tra\u00eddo a esta C\u00e1mara desde la transici\u00f3n y que\n    trata de reconocer derechos de personas a los que se les vulner\u00f3 injusta\n    e ileg\u00edtimamente, y que trata tambi\u00e9n, l\u00f3gicamente, de que esos derechos\n    personales sirvan, como\n    sirve siempre la actuaci\u00f3n de la democracia a trav\u00e9s de esta C\u00e1mara, para\n    representar un paso m\u00e1s en la consolidaci\u00f3n de lo que ha sido nuestra\n    brillante concordia y nuestro brillante tr\u00e1nsito a la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando usted se refiere a que s\u00ed cumplen, se refiere a que\n    s\u00ed deben cumplir en cuanto a las inversiones del Ministerio de Fomento\n    m\u00e1s el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la inversi\u00f3n del Estado -que es\n    a lo que se refiere- en Catalu\u00f1a, se\u00f1or presidente, no es simplemente el\n    Ministerio de Fomento y el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado es el\n    conjunto y, consecuentemente, las infraestructuras son las\n    infraestructuras del conjunto de ministerios que integran el Estado y no\n    simplemente, reitero, del Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca antes, se\u00f1or ministro de\n    Econom\u00eda, se calcul\u00f3 sobre infraestructuras teniendo en cuenta solo el\n    Ministerio de Fomento y de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, s\u00e9 lo que le est\u00e1 anotando el\n    vicepresidente de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca antes, se\u00f1or ministro de\n    Econom\u00eda, se calcul\u00f3 sobre infraestructuras teniendo en cuenta solo el\n    Ministerio de Fomento y de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Infraestructuras que en los Presupuestos del Estado se contienen\n    b\u00e1sicamente en el cap\u00edtulo 6, gestionados de manera pr\u00e1cticamente total\n    por el Ministerio de Fomento y de Medio Ambiente, as\u00ed como los entes que\n    integran el sector p\u00fablico empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 TIENE QUE\n    DECIR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO ANTE LA INVESTIGACI\u00d3N JUDICIAL ABIERTA\n    POR UN POSIBLE \"CHIVATAZO\" A LA RED DE EXTORSI\u00d3N DE ETA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se ha publicado que un\n    funcionario de polic\u00eda avis\u00f3 a un etarra de una operaci\u00f3n policial contra\n    \u00e9l y el aparato de extorsi\u00f3n de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Creo que es una pr\u00e1ctica muy\n    conveniente en un Estado de derecho, en un Estado democr\u00e1tico, y ante el\n    caso por el que usted me pregunta lo que tengo que decirle es que el\n    Gobierno respeta la actuaci\u00f3n de la justicia (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), colabora con\n    la actuaci\u00f3n de la justicia y a quien corresponde la investigaci\u00f3n y la\n    determinaci\u00f3n de esa investigaci\u00f3n es l\u00f3gicamente a la justicia, no al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y el estruendoso\n    silencio del Ministerio del Interior no es propio de un pa\u00eds democr\u00e1tico\n    y civilizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el\n    presidente del Gobierno y tiene que explicar a los espa\u00f1oles si un\n    funcionario de polic\u00eda, cuerpo en el que ustedes mandan, ha informado o\n    no a una organizaci\u00f3n terrorista de una operaci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ), mucho m\u00e1s cuando se trata de una actuaci\u00f3n que\n    est\u00e1 declarada secreta, que solo a la justicia corresponde investigar,\n    dirigir y resolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respeten alguna vez a la justicia,\n    resp\u00e9tenla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  El Gobierno cree que\n    lo m\u00e1s importante para los espa\u00f1oles que viven fuera de Espa\u00f1a es que\n    tengan todos los mismos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno cree que\n    lo m\u00e1s importante para los espa\u00f1oles que viven fuera de Espa\u00f1a es que\n    tengan todos los mismos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y como el Gobierno es d\u00e9bil en\n    todo, tambi\u00e9n lo es ante ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me temo que no, que como su\n    Estado es plurinacional, ustedes ven bien que el Parlamento europeo trate\n    el terrorismo de ETA como parte de un conflicto pol\u00edtico entre dos\n    naciones distintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a consentir que la mesa de ETA\n    desbanque a las instituciones leg\u00edtimas y democr\u00e1ticas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes aceptan su perversa exigencia de\n    internacionalizar el falso conflicto entre Espa\u00f1a y el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a aceptar ustedes que el\n    futuro de Navarra, del Pa\u00eds Vasco y de Espa\u00f1a se decida en una mesa\n    extraparlamentaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [3, 4, 5], "seguridad social": [2], "pa\u00eds": [1], "espa\u00f1oles": [6, 7, 8, 9], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Eso es lo que quiere el estatuto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, que no de inmigrantes -le repito-, quiere que los cerca de un\n    mill\u00f3n y medio de ciudadanos espa\u00f1oles, que viven fuera de nuestras\n    fronteras, tengan los mismos derechos que los que tenemos los que vivimos\n    dentro de nuestras fronteras: Derechos civiles, como el derecho a elegir\n    y ser elegido; derechos sociales, como el derecho a la Seguridad Social,\n    y derechos educativos o culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un importante esfuerzo\n    para igualar a todos los espa\u00f1oles en derechos, facilitando la\n    integraci\u00f3n en los pa\u00edses de destino y es una norma que nace con la\n    vocaci\u00f3n de mitigar el desarraigo de vivir lejos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que quiere el estatuto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, que no de inmigrantes -le repito-, quiere que los cerca de un\n    mill\u00f3n y medio de ciudadanos espa\u00f1oles, que viven fuera de nuestras\n    fronteras, tengan los mismos derechos que los que tenemos los que vivimos\n    dentro de nuestras fronteras: Derechos civiles, como el derecho a elegir\n    y ser elegido; derechos sociales, como el derecho a la Seguridad Social,\n    y derechos educativos o culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, los espa\u00f1oles que viven hoy en el exterior\n    no son inmigrantes, como usted dice, son ciudadanos espa\u00f1oles a los que\n    debemos reconocer los mismos derechos, con independencia del lugar donde\n    vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que quiere el estatuto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, que no de inmigrantes -le repito-, quiere que los cerca de un\n    mill\u00f3n y medio de ciudadanos espa\u00f1oles, que viven fuera de nuestras\n    fronteras, tengan los mismos derechos que los que tenemos los que vivimos\n    dentro de nuestras fronteras: Derechos civiles, como el derecho a elegir\n    y ser elegido; derechos sociales, como el derecho a la Seguridad Social,\n    y derechos educativos o culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un importante esfuerzo\n    para igualar a todos los espa\u00f1oles en derechos, facilitando la\n    integraci\u00f3n en los pa\u00edses de destino y es una norma que nace con la\n    vocaci\u00f3n de mitigar el desarraigo de vivir lejos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, los espa\u00f1oles que viven hoy en el exterior\n    no son inmigrantes, como usted dice, son ciudadanos espa\u00f1oles a los que\n    debemos reconocer los mismos derechos, con independencia del lugar donde\n    vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que quiere el estatuto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, que no de inmigrantes -le repito-, quiere que los cerca de un\n    mill\u00f3n y medio de ciudadanos espa\u00f1oles, que viven fuera de nuestras\n    fronteras, tengan los mismos derechos que los que tenemos los que vivimos\n    dentro de nuestras fronteras: Derechos civiles, como el derecho a elegir\n    y ser elegido; derechos sociales, como el derecho a la Seguridad Social,\n    y derechos educativos o culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un importante esfuerzo\n    para igualar a todos los espa\u00f1oles en derechos, facilitando la\n    integraci\u00f3n en los pa\u00edses de destino y es una norma que nace con la\n    vocaci\u00f3n de mitigar el desarraigo de vivir lejos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo que le interesa a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles en el mundo, no, sus obsesiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo peor es que los dos, por desgracia, igual\n    que otros muchos, tienen raz\u00f3n, porque ustedes nos han metido a los\n    espa\u00f1oles en un l\u00edo importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "trabajadores": [3], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, las movilizaciones de los trabajadores\n    de la empresa Nervi\u00f3n en Ferrol desde el 16 de julio hasta hoy est\u00e1n\n    poniendo en evidencia la precarizaci\u00f3n y deterioro de las condiciones\n    laborales en las empresas auxiliares o contratadas por Navantia, la\n    connivencia de esta empresa p\u00fablica con actuaciones e intereses que no\n    favorecen la competitividad basada en la cualificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y,\n    adem\u00e1s, es un ataque a la estabilidad laboral y a la seguridad e higiene\n    en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, las movilizaciones de los trabajadores\n    de la empresa Nervi\u00f3n en Ferrol desde el 16 de julio hasta hoy est\u00e1n\n    poniendo en evidencia la precarizaci\u00f3n y deterioro de las condiciones\n    laborales en las empresas auxiliares o contratadas por Navantia, la\n    connivencia de esta empresa p\u00fablica con actuaciones e intereses que no\n    favorecen la competitividad basada en la cualificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y,\n    adem\u00e1s, es un ataque a la estabilidad laboral y a la seguridad e higiene\n    en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, las movilizaciones de los trabajadores\n    de la empresa Nervi\u00f3n en Ferrol desde el 16 de julio hasta hoy est\u00e1n\n    poniendo en evidencia la precarizaci\u00f3n y deterioro de las condiciones\n    laborales en las empresas auxiliares o contratadas por Navantia, la\n    connivencia de esta empresa p\u00fablica con actuaciones e intereses que no\n    favorecen la competitividad basada en la cualificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y,\n    adem\u00e1s, es un ataque a la estabilidad laboral y a la seguridad e higiene\n    en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, las movilizaciones de los trabajadores\n    de la empresa Nervi\u00f3n en Ferrol desde el 16 de julio hasta hoy est\u00e1n\n    poniendo en evidencia la precarizaci\u00f3n y deterioro de las condiciones\n    laborales en las empresas auxiliares o contratadas por Navantia, la\n    connivencia de esta empresa p\u00fablica con actuaciones e intereses que no\n    favorecen la competitividad basada en la cualificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y,\n    adem\u00e1s, es un ataque a la estabilidad laboral y a la seguridad e higiene\n    en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas p\u00fablicas est\u00e1n obligadas a\n    realizar todas sus contrataciones y subcontrataciones bajo los principios\n    de publicidad, transparencia y libre concurrencia, y estos son los\n    principios que se aplican escrupulosamente por Navantia en todos los\n    contratos que est\u00e1 celebrando con otras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su pregunta sobre la pol\u00edtica de contrataci\u00f3n de Navantia\n    plantea asuntos que corresponden a la gesti\u00f3n interna de una compa\u00f1\u00eda\n    privada, que es Montajes Nervi\u00f3n, y a las relaciones laborales que se dan\n    en la misma, por lo que entender\u00e1 perfectamente que el Gobierno no puede\n    pronunciarse sobre cuestiones que afectan a una empresa sobre la que no\n    ostenta ninguna propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las relaciones laborales que se dan en la\n    empresa privada est\u00e1n presididas por el principio de libertad de\n    negociaci\u00f3n, reconocida por nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [0, 1, 2], "trabajadores": [8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, usted\n    sabe que hay ofertas temerarias de empresas como Galnexco, que son las\n    que est\u00e1n produciendo precisamente que, por ejemplo, el bloque 321 del\n    buque 210 haya sido un fracaso, haya que despedir a los trabajadores, se\n    adjudique a una nueva empresa auxiliar y las homologaciones, sin embargo,\n    siguen estando hechas por Nervi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hay convenios m\u00ednimos firmados\n    por los sindicatos con las empresas auxiliares en 2001, que la empresa\n    principal tiene que respetar y no ir por el camino de aceptar un\n    capitalismo esclavista, una especie de mercado persa donde m\u00faltiples\n    empresas hacen ofertas temerarias, se comportan con nepotismo en relaci\u00f3n\n    con la principal y todo conduce al deterioro y la precarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, le recomiendo, se\u00f1or vicepresidente, que el Gobierno tome cartas\n    en el asunto, que respete los convenios laborales entre las empresas y\n    los trabajadores, que los obligue a respetar, que no diga solamente que\n    son empresas privadas y, por tanto, que tramite lo que es necesario para\n    la inmediata reincorporaci\u00f3n de estos trabajadores que tienen trabajo en\n    FENE o en Ferrol, sin necesidad de romper sus contratos laborales con la\n    empresa Nervi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, usted\n    sabe que hay ofertas temerarias de empresas como Galnexco, que son las\n    que est\u00e1n produciendo precisamente que, por ejemplo, el bloque 321 del\n    buque 210 haya sido un fracaso, haya que despedir a los trabajadores, se\n    adjudique a una nueva empresa auxiliar y las homologaciones, sin embargo,\n    siguen estando hechas por Nervi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, un bloque hipotecado, mal\n    hecho y con p\u00e9rdidas para la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hay convenios m\u00ednimos firmados\n    por los sindicatos con las empresas auxiliares en 2001, que la empresa\n    principal tiene que respetar y no ir por el camino de aceptar un\n    capitalismo esclavista, una especie de mercado persa donde m\u00faltiples\n    empresas hacen ofertas temerarias, se comportan con nepotismo en relaci\u00f3n\n    con la principal y todo conduce al deterioro y la precarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, le recomiendo, se\u00f1or vicepresidente, que el Gobierno tome cartas\n    en el asunto, que respete los convenios laborales entre las empresas y\n    los trabajadores, que los obligue a respetar, que no diga solamente que\n    son empresas privadas y, por tanto, que tramite lo que es necesario para\n    la inmediata reincorporaci\u00f3n de estos trabajadores que tienen trabajo en\n    FENE o en Ferrol, sin necesidad de romper sus contratos laborales con la\n    empresa Nervi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de algo que es fundamental para una empresa\n    tecnol\u00f3gicamente tan importante que no se puede deteriorar precisamente\n    con una precarizaci\u00f3n que incide en la calidad del producto que despu\u00e9s\n    vendemos en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, hay bloques que iban a ser construidos en la factor\u00eda de Ferrol\n    que se pasaron a FENE solo para liquidar los contratos de 139\n    trabajadores de Nervi\u00f3n, muchos de ellos fijos de obra, sin ofrecerles ir\n    para FENE o considerarlos colectivo preferencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, usted\n    sabe que hay ofertas temerarias de empresas como Galnexco, que son las\n    que est\u00e1n produciendo precisamente que, por ejemplo, el bloque 321 del\n    buque 210 haya sido un fracaso, haya que despedir a los trabajadores, se\n    adjudique a una nueva empresa auxiliar y las homologaciones, sin embargo,\n    siguen estando hechas por Nervi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, le recomiendo, se\u00f1or vicepresidente, que el Gobierno tome cartas\n    en el asunto, que respete los convenios laborales entre las empresas y\n    los trabajadores, que los obligue a respetar, que no diga solamente que\n    son empresas privadas y, por tanto, que tramite lo que es necesario para\n    la inmediata reincorporaci\u00f3n de estos trabajadores que tienen trabajo en\n    FENE o en Ferrol, sin necesidad de romper sus contratos laborales con la\n    empresa Nervi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    Navantia, como usted conoce, es una empresa p\u00fablica que est\u00e1 en el\n    mercado, que tiene que competir en el mercado y que tiene que llevar a\n    cabo su subcontrataci\u00f3n, como he dicho anteriormente, en base a los\n    principios de publicidad y concurrencia que permiten que todas las\n    empresas puedan presentar sus ofertas en igualdad de condiciones y que,\n    posteriormente, puedan ser evaluadas con criterios objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Navantia\n    lleva a cabo una pol\u00edtica de subcontrataci\u00f3n centralizada que permite que\n    todas las empresas puedan ofertar en las diferentes zonas en igualdad de\n    condiciones, basada en una evaluaci\u00f3n objetiva, seg\u00fan su capacidad\n    t\u00e9cnica, solvencia financiera, calidad, pol\u00edtica de prevenci\u00f3n y medio\n    ambiente y capacidad de gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que las\n    empresas m\u00e1s pr\u00f3ximas a la zona tienen una ventaja comparativa, y a\n    trav\u00e9s de esa ventaja comparativa derivada de la proximidad es donde sin\n    duda ninguna podr\u00edan ofrecer mejores ofertas para seguir con este tipo de\n    contrataciones, en su caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    Navantia, como usted conoce, es una empresa p\u00fablica que est\u00e1 en el\n    mercado, que tiene que competir en el mercado y que tiene que llevar a\n    cabo su subcontrataci\u00f3n, como he dicho anteriormente, en base a los\n    principios de publicidad y concurrencia que permiten que todas las\n    empresas puedan presentar sus ofertas en igualdad de condiciones y que,\n    posteriormente, puedan ser evaluadas con criterios objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0], "espa\u00f1oles": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El presupuesto de Asuntos Exteriores, con el\n    anteproyecto que env\u00eda el Gobierno, va a crecer en m\u00e1s del cien por cien\n    a lo largo de estos tres a\u00f1os de legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto de Asuntos Exteriores, con el\n    anteproyecto que env\u00eda el Gobierno, va a crecer en m\u00e1s del cien por cien\n    a lo largo de estos tres a\u00f1os de legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la pol\u00edtica\n    exterior en todos sus elementos est\u00e1 formada por intangibles, que no dan\n    resultados visibles, que afectan a la proyecci\u00f3n de los intereses\n    nacionales, a la defensa de los espa\u00f1oles, a la promoci\u00f3n de nuestros\n    compromisos con la solidaridad, a la acci\u00f3n multilateral, a la acci\u00f3n\n    bilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que contribuye a la imagen de\n    Espa\u00f1a y su pol\u00edtica exterior ante los espa\u00f1oles y en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [3, 4], "exteriores": [0, 1, 2], "cooperaci\u00f3n": [6, 7, 8], "espa\u00f1oles": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es lo que logra\n    el Gobierno en la presentaci\u00f3n del presupuesto de este a\u00f1o, que otorga al\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n la cifra de 2.235\n    millones de euros, lo que supone un incremento del 60,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad, en dos a\u00f1os hemos duplicado el presupuesto un cien por cien y se\n    ha convertido en el presupuesto hist\u00f3rico de toda la vida del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n del\n    departamento de Exteriores y de Cooperaci\u00f3n supondr\u00e1 un esfuerzo de 1.486\n    millones de euros, pero, como bien se\u00f1alaba S.S., el pasado 1 de\n    septiembre el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un acuerdo de medidas urgentes\n    para la reforma y modernizaci\u00f3n del servicio exterior, lo que supone un\n    despliegue de nuestras representaciones en el exterior, un apoyo al\n    servicio consular y dotar a los servicios centrales de los medios e\n    instrumentos necesarios para hacer frente a los desaf\u00edos y retos del\n    servicio exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que logra\n    el Gobierno en la presentaci\u00f3n del presupuesto de este a\u00f1o, que otorga al\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n la cifra de 2.235\n    millones de euros, lo que supone un incremento del 60,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad, en dos a\u00f1os hemos duplicado el presupuesto un cien por cien y se\n    ha convertido en el presupuesto hist\u00f3rico de toda la vida del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    agradecer a todos los grupos pol\u00edticos, a las fuerzas pol\u00edticas, su apoyo\n    para ir construyendo esa pol\u00edtica de Estado que todos deseamos para\n    defender los intereses de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que logra\n    el Gobierno en la presentaci\u00f3n del presupuesto de este a\u00f1o, que otorga al\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n la cifra de 2.235\n    millones de euros, lo que supone un incremento del 60,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad, en dos a\u00f1os hemos duplicado el presupuesto un cien por cien y se\n    ha convertido en el presupuesto hist\u00f3rico de toda la vida del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n del\n    departamento de Exteriores y de Cooperaci\u00f3n supondr\u00e1 un esfuerzo de 1.486\n    millones de euros, pero, como bien se\u00f1alaba S.S., el pasado 1 de\n    septiembre el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un acuerdo de medidas urgentes\n    para la reforma y modernizaci\u00f3n del servicio exterior, lo que supone un\n    despliegue de nuestras representaciones en el exterior, un apoyo al\n    servicio consular y dotar a los servicios centrales de los medios e\n    instrumentos necesarios para hacer frente a los desaf\u00edos y retos del\n    servicio exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... TIENE EL GOBIERNO PREVISTA ALGUNA MEDIDA PARA MITIGAR LA INESTABILIDAD\n    EN SUS PUESTOS DE LA PLANTILLA DE JUECES, FISCALES Y SECRETARIOS,\n    DESTINADOS EN LAS ISLAS CANARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "derechos": [3], "fiscales": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Los profesionales\n    en particular y la ciudadan\u00eda canaria en general venimos solicitando\n    reiteradamente una soluci\u00f3n para este problema que afecta a uno de los\n    derechos b\u00e1sicos que nos garantiza la Constituci\u00f3n, como es una justicia\n    de calidad e igual para todos, independientemente del territorio en el\n    que vivamos, y es lo que el Estado nos debe de garantizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias, desde hace muchos a\u00f1os y de manera\n    end\u00e9mica, padece la inestabilidad en la permanencia de jueces,\n    magistrados, fiscales y secretarios judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le pregunto,\n    se\u00f1or ministro: \u00bfTiene el Gobierno prevista alguna medida para mitigar la\n    inestabilidad en sus puestos de la plantilla de jueces, fiscales y\n    secretarios, destinados en las islas Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesionales\n    en particular y la ciudadan\u00eda canaria en general venimos solicitando\n    reiteradamente una soluci\u00f3n para este problema que afecta a uno de los\n    derechos b\u00e1sicos que nos garantiza la Constituci\u00f3n, como es una justicia\n    de calidad e igual para todos, independientemente del territorio en el\n    que vivamos, y es lo que el Estado nos debe de garantizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscales": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el Ministerio de Justicia ha abordado desde el primer d\u00eda\n    una radiograf\u00eda de los problemas de la justicia y de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia y ha detectado con claridad cu\u00e1les son los que singularizan la\n    provisi\u00f3n de justicia en la Comunidad Aut\u00f3noma canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, sin descartar todas las\n    soluciones a nuestro alcance, por las que estamos trabajando, y sin\n    descartar aquellas que podamos poner en marcha durante los meses que\n    todav\u00eda tenemos dentro de este per\u00edodo de sesiones y, en particular, en\n    el curso del debate presupuestario, lo primero y principal es una\n    pol\u00edtica muy en\u00e9rgica de impulso a la dotaci\u00f3n de plazas en los cuerpos\n    de jueces, fiscales, secretarios judiciales y de funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y tambi\u00e9n una pol\u00edtica de creaci\u00f3n de \u00f3rganos\n    judiciales en la comunidad canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, hemos acometido desde el\n    primer d\u00eda una pol\u00edtica en\u00e9rgica de provisi\u00f3n de plazas judiciales, de\n    modo que se han dotado en el territorio nacional 726 plazas de jueces y\n    fiscales y 450 de secretarios judiciales, pero tambi\u00e9n del resto de los\n    cuerpos de funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia, 5 de m\u00e9dicos\n    forenses, 67 del cuerpo de gesti\u00f3n procesal, 174 del cuerpo de\n    tramitaci\u00f3n, 111 de auxilio judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, 357 plazas de\n    funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos puesto en marcha en el cuadro de actuaciones\n    del Centro de Estudios Jur\u00eddicos un programa de becas para garantizar\n    igualdad de oportunidades y que no exista una sola vocaci\u00f3n judicial que,\n    por dificultades econ\u00f3micas, por falta de recursos o, en su caso, por el\n    d\u00e9ficit tradicional de producci\u00f3n de vocaciones judiciales y de\n    funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia de una comunidad\n    territorialmente alejada, como es la canaria, se queden sin su\n    oportunidad de realizarse en el ingreso a la carrera judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, sin descartar todas las\n    soluciones a nuestro alcance, por las que estamos trabajando, y sin\n    descartar aquellas que podamos poner en marcha durante los meses que\n    todav\u00eda tenemos dentro de este per\u00edodo de sesiones y, en particular, en\n    el curso del debate presupuestario, lo primero y principal es una\n    pol\u00edtica muy en\u00e9rgica de impulso a la dotaci\u00f3n de plazas en los cuerpos\n    de jueces, fiscales, secretarios judiciales y de funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y tambi\u00e9n una pol\u00edtica de creaci\u00f3n de \u00f3rganos\n    judiciales en la comunidad canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, hemos acometido desde el\n    primer d\u00eda una pol\u00edtica en\u00e9rgica de provisi\u00f3n de plazas judiciales, de\n    modo que se han dotado en el territorio nacional 726 plazas de jueces y\n    fiscales y 450 de secretarios judiciales, pero tambi\u00e9n del resto de los\n    cuerpos de funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia, 5 de m\u00e9dicos\n    forenses, 67 del cuerpo de gesti\u00f3n procesal, 174 del cuerpo de\n    tramitaci\u00f3n, 111 de auxilio judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "derechos": [1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, la semana pasada ha tenido lugar en Canarias\n    la XV Conferencia de ministros de\n    Justicia iberoamericanos que, como es l\u00f3gico, cont\u00f3 con su presencia,\n    junto con la de veinte delegaciones, reuniendo a unos dieciocho ministros\n    de Justicia y a otras autoridades expertas en la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, todos estos esfuerzos tienen detr\u00e1s las\n    personas, los derechos humanos de las mismas que hay que proteger, y\n    tambi\u00e9n delitos dif\u00edciles que hay que perseguir para que todos podamos\n    sentir que vivimos en libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cooperaci\u00f3n\n    judicial en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea para luchar, sobre todo en los\n    \u00faltimos a\u00f1os, contra el crimen organizado ha ido aumentando\n    paulatinamente desde los a\u00f1os setenta, desde la creaci\u00f3n del Grupo de\n    Trevi, y despu\u00e9s con los diferentes acuerdos de Schengen, el Tratado de\n    Maastrich, el Tratado de Amsterdam, el plan de acci\u00f3n acordado en Viena y\n    ya despu\u00e9s el Consejo Europeo de Tampere, resaltando tambi\u00e9n el Consejo\n    Europeo de Sevilla del a\u00f1o 2002 y el de Tesal\u00f3nica, en junio de 2003,\n    para hacer frente a la inmigraci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Eurojust, que se cre\u00f3 en el\n    a\u00f1o 2002, tambi\u00e9n ha establecido mecanismos de cooperaci\u00f3n importante\n    entre los jueces de los Estados miembros y tambi\u00e9n a escala\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, le pregunto cu\u00e1les han\n    sido los \u00faltimos avances y las perspectivas en el futuro inmediato en\n    materia de cooperaci\u00f3n jur\u00eddica internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora\n    diputada, es una prioridad estrat\u00e9gica del Ministerio de Justicia\n    reforzar la cooperaci\u00f3n jur\u00eddica internacional, en los planos bilateral y\n    multilateral, en un mundo globalizado en el que la mayor parte de los\n    fen\u00f3menos que inciden en la delincuencia y, por tanto, en el paisaje de\n    la criminalidad est\u00e1n fuera del alcance de las capacidades de los\n    Estados-naci\u00f3n y necesitan crecientes esfuerzos de integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la gran\n    prioridad estrat\u00e9gica de la cooperaci\u00f3n jur\u00eddica y el Ministerio de\n    Justicia no va a perderle la cara ni un segundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Uni\u00f3n Europea hemos dado pasos\n    espectaculares, pero en defecto de Constituci\u00f3n europea -los espa\u00f1oles\n    apostamos por ella el 20 de febrero- no podemos quedarnos parados y el\n    Gobierno ha continuado empujando en la locomotora de la construcci\u00f3n\n    europea con un conjunto de iniciativas, decisiones marco sobre traslado\n    de personas condenadas, intercambio de informaci\u00f3n de antecedentes\n    penales, inhabilitaciones por condenas por delitos sexuales, y tambi\u00e9n\n    estamos trabajando en la posibilidad de reforzar el sistema de toma de\n    decisiones traspasando del tercer pilar al primero cuantas decisiones\n    est\u00e9n al alcance de una directiva que pueda esquivar las dificultades de\n    la unanimidad requerida para la toma de decisiones-marco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora\n    diputada, es una prioridad estrat\u00e9gica del Ministerio de Justicia\n    reforzar la cooperaci\u00f3n jur\u00eddica internacional, en los planos bilateral y\n    multilateral, en un mundo globalizado en el que la mayor parte de los\n    fen\u00f3menos que inciden en la delincuencia y, por tanto, en el paisaje de\n    la criminalidad est\u00e1n fuera del alcance de las capacidades de los\n    Estados-naci\u00f3n y necesitan crecientes esfuerzos de integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    solo lo hemos puesto ya de manifiesto en los viajes efectuados a Argelia,\n    Marruecos, Mauritania y Cabo Verde, sino en los programados a Senegal,\n    Mali, Guinea Ecuatorial y Guinea Bissau, porque ser\u00e1 imprescindible\n    incorporar la panoplia del traslado de personas condenadas, o en su caso\n    extradiciones, junto con los convenios de cooperaci\u00f3n judicial, para ser\n    efectivos contra las mafias que trafican con personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la gran\n    prioridad estrat\u00e9gica de la cooperaci\u00f3n jur\u00eddica y el Ministerio de\n    Justicia no va a perderle la cara ni un segundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Naturalmente, el Gobierno fue\n    previamente informado de la realizaci\u00f3n de esas maniobras que, por\n    cierto, se desarrollan anualmente desde hace m\u00e1s de veinte a\u00f1os en la\n    zona norte del pa\u00eds y en varias comunidades aut\u00f3nomas, no solo en el Pa\u00eds\n    Vasco, sino tambi\u00e9n en Cantabria, en Navarra, en el norte de Castilla y\n    Le\u00f3n y en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En primer lugar, le informo de que\n    naturalmente por parte del Ministerio de Defensa, de la estructura de la\n    cadena de mando, se inform\u00f3 al subdelegado deL Gobierno en Vizcaya, al\n    comisario jefe territorial de la Ertzaintza, a la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, a la Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil y a la Autoridad\n    Portuaria de Bilbao por lo que hac\u00eda a la exhibici\u00f3n de los\n    paracaidistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tengo que\n    decirle, se\u00f1ora diputada, que las maniobras se desarrollaron con una\n    absoluta seguridad de cara al bienestar de la poblaci\u00f3n, sin ninguna\n    molestia objetiva para la poblaci\u00f3n de los territorios donde se\n    desarrollaron las maniobras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por consiguiente, mi juicio de valor -y creo\n    que es absolutamente objetivo- es que fueron unas maniobras normales como\n    en cualquier pa\u00eds de nuestro entorno geogr\u00e1fico y pol\u00edtico, la misma\n    normalidad con la que las Fuerzas Armadas desempe\u00f1an su labor en la vida\n    constitucional espa\u00f1ola, con absoluta solvencia y, repito y enfatizo, con\n    absoluta normalidad institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde\n    aquella bonita frase hasta hoy sus hechos han llevado a decir a las\n    v\u00edctimas que el Gobierno alimenta el recelo contra las v\u00edctimas de ETA, o\n    que Zapatero es el mejor embajador de ETA en Europa, o que mientras a las\n    v\u00edctimas se les pone pegas, a los de ETA se les abren puertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rubalcaba, tras la tregua de ETA, usted dijo que no ve\u00eda sonre\u00edr al\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La semana pasada le pregunt\u00e9 si el Gobierno mantiene que no existen ni han\n    existido informes en poder del Ministerio del Interior que relacionan a\n    ETA con la masacre de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco hemos dicho\n    nunca que ETA estuviera en el 11-M (Rumores); solo\n    hemos denunciado posibles conexiones entre etarras e islamistas que, a\n    nuestro juicio, no se han investigado con el rigor que se merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que aqu\u00ed, en este pa\u00eds, el primero que alert\u00f3 sobre la conexi\u00f3n\n    de ETA con el terrorismo isl\u00e1mico fue un miembro de su grupo, el diputado\n    Estrella, don Rafael, claro es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que aqu\u00ed, en este pa\u00eds, el primero que alert\u00f3 sobre la conexi\u00f3n\n    de ETA con el terrorismo isl\u00e1mico fue un miembro de su grupo, el diputado\n    Estrella, don Rafael, claro es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y en todas ellas le dir\u00e1n una y otra vez lo mismo:\n    no existe ninguna relaci\u00f3n, al menos ninguna evidencia de que ETA haya\n    participado en el 11-M. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y, eso s\u00ed,\n    se\u00f1or Rivero, quiero indicarle para que lo sepan las ciudadanos de\n    Canarias, que solo las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido\n    Socialista o las diputaciones forales del Pa\u00eds Vasco han puesto de\n    momento plazas a disposici\u00f3n para el traslado de menores, salvo Murcia,\n    que ha indicado que pondr\u00e1 diez plazas, pero todav\u00eda no sabemos el plazo\n    concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, presentamos conjuntamente al\n    Consejo Superior de la Inmigraci\u00f3n un programa de traslados, con garant\u00eda\n    de los derechos de los menores, a la Pen\u00ednsula, porque efectivamente el\n    territorio de Canarias y sus instituciones est\u00e1 desbordado, y tengo que\n    decirle con satisfacci\u00f3n que ese programa ha comenzado a desarrollarse,\n    que entre ma\u00f1ana y pasado ma\u00f1ana empezar\u00e1n a hacerse los traslados de\n    menores a la Pen\u00ednsula, que ya tenemos un primer tramo del programa total\n    comprometido con las comunidades aut\u00f3nomas para 150 menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno y todos\n    los espa\u00f1oles nos estamos volcando con las islas Canarias; hemos\n    incrementado en un mil por cien los medios y las ayudas econ\u00f3micas para\n    atender este grave fen\u00f3meno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, la pasada semana, se\u00f1or\n    ministro, en la tramitaci\u00f3n del proyecto de ley de promoci\u00f3n de autonom\u00eda\n    personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia se\n    suprimi\u00f3, hasta en 49 ocasiones, la palabra naci\u00f3n o nacional referida a\n    Espa\u00f1a, fundamentalmente porque el PSOE se sum\u00f3 a una enmienda de\n    Esquerra Republicana que ped\u00eda la supresi\u00f3n, el cambio de denominaci\u00f3n\n    del sistema nacional de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "espa\u00f1oles": [3, 4], "derechos": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En\n    una reestructuraci\u00f3n del t\u00edtulo de la norma, relacionado con el sistema,\n    han decidido que se llame sistema para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre es que los grupos\n    parlamentarios y el sector de la discapacidad prefieren que el sistema\n    lleve por t\u00edtulo: para la autonom\u00eda y en atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame que no hay nada en ello que perturbe el alcance de las garant\u00edas\n    de los derechos para todos los ciudadanos, de alcance nacional y en\n    igualdad de condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Barrachina, como saben todos los espa\u00f1oles, en poco tiempo tendremos\n    una ley para atender a las personas que no pueden valerse por s\u00ed mismas,\n    con un gran consenso, al que se ha sumado su grupo, y yo se lo agradezco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho todos un esfuerzo para mejorar el texto de la ley y por tanto\n    los espa\u00f1oles pueden estar satisfechos del trabajo que se ha hecho en\n    esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si es tan plural, si es tan vaga, si es tan\n    pac\u00edfica, por qu\u00e9 ese empe\u00f1o en depurar, en pasar esa purga nacionalista\n    a toda la terminolog\u00eda del Parlamento nacional para eliminar las\n    referencias a naci\u00f3n como Espa\u00f1a y a todo aquello que vincula a los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [5, 6], "derechos": [2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esta ley va a garantizar, primero, una\n    pol\u00edtica social m\u00e1s intensa; segundo, una adecuada pol\u00edtica de familia,\n    porque les ayudar\u00e1 a llevar mejor esa carga que hasta ahora han tenido\n    que soportar en solitario; generar\u00e1 empleo, aumentar\u00e1 el producto\n    interior bruto de nuestro pa\u00eds y contribuir\u00e1 tambi\u00e9n a que las mujeres en\n    una adecuada pol\u00edtica de igualdad puedan incorporarse al mercado laboral\n    en igualdad de condiciones, dado que no tendr\u00e1n -porque ahora en las\n    familias la mayor\u00eda de cuidadoras son mujeres- que quedarse a hacer esa\n    tarea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que no doy importancia a que el t\u00edtulo\n    sea sistema de atenci\u00f3n a la autonom\u00eda personal y a la protecci\u00f3n de la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los espa\u00f1oles, todos, vivan donde vivan, van a tener\n    garantizados sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ustedes mismos han apoyado el cuerpo\n    central de derechos que recoge esta nueva ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, todos los\n    espa\u00f1oles tendr\u00e1n esos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los espa\u00f1oles, todos, vivan donde vivan, van a tener\n    garantizados sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, todos los\n    espa\u00f1oles tendr\u00e1n esos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En ella se recog\u00edan la\n    regulaci\u00f3n del trabajador a tiempo parcial, su jubilaci\u00f3n anticipada, la\n    protecci\u00f3n por incapacidad temporal, la reducci\u00f3n de cotizaciones y otra\n    serie de derechos individuales y colectivos que para los socialistas es\n    necesario aplicar a un colectivo de m\u00e1s de tres millones de personas\n    afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [3, 4, 5, 6], "trabajadores": [7, 8, 9], "seguridad social": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hay\n    obligaciones: afiliarse, cotizar al sistema de Seguridad Social, porque\n    es bueno para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reconoce la posibilidad de la cotizaci\u00f3n a tiempo\n    parcial en actividades que habitualmente se realizan de modo parcial y se\n    establecen reducciones y bonificaciones en la cuota de la Seguridad\n    Social para los menores de 30 a\u00f1os, a los que queremos incentivar para\n    que contin\u00faen por el camino del emprendimiento siempre que su proyecto\n    empresarial est\u00e9 en el \u00e1mbito del de sus progenitores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    obligaciones: afiliarse, cotizar al sistema de Seguridad Social, porque\n    es bueno para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el momento en que se aprob\u00f3 el estatuto de los\n    trabajadores, nuestros aut\u00f3nomos han venido reivindicando una norma de\n    alcance similar que recogiera sus derechos y obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay derechos, derechos nuevos, derechos de\n    los que hasta ahora, aunque parezca mentira, no hab\u00edan podido disfrutar\n    m\u00e1s de tres millones de hombres y mujeres emprendedores, a los que desde\n    aqu\u00ed quiero agradecer su trabajo, que contribuyen a mejorar nuestra\n    realidad econ\u00f3mica y social cada d\u00eda con su esfuerzo y con su\n    dedicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora van a tener muchos de los derechos de los trabajadores por cuenta\n    ajena: protecci\u00f3n por maternidad y paternidad, que ahora no tienen;\n    prestaciones de riesgo durante el embarazo y la lactancia, que tampoco\n    tienen; baja por enfermedad, que no tienen; prestaciones por accidente de\n    trabajo y enfermedad profesional, que tampoco tienen; derecho a jubilarse\n    anticipadamente en aquellas actividades penosas, t\u00f3xicas, como ocurre con\n    los trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son\n    los derechos sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., despu\u00e9s de un proceso intenso de di\u00e1logo social con las\n    organizaciones m\u00e1s representativas, el Gobierno ha acordado con ellas las\n    bases de este anteproyecto, anteproyecto que regula la protecci\u00f3n del\n    trabajo aut\u00f3nomo y que tiene como misi\u00f3n fundamental aproximar los\n    niveles de protecci\u00f3n de los trabajadores aut\u00f3nomos a los niveles de\n    protecci\u00f3n de los trabajadores por cuenta ajena, una reivindicaci\u00f3n\n    hist\u00f3rica del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el momento en que se aprob\u00f3 el estatuto de los\n    trabajadores, nuestros aut\u00f3nomos han venido reivindicando una norma de\n    alcance similar que recogiera sus derechos y obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora van a tener muchos de los derechos de los trabajadores por cuenta\n    ajena: protecci\u00f3n por maternidad y paternidad, que ahora no tienen;\n    prestaciones de riesgo durante el embarazo y la lactancia, que tampoco\n    tienen; baja por enfermedad, que no tienen; prestaciones por accidente de\n    trabajo y enfermedad profesional, que tampoco tienen; derecho a jubilarse\n    anticipadamente en aquellas actividades penosas, t\u00f3xicas, como ocurre con\n    los trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO DE LA REPERCUSI\u00d3N SOBRE\n    LOS PENSIONISTAS DE LA POL\u00cdTICA EN MATERIA DE SEGURIDAD SOCIAL QUE SE HA\n    PRODUCIDO EN ESTA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO DE LA REPERCUSI\u00d3N SOBRE\n    LOS PENSIONISTAS DE LA POL\u00cdTICA EN MATERIA DE SEGURIDAD SOCIAL QUE SE HA\n    PRODUCIDO EN ESTA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [5, 6], "pa\u00eds": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sus acertadas pol\u00edticas en empleo y en inmigraci\u00f3n han\n    llevado a la Seguridad Social a las cuotas m\u00e1s altas de afiliaci\u00f3n,\n    estamos en 18,8 millones de cotizantes a la Seguridad Social, con todo lo\n    que supone de tranquilidad en el sistema hacia el futuro de nuestras\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s ha hecho usted lo que dice el Pacto de Toledo, que\n    todos los excedentes del sistema vayan al fondo de reserva de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 tranquilidad da a los pensionistas de este pa\u00eds,\n    se\u00f1or ministro, saber que tienen ah\u00ed un colch\u00f3n para el futuro! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es una pol\u00edtica que beneficia a tres\n    millones de pensionistas, que son adem\u00e1s los que tienen las pensiones m\u00e1s\n    bajas y que son los que m\u00e1s lo necesitan de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo le digo hoy, se\u00f1or\n    ministro, que nos diga aqu\u00ed, para que nos enteremos, los diputados y los\n    ciudadanos, c\u00f3mo hace y c\u00f3mo beneficia a los pensionistas de este pa\u00eds su\n    buen trabajo, por el cual le felicito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sus acertadas pol\u00edticas en empleo y en inmigraci\u00f3n han\n    llevado a la Seguridad Social a las cuotas m\u00e1s altas de afiliaci\u00f3n,\n    estamos en 18,8 millones de cotizantes a la Seguridad Social, con todo lo\n    que supone de tranquilidad en el sistema hacia el futuro de nuestras\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s ha hecho usted lo que dice el Pacto de Toledo, que\n    todos los excedentes del sistema vayan al fondo de reserva de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "econom\u00eda": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y dice usted bien, se\u00f1or\u00eda, hemos\n    alcanzado en este mes casi dieciocho millones ochocientos y pico mil\n    afiliados\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice usted bien, se\u00f1or\u00eda, hemos\n    alcanzado en este mes casi dieciocho millones ochocientos y pico mil\n    afiliados\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    gestionando mejor la econom\u00eda, generando m\u00e1s empleo que nunca, m\u00e1s que\n    con los gobiernos anteriores, y dirigiendo ese beneficio al aumento de la\n    protecci\u00f3n social: subida de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"central nuclear": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PLANES DE SU MINISTERIO EN RELACI\u00d3N A LA\n    CENTRAL NUCLEAR DE SANTA MAR\u00cdA DE GARO\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"central nuclear": [0], "santa mar\u00eda": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sin m\u00e1s pre\u00e1mbulos\n    le voy a plantear en sus propios t\u00e9rminos la pregunta: \u00bfCu\u00e1les son los\n    planes de su ministerio en relaci\u00f3n a la central nuclear de Santa Mar\u00eda\n    de Garo\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin m\u00e1s pre\u00e1mbulos\n    le voy a plantear en sus propios t\u00e9rminos la pregunta: \u00bfCu\u00e1les son los\n    planes de su ministerio en relaci\u00f3n a la central nuclear de Santa Mar\u00eda\n    de Garo\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"central nuclear": [1], "santa mar\u00eda": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, la decisi\u00f3n sobre la\n    ampliaci\u00f3n de su actividad se adoptar\u00e1 en su momento, despu\u00e9s de conocer\n    el informe que debe elaborar el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco su sincera felicitaci\u00f3n y le digo, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno\n    no tiene en estos momentos ning\u00fan plan espec\u00edfico para la central nuclear\n    de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco su sincera felicitaci\u00f3n y le digo, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno\n    no tiene en estos momentos ning\u00fan plan espec\u00edfico para la central nuclear\n    de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centrales nucleares": [4, 5], "empresas": [0], "pa\u00eds": [2], "santa mar\u00eda": [3], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde esa perspectiva, esta ser\u00eda la primera cuesti\u00f3n que a\n    mi grupo le preocupa y le interesa conocer, hasta qu\u00e9 punto las empresas\n    propietarias de la central, que son Iberdrola y Endesa, como sabe, est\u00e1n\n    negociando con su ministerio una posible pr\u00f3rroga de las\n    actividades de esta central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han\n    realizado paradas por razones de seguridad inopinadas y no esperadas, la\n    \u00faltima el pasado martes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva, como se ha indicado en\n    reiteradas ocasiones y est\u00e1 publicado por el diario El Pa\u00eds con fecha 6\n    de septiembre que se est\u00e1 negociando, entre otros, con el ayuntamiento de\n    Valdegov\u00eda la ubicaci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la central\n    nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a -y usted ya habr\u00e1 podido recabar\n    informaci\u00f3n sobre las caracter\u00edsticas de la misma- est\u00e1 en una zona\n    geogr\u00e1fica colindante entre el territorio hist\u00f3rico de \u00c1lava y la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n, la provincia de Burgos en\n    concreto, y presenta determinados problemas -vamos a utilizar esta\n    expresi\u00f3n aunque no es una expresi\u00f3n carente de pol\u00e9mica sem\u00e1nticamente-\n    como los siguientes que le voy a citar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contaminaci\u00f3n de los r\u00edos\n    adyacentes, el Ebro y sus afluentes, es una contaminaci\u00f3n en el \u00e1mbito de\n    los is\u00f3topos radiactivos superior a la normal en cualquier r\u00edo donde no\n    hay pr\u00f3ximamente centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda hace referencia a otro problema\n    que es colateral, pero no distinto al que le estoy citando, que es la\n    ubicaci\u00f3n del cementerio nuclear, que es un problema dimanante de la\n    existencia de centrales nucleares y que obliga a ubicar en alg\u00fan sitio\n    los residuos que provocan este tipo de centrales o este tipo de\n    provocaci\u00f3n de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centrales nucleares": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente el an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n de la central de Garo\u00f1a\n    corresponde al trabajo que deber\u00e1 hacer en su momento el Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta este momento, evidentemente, se ejercen todas las funciones de\n    vigilancia y de seguridad pertinentes, como se hace en todas las\n    centrales nucleares, y se act\u00faa cuando se considera necesario para\n    garantizar la seguridad de los vecinos y de todas las personas que viven\n    en su entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta este momento, evidentemente, se ejercen todas las funciones de\n    vigilancia y de seguridad pertinentes, como se hace en todas las\n    centrales nucleares, y se act\u00faa cuando se considera necesario para\n    garantizar la seguridad de los vecinos y de todas las personas que viven\n    en su entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se han\n    producido reiterados contactos con los municipios de las comarcas de\n    Tarragona sin mediar la Generalitat en ning\u00fan aspecto; se han llevado a\n    cabo contactos entre empresa y diversos municipios, entre ellos\n    municipios de la provincia de Tarragona, para explorar el inter\u00e9s de\n    recibir las instalaciones, sin demasiada transparencia; han concretado\n    que la fecha de decisi\u00f3n debe ser anterior a la finalizaci\u00f3n del a\u00f1o\n    2006, independientemente de las dificultades para obtener consenso; no\n    hacen p\u00fablicas sus actividades; en definitiva, se\u00f1or ministro, tenemos\n    muchas dudas y muchas cuestiones sobre esta transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El sector el\u00e9ctrico, como usted sabe, se\u00f1or ministro, est\u00e1 regulado y una\n    parte muy importante de los ingresos depende de las tarifas que fija el\n    Gobierno y pagan las familias y las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe\n    usted, se\u00f1or ministro, qu\u00e9 porcentaje de clientes de las empresas\n    el\u00e9ctricas pagan su recibo de luz de acuerdo con la tarifa que fija el\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra manera: \u00bfSabe qu\u00e9 porcentaje de electricidad\n    venden las empresas de acuerdo con las tarifas que paga el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este conjunto de costes objetivos son los que definen la\n    parte de la tarifa que est\u00e1 controlada y garantizada por el Gobierno;\n    otra cosa es la parte de los costes que no se acogen a la tarifa y que\n    corresponden a cada una de las pol\u00edticas de comercializaci\u00f3n de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me consta que usted sabe que la tarifa el\u00e9ctrica se calcula en\n    funci\u00f3n del conjunto de costes que representan los gastos del sistema\n    el\u00e9ctrico espa\u00f1ol, que incluyen tanto los costes de producci\u00f3n como los\n    de transporte, distribuci\u00f3n, gesti\u00f3n comercial, los costes permanentes\n    del sistema y los costes de diversificaci\u00f3n, as\u00ed como los de seguridad de\n    abastecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted no tiene el dato a mano, pero el\n    90 por ciento de los consumidores pagan de acuerdo con la tarifa que fija\n    el Gobierno; el 73 por ciento de la electricidad que venden las empresas\n    es de acuerdo con la tarifa que fija el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del juego del\n    Monopoly de Moncloa y del juego del Monopoly con las empresas, los que\n    salen perjudicados son los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelve\n    lo que dijo el se\u00f1or Solchaga: El pa\u00eds donde es m\u00e1s f\u00e1cil hacerse\n    millonario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no sab\u00eda que el Partido Popular estaba contra el beneficio de las\n    empresas y de los capitalistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vaya panorama que tiene,\n    se\u00f1or Clos, con la Comisi\u00f3n Europea, que ha dictaminado como ilegal el\n    Decreto-ley 4/2006 y, por lo tanto, la actuaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional\n    de la Energ\u00eda en este asunto; con cinco recursos que son contradictorios\n    entre s\u00ed dado el inter\u00e9s de las partes, de las empresas y de los que\n    posiblemente pudieran tener alg\u00fan beneficio en la operaci\u00f3n dise\u00f1ada por\n    el se\u00f1or Montilla; con una Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda que ayer mismo\n    ratific\u00f3 el informe sobre las 19 condiciones impuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Precisamente por este motivo nos hemos dotado de\n    instrumentos y en \u00faltimo recurso del Tribunal de Justicia Europeo, que\n    cuando no hay acuerdo acaba determinando qui\u00e9n tiene raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos\n    eran y son los objetivos del Plan Avanza, que, con una dotaci\u00f3n para 2006\n    de m\u00e1s de 1.000 millones de euros, se convert\u00eda en el plan estrella para\n    el impulso de la sociedad de la informaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El ministro de Trabajo nos ha\n    informado de la evoluci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, una evoluci\u00f3n\n    extraordinaria, muy por encima de cualquier otra evoluci\u00f3n de pa\u00edses\n    vecinos nuestros y tambi\u00e9n un elemento que confirma el acierto de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica de este Gobierno, incluido en este concepto... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta cifra fue fruto de un importante\n    esfuerzo realizado por el Gobierno para incrementar las partidas\n    presupuestarias destinadas al impulso de la sociedad de la informaci\u00f3n a\n    fin de continuar en el camino de modernizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, que\n    durante un cierto n\u00famero de a\u00f1os viene manteniendo un crecimiento\n    diferencial muy importante sobre el conjunto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, le adelanto que voy a\n    empezar a trabajar con el Ministerio de Asuntos Exteriores y con los\n    sindicatos de la Funci\u00f3n p\u00fablica en la normalizaci\u00f3n y mejora de las\n    condiciones laborales del personal en el exterior, que tambi\u00e9n es una\n    asignatura pendiente de nuestra Funci\u00f3n p\u00fablica, como tantas y tantas\n    otras que est\u00e1 teniendo que resolver este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, le adelanto que voy a\n    empezar a trabajar con el Ministerio de Asuntos Exteriores y con los\n    sindicatos de la Funci\u00f3n p\u00fablica en la normalizaci\u00f3n y mejora de las\n    condiciones laborales del personal en el exterior, que tambi\u00e9n es una\n    asignatura pendiente de nuestra Funci\u00f3n p\u00fablica, como tantas y tantas\n    otras que est\u00e1 teniendo que resolver este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMARNOS EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE\n    SOBRE LA SITUACI\u00d3N EN QUE SE ENCUENTRA LA PLANTA DESANILIZADORA DE\n    \u00c1GUILAS-GUADALENT\u00cdN, EN MURCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La primera desaladora de Murcia la licit\u00f3 un\n    Gobierno socialista en 1995 y despu\u00e9s del par\u00e9ntesis gubernativo del PP\n    la ha construido la ministra socialista de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, estamos trabajando intentando optimizar las infraestructuras\n    existentes en nuestro pa\u00eds y atendiendo las exigencias ambientales de las\n    normas europeas, y, por supuesto, intentamos hacerlo con la m\u00e1xima\n    implicaci\u00f3n y la m\u00e1xima concertaci\u00f3n con todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Catalu\u00f1a es un pa\u00eds de peajes, lo sabemos muy bien los ciudadanos\n    de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y es as\u00ed como venimos asumiendo\n    compromisos en los Presupuestos Generales de transferencias a comunidades\n    aut\u00f3nomas y a empresas para compensar p\u00e9rdidas de ingresos por rebajas de\n    tarifas en los peajes, suprimiendo el cobro de peajes en colaboraci\u00f3n con\n    la comunidad aut\u00f3noma afectada, atendiendo a situaciones especiales como\n    los tramos de marcado car\u00e1cter urbano, casos de O Morrazo y Vigo;\n    llegando a acuerdos con las concesionarias para mejorar el sistema de\n    peaje quedando exentos los usuarios habituales, como en el caso de\n    Mollet, y tambi\u00e9n facilitando y autorizando la modificaci\u00f3n de la\n    concesi\u00f3n, asumiendo la comunidad aut\u00f3noma el abono de las compensaciones\n    como ha sido el caso de la AP-IV en el tramo Sevilla-C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    estamos poniendo en pr\u00e1ctica una pol\u00edtica limitativa del peaje, haciendo\n    un importante esfuerzo inversor para dotar de v\u00edas de alta capacidad que\n    de verdad sean alternativa a las autopistas de peaje, favoreciendo\n    actuaciones que contribuyan al impulso del desarrollo econ\u00f3mico y la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda, fortaleciendo la cohesi\u00f3n territorial\n    y fomentando la movilidad sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s las inversiones en carreteras\n    catalanas se han reforzado muy intensamente con un nuevo instrumento de\n    cooperaci\u00f3n que garantiza el cumplimiento de los compromisos asumidos por\n    este Gobierno; el protocolo firmado el 27 de octubre de 2005 entre el\n    Gobierno y la Generalitat de Catalu\u00f1a para invertir en carreteras de\n    Catalu\u00f1a 7.345 millones de euros entre 2006 y 2012 de los que el Estado\n    aporta 3.805; tambi\u00e9n se han puesto en pr\u00e1ctica f\u00f3rmulas adicionales para\n    mejorar las carreteras catalanas -S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es el pa\u00eds, es la naci\u00f3n con\n    mayor carga de peajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar, entre las cosas que han dicho, porque no hacen,\n    dicen mucho, eso s\u00ed, est\u00e1 el Plan de choque de modernizaci\u00f3n de regad\u00edos\n    entre el Ministerio de Medio Ambiente y el Ministerio de Agricultura,\n    real decreto, con un nombre muy rimbombante, pero \u00bfqu\u00e9 es eso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3, 4], "pa\u00eds": [0, 1], "medio ambiente": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos invirtiendo -\u00a1claro que s\u00ed!- en modernizaci\u00f3n de regad\u00edos, e\n    invito a todas las administraciones territoriales de este pa\u00eds a que\n    hagan lo mismo, porque incluso en la Comunidad Valenciana y en la\n    Comunidad de Murcia todav\u00eda quedan regad\u00edos por modernizar, y este pa\u00eds\n    no se puede permitir el lujo de no tener toda su agricultura con el\n    m\u00e1ximo nivel de eficiencia en el consumo de agua; por supuesto, lo\n    estamos haciendo tambi\u00e9n en Arag\u00f3n, en Castilla-La Mancha y en Castilla y\n    Le\u00f3n, donde ha habido muchas p\u00e9rdidas por la enorme ineficiencia en el\n    consumo de agua en la agricultura, no por culpa de los regantes, no,\n    se\u00f1or\u00eda, sino porque la modernizaci\u00f3n de los regad\u00edos no ha sido una\n    prioridad, era mucho m\u00e1s prioritario hacer m\u00e1s embalses en nuestros r\u00edos;\n    pero la modernizaci\u00f3n de regad\u00edos hay que hacerla, y cuanto antes mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1or\u00eda, naturalmente que estamos avanzando y que vamos a seguir\n    haci\u00e9ndolo para preparar a este pa\u00eds de manera definitiva ante\n    situaciones de sequ\u00eda que ser\u00e1n recurrentes, y quiz\u00e1 cada vez m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, le ahorro esta explicaci\u00f3n,\n    simplemente quiero decirle que desde luego tanto en la Comunidad\n    Valenciana como en la Comunidad de Murcia el gasto por habitante previsto\n    en inversi\u00f3n y transferencia de capital, sumando el Estado, los\n    organismos aut\u00f3nomos y las sociedades estatales, est\u00e1 bastante por encima\n    de la media de los presupuestos del Ministerio de Medio Ambiente, como es\n    l\u00f3gico y como tiene que ser, porque en Valencia y en Murcia hay especial\n    urgencia por recuperar el tiempo perdido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora diputada, la\n    he escuchado con gran atenci\u00f3n y su intervenci\u00f3n puede resumirse en que\n    aqu\u00ed se hab\u00eda hecho un Plan Hidrol\u00f3gico Nacional en el a\u00f1o 2001 que\n    contaba con un gran consenso social y pol\u00edtico, y que el Partido Popular\n    sigue reivindicando dicho plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo la he escuchado a usted con mucha\n    atenci\u00f3n y, como se\u00f1alaba, creo que lo que nos est\u00e1 pidiendo es que\n    sigamos desarrollando el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Este pa\u00eds necesita\n    garant\u00eda de agua incluso cuando no llueve y esa garant\u00eda -ustedes lo\n    saben perfectamente- es el agua que procede del mar, que est\u00e1 ah\u00ed, llueva\n    o no llueva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por otra parte, se\u00f1ora ministra, nos da\n    igual perder las votaciones en el Congreso porque est\u00e1 claro que el voto\n    de los espa\u00f1oles no se mueve exclusivamente por esta cuesti\u00f3n, pero sepa,\n    y se lo he dicho en muchas ocasiones, que muchos de sus votantes que\n    est\u00e1n padeciendo estas necesidades est\u00e1n muy descontentos y muy\n    arrepentidos del voto por la pol\u00edtica que usted y su Gobierno realiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Apl\u00edquela que nos ir\u00e1 a todos\n    mejor y olv\u00eddese de todo lo que ha dicho, porque realmente la inversi\u00f3n\n    del ministerio de Medio Ambiente en la Regi\u00f3n de Murcia y en la Comunidad\n    Valenciana es vergonzosa y adem\u00e1s es falsa, porque el a\u00f1o pasado de todo\n    lo que pusieron en el presupuesto no se ejecut\u00f3 ni la mitad, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 7, 8, 10, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 28, 29, 30, 32, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 42, 44, 47, 49, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 59, 62, 63], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 58, 60], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 9, 11, 25, 26, 27, 31, 33, 46, 48, 50, 61, 64, 65], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [12, 14], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [40, 41, 43], "party": "EMILIO OLABARRIA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [45], "party": "Jordi Ram\u00f3n Torres", "name": "Esquerra Republicana"}]}