{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se ha producido una reestructuraci\u00f3n\n    financiera en nuestro pa\u00eds de importantes proporciones a lo largo de\n    estos dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto de nuevo: \u00bfva usted a facilitar la creaci\u00f3n\n    de la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n sobre las cajas intervenidas para que\n    este pa\u00eds conozca de una vez toda la verdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Lara, cuando llegamos al Gobierno entre otros problemas hab\u00eda uno\n    que no era menor, una parte sustancial del sistema financiero espa\u00f1ol\n    estaba quebrado con evidentes riesgos para la econom\u00eda espa\u00f1ola y para\n    los propios depositantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle tambi\u00e9n que el ministro de Econom\u00eda ha\n    comparecido en once ocasiones en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del Congreso y\n    volver\u00e1 a hacerlo el pr\u00f3ximo 18 de octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo tambi\u00e9n que el\n    FROB elabora trimestralmente un informe sobre su gesti\u00f3n para su traslado\n    a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad del Congreso de los Diputados,\n    y yo informo en sesiones de control cuando ustedes tienen a bien\n    preguntarme sobre el asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Lara, cuando llegamos al Gobierno entre otros problemas hab\u00eda uno\n    que no era menor, una parte sustancial del sistema financiero espa\u00f1ol\n    estaba quebrado con evidentes riesgos para la econom\u00eda espa\u00f1ola y para\n    los propios depositantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espero que ahora no se me vaya usted por los cerros de \u00dabeda, porque\n    estamos hablando del Parlamento de Espa\u00f1a y este pa\u00eds tiene derecho a\n    conocer toda la verdad sobre la mayor estafa de la democracia espa\u00f1ola, y\n    eso se hace con una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA LA\n    ACTUACI\u00d3N DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LA CRISIS DE SALUD P\u00daBLICA DEL\n    \u00c9BOLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace de la actuaci\u00f3n de su Gobierno en la\n    crisis de salud p\u00fablica del \u00e9bola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "profesionales": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Los contactos con\n    la Uni\u00f3n Europea, Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, organismos\n    internacionales y cl\u00ednicas de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, apoyo\n    absoluto a los profesionales, respaldo total porque tienen que cumplir\n    una labor muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al viernes siguiente elevamos el nivel de la comisi\u00f3n para introducir en\n    ella los distintos ministerios, profesionales del Carlos III, y se acord\u00f3\n    tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un comit\u00e9 cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "salud": [0], "sanidad p\u00fablica": [4], "profesionales": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Mire, se\u00f1or Rajoy, hace unos d\u00edas yo me reun\u00ed con los profesionales de la\n    salud p\u00fablica y me hablaron de desverg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Rajoy, hace unos d\u00edas yo me reun\u00ed con los profesionales de la\n    salud p\u00fablica y me hablaron de desverg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, usted\n    considera que gobernar es poco menos que acudir a las escalinatas del\n    Hospital Carlos III y hacerse una foto (Protestas), y no escuchar\n    precisamente a los profesionales de la sanidad p\u00fablica que les han\n    criticado su gesti\u00f3n... (Protestas.-Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, usted\n    considera que gobernar es poco menos que acudir a las escalinatas del\n    Hospital Carlos III y hacerse una foto (Protestas), y no escuchar\n    precisamente a los profesionales de la sanidad p\u00fablica que les han\n    criticado su gesti\u00f3n... (Protestas.-Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, usted\n    considera que gobernar es poco menos que acudir a las escalinatas del\n    Hospital Carlos III y hacerse una foto (Protestas), y no escuchar\n    precisamente a los profesionales de la sanidad p\u00fablica que les han\n    criticado su gesti\u00f3n... (Protestas.-Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nosotros le pedimos hace dos meses, se\u00f1or Rajoy, que\n    compareciera su ministra de Sanidad, en el mes de agosto, y lo\n    rechazaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos constituir un comit\u00e9 cient\u00edfico, le pedimos\n    constituir una comisi\u00f3n de crisis y tardaron cinco d\u00edas en ponerla en\n    marcha -ojal\u00e1 funcione, se\u00f1or Rajoy-, pedimos m\u00e1s informaci\u00f3n, y cuando\n    se nos dio por parte de la ministra de Sanidad en una rueda de prensa,\n    toda Espa\u00f1a se dio cuenta del aut\u00e9ntico desastre que es su Gobierno,\n    se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tenemos una vicepresidenta del Gobierno que se encarga\n    de la sanidad, una ministra de Sanidad que no se encarga de nada\n    -afortunadamente-, pero que usted apoya (Aplausos), y un presidente del\n    Gobierno que ni est\u00e1 ni se le espera, es m\u00e1s, cuando habla deja con la\n    boca abierta a todos los espa\u00f1oles, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Rajoy, durante estos m\u00e1s de siete d\u00edas que lleva al frente de\n    esta crisis su Gobierno a\u00fan est\u00e1 por ver que repruebe las viles palabras\n    del consejero de Sanidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hay que\n    seguir trabajando, hay que seguir perseverando, hay que seguir apoyando a\n    los profesionales y a mucha gente que forma parte de la Administraci\u00f3n\n    p\u00fablica, que est\u00e1 trabajando bien, pero el problema est\u00e1 encauzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CREE QUE EL GOBIERNO HA ACTUADO DE MANERA\n    COORDINADA EN LA GESTI\u00d3N DE LA CRISIS DE SALUD P\u00daBLICA POR EL VIRUS DEL\n    \u00c9BOLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfNo se dan cuenta de que la salida de la\n    ministra de Sanidad es pat\u00e9tica, como pat\u00e9ticas son sus distintas\n    intervenciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo les da verg\u00fcenza, como les da verg\u00fcenza a los\n    ciudadanos, la salida del consejero de Sanidad, al m\u00e1s puro estilo de los\n    poderosos, culpando a los m\u00e1s d\u00e9biles de sus desgracias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cinco minutos, no s\u00e9 si tienen muchas cosas que hacer\n    o si est\u00e1n muy ocupados, pero lo m\u00e1s importante en estos momentos es que\n    el Gobierno tranquilice a los ciudadanos, que les proporcione seguridad,\n    y que les aclare la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pues eso, den la cara y\n    asuman sus responsabilidades, porque desde el momento en que usted\n    coordina una comisi\u00f3n espec\u00edfica reconocen que ha habido errores y\n    fallos, y por eso la ministra de Sanidad est\u00e1 liquidada pol\u00edticamente,\n    pero lo m\u00e1s grave es que en los d\u00edas siguientes al conocimiento del\n    contagio los ciudadanos miraron angustiados a su Gobierno, y ustedes no\n    estaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "salud": [0], "consejo interterritorial": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El mismo viernes que se\n    creaba la comisi\u00f3n especial se reuni\u00f3 la ministra de Sanidad con el\n    Consejo Interterritorial de Salud y eso, se\u00f1or Hernando, tambi\u00e9n es\n    coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En primer lugar, se\u00f1or Hernando, el mismo d\u00eda en\n    que se tuvo conocimiento del contagio se cre\u00f3 una comisi\u00f3n de seguimiento\n    entre el Ministerio de Sanidad y la Comunidad de Madrid, el mismo d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo viernes que se\n    creaba la comisi\u00f3n especial se reuni\u00f3 la ministra de Sanidad con el\n    Consejo Interterritorial de Salud y eso, se\u00f1or Hernando, tambi\u00e9n es\n    coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo viernes que se\n    creaba la comisi\u00f3n especial se reuni\u00f3 la ministra de Sanidad con el\n    Consejo Interterritorial de Salud y eso, se\u00f1or Hernando, tambi\u00e9n es\n    coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seguro que podremos matizar muchos errores del pasado, pero cuando\n    estamos siendo capaces de liderar el crecimiento de la zona euro -algo\n    tan importante que necesitamos hacer para crear empleo, porque somos el\n    pa\u00eds que tiene esa lacra social del desempleo-, no lo estaremos haciendo\n    tan mal, se\u00f1or Azpiazu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la respuesta que tengo que darle es que\n    es claramente s\u00ed; claramente son los presupuestos que necesitan nuestra\n    econom\u00eda y la sociedad en este momento, por una sencilla raz\u00f3n -y todav\u00eda\n    le queda medio minuto y estoy seguro de que, con la certeza y habilidad\n    que le caracteriza, ser\u00e1 capaz de responderlo-, \u00bfest\u00e1 la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola creciendo ya o no est\u00e1 creciendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    creciendo en contraste con lo que est\u00e1 ocurriendo en otras grandes\n    econom\u00edas europeas, lo est\u00e1 haciendo o no lo est\u00e1 haciendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    creciendo en contraste con lo que est\u00e1 ocurriendo en otras grandes\n    econom\u00edas europeas, lo est\u00e1 haciendo o no lo est\u00e1 haciendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [2], "profesionales": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ayer mismo contestaba a una pregunta de un senador del Grupo Parlamentario\n    Socialista sobre esta materia y ustedes insistentemente exponen en esta\n    C\u00e1mara esa doble consideraci\u00f3n que acaba de hacer, que adem\u00e1s yo creo que\n    es ofensiva para los profesionales de Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola en materia de\n    informativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso es lo que est\u00e1n haciendo los\n    profesionales, que todo el d\u00eda est\u00e1n entregados a ofrecer lo mejor de s\u00ed\n    mismos, tambi\u00e9n en materia\n    de informaci\u00f3n, en Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es\n    lo que hizo y, a partir de ah\u00ed, a ver si somos sensatos y capaces de\n    encauzar lo que es el futuro de ese gran servicio p\u00fablico que debe ser\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola como garant\u00eda no ya de objetividad, sino tambi\u00e9n\n    de calidad en materia de de oferta de servicio p\u00fablico para todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [1], "profesionales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed las \u00fanicas palabras ofensivas\n    son las suyas, que destilan, sobre todo, demagogia y falta de respeto a\n    los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer usted hac\u00eda referencia en el Senado y dijo claramente que quiere\n    relegar a Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola a la segunda o tercera divisi\u00f3n, siguiendo\n    el modelo americano de un 5 % de audiencia y, al mismo tiempo, recortando\n    el servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desmiento el ERE del 30 % de la plantilla, lo descarto por completo y, a\n    partir de ah\u00ed, lo que quise decir ayer en el Senado, y reitero, es que\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola tiene que jugar en la gran categor\u00eda, que es prestar\n    un servicio p\u00fablico a todos los ciudadanos, a todos los espa\u00f1oles, que\n    por eso se financia desde... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Creo que ha valido la pena dedicar el tiempo necesario a la tramitaci\u00f3n de\n    este reglamento para asegurar que se atienden todos los intereses y que\n    se respetan especialmente y de manera muy escrupulosa las competencias\n    auton\u00f3micas y del resto de administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Consegu\u00edan que el resto de los aeropuertos de la red\n    espa\u00f1ola se quedaran con una deuda de m\u00e1s de 14.000 millones y sin dos de\n    los principales aeropuertos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "profesionales": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Usted no es capaz de decir\n    a los espa\u00f1oles mir\u00e1ndoles a los ojos que esta empresa va a seguir siendo\n    p\u00fablica, que es lo que usted les tiene que decir, y que todos los\n    profesionales de AENA van a seguir en una empresa p\u00fablica, que tiene el\n    51 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que usted, que era tambi\u00e9n portavoz socialista\n    con un Gobierno socialista, tuvo una huelga de los profesionales de AENA\n    porque iban a ir a dos sociedades mercantiles que eran privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Usted no es capaz de decir\n    a los espa\u00f1oles mir\u00e1ndoles a los ojos que esta empresa va a seguir siendo\n    p\u00fablica, que es lo que usted les tiene que decir, y que todos los\n    profesionales de AENA van a seguir en una empresa p\u00fablica, que tiene el\n    51 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y lo que pretenden\n    con Renfe es, simplemente, repartir los beneficios y procurar que esta\n    empresa se endeude m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No van a ganar en seguridad,\n    no van a ganar en coste porque el problema est\u00e1 en la demanda y, desde\n    luego, no van a ganar en puntualidad porque este es un servicio\n    garantizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COSTE\n    TENDR\u00c1 PARA EL ERARIO P\u00daBLICO EL RESCATE DE LAS EMPRESAS CONCESIONARIAS\n    DE AUTOPISTAS DE PEAJE EN SITUACI\u00d3N DE QUIEBRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que nos explicase qu\u00e9 coste va a tener para\n    el Erario p\u00fablico el rescate de las empresas concesionarias de autopistas\n    de peaje que se encuentran en situaci\u00f3n de quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La realidad -esto s\u00ed es\n    la realidad- es que ustedes van a socializar las p\u00e9rdidas de unas\n    empresas privadas que nunca han socializado sus beneficios, y pretenden\n    compensar las p\u00e9rdidas de estas empresas privadas con recursos p\u00fablicos\n    que niegan a parados, a dependientes y a becarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos que rescaten a\n    las personas, que rescaten a los parados que ya no tienen cobertura\n    social, que rescaten a las personas que no van a poder pagar el recibo de\n    la luz, que rescaten a los dependientes que han perdido sus derechos,\n    porque con la\n    mitad de lo que van a utilizar para salvar las empresas concesionarias de\n    autopistas se ayudar\u00eda a los 500.000 hogares espa\u00f1oles... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "sanidad p\u00fablica": [2, 3], "sistema sanitario": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, partiendo de que la mayor parte del gasto sanitario se concentra\n    en las comunidades aut\u00f3nomas, y sobre todo de que hemos heredado una\n    sanidad p\u00fablica en quiebra, la evoluci\u00f3n del presupuesto de sanidad en\n    los \u00faltimos a\u00f1os ha sido positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, en cambio, a lo largo de estos tres a\u00f1os hemos garantizado para\n    Espa\u00f1a una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de la m\u00e1xima calidad, y\n    adem\u00e1s hoy es sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, partiendo de que la mayor parte del gasto sanitario se concentra\n    en las comunidades aut\u00f3nomas, y sobre todo de que hemos heredado una\n    sanidad p\u00fablica en quiebra, la evoluci\u00f3n del presupuesto de sanidad en\n    los \u00faltimos a\u00f1os ha sido positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, en cambio, a lo largo de estos tres a\u00f1os hemos garantizado para\n    Espa\u00f1a una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de la m\u00e1xima calidad, y\n    adem\u00e1s hoy es sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno anterior, a usted le\n    sonar\u00e1 pues fue responsable del mismo, nos dej\u00f3 un sistema sanitario con\n    16.000 millones de euros de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Mato, la sanidad no es un pozo sin fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [17], "profesionales": [1, 2], "salud": [0], "pa\u00eds": [12, 13], "empresas": [16], "sanidad": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "sanidad p\u00fablica": [14, 15]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La sanidad es un sector que\n    invierte en torno a 20.000 millones de euros al a\u00f1o en tecnolog\u00eda\n    sanitaria; que tiene detr\u00e1s empresas que hacen un uso intensivo de I+D+i;\n    es un sistema que iguala a las personas, luego genera cohesi\u00f3n social; y\n    es un sistema que favorece la competitividad del pa\u00eds porque la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad y la soluci\u00f3n de los problemas de salud ayuda\n    en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es la primera empresa del pa\u00eds, tiene alrededor de un mill\u00f3n\n    de empleos, empleos de calidad, empleos con profesionales altamente\n    cualificados dif\u00edcilmente deslocalizables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han expulsado a casi 30.000 profesionales de la sanidad\n    p\u00fablica, \u00a130.000 profesionales! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora Mato, la sanidad no es un pozo sin fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es la primera empresa del pa\u00eds, tiene alrededor de un mill\u00f3n\n    de empleos, empleos de calidad, empleos con profesionales altamente\n    cualificados dif\u00edcilmente deslocalizables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es un sector que\n    invierte en torno a 20.000 millones de euros al a\u00f1o en tecnolog\u00eda\n    sanitaria; que tiene detr\u00e1s empresas que hacen un uso intensivo de I+D+i;\n    es un sistema que iguala a las personas, luego genera cohesi\u00f3n social; y\n    es un sistema que favorece la competitividad del pa\u00eds porque la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad y la soluci\u00f3n de los problemas de salud ayuda\n    en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es, por tanto, una inversi\u00f3n: por cada euro\n    invertido se recuperan cuatro por parte de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, sin embargo, est\u00e1n siempre con la misma cantinela y han tratado a\n    la sanidad como si fuera algo a recortar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han expulsado a casi 30.000 profesionales de la sanidad\n    p\u00fablica, \u00a130.000 profesionales! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo peor es que el pron\u00f3stico que ustedes\n    dan a la ciudadan\u00eda y a Bruselas en el Plan de reformas sit\u00faa que para el\n    a\u00f1o 2017, si es que ustedes siguen gobernando -eso se creen-, el peso de\n    la sanidad va a ser un 13 % menos de lo que era en el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe\n    extra\u00f1an ustedes de lo que ha pasado en Madrid con el debilitamiento de\n    la sanidad p\u00fablica expresado en lo que es la prioridad de un Gobierno que\n    son los Presupuestos Generales del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tiene usted que hacer es\n    defender la sanidad p\u00fablica mientras que el presidente, al que le deja\n    usted el marr\u00f3n por no dimitir, la mantenga en el cargo, y hacer que no\n    se debilite m\u00e1s la sanidad p\u00fablica; porque lo que ha pasado en Madrid, lo\n    que ha pasado con el \u00e9bola es consecuencia de su falta de prioridad para\n    la sanidad p\u00fablica, que se expresa en los Presupuestos Generales del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es la primera empresa del pa\u00eds, tiene alrededor de un mill\u00f3n\n    de empleos, empleos de calidad, empleos con profesionales altamente\n    cualificados dif\u00edcilmente deslocalizables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es un sector que\n    invierte en torno a 20.000 millones de euros al a\u00f1o en tecnolog\u00eda\n    sanitaria; que tiene detr\u00e1s empresas que hacen un uso intensivo de I+D+i;\n    es un sistema que iguala a las personas, luego genera cohesi\u00f3n social; y\n    es un sistema que favorece la competitividad del pa\u00eds porque la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad y la soluci\u00f3n de los problemas de salud ayuda\n    en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe\n    extra\u00f1an ustedes de lo que ha pasado en Madrid con el debilitamiento de\n    la sanidad p\u00fablica expresado en lo que es la prioridad de un Gobierno que\n    son los Presupuestos Generales del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tiene usted que hacer es\n    defender la sanidad p\u00fablica mientras que el presidente, al que le deja\n    usted el marr\u00f3n por no dimitir, la mantenga en el cargo, y hacer que no\n    se debilite m\u00e1s la sanidad p\u00fablica; porque lo que ha pasado en Madrid, lo\n    que ha pasado con el \u00e9bola es consecuencia de su falta de prioridad para\n    la sanidad p\u00fablica, que se expresa en los Presupuestos Generales del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es un sector que\n    invierte en torno a 20.000 millones de euros al a\u00f1o en tecnolog\u00eda\n    sanitaria; que tiene detr\u00e1s empresas que hacen un uso intensivo de I+D+i;\n    es un sistema que iguala a las personas, luego genera cohesi\u00f3n social; y\n    es un sistema que favorece la competitividad del pa\u00eds porque la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad y la soluci\u00f3n de los problemas de salud ayuda\n    en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es la primera empresa del pa\u00eds, tiene alrededor de un mill\u00f3n\n    de empleos, empleos de calidad, empleos con profesionales altamente\n    cualificados dif\u00edcilmente deslocalizables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [10], "profesionales": [2, 3], "salud": [0, 1], "pa\u00eds": [11], "sistema sanitario": [14], "sanidad": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "sanidad p\u00fablica": [12, 13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, hemos mejorado los presupuestos en pol\u00edticas de\n    salud y tambi\u00e9n en ordenaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos invirtiendo en\n    pol\u00edticas de I+D+i, es decir, en e-Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en nuestro\n    pa\u00eds va a haber un registro nacional de profesionales sanitarios, cosa\n    impensable para los ciudadanos, pero no exist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, no; nosotros hemos trabajado; hemos buscado medidas\n    de eficiencia; hemos invertido y hoy por hoy la sanidad p\u00fablica, como le\n    digo, es garant\u00eda para todos los ciudadanos, y adem\u00e1s es capaz de\n    afrontar retos como los que estamos afrontando en estos momentos, gracias\n    a los excelentes profesionales que tenemos en el sistema sanitario en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, la sanidad no es un pozo sin fondo y ustedes\n    cre\u00edan que lo era; tanto es as\u00ed que dejaron una deuda de 16.000 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos destinado 26.000 millones de euros del Plan de pago a\n    proveedores y del Fondo de liquidez auton\u00f3mica, durante los a\u00f1os 2012 y\n    2013, a pagar todas las deudas que estaban pendientes -pozo sin fondo-,\n    porque ustedes se cre\u00edan que no hab\u00eda que pagar nada y, el problema, es\n    que las administraciones tienen que pagar la sanidad; por eso m\u00e1s de\n    5.000 millones se han ido directamente a una comunidad aut\u00f3noma, que\n    usted conoce bien, la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno lo\n    primero que hizo fue garantizar una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita\n    y de calidad para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes lo \u00fanico que se les\n    ocurri\u00f3, como soluci\u00f3n al problema que ustedes mismos hab\u00edan creado, fue\n    decir que la sanidad\n    hab\u00eda que pagarla y que, por tanto, los ciudadanos ten\u00edan que pagar por ir\n    al m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, no; nosotros hemos trabajado; hemos buscado medidas\n    de eficiencia; hemos invertido y hoy por hoy la sanidad p\u00fablica, como le\n    digo, es garant\u00eda para todos los ciudadanos, y adem\u00e1s es capaz de\n    afrontar retos como los que estamos afrontando en estos momentos, gracias\n    a los excelentes profesionales que tenemos en el sistema sanitario en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, yo nunca utilizar\u00eda un asunto tan delicado como el del\n    \u00e9bola de forma miserable, como est\u00e1n ustedes haciendo\n    (Protestas.-Aplausos), y mucho menos mezcl\u00e1ndolo con las inversiones que\n    est\u00e1 haciendo este Gobierno en sanidad, que es el Gobierno que ha\n    garantizado que hoy tengamos la magn\u00edfica sanidad que tenemos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en nuestro\n    pa\u00eds va a haber un registro nacional de profesionales sanitarios, cosa\n    impensable para los ciudadanos, pero no exist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en nuestro\n    pa\u00eds va a haber un registro nacional de profesionales sanitarios, cosa\n    impensable para los ciudadanos, pero no exist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno lo\n    primero que hizo fue garantizar una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita\n    y de calidad para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, no; nosotros hemos trabajado; hemos buscado medidas\n    de eficiencia; hemos invertido y hoy por hoy la sanidad p\u00fablica, como le\n    digo, es garant\u00eda para todos los ciudadanos, y adem\u00e1s es capaz de\n    afrontar retos como los que estamos afrontando en estos momentos, gracias\n    a los excelentes profesionales que tenemos en el sistema sanitario en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, no; nosotros hemos trabajado; hemos buscado medidas\n    de eficiencia; hemos invertido y hoy por hoy la sanidad p\u00fablica, como le\n    digo, es garant\u00eda para todos los ciudadanos, y adem\u00e1s es capaz de\n    afrontar retos como los que estamos afrontando en estos momentos, gracias\n    a los excelentes profesionales que tenemos en el sistema sanitario en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE SANIDAD DE SU\n    ESTRATEGIA DE COMUNICACI\u00d3N A LA POBLACI\u00d3N DE LA CRISIS DE SALUD P\u00daBLICA\n    POR EL VIRUS \u00c9BOLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE SANIDAD DE SU\n    ESTRATEGIA DE COMUNICACI\u00d3N A LA POBLACI\u00d3N DE LA CRISIS DE SALUD P\u00daBLICA\n    POR EL VIRUS \u00c9BOLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [2], "salud": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pero el Partido Popular ya\n    ha encontrado a qui\u00e9n culpar de todo, a la profesional que, como cientos\n    a diario, se juega la vida y su salud atendiendo a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Basta ya de culpar a los\n    profesionales sanitarios! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Basta ya de culpar a los\n    profesionales sanitarios! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Con especulaciones, se\u00f1or\u00eda, no vamos a ninguna parte,\n    por lo que creo conveniente que mantengamos la prudencia sobre las causas\n    y que, mientras tanto, sigamos poniendo todo nuestro esfuerzo, como\n    estamos haciendo, para mejorar el estado de salud de Teresa y para\n    continuar el seguimiento de las personas que se encuentran ahora mismo en\n    observaci\u00f3n para evitar riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, le quiero decir que los\n    protocolos que se han aplicado en Espa\u00f1a son los mismos que siguen las\n    recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y que se aplican\n    en el resto de Europa y del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A la vez me parece casi obsceno que se ponga\n    usted por encima de los protocolos de la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud, cuando esos protocolos tienen un car\u00e1cter general y corresponde a\n    cada pa\u00eds aplicarlos de manera concreta y precisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos haciendo ahora lo que conven\u00eda\n    hacer el 8 de agosto pasado, cuando la OMS se\u00f1al\u00f3 que la infecci\u00f3n por el\n    virus del \u00c9bola supon\u00eda una emergencia de salud p\u00fablica de importancia\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de aprender de\n    los errores y no de castigarnos por ellos, pero en medio de una crisis de\n    salud p\u00fablica hemos visto a la ministra y a su ministerio completamente\n    desbordados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vez me parece casi obsceno que se ponga\n    usted por encima de los protocolos de la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud, cuando esos protocolos tienen un car\u00e1cter general y corresponde a\n    cada pa\u00eds aplicarlos de manera concreta y precisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [5], "sistema nacional": [7], "salud": [0, 1, 2, 3], "profesionales": [4], "pa\u00eds": [6], "consejo interterritorial": [8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Los primeros protocolos se elaboraron en el mes de abril por Espa\u00f1a\n    siguiendo las recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y\n    tambi\u00e9n de la Uni\u00f3n Europea; luego son los protocolos de la OMS y de la\n    Uni\u00f3n Europea, y se recogen estrictamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en el mes de\n    agosto volvieron a evaluarse no por el Gobierno, sino por los\n    responsables de salud p\u00fablica de todas y cada una de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n por las sociedades cient\u00edficas expertas en la\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esto lo hemos acordado as\u00ed con el Consejo Interterritorial\n    del Sistema Nacional de Salud, es decir, con todos los consejeros que las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No siembren inquietud, m\u00e1xime cuando la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud dice que el riesgo de contagio para los espa\u00f1oles es\n    extremadamente bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero reiterar mi reconocimiento a los profesionales sanitarios\n    y a los cient\u00edficos implicados en esta lucha, especialmente a los\n    voluntarios como Teresa, que es un orgullo y un honor para todos\n    nosotros, porque voluntariamente ha puesto en riesgo su vida para atender\n    a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero reiterar mi reconocimiento a los profesionales sanitarios\n    y a los cient\u00edficos implicados en esta lucha, especialmente a los\n    voluntarios como Teresa, que es un orgullo y un honor para todos\n    nosotros, porque voluntariamente ha puesto en riesgo su vida para atender\n    a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo hemos hecho con la ECDC -es decir,\n    con el \u00f3rgano de control y prevenci\u00f3n de las enfermedades en Europa-, que\n    ha\n    estado con nosotros y est\u00e1 estudiando el caso de Espa\u00f1a por si tienen que\n    mejorar los protocolos a nivel europeo tras la experiencia de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esto lo hemos acordado as\u00ed con el Consejo Interterritorial\n    del Sistema Nacional de Salud, es decir, con todos los consejeros que las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esto lo hemos acordado as\u00ed con el Consejo Interterritorial\n    del Sistema Nacional de Salud, es decir, con todos los consejeros que las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CREE LA MINISTRA QUE HIZO BIEN NO ATENDIENDO LA\n    PETICI\u00d3N DE COMPARECENCIA URGENTE EFECTUADA POR EL GRUPO SOCIALISTA EN\n    AGOSTO ANTE LA ALERTA DE SALUD P\u00daBLICA POR EL \u00c9BOLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfCree la ministra que hizo bien no atendiendo la petici\u00f3n de comparecencia\n    urgente efectuada por el Grupo Parlamentario Socialista en agosto ante la\n    alerta sanitaria de salud p\u00fablica por el \u00c9bola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... De hecho, as\u00ed lo\n    hizo la directora general de Salud P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, he sido la ministra\n    de Sanidad que m\u00e1s ha comparecido en el Congreso y en el Senado (Rumores)\n    en toda la historia de la democracia, y es un honor para m\u00ed que los\n    grupos parlamentarios no me olviden nunca en ninguna sesi\u00f3n\n    parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5], "salud": [0, 1, 2], "sistema nacional": [6], "profesionales": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Le podr\u00edan haber dicho que en una crisis\n    de salud p\u00fablica la comunicaci\u00f3n deb\u00eda ser clara, transparente, dando\n    confianza sin alarmar a la poblaci\u00f3n; justo lo que no hizo usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos piensan que usted qued\u00f3 desautorizada el viernes cuando la\n    vicepresidenta se coloc\u00f3 al frente de la crisis, pero yo no estoy de\n    acuerdo; usted est\u00e1 desautorizada como ministra de Sanidad desde abril de\n    2012, cuando aprob\u00f3 el Real Decreto-ley de los recortes y de los copagos,\n    que ha ido minando cada d\u00eda lo mejor de nuestro Sistema Nacional de\n    Salud, de sus hospitales, de sus profesionales y ahora mina su\n    credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra de Sanidad tiene en sus manos la salud de los ciudadanos y\n    humildemente le pedimos que saque las suyas del Ministerio de Sanidad,\n    porque si contin\u00faa por m\u00e1s tiempo habr\u00e1 que poner en la fachada del\n    edificio una advertencia sanitaria como la del tabaco: La titular de este\n    ministerio perjudica gravemente la salud de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos piensan que usted qued\u00f3 desautorizada el viernes cuando la\n    vicepresidenta se coloc\u00f3 al frente de la crisis, pero yo no estoy de\n    acuerdo; usted est\u00e1 desautorizada como ministra de Sanidad desde abril de\n    2012, cuando aprob\u00f3 el Real Decreto-ley de los recortes y de los copagos,\n    que ha ido minando cada d\u00eda lo mejor de nuestro Sistema Nacional de\n    Salud, de sus hospitales, de sus profesionales y ahora mina su\n    credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos piensan que usted qued\u00f3 desautorizada el viernes cuando la\n    vicepresidenta se coloc\u00f3 al frente de la crisis, pero yo no estoy de\n    acuerdo; usted est\u00e1 desautorizada como ministra de Sanidad desde abril de\n    2012, cuando aprob\u00f3 el Real Decreto-ley de los recortes y de los copagos,\n    que ha ido minando cada d\u00eda lo mejor de nuestro Sistema Nacional de\n    Salud, de sus hospitales, de sus profesionales y ahora mina su\n    credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra de Sanidad tiene en sus manos la salud de los ciudadanos y\n    humildemente le pedimos que saque las suyas del Ministerio de Sanidad,\n    porque si contin\u00faa por m\u00e1s tiempo habr\u00e1 que poner en la fachada del\n    edificio una advertencia sanitaria como la del tabaco: La titular de este\n    ministerio perjudica gravemente la salud de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos piensan que usted qued\u00f3 desautorizada el viernes cuando la\n    vicepresidenta se coloc\u00f3 al frente de la crisis, pero yo no estoy de\n    acuerdo; usted est\u00e1 desautorizada como ministra de Sanidad desde abril de\n    2012, cuando aprob\u00f3 el Real Decreto-ley de los recortes y de los copagos,\n    que ha ido minando cada d\u00eda lo mejor de nuestro Sistema Nacional de\n    Salud, de sus hospitales, de sus profesionales y ahora mina su\n    credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [1], "profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, informar a la sociedad espa\u00f1ola y\n    estar en permanente contacto con profesionales sanitarios, comunidades\n    aut\u00f3nomas y grupos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, informar a la sociedad espa\u00f1ola y\n    estar en permanente contacto con profesionales sanitarios, comunidades\n    aut\u00f3nomas y grupos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el\n    d\u00eda de hoy puede ser un d\u00eda importante, tanto para Euskadi como para\n    usted, ministra Pastor; para usted y para su Gobierno, el Gobierno\n    espa\u00f1ol, porque con toda seguridad se encuentran ante la \u00faltima\n    oportunidad en esta legislatura para aumentar la inversi\u00f3n en la Y vasca\n    y recuperar la credibilidad perdida en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [23], "empresa": [21, 22], "pa\u00eds vasco": [16, 17, 18, 19, 20], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\u00eda, quiero empezar resaltando la importancia estrat\u00e9gica\n    que tiene la Y vasca para el Pa\u00eds Vasco, para toda Espa\u00f1a, para toda\n    Europa, sobre todo porque va a vertebrar el territorio y va a permitir\n    mayor cohesi\u00f3n interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide usted, se\u00f1or\u00eda, que fue un Gobierno del Partido Popular el que\n    inici\u00f3 en 2000 las obras de la Y vasca, el estudio informativo del\n    proyecto de nueva red ferroviaria al Pa\u00eds Vasco; en marzo de 2004, cuando\n    ya estaba la redacci\u00f3n de los proyectos b\u00e1sicos y se hab\u00edan licitado los\n    dos primeros contratos, fue el Gobierno que nos sucedi\u00f3, socialista,\n    quien los par\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    compromiso, se\u00f1or\u00eda, con la Y vasca se ha puesto de manifiesto en los\n    presupuestos y en las aportaciones que hemos realizado a trav\u00e9s del cupo\n    vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el ramal cuyas obras est\u00e1 ejecutando el Gobierno vasco\n    todas las obras de plataforma est\u00e1n en ejecuci\u00f3n hasta Astigarraga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1n haciendo con\n    coordinaci\u00f3n institucional, a trav\u00e9s de los \u00f3rganos previstos en los\n    acuerdos que tenemos con el Gobierno vasco y los ayuntamientos afectados,\n    con los que trabajamos para completar -eso s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, de un modo\n    realista- el acceso a las ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, quiero\n    recordarle que el pasado 9 de julio se reuni\u00f3 la comisi\u00f3n de seguimiento\n    del protocolo de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Fomento, la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y la Comunidad Foral de Navarra para la\n    codirecci\u00f3n del estudio informativo del tramo de alta velocidad\n    Pamplona-Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, este pr\u00f3ximo 17 de octubre se re\u00fane de\n    nuevo la comisi\u00f3n de seguimiento del protocolo entre Fomento y el\n    Gobierno vasco para el desarrollo de las terminales log\u00edsticas\n    intermodales incluidas en la red b\u00e1sica de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora portavoz del grupo Vasco, la puesta en servicio de la Y\n    vasca permitir\u00e1 una mejor integraci\u00f3n con Europa y adem\u00e1s una mejora de\n    la conectividad entre las propias ciudades vascas y con el resto de\n    nuestro pa\u00eds, de modo que se podr\u00e1 viajar entre Bilbao y Vitoria en\n    cuarenta minutos, reduciendo el tiempo actual en una hora y cinco\n    minutos; entre Bilbao y San Sebasti\u00e1n en cincuenta minutos, reduciendo el\n    tiempo actual que es una hora y cuarenta; entre Vitoria y San Sebasti\u00e1n\n    en cincuenta minutos, reduciendo el tiempo actual en cuarenta y dos\n    minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo ser\u00e1 beneficiario el Pa\u00eds Vasco de la mejora de los\n    tiempos que supone la puesta en servicio de la Y vasca, tambi\u00e9n se van a\n    beneficiar de la mejora de tiempos con Madrid, que se conseguir\u00e1 cuando\n    pongamos en servicio la l\u00ednea Valladolid-Burgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino reiterando el firme compromiso que este Gobierno tiene con el Pa\u00eds\n    Vasco, con la Y vasca, con un elemento vertebrador del territorio, con\n    Europa y con que llegue la alta velocidad al Pa\u00eds Vasco, porque es lo que\n    nos va a permitir a todos estar m\u00e1s cohesionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\u00eda, quiero empezar resaltando la importancia estrat\u00e9gica\n    que tiene la Y vasca para el Pa\u00eds Vasco, para toda Espa\u00f1a, para toda\n    Europa, sobre todo porque va a vertebrar el territorio y va a permitir\n    mayor cohesi\u00f3n interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide usted, se\u00f1or\u00eda, que fue un Gobierno del Partido Popular el que\n    inici\u00f3 en 2000 las obras de la Y vasca, el estudio informativo del\n    proyecto de nueva red ferroviaria al Pa\u00eds Vasco; en marzo de 2004, cuando\n    ya estaba la redacci\u00f3n de los proyectos b\u00e1sicos y se hab\u00edan licitado los\n    dos primeros contratos, fue el Gobierno que nos sucedi\u00f3, socialista,\n    quien los par\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, quiero\n    recordarle que el pasado 9 de julio se reuni\u00f3 la comisi\u00f3n de seguimiento\n    del protocolo de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Fomento, la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y la Comunidad Foral de Navarra para la\n    codirecci\u00f3n del estudio informativo del tramo de alta velocidad\n    Pamplona-Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora portavoz del grupo Vasco, la puesta en servicio de la Y\n    vasca permitir\u00e1 una mejor integraci\u00f3n con Europa y adem\u00e1s una mejora de\n    la conectividad entre las propias ciudades vascas y con el resto de\n    nuestro pa\u00eds, de modo que se podr\u00e1 viajar entre Bilbao y Vitoria en\n    cuarenta minutos, reduciendo el tiempo actual en una hora y cinco\n    minutos; entre Bilbao y San Sebasti\u00e1n en cincuenta minutos, reduciendo el\n    tiempo actual que es una hora y cuarenta; entre Vitoria y San Sebasti\u00e1n\n    en cincuenta minutos, reduciendo el tiempo actual en cuarenta y dos\n    minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo ser\u00e1 beneficiario el Pa\u00eds Vasco de la mejora de los\n    tiempos que supone la puesta en servicio de la Y vasca, tambi\u00e9n se van a\n    beneficiar de la mejora de tiempos con Madrid, que se conseguir\u00e1 cuando\n    pongamos en servicio la l\u00ednea Valladolid-Burgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino reiterando el firme compromiso que este Gobierno tiene con el Pa\u00eds\n    Vasco, con la Y vasca, con un elemento vertebrador del territorio, con\n    Europa y con que llegue la alta velocidad al Pa\u00eds Vasco, porque es lo que\n    nos va a permitir a todos estar m\u00e1s cohesionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\u00eda, quiero empezar resaltando la importancia estrat\u00e9gica\n    que tiene la Y vasca para el Pa\u00eds Vasco, para toda Espa\u00f1a, para toda\n    Europa, sobre todo porque va a vertebrar el territorio y va a permitir\n    mayor cohesi\u00f3n interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide usted, se\u00f1or\u00eda, que fue un Gobierno del Partido Popular el que\n    inici\u00f3 en 2000 las obras de la Y vasca, el estudio informativo del\n    proyecto de nueva red ferroviaria al Pa\u00eds Vasco; en marzo de 2004, cuando\n    ya estaba la redacci\u00f3n de los proyectos b\u00e1sicos y se hab\u00edan licitado los\n    dos primeros contratos, fue el Gobierno que nos sucedi\u00f3, socialista,\n    quien los par\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, quiero\n    recordarle que el pasado 9 de julio se reuni\u00f3 la comisi\u00f3n de seguimiento\n    del protocolo de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Fomento, la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y la Comunidad Foral de Navarra para la\n    codirecci\u00f3n del estudio informativo del tramo de alta velocidad\n    Pamplona-Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo ser\u00e1 beneficiario el Pa\u00eds Vasco de la mejora de los\n    tiempos que supone la puesta en servicio de la Y vasca, tambi\u00e9n se van a\n    beneficiar de la mejora de tiempos con Madrid, que se conseguir\u00e1 cuando\n    pongamos en servicio la l\u00ednea Valladolid-Burgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino reiterando el firme compromiso que este Gobierno tiene con el Pa\u00eds\n    Vasco, con la Y vasca, con un elemento vertebrador del territorio, con\n    Europa y con que llegue la alta velocidad al Pa\u00eds Vasco, porque es lo que\n    nos va a permitir a todos estar m\u00e1s cohesionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, el\n    inicio de las obras est\u00e1 pendiente de que la empresa firme el contrato y\n    de que se pueda producir el acta de replanteo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a instar a que la\n    empresa lo haga lo antes posible para que empiecen las obras en este\n    ejercicio 2014, como le digo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las obras de electrificaci\u00f3n e instalaciones de\n    seguridad y comunicaciones est\u00e1n adjudicadas y en ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [7], "pa\u00eds vasco": [6], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me ha largado nuevamente un\n    informe de ejecuci\u00f3n a d\u00eda de hoy de las obras de la nueva red\n    ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco, pero no se trata de eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero le voy a decir que si la Y vasca recibi\u00f3 un\n    empuj\u00f3n, fue por el acuerdo alcanzado en 2006 por el Grupo Vasco y el\n    Gobierno vasco con un Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le voy a decir que no me parece l\u00edcito\n    faltar al objetivo que aquella encomienda plante\u00f3, que era dar\n    precisamente un fuerte impulso, porque, como usted comprender\u00e1, el\n    Gobierno vasco no est\u00e1 para hacer de oficina administrativa del Gobierno\n    de Madrid haciendo obras que le corresponde hacer a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfComo es\n    posible que el Gobierno vasco, con muchos menos kil\u00f3metros de obra, est\u00e9\n    dotando y ejecutando el doble que lo que usted est\u00e1 dotando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No faltemos a la filosof\u00eda, no me haga trile y no me\n    sume las cantidades vascas, las que est\u00e1 destinando el Gobierno vasco\n    contra cupo -que, por cierto, lleva sin liquidar ni s\u00e9 desde cu\u00e1ndo-, con\n    lo cual est\u00e1n obteniendo una financiaci\u00f3n a coste cero y sin plazo de\n    devoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha largado nuevamente un\n    informe de ejecuci\u00f3n a d\u00eda de hoy de las obras de la nueva red\n    ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco, pero no se trata de eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha largado nuevamente un\n    informe de ejecuci\u00f3n a d\u00eda de hoy de las obras de la nueva red\n    ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco, pero no se trata de eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He concluido mi tiempo y espero, de verdad, nuevamente con atenci\u00f3n, ya\n    que en la primera intervenci\u00f3n no ha podido ser, que en esta segunda me\n    conteste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [13], "pa\u00eds vasco": [9, 10, 11, 12], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El compromiso de este Gobierno con\n    el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or\u00eda, queda patente en las dotaciones de los\n    presupuestos del Ministerio de Fomento de los tres \u00faltimos a\u00f1os para esta\n    comunidad, que han ascendido a un total de 1.177,45 millones, y le\n    recuerdo que adicionalmente aportamos, como usted sabe, m\u00e1s de 1.000\n    millones en estos tres a\u00f1os a la Y vasca a trav\u00e9s del cupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    habremos dotado al Pa\u00eds Vasco en estos tres a\u00f1os con 2.188 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda no s\u00e9\n    cu\u00e1nto va a contemplar el presupuesto del Gobierno vasco para el a\u00f1o\n    2015, porque todav\u00eda no nos lo han comunicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se\u00f1or\u00eda, usted que es\n    vasca sabe bien del funcionamiento del cupo, pero por si acaso alg\u00fan\n    espa\u00f1ol no lo conoce, es que ustedes est\u00e1n haciendo la obra y los\n    espa\u00f1oles, todos los espa\u00f1oles, pagamos entre todos, como ustedes saben,\n    la obra del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra, de aqu\u00ed a\n    2020, si sigue teniendo esta responsabilidad, va a seguir invirtiendo en\n    el Pa\u00eds Vasco y si todos los Gobiernos, como el de esta ministra,\n    invierten lo que se est\u00e1 invirtiendo, la Y vasca no estar\u00e1 en 2020,\n    estar\u00e1 mucho antes de 2020, si todos los Gobiernos invierten lo que est\u00e1\n    invirtiendo este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso de este Gobierno con\n    el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or\u00eda, queda patente en las dotaciones de los\n    presupuestos del Ministerio de Fomento de los tres \u00faltimos a\u00f1os para esta\n    comunidad, que han ascendido a un total de 1.177,45 millones, y le\n    recuerdo que adicionalmente aportamos, como usted sabe, m\u00e1s de 1.000\n    millones en estos tres a\u00f1os a la Y vasca a trav\u00e9s del cupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    habremos dotado al Pa\u00eds Vasco en estos tres a\u00f1os con 2.188 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se\u00f1or\u00eda, usted que es\n    vasca sabe bien del funcionamiento del cupo, pero por si acaso alg\u00fan\n    espa\u00f1ol no lo conoce, es que ustedes est\u00e1n haciendo la obra y los\n    espa\u00f1oles, todos los espa\u00f1oles, pagamos entre todos, como ustedes saben,\n    la obra del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra, de aqu\u00ed a\n    2020, si sigue teniendo esta responsabilidad, va a seguir invirtiendo en\n    el Pa\u00eds Vasco y si todos los Gobiernos, como el de esta ministra,\n    invierten lo que se est\u00e1 invirtiendo, la Y vasca no estar\u00e1 en 2020,\n    estar\u00e1 mucho antes de 2020, si todos los Gobiernos invierten lo que est\u00e1\n    invirtiendo este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso de este Gobierno con\n    el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or\u00eda, queda patente en las dotaciones de los\n    presupuestos del Ministerio de Fomento de los tres \u00faltimos a\u00f1os para esta\n    comunidad, que han ascendido a un total de 1.177,45 millones, y le\n    recuerdo que adicionalmente aportamos, como usted sabe, m\u00e1s de 1.000\n    millones en estos tres a\u00f1os a la Y vasca a trav\u00e9s del cupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    habremos dotado al Pa\u00eds Vasco en estos tres a\u00f1os con 2.188 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se\u00f1or\u00eda, usted que es\n    vasca sabe bien del funcionamiento del cupo, pero por si acaso alg\u00fan\n    espa\u00f1ol no lo conoce, es que ustedes est\u00e1n haciendo la obra y los\n    espa\u00f1oles, todos los espa\u00f1oles, pagamos entre todos, como ustedes saben,\n    la obra del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra, de aqu\u00ed a\n    2020, si sigue teniendo esta responsabilidad, va a seguir invirtiendo en\n    el Pa\u00eds Vasco y si todos los Gobiernos, como el de esta ministra,\n    invierten lo que se est\u00e1 invirtiendo, la Y vasca no estar\u00e1 en 2020,\n    estar\u00e1 mucho antes de 2020, si todos los Gobiernos invierten lo que est\u00e1\n    invirtiendo este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n de Fomento en ferrocarriles ser\u00e1 de 256,16\n    millones, 14,7 m\u00e1s que en 2014, y a esta cifra hay que a\u00f1adir m\u00e1s de 43\n    millones de obligaciones de servicio p\u00fablico de Renfe y las previsiones\n    de la inversi\u00f3n de la Y vasca a trav\u00e9s del cupo -que como le acabo de\n    decir no sabemos todav\u00eda cu\u00e1nto ser\u00e1-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ... s\u00e9alo con Valladolid, s\u00e9alo con Le\u00f3n, s\u00e9alo con Burgos, s\u00e9alo con\n    Palencia, s\u00e9alo con Venta de Ba\u00f1os, s\u00e9alo con el corredor mediterr\u00e1neo,\n    s\u00e9alo con Granada, s\u00e9alo con todos aquellos lugares de Espa\u00f1a que tambi\u00e9n\n    tienen derecho a tener una v\u00eda del siglo XXI y, sobre todo, sea generosa\n    con los vascos, porque lo que quieren todos y cada uno de los vascos,\n    estoy segura, es lo mejor para el Pa\u00eds Vasco y lo mejor para el resto de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... s\u00e9alo con Valladolid, s\u00e9alo con Le\u00f3n, s\u00e9alo con Burgos, s\u00e9alo con\n    Palencia, s\u00e9alo con Venta de Ba\u00f1os, s\u00e9alo con el corredor mediterr\u00e1neo,\n    s\u00e9alo con Granada, s\u00e9alo con todos aquellos lugares de Espa\u00f1a que tambi\u00e9n\n    tienen derecho a tener una v\u00eda del siglo XXI y, sobre todo, sea generosa\n    con los vascos, porque lo que quieren todos y cada uno de los vascos,\n    estoy segura, es lo mejor para el Pa\u00eds Vasco y lo mejor para el resto de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... s\u00e9alo con Valladolid, s\u00e9alo con Le\u00f3n, s\u00e9alo con Burgos, s\u00e9alo con\n    Palencia, s\u00e9alo con Venta de Ba\u00f1os, s\u00e9alo con el corredor mediterr\u00e1neo,\n    s\u00e9alo con Granada, s\u00e9alo con todos aquellos lugares de Espa\u00f1a que tambi\u00e9n\n    tienen derecho a tener una v\u00eda del siglo XXI y, sobre todo, sea generosa\n    con los vascos, porque lo que quieren todos y cada uno de los vascos,\n    estoy segura, es lo mejor para el Pa\u00eds Vasco y lo mejor para el resto de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA QUE EST\u00c1 LLEVANDO\n    A CABO EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LA CRISIS DE SALUD P\u00daBLICA GENERADA\n    TRAS EL PRIMER CASO DE CONTAGIO POR EL VIRUS \u00c9BOLA EN ESPA\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [24], "profesionales": [7, 8, 9, 10, 11], "atenci\u00f3n": [28, 29], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [25], "sanidad": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "sanidad p\u00fablica": [26, 27]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En nombre de mi grupo parlamentario quiero hacer la exposici\u00f3n de los\n    motivos de las preocupaciones que tenemos coherentemente con lo que est\u00e1\n    sucediendo en el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con la\n    mayor de las crisis de salud p\u00fablica a la que se est\u00e1 enfrentando nuestro\n    pa\u00eds desde aquella que sucedi\u00f3 durante el Gobierno de la UCD por el\n    aceite de colza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que en la gesti\u00f3n de la crisis de salud p\u00fablica por el\n    virus del \u00c9bola hay un antes y un despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El l\u00edmite entre el antes y el\n    despu\u00e9s es la decisi\u00f3n que adopta el Consejo de Ministro el pasado\n    viernes con la creaci\u00f3n del comit\u00e9 de salud, del comit\u00e9 de crisis, del\n    comit\u00e9 cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por hablar del antes, se\u00f1ora Mato, cuando ustedes deciden la repatriaci\u00f3n\n    de los dos cooperantes, en el primer caso, tanto el d\u00eda 5 como el d\u00eda 8\n    de agosto mi grupo parlamentario realiza catorce preguntas por escrito en\n    las que tratamos de interesarnos por los extremos que est\u00e1n relacionados\n    con esta situaci\u00f3n y manifestamos nuestra necesidad de conocer c\u00f3mo\n    estaban abordando la alerta que realiz\u00f3 la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han permanecido impasibles ante la desaparici\u00f3n de la Direcci\u00f3n General\n    de Salud P\u00fablica en la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes del d\u00eda en que el Consejo de Ministros\n    toma la decisi\u00f3n de crear el comit\u00e9 de crisis, su Gobierno, usted y su\n    directora general hab\u00edan dicho a los profesionales sanitarios y a la\n    ciudadan\u00eda que la repatriaci\u00f3n de estas personas y la gesti\u00f3n que se\n    estaba realizando con la aplicaci\u00f3n de los protocolos era una situaci\u00f3n\n    en la cual no hab\u00eda ning\u00fan riesgo para la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando estamos hablando de\n    centros de referencia nacional es competencia del Gobierno de Espa\u00f1a,\n    sobre todo cuando estamos hablando de situaciones que la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud describe como alarma sanitaria internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo peor no es eso, sino que cuando\n    conocemos la situaci\u00f3n se producen unos insultos a los profesionales en\n    general, pero fundamentalmente a Teresa Romero cuando el consejero de\n    Sanidad dice que est\u00e1 mintiendo, y usted, su Gobierno y el presidente del\n    Gobierno no han sido capaces de decir a este se\u00f1or que es indigno lo que\n    ha dicho, y le brindo la oportunidad de que lo diga aqu\u00ed cuando suba a la\n    tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes del d\u00eda en que el Consejo de Ministros\n    toma la decisi\u00f3n de crear el comit\u00e9 de crisis, su Gobierno, usted y su\n    directora general hab\u00edan dicho a los profesionales sanitarios y a la\n    ciudadan\u00eda que la repatriaci\u00f3n de estas personas y la gesti\u00f3n que se\n    estaba realizando con la aplicaci\u00f3n de los protocolos era una situaci\u00f3n\n    en la cual no hab\u00eda ning\u00fan riesgo para la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es cuando\n    rectifican cuando empiezan a acertar, porque es precisamente ahora,\n    cuando los profesionales y los responsables cient\u00edficos est\u00e1n cogiendo la\n    direcci\u00f3n de la comunicaci\u00f3n y de las acciones, cuando empieza a notarse\n    otra manera de gestionar esta crisis, pero lo que esto significa\n    desgraciadamente es que a usted la dejan en el m\u00e1s absoluto de los\n    vac\u00edos, se\u00f1ora Mato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesionales de atenci\u00f3n primaria sienten d\u00eda a d\u00eda la\n    presi\u00f3n y la preocupaci\u00f3n de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinta propuesta, acciones de formaci\u00f3n -como ya ustedes han anunciado-,\n    importantes para el conjunto de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, antes se\n    lo he comentado en mi pregunta, han desmantelado la fortaleza de la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Presupuestos Generales del Estado -los recortes que\n    han aplicado as\u00ed lo atestiguan- han disminuido un 22 % el presupuesto de\n    la sanidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han permanecido impasibles ante el desmantelamiento\n    de la sanidad en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tejido de la sanidad\n    p\u00fablica madrile\u00f1a no estaba bien desarrollado -estaba desmantel\u00e1ndose-\n    para poder abordar una situaci\u00f3n como esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo peor no es eso, sino que cuando\n    conocemos la situaci\u00f3n se producen unos insultos a los profesionales en\n    general, pero fundamentalmente a Teresa Romero cuando el consejero de\n    Sanidad dice que est\u00e1 mintiendo, y usted, su Gobierno y el presidente del\n    Gobierno no han sido capaces de decir a este se\u00f1or que es indigno lo que\n    ha dicho, y le brindo la oportunidad de que lo diga aqu\u00ed cuando suba a la\n    tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la rueda de prensa, en la que usted, pretendiendo dar\n    informaci\u00f3n, lo que hace es alarmar m\u00e1s a la poblaci\u00f3n, creo que es una\n    rueda de prensa pat\u00e9tica y hoy queda claro ya que va a pasar a los anales\n    de la historia de la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n a la historia\n    de la incompetencia pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la decisi\u00f3n de repatriar a los\n    dos cooperantes, \u00bfusted como ministra de Sanidad desaconsej\u00f3 esa\n    repatriaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante\n    saber si la repatriaci\u00f3n se hizo con el acuerdo del Ministerio de Sanidad\n    o con la opini\u00f3n contraria del Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n queremos\n    saber -cuarta pregunta- si se ha hecho con la opini\u00f3n contraria por parte\n    de la Consejer\u00eda de Sanidad de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hoy est\u00e1 pol\u00edticamente acabada, aunque siga\n    siendo ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, informaci\u00f3n diaria a los ciudadanos e informaci\u00f3n\n    diaria a los portavoces de Sanidad de los grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es una ministra incompareciente, acumula 200 peticiones de\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes del d\u00eda en que el Consejo de Ministros\n    toma la decisi\u00f3n de crear el comit\u00e9 de crisis, su Gobierno, usted y su\n    directora general hab\u00edan dicho a los profesionales sanitarios y a la\n    ciudadan\u00eda que la repatriaci\u00f3n de estas personas y la gesti\u00f3n que se\n    estaba realizando con la aplicaci\u00f3n de los protocolos era una situaci\u00f3n\n    en la cual no hab\u00eda ning\u00fan riesgo para la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre de mi grupo parlamentario quiero hacer la exposici\u00f3n de los\n    motivos de las preocupaciones que tenemos coherentemente con lo que est\u00e1\n    sucediendo en el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con la\n    mayor de las crisis de salud p\u00fablica a la que se est\u00e1 enfrentando nuestro\n    pa\u00eds desde aquella que sucedi\u00f3 durante el Gobierno de la UCD por el\n    aceite de colza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, antes se\n    lo he comentado en mi pregunta, han desmantelado la fortaleza de la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la rueda de prensa, en la que usted, pretendiendo dar\n    informaci\u00f3n, lo que hace es alarmar m\u00e1s a la poblaci\u00f3n, creo que es una\n    rueda de prensa pat\u00e9tica y hoy queda claro ya que va a pasar a los anales\n    de la historia de la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n a la historia\n    de la incompetencia pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarta propuesta, incorporar al comit\u00e9 cient\u00edfico a todas las sociedades\n    cient\u00edficas de Espa\u00f1a concernidas, especialmente las de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesionales de atenci\u00f3n primaria sienten d\u00eda a d\u00eda la\n    presi\u00f3n y la preocupaci\u00f3n de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [21, 22, 23, 24], "sistema nacional": [28, 29, 30, 31], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "profesionales": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "pa\u00eds": [25, 26, 27], "sistema sanitario": [34], "consejo interterritorial": [32, 33], "sanidad": [19, 20], "seguridad": [35, 36, 37, 38]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La directora general de Salud P\u00fablica les\n    recuerdo que compareci\u00f3 en estas Cortes el propio martes por la ma\u00f1ana y\n    el director del Centro de Coordinaci\u00f3n de Alertas y Emergencias, como\n    pasa en todos los pa\u00edses del mundo, compareci\u00f3 permanente a trav\u00e9s de los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron cuarenta y ocho horas seguidas informando\n    permanentemente y coordinando todos los \u00f3rganos relacionados con la salud\n    p\u00fablica, a todos directores generales de Salud P\u00fablica de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, la red de alertas y por supuesto tambi\u00e9n la coordinaci\u00f3n\n    internacional a trav\u00e9s de la OMS, del ECDC de la Uni\u00f3n Europea, del CDC\n    de Estados Unidos y de la Agenda global de seguridad creada por el\n    presidente de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mi\u00e9rcoles d\u00eda 8, en la sesi\u00f3n plenaria de esta C\u00e1mara, en la que hasta\n    entonces no se hab\u00edan planteado iniciativas de control sobre esta\n    cuesti\u00f3n, contest\u00e9 a todas las preguntas que se me plantearon, en una\n    semana de plena actividad para una organizaci\u00f3n, la del Sistema Nacional\n    de Salud, ministerio y comunidades aut\u00f3nomas, que respondi\u00f3 de manera\n    inmediata con una preparaci\u00f3n dise\u00f1ada con mucha antelaci\u00f3n y sobre todo\n    porque funcionarios, sanitarios y no sanitarios, han demostrado una vez\n    m\u00e1s su\n    alto grado de profesionalidad y su compromiso con la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, tenemos un magn\u00edfico Sistema Nacional de Salud, que\n    este Gobierno ha consolidado gracias a las medidas y a la inversi\u00f3n que\n    se ha realizado en \u00e9l -le recuerdo los 16.000 millones de euros de deuda\n    que ustedes dejaron en \u00e9l- con el FLA y con las ayudas que hemos tenido\n    que dar a todas las comunidades aut\u00f3nomas precisamente para financiar la\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy seguimos contando, gracias a este Gobierno, con un magn\u00edfico\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 8 de agosto, la OMS\n    declara el brote de \u00c1frica occidental como de emergencia de salud p\u00fablica\n    de importancia internacional y en ese mismo momento Espa\u00f1a elabora un\n    protocolo de actuaci\u00f3n espec\u00edfico que se dise\u00f1a siguiendo estrictamente\n    las recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y del Centro\n    Europeo de Control de Enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese protocolo se elabora junto con\n    las sociedades cient\u00edficas y los \u00f3rganos competentes de salud p\u00fablica de\n    todas y cada una de las comunidades aut\u00f3nomas y es el que se ha aplicado\n    en la repatriaci\u00f3n de los dos misioneros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de salud p\u00fablica lo\n    que nos tiene que guiar es precisamente la actuaci\u00f3n de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo conf\u00edo plenamente en nuestro Sistema Nacional de Salud, creo\n    que est\u00e1 perfectamente preparado y que durante estos cuatro a\u00f1os se ha\n    fortalecido gracias a la inversi\u00f3n del Gobierno en el mismo - utilizo la\n    palabra inversi\u00f3n porque en Sanidad nunca se gasta, se invierte- y, de\n    hecho, estamos avanzando en nuestro sistema sanitario que hoy es uno de\n    los mejores del mundo, con unos excelentes profesionales que est\u00e1n\n    perfectamente preparados para afrontar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero mostrar mi m\u00e1s\n    sincero agradecimiento a una profesional que voluntariamente, con mucha\n    generosidad, decidi\u00f3 colaborar con el equipo sanitario que hab\u00eda atendido\n    a los dos espa\u00f1oles repatriados, y aprovecho para hacer extensiva esta\n    gratitud a todos los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me imagino que estas cosas son importantes a la hora de valorar\n    la gesti\u00f3n que se han venido realizando, porque aqu\u00ed lo importante son\n    dos cosas, la comunicaci\u00f3n, que es b\u00e1sica para trasladar de manera\n    transparente a los ciudadanos todo lo que se ha venido haciendo, y por\n    otro lado la gesti\u00f3n, que permite que los ciudadanos a los que se les\n    comunican esas cuestiones tengan la garant\u00eda de que este Gobierno ha\n    adoptado todas las medidas necesarias, primero, para atender a la\n    paciente; segundo, para que todos los contactos que pudieran producir\n    alg\u00fan tipo de riesgo est\u00e9n aislados y controlados, y tercero, para\n    garantizar tambi\u00e9n que los profesionales sanitarios no corran ning\u00fan\n    riesgo, y con ello garantizar la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 haciendo de la mano de\n    los profesionales y de los expertos, que es lo que hay que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, como usted ya sabe porque lo he dicho en reiteradas\n    ocasiones en los \u00faltimos d\u00edas, el consejo interterritorial el pasado\n    viernes aprob\u00f3 modificar el protocolo de actuaci\u00f3n para dar mayor\n    seguridad a los profesionales y, por tanto, dar tambi\u00e9n mayor seguridad a\n    todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprender\u00e1\n    usted que estamos ante una situaci\u00f3n in\u00e9dita, comprender\u00e1 usted que\n    estamos\n    ante el primer caso que se da en Europa de un contagio de \u00e9bola y por\n    tanto la experiencia espa\u00f1ola y el buen hacer de nuestros profesionales\n    son pioneros en esos pa\u00edses y servir\u00e1 de punto de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos\n    elevado el nivel de riesgo a efectos de seguimiento de los profesionales\n    sanitarios, hemos puesto en marcha una supervisi\u00f3n permanente y estamos\n    trabajando con el consejo interterritorial para continuar adoptando todas\n    las medidas que sean necesarias para seguir avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El viernes, como\n    dec\u00eda usted, se constituy\u00f3 el comit\u00e9 especial para la gesti\u00f3n en Espa\u00f1a\n    de la enfermedad del virus del \u00c9bola presidido por la vicepresidenta y en\n    el que est\u00e1n todos los departamentos ministeriales, un \u00f3rgano fundamental\n    para seguir avanzando en esta cuesti\u00f3n y en el que, de acuerdo con los\n    profesionales sanitarios, con los profesionales y los expertos que forman\n    parte del comit\u00e9 cient\u00edfico, estamos adoptando todas y cada una de las\n    medidas que tenemos que llevar a cabo para, lo antes posible, acabar con\n    el virus del \u00c9bola en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he dicho en una pregunta y no me duelen prendas, no s\u00e9 si a usted le\n    ha gustado o no le ha gustado mi forma de comunicar, pero lo que s\u00ed le\n    tengo que decir es que estoy trabajando de sol a sol para solucionar los\n    problemas importantes que en estos momentos son, en primer lugar, tratar\n    a la paciente; en segundo lugar, aislar a todos los contactos -se hizo en\n    muy pocas horas-; en tercer lugar, hacer un seguimiento de los mismos\n    para evitar cualquier contacto; en cuarto lugar, trasladar a los\n    ciudadanos toda la informaci\u00f3n habida y por haber de manera transparente\n    y, en quinto lugar, y para m\u00ed lo m\u00e1s importante, hacerlo todo ello\n    siempre de la mano de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo conf\u00edo plenamente en nuestro Sistema Nacional de Salud, creo\n    que est\u00e1 perfectamente preparado y que durante estos cuatro a\u00f1os se ha\n    fortalecido gracias a la inversi\u00f3n del Gobierno en el mismo - utilizo la\n    palabra inversi\u00f3n porque en Sanidad nunca se gasta, se invierte- y, de\n    hecho, estamos avanzando en nuestro sistema sanitario que hoy es uno de\n    los mejores del mundo, con unos excelentes profesionales que est\u00e1n\n    perfectamente preparados para afrontar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La paciente est\u00e1 atendida;\n    todos los contactos est\u00e1n en seguimiento permanente para evitar riesgos;\n    los profesionales sanitarios hemos adoptado medidas suficientes para que\n    no corran ning\u00fan riesgo, como ha podido pasar; estamos investigando qu\u00e9\n    es lo que ha sucedido para que se haya producido el contacto y estamos\n    trasladando a toda la opini\u00f3n p\u00fablica toda la informaci\u00f3n diariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, tenemos un magn\u00edfico Sistema Nacional de Salud, que\n    este Gobierno ha consolidado gracias a las medidas y a la inversi\u00f3n que\n    se ha realizado en \u00e9l -le recuerdo los 16.000 millones de euros de deuda\n    que ustedes dejaron en \u00e9l- con el FLA y con las ayudas que hemos tenido\n    que dar a todas las comunidades aut\u00f3nomas precisamente para financiar la\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo conf\u00edo plenamente en nuestro Sistema Nacional de Salud, creo\n    que est\u00e1 perfectamente preparado y que durante estos cuatro a\u00f1os se ha\n    fortalecido gracias a la inversi\u00f3n del Gobierno en el mismo - utilizo la\n    palabra inversi\u00f3n porque en Sanidad nunca se gasta, se invierte- y, de\n    hecho, estamos avanzando en nuestro sistema sanitario que hoy es uno de\n    los mejores del mundo, con unos excelentes profesionales que est\u00e1n\n    perfectamente preparados para afrontar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero mostrar mi m\u00e1s\n    sincero agradecimiento a una profesional que voluntariamente, con mucha\n    generosidad, decidi\u00f3 colaborar con el equipo sanitario que hab\u00eda atendido\n    a los dos espa\u00f1oles repatriados, y aprovecho para hacer extensiva esta\n    gratitud a todos los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me imagino que estas cosas son importantes a la hora de valorar\n    la gesti\u00f3n que se han venido realizando, porque aqu\u00ed lo importante son\n    dos cosas, la comunicaci\u00f3n, que es b\u00e1sica para trasladar de manera\n    transparente a los ciudadanos todo lo que se ha venido haciendo, y por\n    otro lado la gesti\u00f3n, que permite que los ciudadanos a los que se les\n    comunican esas cuestiones tengan la garant\u00eda de que este Gobierno ha\n    adoptado todas las medidas necesarias, primero, para atender a la\n    paciente; segundo, para que todos los contactos que pudieran producir\n    alg\u00fan tipo de riesgo est\u00e9n aislados y controlados, y tercero, para\n    garantizar tambi\u00e9n que los profesionales sanitarios no corran ning\u00fan\n    riesgo, y con ello garantizar la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El viernes, como\n    dec\u00eda usted, se constituy\u00f3 el comit\u00e9 especial para la gesti\u00f3n en Espa\u00f1a\n    de la enfermedad del virus del \u00c9bola presidido por la vicepresidenta y en\n    el que est\u00e1n todos los departamentos ministeriales, un \u00f3rgano fundamental\n    para seguir avanzando en esta cuesti\u00f3n y en el que, de acuerdo con los\n    profesionales sanitarios, con los profesionales y los expertos que forman\n    parte del comit\u00e9 cient\u00edfico, estamos adoptando todas y cada una de las\n    medidas que tenemos que llevar a cabo para, lo antes posible, acabar con\n    el virus del \u00c9bola en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La paciente est\u00e1 atendida;\n    todos los contactos est\u00e1n en seguimiento permanente para evitar riesgos;\n    los profesionales sanitarios hemos adoptado medidas suficientes para que\n    no corran ning\u00fan riesgo, como ha podido pasar; estamos investigando qu\u00e9\n    es lo que ha sucedido para que se haya producido el contacto y estamos\n    trasladando a toda la opini\u00f3n p\u00fablica toda la informaci\u00f3n diariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No consider\u00f3 necesario modificar el nivel de\n    riesgo establecido por nuestro pa\u00eds, que sigue siendo muy bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Analizadas todas las acciones llevadas a cabo en Espa\u00f1a, el comit\u00e9\n    tambi\u00e9n ha considerado adecuado el protocolo de actuaci\u00f3n en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El viernes, como\n    dec\u00eda usted, se constituy\u00f3 el comit\u00e9 especial para la gesti\u00f3n en Espa\u00f1a\n    de la enfermedad del virus del \u00c9bola presidido por la vicepresidenta y en\n    el que est\u00e1n todos los departamentos ministeriales, un \u00f3rgano fundamental\n    para seguir avanzando en esta cuesti\u00f3n y en el que, de acuerdo con los\n    profesionales sanitarios, con los profesionales y los expertos que forman\n    parte del comit\u00e9 cient\u00edfico, estamos adoptando todas y cada una de las\n    medidas que tenemos que llevar a cabo para, lo antes posible, acabar con\n    el virus del \u00c9bola en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mi\u00e9rcoles d\u00eda 8, en la sesi\u00f3n plenaria de esta C\u00e1mara, en la que hasta\n    entonces no se hab\u00edan planteado iniciativas de control sobre esta\n    cuesti\u00f3n, contest\u00e9 a todas las preguntas que se me plantearon, en una\n    semana de plena actividad para una organizaci\u00f3n, la del Sistema Nacional\n    de Salud, ministerio y comunidades aut\u00f3nomas, que respondi\u00f3 de manera\n    inmediata con una preparaci\u00f3n dise\u00f1ada con mucha antelaci\u00f3n y sobre todo\n    porque funcionarios, sanitarios y no sanitarios, han demostrado una vez\n    m\u00e1s su\n    alto grado de profesionalidad y su compromiso con la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, tenemos un magn\u00edfico Sistema Nacional de Salud, que\n    este Gobierno ha consolidado gracias a las medidas y a la inversi\u00f3n que\n    se ha realizado en \u00e9l -le recuerdo los 16.000 millones de euros de deuda\n    que ustedes dejaron en \u00e9l- con el FLA y con las ayudas que hemos tenido\n    que dar a todas las comunidades aut\u00f3nomas precisamente para financiar la\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy seguimos contando, gracias a este Gobierno, con un magn\u00edfico\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo conf\u00edo plenamente en nuestro Sistema Nacional de Salud, creo\n    que est\u00e1 perfectamente preparado y que durante estos cuatro a\u00f1os se ha\n    fortalecido gracias a la inversi\u00f3n del Gobierno en el mismo - utilizo la\n    palabra inversi\u00f3n porque en Sanidad nunca se gasta, se invierte- y, de\n    hecho, estamos avanzando en nuestro sistema sanitario que hoy es uno de\n    los mejores del mundo, con unos excelentes profesionales que est\u00e1n\n    perfectamente preparados para afrontar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, como usted ya sabe porque lo he dicho en reiteradas\n    ocasiones en los \u00faltimos d\u00edas, el consejo interterritorial el pasado\n    viernes aprob\u00f3 modificar el protocolo de actuaci\u00f3n para dar mayor\n    seguridad a los profesionales y, por tanto, dar tambi\u00e9n mayor seguridad a\n    todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos\n    elevado el nivel de riesgo a efectos de seguimiento de los profesionales\n    sanitarios, hemos puesto en marcha una supervisi\u00f3n permanente y estamos\n    trabajando con el consejo interterritorial para continuar adoptando todas\n    las medidas que sean necesarias para seguir avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo conf\u00edo plenamente en nuestro Sistema Nacional de Salud, creo\n    que est\u00e1 perfectamente preparado y que durante estos cuatro a\u00f1os se ha\n    fortalecido gracias a la inversi\u00f3n del Gobierno en el mismo - utilizo la\n    palabra inversi\u00f3n porque en Sanidad nunca se gasta, se invierte- y, de\n    hecho, estamos avanzando en nuestro sistema sanitario que hoy es uno de\n    los mejores del mundo, con unos excelentes profesionales que est\u00e1n\n    perfectamente preparados para afrontar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me imagino que estas cosas son importantes a la hora de valorar\n    la gesti\u00f3n que se han venido realizando, porque aqu\u00ed lo importante son\n    dos cosas, la comunicaci\u00f3n, que es b\u00e1sica para trasladar de manera\n    transparente a los ciudadanos todo lo que se ha venido haciendo, y por\n    otro lado la gesti\u00f3n, que permite que los ciudadanos a los que se les\n    comunican esas cuestiones tengan la garant\u00eda de que este Gobierno ha\n    adoptado todas las medidas necesarias, primero, para atender a la\n    paciente; segundo, para que todos los contactos que pudieran producir\n    alg\u00fan tipo de riesgo est\u00e9n aislados y controlados, y tercero, para\n    garantizar tambi\u00e9n que los profesionales sanitarios no corran ning\u00fan\n    riesgo, y con ello garantizar la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron cuarenta y ocho horas seguidas informando\n    permanentemente y coordinando todos los \u00f3rganos relacionados con la salud\n    p\u00fablica, a todos directores generales de Salud P\u00fablica de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, la red de alertas y por supuesto tambi\u00e9n la coordinaci\u00f3n\n    internacional a trav\u00e9s de la OMS, del ECDC de la Uni\u00f3n Europea, del CDC\n    de Estados Unidos y de la Agenda global de seguridad creada por el\n    presidente de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 8 de octubre, el Comit\u00e9 de Seguridad Sanitaria de la Comisi\u00f3n\n    Europea, con representantes de veintiocho pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    acredit\u00f3 la actuaci\u00f3n de Espa\u00f1a; consider\u00f3 que se est\u00e1n adoptando las\n    decisiones necesarias y que, sobre la base de los resultados de la\n    investigaci\u00f3n, se considerar\u00e1 quiz\u00e1 la necesidad de modificar los\n    protocolos a nivel europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, como usted ya sabe porque lo he dicho en reiteradas\n    ocasiones en los \u00faltimos d\u00edas, el consejo interterritorial el pasado\n    viernes aprob\u00f3 modificar el protocolo de actuaci\u00f3n para dar mayor\n    seguridad a los profesionales y, por tanto, dar tambi\u00e9n mayor seguridad a\n    todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [14], "salud": [0, 1, 2], "profesionales": [3, 4, 5], "pa\u00eds": [10, 11, 12], "sanidad": [6, 7, 8, 9], "sanidad p\u00fablica": [13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Uno lo dije cuando estamp\u00f3 su firma en el Real Decreto-ley\n    16/2012 y expuls\u00f3 a personas de la cobertura sanitaria que han empeorado\n    su salud y algunas fallecido como consecuencia de esa decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y otra porque es la peor gesti\u00f3n de una crisis de salud\n    p\u00fablica en la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es imposible no subir a esta\n    tribuna con una indignaci\u00f3n contenida, porque si no estuvi\u00e9ramos hablando\n    de una crisis de salud p\u00fablica, tendr\u00edamos que hablar de otras cosas que\n    tienen que ver con una nefasta gesti\u00f3n pol\u00edtica, una nefasta gesti\u00f3n\n    pol\u00edtica que perjudica la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ahora cuando el Gobierno, aceptando\n    nuestra propuesta, decide quitarla de la circulaci\u00f3n pol\u00edtica cuando\n    empieza a haber cierto sentido com\u00fan porque los profesionales empiezan a\n    trabajar, el comit\u00e9 cient\u00edfico que le hemos planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Demasiado responsables estamos siendo la\n    oposici\u00f3n, los ciudadanos y los profesionales cuando no pedimos m\u00e1s\n    cosas, porque ahora mismo lo prioritario es arrimar el hombro; por eso le\n    he propuesto una serie de medidas y se las he recordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos darle muchos aplausos a los profesionales\n    sanitarios, pero aqu\u00ed ha habido un consejero de sanidad del Partido\n    Popular que los ha insultado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni uno, yo a usted nunca le he hecho ning\u00fan ataque personal, pero creo\n    que usted es la peor ministra de Sanidad de la democracia por dos motivos\n    fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no le he preguntado si traer\n    a los cooperantes es una cuesti\u00f3n humanitaria, yo le he preguntado, y\n    usted tendr\u00e1 que responder, si esa repatriaci\u00f3n cont\u00f3 con una oposici\u00f3n\n    formal del Ministerio de Sanidad o no, si cont\u00f3 o no con una oposici\u00f3n\n    formal de la Comunidad de Madrid, si cont\u00f3 o no con una oposici\u00f3n formal\n    de expertos que fueran eventualmente consultados, porque eso cambiar\u00eda\n    totalmente la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos darle muchos aplausos a los profesionales\n    sanitarios, pero aqu\u00ed ha habido un consejero de sanidad del Partido\n    Popular que los ha insultado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, es un insulto a la inteligencia decir que ustedes han\n    reforzado la sanidad p\u00fablica con una inversi\u00f3n cuando han bajado el 22 %\n    el presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, escuch\u00e1ndole a usted, sinceramente, le tengo que decir que\n    parece que vive en un pa\u00eds de fantas\u00eda porque no hay ni una sola\n    autocr\u00edtica en su versi\u00f3n, ni una sola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De verdad, insisto,\n    usted vive en el pa\u00eds de las fantas\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, el\n    se\u00f1or Rajoy y usted no van a pasar a la historia pol\u00edtica de este pa\u00eds\n    por el caso G\u00fcrtel, van a pasar a la historia pol\u00edtica de este pa\u00eds por\n    su incompetencia en la gesti\u00f3n de la crisis del \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, es un insulto a la inteligencia decir que ustedes han\n    reforzado la sanidad p\u00fablica con una inversi\u00f3n cuando han bajado el 22 %\n    el presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed solamente ha\n    habido alarma social con su rueda de prensa porque no supo transmitir\n    seguridad, no supo transmitir lo que las ciudadanas y ciudadanos\n    necesitan, que es garant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [14, 15, 16, 17], "sistema nacional": [20, 21], "atenci\u00f3n": [22], "salud": [0, 1, 2, 3], "profesionales": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "pa\u00eds": [18, 19], "consejo interterritorial": [23], "sanidad": [13], "seguridad": [24, 25, 26]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tenemos que confiar en el sistema de\n    salud, que ha sido calificado por la OMS, no lo olvide, y por la OCDE\n    como uno de los mejores del mundo, y tambi\u00e9n en nuestros excelentes\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, mantenemos diferencias en varios aspectos concretos, y algunas\n    veces en las formas -ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos reducirlo para dar un mensaje de\n    unidad-; en las repatriaciones, que es una cuesti\u00f3n de solidaridad y que\n    siempre se hace por obligaci\u00f3n de Estado cumpliendo todos los requisitos\n    que garanticen la seguridad de los ciudadanos; en la informaci\u00f3n\n    rigurosa, debemos difundir informaci\u00f3n para comunicar a la poblaci\u00f3n que\n    el contagio de esta enfermedad solo es posible por contacto directo con\n    una persona infectada y con s\u00edntomas -solo es posible de esa manera, y\n    ser\u00eda importante que todos los grupos pol\u00edticos nos implic\u00e1ramos en\n    ello-; y que el riesgo para nuestro pa\u00eds, seg\u00fan dice la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud y el Centro de Control de Enfermedades Europeo, sigue\n    siendo muy bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, desde\n    el primer momento firmamos un acuerdo con los m\u00e9dicos y los profesionales\n    para ver hacia d\u00f3nde ten\u00eda que ir el Sistema Nacional de Salud, y en ese\n    sentido voy a seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contribuci\u00f3n de todos es importante; lo hicimos en el\n    consejo interterritorial con todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    representadas en \u00e9l, entre las cuales hay algunas que gobierna su\n    partido; estuvimos de acuerdo en que lo importante es trasladar un\n    mensaje de unidad, de coordinaci\u00f3n, y todos juntos ofrecer garant\u00edas a\n    los ciudadanos de que somos capaces, con el Sistema Nacional de Salud y\n    con los profesionales excelentes que tenemos, de controlar el virus del\n    \u00c9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las prioridades que compartimos son, sin duda\n    para m\u00ed, el reconocimiento de los profesionales sanitarios y en especial\n    el de Teresa Romero, que ejemplifica la dedicaci\u00f3n y la motivaci\u00f3n que\n    todos est\u00e1n demostrando cuidando a los enfermos de \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cuando repatriamos a los espa\u00f1oles ten\u00edamos las garant\u00edas de que\n    el cumplimiento de los protocolos garantizaba la seguridad de los\n    profesionales sanitarios, porque as\u00ed lo atestiguaban todos los informes y\n    todos los protocolos de la Uni\u00f3n Europea y de la OMS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reforzado los protocolos de la Uni\u00f3n Europea y de la OMS\n    para proteger mejor a nuestros profesionales, y Espa\u00f1a es el primer pa\u00eds\n    que lo ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que confiar en el sistema de\n    salud, que ha sido calificado por la OMS, no lo olvide, y por la OCDE\n    como uno de los mejores del mundo, y tambi\u00e9n en nuestros excelentes\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos puesto a disposici\u00f3n de los profesionales sanitarios todos\n    los medios existentes a nivel mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos actuando en coordinaci\u00f3n con los\n    profesionales sanitarios, que son los que est\u00e1n guiando cada uno de\n    nuestros pasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es que me ponga detr\u00e1s de los profesionales\n    sanitarios, es que me quiero poner detr\u00e1s de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, desde\n    el primer momento firmamos un acuerdo con los m\u00e9dicos y los profesionales\n    para ver hacia d\u00f3nde ten\u00eda que ir el Sistema Nacional de Salud, y en ese\n    sentido voy a seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contribuci\u00f3n de todos es importante; lo hicimos en el\n    consejo interterritorial con todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    representadas en \u00e9l, entre las cuales hay algunas que gobierna su\n    partido; estuvimos de acuerdo en que lo importante es trasladar un\n    mensaje de unidad, de coordinaci\u00f3n, y todos juntos ofrecer garant\u00edas a\n    los ciudadanos de que somos capaces, con el Sistema Nacional de Salud y\n    con los profesionales excelentes que tenemos, de controlar el virus del\n    \u00c9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si un responsable\n    de la gesti\u00f3n sanitaria del Gobierno que dej\u00f3 la sanidad espa\u00f1ola en la\n    quiebra puede ser la persona adecuada para venir aqu\u00ed a dar lecciones de\n    ning\u00fan tipo en sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las prioridades que compartimos son, sin duda\n    para m\u00ed, el reconocimiento de los profesionales sanitarios y en especial\n    el de Teresa Romero, que ejemplifica la dedicaci\u00f3n y la motivaci\u00f3n que\n    todos est\u00e1n demostrando cuidando a los enfermos de \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cuando repatriamos a los espa\u00f1oles ten\u00edamos las garant\u00edas de que\n    el cumplimiento de los protocolos garantizaba la seguridad de los\n    profesionales sanitarios, porque as\u00ed lo atestiguaban todos los informes y\n    todos los protocolos de la Uni\u00f3n Europea y de la OMS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos puesto a disposici\u00f3n de los profesionales sanitarios todos\n    los medios existentes a nivel mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos actuando en coordinaci\u00f3n con los\n    profesionales sanitarios, que son los que est\u00e1n guiando cada uno de\n    nuestros pasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reforzado los protocolos de la Uni\u00f3n Europea y de la OMS\n    para proteger mejor a nuestros profesionales, y Espa\u00f1a es el primer pa\u00eds\n    que lo ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, mantenemos diferencias en varios aspectos concretos, y algunas\n    veces en las formas -ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos reducirlo para dar un mensaje de\n    unidad-; en las repatriaciones, que es una cuesti\u00f3n de solidaridad y que\n    siempre se hace por obligaci\u00f3n de Estado cumpliendo todos los requisitos\n    que garanticen la seguridad de los ciudadanos; en la informaci\u00f3n\n    rigurosa, debemos difundir informaci\u00f3n para comunicar a la poblaci\u00f3n que\n    el contagio de esta enfermedad solo es posible por contacto directo con\n    una persona infectada y con s\u00edntomas -solo es posible de esa manera, y\n    ser\u00eda importante que todos los grupos pol\u00edticos nos implic\u00e1ramos en\n    ello-; y que el riesgo para nuestro pa\u00eds, seg\u00fan dice la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud y el Centro de Control de Enfermedades Europeo, sigue\n    siendo muy bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, desde\n    el primer momento firmamos un acuerdo con los m\u00e9dicos y los profesionales\n    para ver hacia d\u00f3nde ten\u00eda que ir el Sistema Nacional de Salud, y en ese\n    sentido voy a seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contribuci\u00f3n de todos es importante; lo hicimos en el\n    consejo interterritorial con todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    representadas en \u00e9l, entre las cuales hay algunas que gobierna su\n    partido; estuvimos de acuerdo en que lo importante es trasladar un\n    mensaje de unidad, de coordinaci\u00f3n, y todos juntos ofrecer garant\u00edas a\n    los ciudadanos de que somos capaces, con el Sistema Nacional de Salud y\n    con los profesionales excelentes que tenemos, de controlar el virus del\n    \u00c9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro objetivo sigue siendo procurar la mejor\n    atenci\u00f3n a la paciente, con todos los tratamientos disponibles, hacer el\n    seguimiento de los contactos y garantizar la m\u00e1xima seguridad a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contribuci\u00f3n de todos es importante; lo hicimos en el\n    consejo interterritorial con todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    representadas en \u00e9l, entre las cuales hay algunas que gobierna su\n    partido; estuvimos de acuerdo en que lo importante es trasladar un\n    mensaje de unidad, de coordinaci\u00f3n, y todos juntos ofrecer garant\u00edas a\n    los ciudadanos de que somos capaces, con el Sistema Nacional de Salud y\n    con los profesionales excelentes que tenemos, de controlar el virus del\n    \u00c9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cuando repatriamos a los espa\u00f1oles ten\u00edamos las garant\u00edas de que\n    el cumplimiento de los protocolos garantizaba la seguridad de los\n    profesionales sanitarios, porque as\u00ed lo atestiguaban todos los informes y\n    todos los protocolos de la Uni\u00f3n Europea y de la OMS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, mantenemos diferencias en varios aspectos concretos, y algunas\n    veces en las formas -ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos reducirlo para dar un mensaje de\n    unidad-; en las repatriaciones, que es una cuesti\u00f3n de solidaridad y que\n    siempre se hace por obligaci\u00f3n de Estado cumpliendo todos los requisitos\n    que garanticen la seguridad de los ciudadanos; en la informaci\u00f3n\n    rigurosa, debemos difundir informaci\u00f3n para comunicar a la poblaci\u00f3n que\n    el contagio de esta enfermedad solo es posible por contacto directo con\n    una persona infectada y con s\u00edntomas -solo es posible de esa manera, y\n    ser\u00eda importante que todos los grupos pol\u00edticos nos implic\u00e1ramos en\n    ello-; y que el riesgo para nuestro pa\u00eds, seg\u00fan dice la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud y el Centro de Control de Enfermedades Europeo, sigue\n    siendo muy bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro objetivo sigue siendo procurar la mejor\n    atenci\u00f3n a la paciente, con todos los tratamientos disponibles, hacer el\n    seguimiento de los contactos y garantizar la m\u00e1xima seguridad a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5, 6], "salud": [0, 1, 2], "seguridad": [10, 11], "pa\u00eds": [7, 8, 9], "profesionales": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Las personas,\n    todos, nos equivocamos, y en crisis de salud p\u00fablica como la que estamos\n    teniendo, a veces es factible que pueda haber un fallo, pero la seguridad\n    sanitaria de todo el pa\u00eds no puede depender de un posible error que\n    cualquiera pueda cometer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde nuestro grupo as\u00ed se lo pedimos,\n    pero tambi\u00e9n le pedimos m\u00e1s; pedimos que estas crisis importantes de\n    salud p\u00fablica sean consideradas crisis globales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Catalu\u00f1a, por ejemplo, el comit\u00e9 de expertos cuenta con la colaboraci\u00f3n\n    important\u00edsima no solo del Instituto de Salud Global de Catalu\u00f1a, que son\n    expertos en este tipo de enfermedades, sino con los que hoy en d\u00eda saben\n    m\u00e1s de la epidemia del \u00e9bola, M\u00e9dicos sin Fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los profesionales que tienen que\n    atender estos casos tiene que ser personal muy bien formado, expertos,\n    con pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si en este comit\u00e9\n    de expertos tambi\u00e9n cuentan con ellos, pero si no est\u00e1n, a pesar de que\n    los expertos que hay seguro que son importantes, que saben y son a los\n    que tenemos que dejar trabajar ahora, deber\u00eda haber alg\u00fan representante\n    tambi\u00e9n de estos profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo momentos, al principio, de mucho descontrol; declaraciones del\n    consejero de sanidad que nosotros tambi\u00e9n hemos cuestionado, que hemos\n    denunciado y que nos han parecido indignas de un consejero de sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las crisis ahora ya no son locales, todas son crisis globales, y de la\n    misma forma que ha aparecido este contagio, podr\u00eda aparecer ma\u00f1ana otro o\n    quiz\u00e1s m\u00e1s adelante, y si bien el riesgo es bajo -el riesgo cero en\n    sanidad no existe, esto hay que tenerlo en cuenta- tenemos que estar muy\n    bien preparados para que si sucede otra vez hayamos sabido corregir todos\n    estos errores que se han producido hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de \u00c1frica\n    occidental; ahora se suma este brote con esta persona contagiada en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las personas,\n    todos, nos equivocamos, y en crisis de salud p\u00fablica como la que estamos\n    teniendo, a veces es factible que pueda haber un fallo, pero la seguridad\n    sanitaria de todo el pa\u00eds no puede depender de un posible error que\n    cualquiera pueda cometer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, creemos\n    que es una obligaci\u00f3n de todos nosotros tranquilizar al pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las personas,\n    todos, nos equivocamos, y en crisis de salud p\u00fablica como la que estamos\n    teniendo, a veces es factible que pueda haber un fallo, pero la seguridad\n    sanitaria de todo el pa\u00eds no puede depender de un posible error que\n    cualquiera pueda cometer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    somos responsables -sobre todo las personas que tienen un m\u00ednimo\n    conocimiento de ello y los que tenemos responsabilidades pol\u00edticas- de\n    transmitir esta seguridad a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [19, 20, 21, 22], "sistema nacional": [27, 28], "atenci\u00f3n": [29, 30], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "profesionales": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "pa\u00eds": [23, 24, 25, 26], "sistema sanitario": [32, 33], "consejo interterritorial": [31], "sanidad": [17, 18], "seguridad": [34, 35, 36, 37]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Intentar\u00e9 centrarme en ciertas\n    cuestiones distintas de las que se han venido diciendo, lo cual no ser\u00e1\n    f\u00e1cil, porque estamos hablando de una cuesti\u00f3n que es esencial para los\n    ciudadanos, pero por no remontarme mucho les recordar\u00e9 que el 8 de agosto\n    la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud declar\u00f3 que el brote del virus \u00c9bola\n    constitu\u00eda una emergencia de salud p\u00fablica de importancia internacional,\n    lo que significaba que todos los pa\u00edses ten\u00edamos que estar preparados\n    para detectar, investigar o tratar un posible caso de \u00e9bola, informar a\n    los viajeros de las recomendaciones que deber\u00edan adoptar, transmitir a\n    los ciudadanos la situaci\u00f3n del brote, y -esto es muy importante tambi\u00e9n-\n    ped\u00edan\n    facilitar la repatriaci\u00f3n de los ciudadanos que hubieran estado expuestos\n    al virus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier\n    caso, con independencia de las conclusiones que arroje esa investigaci\u00f3n,\n    en el marco del trabajo conjunto con las comunidades aut\u00f3nomas decidimos\n    convocarles a una reuni\u00f3n del consejo interterritorial, lo hicimos con\n    Salud P\u00fablica el mismo martes, el mi\u00e9rcoles y el jueves; y el viernes\n    acordamos con ella reforzar el protocolo de actuaci\u00f3n en casos\n    sospechosos de \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que se trata de un protocolo que hemos\n    elaborado con las comunidades aut\u00f3nomas, con las sociedades cient\u00edficas,\n    pero que sigue\n    escrupulosamente las recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud, y tambi\u00e9n las del Centro Europeo de Control de Enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo encuentro todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas decidimos conjuntamente lanzar un mensaje de unidad\n    y de confianza a los ciudadanos en el Sistema Nacional de Salud y en\n    nuestros profesionales, as\u00ed como un compromiso de apoyo a la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, a la Uni\u00f3n Europea y a las organizaciones sanitarias\n    para -como usted dec\u00eda, se\u00f1ora Tarruella- trabajar en el origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto hoy m\u00e1s que nunca\n    tenemos que estar pendientes de cumplir todos los protocolos y de\n    incrementarlos y reforzarlos, para que lo que ha pasado no pueda volver a\n    pasar nunca en nuestro pa\u00eds, haci\u00e9ndolo siempre de forma coordinada y con\n    medidas basadas en evidencias cient\u00edficas con el fin de proteger la salud\n    y el inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Sistema Nacional de Salud que tenemos, que\n    es muy buen sistema sanitario, uno de\n    los mejores del mundo, con los excelentes profesionales, que adem\u00e1s est\u00e1n\n    demostrando su solvencia precisamente en una situaci\u00f3n desconocida, tanto\n    en Espa\u00f1a como en otros pa\u00edses, y con la ayuda de todos los grupos\n    parlamentarios, de los agentes sociales, y especialmente tambi\u00e9n de los\n    medios de comunicaci\u00f3n para trasladar un mensaje de tranquilidad a todos\n    los ciudadanos, podremos salir de esta situaci\u00f3n y confiemos en la pronta\n    recuperaci\u00f3n de Teresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe y he comentado en este momento hemos hecho el seguimiento de los\n    profesionales que tuvieron contacto con los dos espa\u00f1oles fallecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n inmediata, de acuerdo con\n    el servicio de epidemiolog\u00eda y de prevenci\u00f3n de riesgos laborales de la\n    Comunidad de Madrid, con los profesionales sanitarios, con los expertos y\n    con el Centro Europeo de Control de Enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy, aunque estamos a la espera del informe\n    definitivo, los dos expertos que han venido a Espa\u00f1a desde el Centro\n    Europeo para la Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades creen que la\n    protecci\u00f3n de los profesionales era la adecuada, y que la atenci\u00f3n era\n    correcta y que se ajustaba a los protocolos establecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo que hacemos es aumentar la protecci\u00f3n por encima de las\n    recomendaciones europeas, y mejorar en especial la seguridad de los\n    profesionales sanitarios que hayan estado en contacto directo con\n    pacientes de \u00e9bola, para evitar que puedan repetirse casos como este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo encuentro todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas decidimos conjuntamente lanzar un mensaje de unidad\n    y de confianza a los ciudadanos en el Sistema Nacional de Salud y en\n    nuestros profesionales, as\u00ed como un compromiso de apoyo a la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, a la Uni\u00f3n Europea y a las organizaciones sanitarias\n    para -como usted dec\u00eda, se\u00f1ora Tarruella- trabajar en el origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es uno de los primeros\n    pa\u00edses a los que le ha tocado afrontar esta situaci\u00f3n, y tambi\u00e9n tenemos\n    que tener en cuenta que todos los pa\u00edses est\u00e1n pendientes de la actuaci\u00f3n\n    que se realiza en Espa\u00f1a, porque tendr\u00e1n tambi\u00e9n que modificar sus\n    protocolos y su manera de actuaci\u00f3n y la preparaci\u00f3n de sus profesionales\n    para adaptarse a la nueva situaci\u00f3n, con un virus nuevo, un virus\n    desconocido que estamos afrontando, por lo que tenemos que poner entre\n    todos los medios para salir adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello estamos adoptando nuevas medidas\n    de control que lo que pretenden es dar mayor tranquilidad a los\n    ciudadanos, especialmente a los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso no son decisiones pol\u00edticas las que\n    hay que tomar, sino basadas en evidencias cient\u00edficas, en la experiencia\n    -nosotros ahora tenemos cierta experiencia-, y de acuerdo con los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecer tambi\u00e9n todas las\n    veces que sean necesarias el excelente trabajo que est\u00e1n llevando a cabo\n    los profesionales sanitarios, muchos de ellos voluntarios, que a veces se\n    juegan su propia vida para salvar a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto mi\n    reconocimiento, que personalizo en Teresa, a todos los profesionales\n    sanitarios que d\u00eda a d\u00eda nos atienden para mejorar y garantizar nuestra\n    propia vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Sistema Nacional de Salud que tenemos, que\n    es muy buen sistema sanitario, uno de\n    los mejores del mundo, con los excelentes profesionales, que adem\u00e1s est\u00e1n\n    demostrando su solvencia precisamente en una situaci\u00f3n desconocida, tanto\n    en Espa\u00f1a como en otros pa\u00edses, y con la ayuda de todos los grupos\n    parlamentarios, de los agentes sociales, y especialmente tambi\u00e9n de los\n    medios de comunicaci\u00f3n para trasladar un mensaje de tranquilidad a todos\n    los ciudadanos, podremos salir de esta situaci\u00f3n y confiemos en la pronta\n    recuperaci\u00f3n de Teresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La repatriaci\u00f3n se llev\u00f3 a\n    cabo, en el mes de agosto como saben, a trav\u00e9s de una tarea conjunta y\n    coordinada de los ministerios de Exteriores, Defensa, Sanidad e Interior\n    y en coordinaci\u00f3n con esta ONG y tambi\u00e9n con la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el seno de este comit\u00e9 hemos acordado la puesta\n    en marcha de m\u00f3dulos de formaci\u00f3n en la Escuela Nacional de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n inmediata, de acuerdo con\n    el servicio de epidemiolog\u00eda y de prevenci\u00f3n de riesgos laborales de la\n    Comunidad de Madrid, con los profesionales sanitarios, con los expertos y\n    con el Centro Europeo de Control de Enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo que hacemos es aumentar la protecci\u00f3n por encima de las\n    recomendaciones europeas, y mejorar en especial la seguridad de los\n    profesionales sanitarios que hayan estado en contacto directo con\n    pacientes de \u00e9bola, para evitar que puedan repetirse casos como este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello estamos adoptando nuevas medidas\n    de control que lo que pretenden es dar mayor tranquilidad a los\n    ciudadanos, especialmente a los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecer tambi\u00e9n todas las\n    veces que sean necesarias el excelente trabajo que est\u00e1n llevando a cabo\n    los profesionales sanitarios, muchos de ellos voluntarios, que a veces se\n    juegan su propia vida para salvar a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, aunque no fue posible\n    salvar su vida, tanto la repatriaci\u00f3n como su tratamiento creemos que\n    fueron los correctos y los adecuados; es m\u00e1s, en septiembre enviamos a la\n    OMS, al comit\u00e9 de seguridad y al Centro Europeo de Control de\n    Enfermedades el protocolo de repatriaci\u00f3n que se hab\u00eda utilizado en el\n    viaje a Liberia, protocolo que se puso a disposici\u00f3n de todos los pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n Europea, y tengo que recordar que fuimos los primeros,\n    despu\u00e9s de Estados Unidos, que repatriamos a un nacional a su pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente\n    esa fue la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 en nuestro pa\u00eds: ten\u00edamos las garant\u00edas,\n    en base a los protocolos, de que cumpliendo esos protocolos no habr\u00eda\n    ning\u00fan riesgo para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero de nuevo que estamos ante una situaci\u00f3n que no\n    se hab\u00eda conocido ni en nuestro pa\u00eds ni en Europa ni en el mundo, y por\n    tanto tenemos que adecuar la actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto hoy m\u00e1s que nunca\n    tenemos que estar pendientes de cumplir todos los protocolos y de\n    incrementarlos y reforzarlos, para que lo que ha pasado no pueda volver a\n    pasar nunca en nuestro pa\u00eds, haci\u00e9ndolo siempre de forma coordinada y con\n    medidas basadas en evidencias cient\u00edficas con el fin de proteger la salud\n    y el inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo encuentro todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas decidimos conjuntamente lanzar un mensaje de unidad\n    y de confianza a los ciudadanos en el Sistema Nacional de Salud y en\n    nuestros profesionales, as\u00ed como un compromiso de apoyo a la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, a la Uni\u00f3n Europea y a las organizaciones sanitarias\n    para -como usted dec\u00eda, se\u00f1ora Tarruella- trabajar en el origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Sistema Nacional de Salud que tenemos, que\n    es muy buen sistema sanitario, uno de\n    los mejores del mundo, con los excelentes profesionales, que adem\u00e1s est\u00e1n\n    demostrando su solvencia precisamente en una situaci\u00f3n desconocida, tanto\n    en Espa\u00f1a como en otros pa\u00edses, y con la ayuda de todos los grupos\n    parlamentarios, de los agentes sociales, y especialmente tambi\u00e9n de los\n    medios de comunicaci\u00f3n para trasladar un mensaje de tranquilidad a todos\n    los ciudadanos, podremos salir de esta situaci\u00f3n y confiemos en la pronta\n    recuperaci\u00f3n de Teresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy, aunque estamos a la espera del informe\n    definitivo, los dos expertos que han venido a Espa\u00f1a desde el Centro\n    Europeo para la Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades creen que la\n    protecci\u00f3n de los profesionales era la adecuada, y que la atenci\u00f3n era\n    correcta y que se ajustaba a los protocolos establecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    contenidos espec\u00edficos, de equipos de protecci\u00f3n adaptados a las\n    distintas profesiones que est\u00e1n implicadas en este proceso de atenci\u00f3n -y\n    usted lo dec\u00eda-, personal muy preparado, ya que vamos a tener el personal\n    mejor preparado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier\n    caso, con independencia de las conclusiones que arroje esa investigaci\u00f3n,\n    en el marco del trabajo conjunto con las comunidades aut\u00f3nomas decidimos\n    convocarles a una reuni\u00f3n del consejo interterritorial, lo hicimos con\n    Salud P\u00fablica el mismo martes, el mi\u00e9rcoles y el jueves; y el viernes\n    acordamos con ella reforzar el protocolo de actuaci\u00f3n en casos\n    sospechosos de \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero hacer tambi\u00e9n hincapi\u00e9 en que el sistema sanitario espa\u00f1ol cuenta\n    con todos los medios humanos y t\u00e9cnicos necesarios para hacer frente a\n    una situaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Sistema Nacional de Salud que tenemos, que\n    es muy buen sistema sanitario, uno de\n    los mejores del mundo, con los excelentes profesionales, que adem\u00e1s est\u00e1n\n    demostrando su solvencia precisamente en una situaci\u00f3n desconocida, tanto\n    en Espa\u00f1a como en otros pa\u00edses, y con la ayuda de todos los grupos\n    parlamentarios, de los agentes sociales, y especialmente tambi\u00e9n de los\n    medios de comunicaci\u00f3n para trasladar un mensaje de tranquilidad a todos\n    los ciudadanos, podremos salir de esta situaci\u00f3n y confiemos en la pronta\n    recuperaci\u00f3n de Teresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, aunque no fue posible\n    salvar su vida, tanto la repatriaci\u00f3n como su tratamiento creemos que\n    fueron los correctos y los adecuados; es m\u00e1s, en septiembre enviamos a la\n    OMS, al comit\u00e9 de seguridad y al Centro Europeo de Control de\n    Enfermedades el protocolo de repatriaci\u00f3n que se hab\u00eda utilizado en el\n    viaje a Liberia, protocolo que se puso a disposici\u00f3n de todos los pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n Europea, y tengo que recordar que fuimos los primeros,\n    despu\u00e9s de Estados Unidos, que repatriamos a un nacional a su pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este Gobierno por supuesto que lo hizo, pero lo\n    hizo porque ten\u00edamos todas las garant\u00edas de que se pod\u00edan cumplir los\n    protocolos que garantizaban la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo que hacemos es aumentar la protecci\u00f3n por encima de las\n    recomendaciones europeas, y mejorar en especial la seguridad de los\n    profesionales sanitarios que hayan estado en contacto directo con\n    pacientes de \u00e9bola, para evitar que puedan repetirse casos como este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la OMS y el\n    Comit\u00e9 de Seguridad Sanitaria de la Comisi\u00f3n Europea ese riesgo sigue\n    siendo extremadamente bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "pa\u00eds": [1], "profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La responsabilidad\n    -lo he dicho antes- no puede recaer en ellos, no puede estar todo el pa\u00eds\n    pendiente de un error, de un fallo humano, sino que hay que saber qu\u00e9 hay\n    que hacer despu\u00e9s, y la equivocaci\u00f3n desde nuestro punto de vista fue el\n    despu\u00e9s, no hacer el seguimiento a esos profesionales, que al m\u00e1s m\u00ednimo\n    s\u00edntoma ten\u00edan que haber acudido para ser aislados, y actuar como se ha\n    hecho ahora en Estados Unidos con esa enfermera que tambi\u00e9n se contagi\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La responsabilidad\n    -lo he dicho antes- no puede recaer en ellos, no puede estar todo el pa\u00eds\n    pendiente de un error, de un fallo humano, sino que hay que saber qu\u00e9 hay\n    que hacer despu\u00e9s, y la equivocaci\u00f3n desde nuestro punto de vista fue el\n    despu\u00e9s, no hacer el seguimiento a esos profesionales, que al m\u00e1s m\u00ednimo\n    s\u00edntoma ten\u00edan que haber acudido para ser aislados, y actuar como se ha\n    hecho ahora en Estados Unidos con esa enfermera que tambi\u00e9n se contagi\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 que nunca tengamos otro brote en\n    Espa\u00f1a, pero si lo tenemos la gente tiene que tener la tranquilidad y la\n    seguridad de que las cosas se van a hacer de otra forma, bien hechas y\n    con todo el personal en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [7, 8, 9], "seguridad": [16, 17, 18], "atenci\u00f3n": [12, 13, 14, 15], "salud": [0], "profesionales": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [10, 11]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Probablemente el umbral de fiebre que se ha fijado en la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud o en la Uni\u00f3n Europea no responde a los\n    par\u00e1metros que ocurren en Europa, y por tanto lo hemos bajado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n a los dos espa\u00f1oles repatriados fue excelente por\n    parte de todos los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto al\n    segundo o tercer d\u00eda de haber conocido el contagio, y sin conocer los\n    resultados de la investigaci\u00f3n, ya se ha adoptado esa medida, que da\n    bastante tranquilidad a todos los espa\u00f1oles y especialmente a los\n    profesionales sanitarios, que son los que tienen que atender a los\n    pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos actuando con el comit\u00e9 cient\u00edfico y de acuerdo con\n    los profesionales, que son los que tienen que guiar nuestros pasos,\n    porque son ellos los que mejor conocen las necesidades que tenemos, tanto\n    de tratamiento como de prevenci\u00f3n y de formaci\u00f3n, no solo del personal\n    sanitario estrictamente, sino de todos los que colaboran dentro de la\n    atenci\u00f3n sanitaria a un paciente que tenga \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, hay que dar tranquilidad a los profesionales sanitarios\n    garantizando que est\u00e1n perfectamente preparados, que los equipos est\u00e1n\n    perfectamente homologados, y que tienen todos los medios a su alcance\n    para poder atender a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar, es muy importante\n    dar garant\u00edas y seguridad a los ciudadanos de la mano de los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto aprovecho para pedirles a todos los profesionales sanitarios,\n    expertos y cient\u00edficos que trasladen ese mensaje de seguridad y de\n    tranquilidad a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto al\n    segundo o tercer d\u00eda de haber conocido el contagio, y sin conocer los\n    resultados de la investigaci\u00f3n, ya se ha adoptado esa medida, que da\n    bastante tranquilidad a todos los espa\u00f1oles y especialmente a los\n    profesionales sanitarios, que son los que tienen que atender a los\n    pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, hay que dar tranquilidad a los profesionales sanitarios\n    garantizando que est\u00e1n perfectamente preparados, que los equipos est\u00e1n\n    perfectamente homologados, y que tienen todos los medios a su alcance\n    para poder atender a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto aprovecho para pedirles a todos los profesionales sanitarios,\n    expertos y cient\u00edficos que trasladen ese mensaje de seguridad y de\n    tranquilidad a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como digo se decidi\u00f3 el traslado por\n    obligaci\u00f3n de pa\u00eds, y tambi\u00e9n porque est\u00e1bamos absolutamente convencidos\n    de que se cumpl\u00edan los requisitos necesarios para garantizar la\n    protecci\u00f3n, tanto del personal sanitario como del resto de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    digo, incluso antes de conocer los resultados de la investigaci\u00f3n, hay\n    otros pa\u00edses que desgraciadamente est\u00e1n teniendo algunos contagios\n    secundarios -por ejemplo, Estados Unidos-, y estaremos vigilantes a las\n    medidas que se adopten en esos pa\u00edses para ver si de su experiencia\n    tambi\u00e9n podemos aprender algo para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n a los dos espa\u00f1oles repatriados fue excelente por\n    parte de todos los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto en este momento,\n    pr\u00e1cticamente cerrado el ciclo de los veinti\u00fan d\u00edas de atenci\u00f3n a los\n    pacientes, parece ser que en principio hay solamente una persona que se\n    ha contagiado, Teresa, y lo que toca ahora es atenderla de la mejor\n    manera posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos actuando con el comit\u00e9 cient\u00edfico y de acuerdo con\n    los profesionales, que son los que tienen que guiar nuestros pasos,\n    porque son ellos los que mejor conocen las necesidades que tenemos, tanto\n    de tratamiento como de prevenci\u00f3n y de formaci\u00f3n, no solo del personal\n    sanitario estrictamente, sino de todos los que colaboran dentro de la\n    atenci\u00f3n sanitaria a un paciente que tenga \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo importante es\n    garantizar, primero, la atenci\u00f3n al paciente, y en segundo lugar, el\n    seguimiento de todos los contactos para evitar cualquier riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ahora\n    cualquier personal sanitario que haya estado en contacto, aunque haya\n    estado absolutamente protegido con todas las medidas de seguridad, estar\u00e1\n    sometido a seguimiento activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar, es muy importante\n    dar garant\u00edas y seguridad a los ciudadanos de la mano de los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto aprovecho para pedirles a todos los profesionales sanitarios,\n    expertos y cient\u00edficos que trasladen ese mensaje de seguridad y de\n    tranquilidad a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 6, 9, 13, 14, 15, 17, 18, 19, 20, 25, 28, 31, 33, 36, 38, 40, 42, 43, 46, 48, 49, 50, 52], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [4, 5, 7, 8, 10, 11, 12, 16, 21, 22, 23, 24, 26, 27, 29, 30, 32, 34, 35, 37, 44, 45, 47], "party": "PEDRO S\u00c1NCHEZ P\u00c9REZ-CASTEJ\u00d3N", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [39, 41], "party": "Isabel S\u00e1nchez Robles", "name": "PNV"}, {"block_indices": [51], "party": "Mar\u00eda Concepci\u00f3 Tarruella Tom\u00e0s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}