{"blocks": [{"words": {"educaci\u00f3n": [6, 7], "calidad": [0, 1, 2, 3], "ense\u00f1anza": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creemos que es una ley necesaria para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza\n    en nuestro pa\u00eds, que es nuestro objetivo y que es lo que deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra apuesta es la educaci\u00f3n de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una educaci\u00f3n de calidad para\n    todos, se\u00f1or\u00eda, una educaci\u00f3n de calidad en toda la ense\u00f1anza y por\n    supuesto en la ense\u00f1anza p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mejorar la calidad no nos van a\n    ayudar ni el conformismo ni el inmovilismo, pero s\u00ed las reformas\n    necesarias como la que hace el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es una ley necesaria para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza\n    en nuestro pa\u00eds, que es nuestro objetivo y que es lo que deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una educaci\u00f3n de calidad para\n    todos, se\u00f1or\u00eda, una educaci\u00f3n de calidad en toda la ense\u00f1anza y por\n    supuesto en la ense\u00f1anza p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra apuesta es la educaci\u00f3n de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una educaci\u00f3n de calidad para\n    todos, se\u00f1or\u00eda, una educaci\u00f3n de calidad en toda la ense\u00f1anza y por\n    supuesto en la ense\u00f1anza p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [1], "suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 DISPUESTO\n    A TOMAR MEDIDAS PARA QUE BAJE EL PRECIO DEL SUELO DE MANERA\n    SIGNIFICATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 DISPUESTO\n    A TOMAR MEDIDAS PARA QUE BAJE EL PRECIO DEL SUELO DE MANERA\n    SIGNIFICATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [5], "j\u00f3venes": [6], "precio": [4], "suelo": [2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, en los \u00faltimos a\u00f1os, desde el a\u00f1o 1998 a aqu\u00ed, el precio de\n    la vivienda ha experimentado una subida espectacular en Espa\u00f1a, por\n    encima del 60 por ciento, mientras que la subida de los salarios normales\n    ha sido del 8 o del 9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hoy le pregunto: \u00bfest\u00e1 dispuesto el Gobierno de la naci\u00f3n a reformar la\n    legislaci\u00f3n del suelo y la pol\u00edtica de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han hecho una pol\u00edtica de reformas en la legislaci\u00f3n del suelo\n    que, perm\u00edtame que se lo diga, ha sido un fracaso estrepitoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hoy le pregunto: \u00bfest\u00e1 dispuesto el Gobierno de la naci\u00f3n a reformar la\n    legislaci\u00f3n del suelo y la pol\u00edtica de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, en los \u00faltimos a\u00f1os, desde el a\u00f1o 1998 a aqu\u00ed, el precio de\n    la vivienda ha experimentado una subida espectacular en Espa\u00f1a, por\n    encima del 60 por ciento, mientras que la subida de los salarios normales\n    ha sido del 8 o del 9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta a muchas familias, sobre todo a las de renta m\u00e1s\n    humilde y a muchos j\u00f3venes, que son los que en comparaci\u00f3n con Europa\n    tienen que emanciparse m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta a muchas familias, sobre todo a las de renta m\u00e1s\n    humilde y a muchos j\u00f3venes, que son los que en comparaci\u00f3n con Europa\n    tienen que emanciparse m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, nosotros hemos\n    intentado modificar la legislaci\u00f3n del suelo y lo seguimos intentando,\n    pero siempre que lo hemos pretendido nos hemos encontrado con su voto\n    contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "familias": [11], "viviendas": [10], "precio": [9], "suelo": [6, 7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Esas reformas eran para liberalizar suelo y abaratar el precio del\n    suelo y de la vivienda, y el efecto ha sido radicalmente el contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha subido la vivienda el 60 por ciento, con un esfuerzo\n    para las familias cada d\u00eda mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Cascos se alegra de\n    que la vivienda est\u00e9 inaccesible para la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles porque\n    es fruto de la gran riqueza y de una sociedad de ricos en la que parece\n    estar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que no sabe lo que dice y el que no\n    sabe lo que hace es este Gobierno en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha habido\n    una pol\u00edtica seria y mucho menos para la mayor\u00eda de los ciudadanos, que\n    quieren una pol\u00edtica social de vivienda y accesible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifique, cambie y\n    haga una pol\u00edtica de vivienda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Aznar, le quiero recordar que gobierna\n    ya desde hace unos cuantos a\u00f1os y que ha hecho reformas legales del\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas reformas eran para liberalizar suelo y abaratar el precio del\n    suelo y de la vivienda, y el efecto ha sido radicalmente el contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    subido el suelo casi el cien por cien por una ley mal planteada que\n    \u00fanicamente beneficia a los propietarios del suelo y favorece la\n    especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas reformas eran para liberalizar suelo y abaratar el precio del\n    suelo y de la vivienda, y el efecto ha sido radicalmente el contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la consecuencia de su pol\u00edtica\n    legislativa, que ha ido acompa\u00f1ada adem\u00e1s por una ca\u00edda de las viviendas\n    con ayuda p\u00fablica, que hoy est\u00e1n por debajo del 10 por ciento, cuando en\n    Espa\u00f1a a principios de los ochenta -le subrayo, a principios de los\n    ochenta- hab\u00edamos llegado a que el 60 por ciento las viviendas que sal\u00edan\n    al mercado tuvieran ayuda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha subido la vivienda el 60 por ciento, con un esfuerzo\n    para las familias cada d\u00eda mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [13, 14, 15, 16], "suelo": [3, 4, 5, 6, 7], "familias": [17], "precio": [8, 9, 10, 11], "ayudas": [12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Le quiero decir que el Gobierno es plenamente consciente de la carest\u00eda\n    del precio del suelo y de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Explicado esto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00e9 que somos conscientes de la\n    situaci\u00f3n de la vivienda en nuestro pa\u00eds, as\u00ed como del precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto ayudas directas para las familias para pagos de entrada,\n    hay una media de 56.000 viviendas protegidas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    -por cierto, m\u00e1s que en los anteriores- y, evidentemente, hemos\n    presentado un Plan de Vivienda 2002-2005, que importa en total 3.380\n    millones de euros, es decir, m\u00e1s de 500.000 millones de pesetas, y\n    442.000 actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir que el Gobierno es plenamente consciente de la carest\u00eda\n    del precio del suelo y de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Explicado esto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00e9 que somos conscientes de la\n    situaci\u00f3n de la vivienda en nuestro pa\u00eds, as\u00ed como del precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, queremos seguir actuando en la\n    liberalizaci\u00f3n del suelo, aunque sea muy dif\u00edcil, salvo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... diga que\n    en Espa\u00f1a hace\n    falta menos suelo o salvo como dice pr\u00e1cticamente un programa, que\n    supuestamente ha presentado S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y que yo he tenido la oportunidad de\n    leer, que hay que se\u00f1alar de una manera absolutamente dirigista por unas\n    juntas de no s\u00e9 cu\u00e1ntos el precio del suelo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir que el Gobierno es plenamente consciente de la carest\u00eda\n    del precio del suelo y de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, se\u00f1or\u00edas, porque al final, desde el precio\n    de las hipotecas a otras cosas, alguien compra las viviendas (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Explicado esto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00e9 que somos conscientes de la\n    situaci\u00f3n de la vivienda en nuestro pa\u00eds, as\u00ed como del precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y que yo he tenido la oportunidad de\n    leer, que hay que se\u00f1alar de una manera absolutamente dirigista por unas\n    juntas de no s\u00e9 cu\u00e1ntos el precio del suelo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto ayudas directas para las familias para pagos de entrada,\n    hay una media de 56.000 viviendas protegidas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    -por cierto, m\u00e1s que en los anteriores- y, evidentemente, hemos\n    presentado un Plan de Vivienda 2002-2005, que importa en total 3.380\n    millones de euros, es decir, m\u00e1s de 500.000 millones de pesetas, y\n    442.000 actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, se\u00f1or\u00edas, porque al final, desde el precio\n    de las hipotecas a otras cosas, alguien compra las viviendas (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00eda, alguien\n    compra las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n le dir\u00e9 que asimismo\n    es comprensible que alguien compre m\u00e1s viviendas cuando hay en Espa\u00f1a\n    3.700.000 ocupados m\u00e1s que en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto ayudas directas para las familias para pagos de entrada,\n    hay una media de 56.000 viviendas protegidas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    -por cierto, m\u00e1s que en los anteriores- y, evidentemente, hemos\n    presentado un Plan de Vivienda 2002-2005, que importa en total 3.380\n    millones de euros, es decir, m\u00e1s de 500.000 millones de pesetas, y\n    442.000 actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto ayudas directas para las familias para pagos de entrada,\n    hay una media de 56.000 viviendas protegidas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    -por cierto, m\u00e1s que en los anteriores- y, evidentemente, hemos\n    presentado un Plan de Vivienda 2002-2005, que importa en total 3.380\n    millones de euros, es decir, m\u00e1s de 500.000 millones de pesetas, y\n    442.000 actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EN CALIDAD DE QU\u00c9\n    PARTICIP\u00d3 EL SE\u00d1OR ARRIOLA EN UNA DELEGACI\u00d3N DE ESTADO PARA MANTENER\n    CONVERSACIONES CON LA BANDA TERRORISTA ETA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    CONTRATOS HA TENIDO O TIENE EL SE\u00d1OR ARRIOLA CON EMPRESAS QUE HAYAN\n    TENIDO O TENGAN PARTICIPACI\u00d3N P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En democracia esto no funciona as\u00ed, por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9\n    contrato ha tenido o tiene el se\u00f1or Arriola con las empresas que hayan\n    tenido o tengan participaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno no tiene conocimiento de la\n    existencia de contratos entre el se\u00f1or Arriola y empresa p\u00fablica alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "empresa": [4], "precio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe que el se\u00f1or Arriola contrat\u00f3 con el Partido Popular y que\n    asesora al presidente; usted sabe que tambi\u00e9n contrat\u00f3 con Telef\u00f3nica y\n    asesor\u00f3 a su presidente, al se\u00f1or Villalonga, por un despreciable precio\n    en el contrato de 100 millones de pesetas; tambi\u00e9n asesora al presidente\n    actual; tambi\u00e9n est\u00e1 asesorando externamente a otras empresas que fueron\n    p\u00fablicas, igual que Telef\u00f3nica, y ahora son privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe, porque se lo ha dicho el Tribunal Constitucional, que lo que\n    importa en las empresas es la conexi\u00f3n de la empresa con la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y la capacidad de influencia que directa o\n    indirectamente tiene la Administraci\u00f3n en esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que el se\u00f1or Arriola contrat\u00f3 con el Partido Popular y que\n    asesora al presidente; usted sabe que tambi\u00e9n contrat\u00f3 con Telef\u00f3nica y\n    asesor\u00f3 a su presidente, al se\u00f1or Villalonga, por un despreciable precio\n    en el contrato de 100 millones de pesetas; tambi\u00e9n asesora al presidente\n    actual; tambi\u00e9n est\u00e1 asesorando externamente a otras empresas que fueron\n    p\u00fablicas, igual que Telef\u00f3nica, y ahora son privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n conoce\n    usted, se\u00f1or vicepresidente, que las empresas en las que participa el\n    se\u00f1or Arriola tienen ping\u00fces beneficios desde 1996, casualmente desde que\n    ustedes iniciaron la pol\u00edtica de privatizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe, porque se lo ha dicho el Tribunal Constitucional, que lo que\n    importa en las empresas es la conexi\u00f3n de la empresa con la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y la capacidad de influencia que directa o\n    indirectamente tiene la Administraci\u00f3n en esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted ha dicho que el se\u00f1or\n    Arriola asesora a otras empresas que fueron p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n le digo a la se\u00f1ora diputada del Grupo Socialista que pregunte en\n    esas empresas si alg\u00fan ex ministro del Gobierno asesora a esas empresas\n    que dice usted que antes eran p\u00fablicas, y lo eran, y ahora son privadas;\n    pregunte usted si hay alg\u00fan ex ministro del Gobierno que lo haga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, he dicho que el\n    Gobierno no tiene conocimiento de que con ninguna empresa p\u00fablica haya\n    contratado el se\u00f1or Arriola y lo mantengo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, partiendo de la base de que la morosidad en Espa\u00f1a\n    hoy no representa un grave problema para la evoluci\u00f3n positiva de nuestra\n    econom\u00eda, pero teniendo en cuenta que no hay mejor medicina que la\n    medicina preventiva -y nosotros pensamos que esto tambi\u00e9n es aplicable en\n    pol\u00edtica-, nuestro Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) le\n    pregunta cu\u00e1ndo tiene el Gobierno previsto remitir a las C\u00e1maras el\n    proyecto de ley para la trasposici\u00f3n de la Directiva 2000/35/CE del\n    Parlamento Europeo y as\u00ed se establezcan las medidas de lucha contra la\n    morosidad en las operaciones comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, debido al contenido multidisciplinar de esta\n    directiva, el Gobierno ha creado un grupo de trabajo de los ministerios\n    de Justicia, Econom\u00eda, Hacienda y Administraciones P\u00fablicas para elaborar\n    un anteproyecto de ley que permita continuar en la trasposici\u00f3n de la\n    Directiva 2000/35 de la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por otro lado, el\n    incremento de la cuota de abono impuesto por la legislaci\u00f3n comunitaria\n    parec\u00eda imprescindible para el reequilibrio tarifario, as\u00ed como para\n    impulsar el desarrollo de la competencia, lo que podr\u00eda permitir mejoras\n    para los consumidores espa\u00f1oles en t\u00e9rminos de reducci\u00f3n de precio,\n    desarrollo de una oferta m\u00e1s completa y diversificada y la aparici\u00f3n y\n    desarrollo de operadores alternativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para medir la suma\n    de las ventajas, quisiera mencionarle que el precio medio por minuto\n    facturado ha pasado de 0,097 euros en el a\u00f1o 1997 a 0,048 euros en el a\u00f1o\n    2001, es decir, se ha producido un descenso  del 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la liberalizaci\u00f3n de las telecomunicaciones form\u00f3 parte de\n    las primeras medidas puestas en marcha por el Gobierno del Partido\n    Popular en junio del a\u00f1o 1996 y creo que las consecuencias han sido muy\n    satisfactorias, tanto para los consumidores como para la econom\u00eda en\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo que el\n    ejemplo de la liberalizaci\u00f3n telef\u00f3nica en Espa\u00f1a es ampliamente\n    satisfactorio para los consumidores y para la econom\u00eda en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, teniendo en cuenta que las exportaciones van\n    aumentando a lo largo de los a\u00f1os y, sin embargo,  la cuota de mercado se\n    ha visto reducida, me gustar\u00eda formularle al se\u00f1or vicepresidente del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda la siguiente pregunta: \u00bfPuede informar el\n    Gobierno de la evoluci\u00f3n reciente de las cuotas de mercado de las\n    exportaciones espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No s\u00f3lo el grado de\n    apertura de nuestra econom\u00eda se ha ampliado notablemente en m\u00e1s de 30\n    puntos desde el a\u00f1o 1996, sino que tambi\u00e9n hemos pasado a ser un\n    importante actor en la exportaci\u00f3n de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra cuota de mercado en los servicios\n    comerciales era superior -y est\u00e1 creciendo cada a\u00f1o-, frente a una ca\u00edda\n    de este comercio en el conjunto de la econom\u00eda mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar tambi\u00e9n ante la C\u00e1mara que la evoluci\u00f3n de las\n    exportaciones este a\u00f1o, acumulado enero-junio, indicaban una ca\u00edda de\n    nuestras exportaciones menor de la del comercio mundial y que los datos\n    de julio y agosto indican crecimientos positivos, que si se consolidasen\n    en el futuro indicar\u00edan no s\u00f3lo ventajas para Espa\u00f1a, sino probablemente\n    una recuperaci\u00f3n del comercio mundial tan importante para la econom\u00eda\n    mundial en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ahora nos dir\u00e1n, atendiendo a su ley, que\n    tampoco pueden venir los presidentes de las empresas p\u00fablicas, cuando hay\n    una  sentencia del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed le hemos preguntado por cuestiones tan f\u00e1ciles de\n    contestar como cu\u00e1l era su declaraci\u00f3n de bienes, porque usted negaba que\n    ten\u00eda participaci\u00f3n en una empresa que ten\u00eda un cr\u00e9dito muy determinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Quiero subrayar que las actuaciones que ha\n    realizado la comisi\u00f3n hasta esta fecha, es decir, hasta el d\u00eda de hoy,\n    han sido remitidas por la misma a los \u00f3rganos judiciales y a la\n    Administraci\u00f3n tributaria, pero no al Ministerio de Econom\u00eda -y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... PARTICIP\u00d3 EL SE\u00d1OR ALABART EN\n    LA CONCESI\u00d3N DE ALG\u00daN CR\u00c9DITO DEL HSBC A ALGUNA EMPRESA RELACIONADA CON\n    MIEMBROS DEL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfLa ley y el secreto profesional, se\u00f1or Rato, le van a usted a impedir\n    tambi\u00e9n decir a la C\u00e1mara si el se\u00f1or Alabart particip\u00f3 en la concesi\u00f3n\n    de cr\u00e9ditos del HSBC a alguna empresa relacionada con miembros del\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Han hecho ustedes las privatizaciones de las empresas p\u00fablicas\n    y van a impedir, como sabemos, que vengan aqu\u00ed los presidentes porque no\n    quieren que cuenten nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora me acaba de decir que desconoce\n    algo y yo me atrevo a afirmar aqu\u00ed que usted en este momento miente,\n    porque este se\u00f1or era el responsable del HSBC en la oficina de Londres,\n    que resolv\u00eda los expedientes de cr\u00e9dito y que resolvi\u00f3 el expediente de\n    cr\u00e9dito que se dio a una empresa de su propiedad o con su participaci\u00f3n y\n    result\u00f3 que nada menos que ese expediente, se\u00f1or\u00edas, es como diez veces,\n    aproximadamente, m\u00e1s grande que el valor total de esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A partir de ah\u00ed, se\u00f1or\u00eda, reitero y tengo la oportunidad por\n    vigesimosegunda vez de decir lo mismo: no tengo ning\u00fan cargo de\n    responsabilidad en ninguna empresa comercial, por tanto desconozco cu\u00e1les\n    son las condiciones concretas y con qu\u00e9 personas se trata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En su\n    respuesta a un diputado de su grupo, el pasado 25 de septiembre, dijo que\n    la secretar\u00eda de la comisi\u00f3n elevar\u00e1 la propuesta de sanci\u00f3n al ministro\n    de Econom\u00eda, es decir, a usted, que es quien debe imponer la sanci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hablar del IAE es hablar de un impuesto injusto e\n    insolidario, porque normalmente pagan m\u00e1s los que menos actividad\n    realizan y los que menos beneficios tienen; de un impuesto obsoleto,\n    porque en la Uni\u00f3n Europea no encontramos ning\u00fan impuesto de este tipo, y\n    de un impuesto ineficaz, porque va en contra del empleo, de la creaci\u00f3n\n    de empresas y de la mejora de la actividad profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera\n    es mantener la estabilidad presupuestaria estos a\u00f1os, la segunda es\n    seguir con las reformas estructurales liberalizando sectores y la tercera\n    es apoyar la oferta productiva, sobre todo a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que son las que verdaderamente crean empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [3], "empresa": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, para el Gobierno y tambi\u00e9n para el Partido Popular, como se\n    deduce de las palabras de S.S., la peque\u00f1a y mediana empresa, los\n    emprendedores y los trabajadores aut\u00f3nomos son el motor de la econom\u00eda y\n    de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estamos haciendo todo lo\n    posible para que las peque\u00f1as empresas tengan tambi\u00e9n el mejor marco\n    fiscal, financiero, administrativo y laboral y est\u00e9n en las condiciones\n    \u00f3ptimas para contribuir al bienestar de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ello se van a beneficiar\n    especialmente las personas f\u00edsicas, pero tambi\u00e9n las empresas de menor\n    tama\u00f1o, los profesionales y, en definitiva, todo aquel colectivo, muy\n    numeroso en la entidad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds, que est\u00e1 contribuyendo\n    de manera especial a la creaci\u00f3n de empleo, al crecimiento econ\u00f3mico y\n    tambi\u00e9n a la vertebraci\u00f3n social y territorial de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el Gobierno y tambi\u00e9n para el Partido Popular, como se\n    deduce de las palabras de S.S., la peque\u00f1a y mediana empresa, los\n    emprendedores y los trabajadores aut\u00f3nomos son el motor de la econom\u00eda y\n    de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el Gobierno y tambi\u00e9n para el Partido Popular, como se\n    deduce de las palabras de S.S., la peque\u00f1a y mediana empresa, los\n    emprendedores y los trabajadores aut\u00f3nomos son el motor de la econom\u00eda y\n    de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una buena pol\u00edtica para la peque\u00f1a y mediana\n    empresa es una pol\u00edtica para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS PERSONAS CON MENOS INGRESOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS PERSONAS CON MENOS INGRESOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3], "acceso": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, es evidente que ha habido un gran incremento de la\n    promoci\u00f3n y construcci\u00f3n de viviendas durante estos a\u00f1os, pero tambi\u00e9n es\n    cierto que arrastr\u00e1bamos una necesidad importante de viviendas\n    protegidas, que se ha afrontado por el Gobierno del Partido Popular con\n    un plan de vivienda que evidencia la cobertura de estas necesidades y, al\n    mismo tiempo, la soluci\u00f3n a los problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como este tema del acceso a la vivienda es importante y la semana pasada\n    el Grupo Socialista mostr\u00f3 un inusitado inter\u00e9s por conocerlo, estoy\n    seguro que me agradecer\u00e1n la pregunta y a\u00fan m\u00e1s la respuesta del se\u00f1or\n    ministro, porque as\u00ed todos conoceremos las posibilidades y ventajas del\n    Plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que queda clara la actuaci\u00f3n del Gobierno, el\n    esfuerzo que se realiza, c\u00f3mo se van resolviendo situaciones\n    anteriormente en precario y c\u00f3mo vamos dando soluci\u00f3n a miles de\n    espa\u00f1oles con menos ingresos en el acceso a la vivienda, pregunto sobre\n    este asunto al se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda\n    2002-2005 para mejorar las condiciones de acceso a la vivienda a las\n    personas con menos ingresos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, es evidente que ha habido un gran incremento de la\n    promoci\u00f3n y construcci\u00f3n de viviendas durante estos a\u00f1os, pero tambi\u00e9n es\n    cierto que arrastr\u00e1bamos una necesidad importante de viviendas\n    protegidas, que se ha afrontado por el Gobierno del Partido Popular con\n    un plan de vivienda que evidencia la cobertura de estas necesidades y, al\n    mismo tiempo, la soluci\u00f3n a los problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como este tema del acceso a la vivienda es importante y la semana pasada\n    el Grupo Socialista mostr\u00f3 un inusitado inter\u00e9s por conocerlo, estoy\n    seguro que me agradecer\u00e1n la pregunta y a\u00fan m\u00e1s la respuesta del se\u00f1or\n    ministro, porque as\u00ed todos conoceremos las posibilidades y ventajas del\n    Plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que queda clara la actuaci\u00f3n del Gobierno, el\n    esfuerzo que se realiza, c\u00f3mo se van resolviendo situaciones\n    anteriormente en precario y c\u00f3mo vamos dando soluci\u00f3n a miles de\n    espa\u00f1oles con menos ingresos en el acceso a la vivienda, pregunto sobre\n    este asunto al se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda\n    2002-2005 para mejorar las condiciones de acceso a la vivienda a las\n    personas con menos ingresos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [10], "precio": [4, 5, 6], "ayudas": [7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La novedad de este plan radica en que esas\n    ayudas se van haciendo m\u00e1s potentes a medida que disminuye el nivel de\n    renta, de tal manera que las m\u00e1s potentes son al tramo de rentas m\u00e1s\n    bajas, por debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, lo\n    cual es una prueba de d\u00f3nde este Gobierno est\u00e1 volcando las ayudas en\n    materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas son de dos tipos, o bien una ayuda a la entrada del 11 por\n    ciento del precio de la vivienda m\u00e1s el 20 por ciento de subsidiaci\u00f3n de\n    la cuota mensual durante 10 a\u00f1os, o, si no hay ayuda a la entrada, un 40\n    por ciento de subsidiaci\u00f3n a la cuota mensual durante 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se haga una idea de lo que esto representa, en un municipio general\n    en Espa\u00f1a, para una vivienda de 80 metros \u00fatiles, con plaza de garaje y\n    trastero,  que tiene un precio m\u00e1ximo de 87.772 euros, la ayuda ser\u00edan\n    9.655 euros y la subsidiaci\u00f3n acumulada de  los\n    10 a\u00f1os ser\u00eda de 10.536 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un municipio como Madrid, donde esa vivienda tiene de precio\n    m\u00e1ximo 122.881 euros, la ayuda con entrada supone 13.517 euros de entrada\n    y los 10 a\u00f1os de subsidiaci\u00f3n 14.751 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas son de dos tipos, o bien una ayuda a la entrada del 11 por\n    ciento del precio de la vivienda m\u00e1s el 20 por ciento de subsidiaci\u00f3n de\n    la cuota mensual durante 10 a\u00f1os, o, si no hay ayuda a la entrada, un 40\n    por ciento de subsidiaci\u00f3n a la cuota mensual durante 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se haga una idea de lo que esto representa, en un municipio general\n    en Espa\u00f1a, para una vivienda de 80 metros \u00fatiles, con plaza de garaje y\n    trastero,  que tiene un precio m\u00e1ximo de 87.772 euros, la ayuda ser\u00edan\n    9.655 euros y la subsidiaci\u00f3n acumulada de  los\n    10 a\u00f1os ser\u00eda de 10.536 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un municipio como Madrid, donde esa vivienda tiene de precio\n    m\u00e1ximo 122.881 euros, la ayuda con entrada supone 13.517 euros de entrada\n    y los 10 a\u00f1os de subsidiaci\u00f3n 14.751 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, las ayudas de este plan se dirigen, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La novedad de este plan radica en que esas\n    ayudas se van haciendo m\u00e1s potentes a medida que disminuye el nivel de\n    renta, de tal manera que las m\u00e1s potentes son al tramo de rentas m\u00e1s\n    bajas, por debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, lo\n    cual es una prueba de d\u00f3nde este Gobierno est\u00e1 volcando las ayudas en\n    materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas son de dos tipos, o bien una ayuda a la entrada del 11 por\n    ciento del precio de la vivienda m\u00e1s el 20 por ciento de subsidiaci\u00f3n de\n    la cuota mensual durante 10 a\u00f1os, o, si no hay ayuda a la entrada, un 40\n    por ciento de subsidiaci\u00f3n a la cuota mensual durante 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha\n    subrayado, a las familias con menores ingresos, concretamente a las\n    familias con ingresos por debajo de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [2], "ayudas": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME AL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME AL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME AL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [4], "protecci\u00f3n oficial": [5], "ayudas": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, aunque algunos se empe\u00f1en en ignorarlo, en Espa\u00f1a hay dos\n    mercados distintos de vivienda por sus protagonistas, por sus fuentes de\n    financiaci\u00f3n y desde luego por sus precios: el mercado de vivienda libre\n    y el mercado de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada esta circunstancia y\n    dado lo limitado de las competencias del Gobierno del Estado en lo que\n    concierne al mercado de vivienda libre que, en definitiva, normativa y\n    pol\u00edticamente depende de las comunidades aut\u00f3nomas y de los\n    ayuntamientos, es obvio que el acento de la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno tiene que centrarse y concentrarse en la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial, a la que se refiere o es el contenido b\u00e1sico del Plan de\n    vivienda 2002-2005 actualmente en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or ministro, le formulo la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones contiene el plan de vivienda para mejorar\n    las ayudas a las familias con hijos contribuyendo as\u00ed con la pol\u00edtica de\n    fomento de la natalidad, conforme al Plan de apoyo a la familia impulsado\n    por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or ministro, le formulo la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones contiene el plan de vivienda para mejorar\n    las ayudas a las familias con hijos contribuyendo as\u00ed con la pol\u00edtica de\n    fomento de la natalidad, conforme al Plan de apoyo a la familia impulsado\n    por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or ministro, le formulo la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones contiene el plan de vivienda para mejorar\n    las ayudas a las familias con hijos contribuyendo as\u00ed con la pol\u00edtica de\n    fomento de la natalidad, conforme al Plan de apoyo a la familia impulsado\n    por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aunque algunos se empe\u00f1en en ignorarlo, en Espa\u00f1a hay dos\n    mercados distintos de vivienda por sus protagonistas, por sus fuentes de\n    financiaci\u00f3n y desde luego por sus precios: el mercado de vivienda libre\n    y el mercado de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [6, 7, 8], "precio": [2, 3], "ayudas": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Volviendo al ejemplo anterior, en un municipio general en Espa\u00f1a, con una\n    vivienda de 80 metros  y 87.772 euros de precio m\u00e1ximo de venta, para una\n    familia por debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional y\n    tres hijos la ayuda con entrada ser\u00eda de 12.655 euros m\u00e1s una\n    subsidiaci\u00f3n de 11.853, total 24.508 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de un municipio singular de tipo A, como Madrid o Barcelona,\n    donde esa vivienda de 80 metros vale 122.881 euros, las ayudas con\n    entrada ascender\u00edan a 34.311 euros, y si optara s\u00f3lo por la subsidiaci\u00f3n,\n    la ayuda ser\u00eda de 35.545 euros, lo que da una idea del incremento\n    proporcional del esfuerzo que se hace pensando no s\u00f3lo en el nivel de\n    renta sino tambi\u00e9n en adecuarse a las circunstancias de las familias m\u00e1s\n    necesitadas que tienen derecho a una vivienda de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si adem\u00e1s se trata de una familia\n    con tres hijos, tiene un incremento en la ayuda a la entrada de 3.000\n    euros, de 3.600 si tiene cuatro hijos y de 4.200 en caso de familias con\n    cinco hijos o m\u00e1s, que a su vez se multiplican por el coeficiente de\n    incremento del precio en el caso de municipios de car\u00e1cter singular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo al ejemplo anterior, en un municipio general en Espa\u00f1a, con una\n    vivienda de 80 metros  y 87.772 euros de precio m\u00e1ximo de venta, para una\n    familia por debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional y\n    tres hijos la ayuda con entrada ser\u00eda de 12.655 euros m\u00e1s una\n    subsidiaci\u00f3n de 11.853, total 24.508 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En los supuestos\n    de familias con hijos, las ayudas generales son las que se establecen en\n    funci\u00f3n del nivel de renta y, por tanto, reitero los niveles de ayuda que\n    antes he citado, que son generales para esa situaci\u00f3n econ\u00f3mica, con\n    independencia del n\u00famero de hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de un municipio singular de tipo A, como Madrid o Barcelona,\n    donde esa vivienda de 80 metros vale 122.881 euros, las ayudas con\n    entrada ascender\u00edan a 34.311 euros, y si optara s\u00f3lo por la subsidiaci\u00f3n,\n    la ayuda ser\u00eda de 35.545 euros, lo que da una idea del incremento\n    proporcional del esfuerzo que se hace pensando no s\u00f3lo en el nivel de\n    renta sino tambi\u00e9n en adecuarse a las circunstancias de las familias m\u00e1s\n    necesitadas que tienen derecho a una vivienda de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En los supuestos\n    de familias con hijos, las ayudas generales son las que se establecen en\n    funci\u00f3n del nivel de renta y, por tanto, reitero los niveles de ayuda que\n    antes he citado, que son generales para esa situaci\u00f3n econ\u00f3mica, con\n    independencia del n\u00famero de hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si adem\u00e1s se trata de una familia\n    con tres hijos, tiene un incremento en la ayuda a la entrada de 3.000\n    euros, de 3.600 si tiene cuatro hijos y de 4.200 en caso de familias con\n    cinco hijos o m\u00e1s, que a su vez se multiplican por el coeficiente de\n    incremento del precio en el caso de municipios de car\u00e1cter singular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de un municipio singular de tipo A, como Madrid o Barcelona,\n    donde esa vivienda de 80 metros vale 122.881 euros, las ayudas con\n    entrada ascender\u00edan a 34.311 euros, y si optara s\u00f3lo por la subsidiaci\u00f3n,\n    la ayuda ser\u00eda de 35.545 euros, lo que da una idea del incremento\n    proporcional del esfuerzo que se hace pensando no s\u00f3lo en el nivel de\n    renta sino tambi\u00e9n en adecuarse a las circunstancias de las familias m\u00e1s\n    necesitadas que tienen derecho a una vivienda de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "j\u00f3venes": [12, 13, 14, 15], "acceso": [8, 9, 10, 11], "ayudas": [7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Partido Popular contin\u00faa realizando los compromisos\n    adquiridos en las \u00faltimas elecciones generales, conociendo una de las\n    principales inquietudes de los j\u00f3venes espa\u00f1oles y aprobando el Plan de\n    vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda es un bien\n    necesario y el acceso a la misma es un derecho constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, conviene tener muy presente que en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os los j\u00f3venes van a ser los principales demandantes de\n    vivienda, ya que en la actualidad se presenta como una de sus principales\n    inquietudes, hasta el punto de que su carencia les lleva en algunos casos\n    a aplazar su independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno ha venido demostrando sistem\u00e1ticamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a  la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de vivienda contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan de vivienda,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no solamente\n    efectos de car\u00e1cter econ\u00f3mico, en especial el fomento del empleo, sino\n    contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de pol\u00edticas de\n    car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los sectores m\u00e1s\n    necesitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, hay que tener en cuenta que la materializaci\u00f3n\n    del plan no se limita a este real decreto sino que requiere la plasmaci\u00f3n\n    de los convenios con las comunidades aut\u00f3nomas, ya que son \u00e9stas las que\n    ostentan en principio las competencias en materia de vivienda y poseen\n    los instrumentos necesarios para la ejecuci\u00f3n material y formal de estas\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas\n    establece el Plan de vivienda 2002/2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda de los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan de vivienda,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no solamente\n    efectos de car\u00e1cter econ\u00f3mico, en especial el fomento del empleo, sino\n    contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de pol\u00edticas de\n    car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los sectores m\u00e1s\n    necesitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda es un bien\n    necesario y el acceso a la misma es un derecho constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    resulta imprescindible poner todos los medios para facilitar dicho acceso\n    y en especial a los j\u00f3venes, entre otros colectivos, a los que les\n    resulta m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno ha venido demostrando sistem\u00e1ticamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a  la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de vivienda contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas\n    establece el Plan de vivienda 2002/2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda de los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Partido Popular contin\u00faa realizando los compromisos\n    adquiridos en las \u00faltimas elecciones generales, conociendo una de las\n    principales inquietudes de los j\u00f3venes espa\u00f1oles y aprobando el Plan de\n    vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    resulta imprescindible poner todos los medios para facilitar dicho acceso\n    y en especial a los j\u00f3venes, entre otros colectivos, a los que les\n    resulta m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, conviene tener muy presente que en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os los j\u00f3venes van a ser los principales demandantes de\n    vivienda, ya que en la actualidad se presenta como una de sus principales\n    inquietudes, hasta el punto de que su carencia les lleva en algunos casos\n    a aplazar su independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas\n    establece el Plan de vivienda 2002/2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda de los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [6, 7], "precio": [2, 3], "ayudas": [4, 5], "protecci\u00f3n oficial": [9], "j\u00f3venes": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por seguir con el ejemplo concreto, para una vivienda de 80 metros\n    cuadrados en cualquier municipio de Espa\u00f1a, que tiene un precio m\u00e1ximo de\n    venta de 87.722 euros, si opta por la ayuda a la entrada, recibe 12.655\n    euros y la subsidiaci\u00f3n de intereses durante 10 a\u00f1os es de 10.536 euros;\n    en total, 23.191 euros para la adquisici\u00f3n de esa vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos\n    el extremo contrario, que es el municipio tipo A, como Madrid o\n    Barcelona, donde esa vivienda de 80 metros cuadrados \u00fatiles vale 122.881\n    euros como precio m\u00e1ximo, como ayuda a la entrada recibir\u00eda 17.717 euros\n    y la subsidiaci\u00f3n de intereses durante 10 a\u00f1os ascender\u00eda a un importe de\n    14.751 euros; en total, 32.468 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por seguir con el ejemplo concreto, para una vivienda de 80 metros\n    cuadrados en cualquier municipio de Espa\u00f1a, que tiene un precio m\u00e1ximo de\n    venta de 87.722 euros, si opta por la ayuda a la entrada, recibe 12.655\n    euros y la subsidiaci\u00f3n de intereses durante 10 a\u00f1os es de 10.536 euros;\n    en total, 23.191 euros para la adquisici\u00f3n de esa vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos\n    el extremo contrario, que es el municipio tipo A, como Madrid o\n    Barcelona, donde esa vivienda de 80 metros cuadrados \u00fatiles vale 122.881\n    euros como precio m\u00e1ximo, como ayuda a la entrada recibir\u00eda 17.717 euros\n    y la subsidiaci\u00f3n de intereses durante 10 a\u00f1os ascender\u00eda a un importe de\n    14.751 euros; en total, 32.468 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el derecho a las\n    ayudas se genera en funci\u00f3n del nivel de ingresos y por tanto son m\u00e1s\n    potentes cuantos menos ingresos tiene una persona, con independencia de\n    la edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esas ayudas se acumulan las que corresponden en funci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n familiar, del n\u00famero de hijos, como he tenido ocasi\u00f3n de\n    detallar en la pregunta anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si esa persona re\u00fane la condici\u00f3n de\n    ser menor de 35 a\u00f1os, adem\u00e1s se acumula una ayuda especial de 3.000 euros\n    a la entrada, que en el caso de las viviendas situadas en municipios tipo\n    A, como Madrid, se incrementa el 40 por ciento, en las de tipo B el 20\n    por ciento y en las de tipo C el 10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    cambio en la tendencia, primando justamente la condici\u00f3n de joven, es el\n    que est\u00e1 haciendo que crezca espectacularmente la proporci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os en la adquisici\u00f3n de las nuevas viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    cambio en la tendencia, primando justamente la condici\u00f3n de joven, es el\n    que est\u00e1 haciendo que crezca espectacularmente la proporci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os en la adquisici\u00f3n de las nuevas viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    cambio en la tendencia, primando justamente la condici\u00f3n de joven, es el\n    que est\u00e1 haciendo que crezca espectacularmente la proporci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os en la adquisici\u00f3n de las nuevas viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "acceso": [2], "personas dependientes": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [3, 4], "acceso": [5], "personas dependientes": [6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde mi grupo parlamentario se le han formulado esta\n    tarde diversas preguntas referentes al plan de acci\u00f3n de la vivienda y yo\n    quisiera a\u00f1adir un cuarto n\u00facleo de personas, el sector de las familias\n    que tienen personas dependientes a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, en pol\u00edtica de vivienda\n    hay muchas comunidades aut\u00f3nomas, que precisamente no est\u00e1n gobernadas\n    por el Partido Popular, que no siempre ejecutan bien sus planes de\n    vivienda y ello va en detrimento espec\u00edficamente del sector m\u00e1s\n    importante de esta poblaci\u00f3n dependiente, esto es, de los discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or ministro, que finalmente sobre este tema le pregunto\n    qu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda de las familias que tienen a su cargo\n    personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde mi grupo parlamentario se le han formulado esta\n    tarde diversas preguntas referentes al plan de acci\u00f3n de la vivienda y yo\n    quisiera a\u00f1adir un cuarto n\u00facleo de personas, el sector de las familias\n    que tienen personas dependientes a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or ministro, que finalmente sobre este tema le pregunto\n    qu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda de las familias que tienen a su cargo\n    personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or ministro, que finalmente sobre este tema le pregunto\n    qu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda de las familias que tienen a su cargo\n    personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde mi grupo parlamentario se le han formulado esta\n    tarde diversas preguntas referentes al plan de acci\u00f3n de la vivienda y yo\n    quisiera a\u00f1adir un cuarto n\u00facleo de personas, el sector de las familias\n    que tienen personas dependientes a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy observando con\n    absoluta satisfacci\u00f3n que toda esta serie de medidas que nos est\u00e1\n    explicando usted esta tarde afectan tambi\u00e9n a las unidades familiares que\n    tienen personas dependientes a su cargo, lo cual ya es un gran avance que\n    me gustar\u00eda precisar ahora en lo referente a este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or ministro, que finalmente sobre este tema le pregunto\n    qu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda de las familias que tienen a su cargo\n    personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [6, 7], "j\u00f3venes": [8], "ayudas": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Es la cuarta\n    l\u00ednea de ayudas que se contempla en el Plan de vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de las ayudas que\n    reciben en funci\u00f3n del nivel de renta, por la edad de los titulares que\n    solicitan la vivienda y por el n\u00famero de miembros de la familia, se\n    acumula una cuarta l\u00ednea de ayudas por importe de 900 euros,\n    incrementados en un 40 por ciento si se trata de un municipio tipo A, en\n    un 20 por ciento si el municipio es de tipo B y en un 10 por ciento si se\n    trata de uno de tipo C. Y esto es extensivo no s\u00f3lo a la existencia en la\n    familia de personas con minusval\u00edas, sino tambi\u00e9n a la existencia de\n    personas mayores a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Es la cuarta\n    l\u00ednea de ayudas que se contempla en el Plan de vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    subrayar previamente que, a la hora de aplicar estas ayudas, se debe\n    tener en cuenta lo que dice la Ley de familias numerosas del a\u00f1o 1998,\n    que define a las mismas como aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de las ayudas que\n    reciben en funci\u00f3n del nivel de renta, por la edad de los titulares que\n    solicitan la vivienda y por el n\u00famero de miembros de la familia, se\n    acumula una cuarta l\u00ednea de ayudas por importe de 900 euros,\n    incrementados en un 40 por ciento si se trata de un municipio tipo A, en\n    un 20 por ciento si el municipio es de tipo B y en un 10 por ciento si se\n    trata de uno de tipo C. Y esto es extensivo no s\u00f3lo a la existencia en la\n    familia de personas con minusval\u00edas, sino tambi\u00e9n a la existencia de\n    personas mayores a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la existencia de una persona\n    mayor de 65 a\u00f1os dentro de la familia tambi\u00e9n permite acumular una ayuda\n    a la entrada de 900 euros, que se suma a las ayudas por las tres razones\n    que he descrito anteriormente: renta, edad y miembros de la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    subrayar previamente que, a la hora de aplicar estas ayudas, se debe\n    tener en cuenta lo que dice la Ley de familias numerosas del a\u00f1o 1998,\n    que define a las mismas como aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    creo que se completa perfectamente lo que por otra parte fue un dise\u00f1o\n    realizado por el conjunto del Gobierno para tener en cuenta otras l\u00edneas\n    de actuaci\u00f3n, fundamentalmente orientadas por el ministerio y por el \u00e1rea\n    de asuntos sociales precisamente para tener en cuenta la situaci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes, de las familias numerosas, de las personas mayores y de los\n    discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    creo que se completa perfectamente lo que por otra parte fue un dise\u00f1o\n    realizado por el conjunto del Gobierno para tener en cuenta otras l\u00edneas\n    de actuaci\u00f3n, fundamentalmente orientadas por el ministerio y por el \u00e1rea\n    de asuntos sociales precisamente para tener en cuenta la situaci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes, de las familias numerosas, de las personas mayores y de los\n    discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El actual modelo es producto  de un acuerdo,\n    concretamente de los terceros acuerdos de formaci\u00f3n continua firmados en\n    diciembre del a\u00f1o 2000 entre los agentes sociales y el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    valoraci\u00f3n que podemos hacer desde el a\u00f1o 2000 es  tremendamente\n    positiva, no s\u00f3lo porque los agentes sociales tienen un papel muy\n    importante a la hora de gestionar estos recursos para formaci\u00f3n, sino\n    porque debe saber S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA DE VIVIENDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "viviendas": [37, 38, 39, 40, 41, 42], "alquiler": [49, 50], "suelo": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "familias": [43], "precio": [30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "protecci\u00f3n oficial": [45, 46, 47, 48], "calidad": [44]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Usted nos ha explicado, como ya hizo\n    la vez pasada, el contenido de su Plan de vivienda 2002-2005 pero sin\n    embargo, por ejemplo, usted tiene en los PAU de Madrid a 1.200 familias\n    que est\u00e1n muy enfadadas por c\u00f3mo est\u00e1n solucionando sus problemas de\n    vivienda, porque ha habido especulaci\u00f3n, ha habido muchos procesos de\n    apropiaci\u00f3n indebida de las aportaciones que han hecho y hay mucha prensa\n    en este pa\u00eds que ha publicado durante los \u00faltimos d\u00edas cosas que no\n    tienen nada que ver con lo que usted est\u00e1 diciendo y defendiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo que el precio de la vivienda hab\u00eda subido porque la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica era buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nos hemos encontrado, se\u00f1or ministro, que en la definici\u00f3n de\n    la pol\u00edtica del Gobierno en materia de vivienda ustedes no han sabido qu\u00e9\n    hacer, no tienen las ideas claras y en muchas ocasiones dicen unas cosas\n    por otras, como luego le indicar\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pol\u00edtica de vivienda incide el\n    suelo, inciden las pol\u00edticas fiscales, incide la pol\u00edtica de\n    arrendamientos, inciden los planes de vivienda, incide la definici\u00f3n de\n    las bases de la calidad t\u00e9cnica de la edificaci\u00f3n, inciden una serie de\n    aspectos que son competencia de usted, que son competencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes sab\u00edan que la evoluci\u00f3n era\n    mala, sab\u00edan que cada vez era mayor la repercusi\u00f3n del suelo en el precio\n    final de la vivienda, como est\u00e1 pasando ahora -me acuerdo cuando el se\u00f1or\n    Ortiz en el a\u00f1o 1995 nos dec\u00eda esto-, y yo tengo que decirles que casi el\n    50 por ciento de la renta de una familia va destinada a pagar el 50 por\n    ciento del coste medio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo han dicho los medios de\n    comunicaci\u00f3n, nadie lo ha criticado, nadie ha respondido, por lo que\n    habr\u00e1 que entender que eso es posible, que es un hecho cierto, porque\n    quienes lo est\u00e1n denunciando son los mismos que han comprado una\n    vivienda, con su buen criterio y su buen inter\u00e9s, y se encuentran con que\n    en este momento, cuando ten\u00edan que tener una vivienda, no la tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno analiza los datos que existen en estos momentos, ve que indican\n    que a quien se le ha incrementado su salario un 9,1 por ciento en los\n    \u00faltimos a\u00f1os se le ha incrementado el precio de la vivienda  un 63 por\n    ciento y que el alquiler se ha incrementado de tal manera que desde el\n    a\u00f1o 1996 hasta ahora ha subido un 75 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto deber\u00eda llamar la\n    atenci\u00f3n del Gobierno, deber\u00eda encend\u00e9rsele la luz roja de la\n    preocupaci\u00f3n; y ustedes, se\u00f1or\u00edas, han seguido insensibles, porque, como\n    usted me ha reconocido en esta C\u00e1mara, ustedes piensan que la ley del\n    mercado es la que debe hacer funcionar el precio y el desarrollo de la\n    pol\u00edtica de vivienda y del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted siempre nos ha dicho, y no le quito la raz\u00f3n, que las comunidades\n    aut\u00f3nomas tienen competencia en pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed es cierto es que los planes de\n    vivienda los elabora usted, lo que s\u00ed es cierto es que los planes de\n    vivienda est\u00e1n manteniendo objetivos y financiaci\u00f3n que fija usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or\n    Zaplana -no s\u00e9 por qu\u00e9 se mete en vivienda si no tiene ni idea- dec\u00eda que\n    el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar era el que m\u00e1s viviendas sociales hab\u00eda\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan datos de su propio ministerio, el Ministerio de Fomento, en\n    1993 se construyeron en Espa\u00f1a 115.171 viviendas protegidas financiadas;\n    en 1994, 118.623; en 1995, 140.133; en 1996, 130.924; en 1997, 99.000; en\n    1998, 80.000; en 1999, 56.000; en 2000, 42.000 y en 2001 no lo sabemos,\n    porque las estimaciones son que pueden estar en torno a las 50.000\n    viviendas pero no hay manera, se\u00f1or ministro, de saber qu\u00e9 ha pasado con\n    el plan de vivienda anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, que se han preocupado tanto por este plan de vivienda, en el\n    librito amarillo que acompa\u00f1a a los presupuestos, dicen que en pol\u00edtica\n    de vivienda se van a gastar 657 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos no s\u00e9 si son iguales\n    o no, porque no tengo ni idea de qu\u00e9 quer\u00edan hacer el a\u00f1o pasado y\n    tampoco se puede descifrar mucho qu\u00e9 quieren hacer este a\u00f1o, pero\n    indudablemente,\n    se\u00f1or\u00edas, en protecci\u00f3n oficial ustedes han bajado la construcci\u00f3n de\n    vivienda, que est\u00e1 en estos momentos por debajo del 10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les pedimos que por\n    favor hablen con las comunidades aut\u00f3nomas, concierten qu\u00e9 se hace con\n    los patrimonios de suelo que tiene cada una e intenten llegar a acuerdos\n    para que el precio del suelo incida en el precio final de la vivienda de\n    manera positiva, para su descenso, y ustedes no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pol\u00edtica de vivienda incide el\n    suelo, inciden las pol\u00edticas fiscales, incide la pol\u00edtica de\n    arrendamientos, inciden los planes de vivienda, incide la definici\u00f3n de\n    las bases de la calidad t\u00e9cnica de la edificaci\u00f3n, inciden una serie de\n    aspectos que son competencia de usted, que son competencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes modificaron la Ley del suelo en el a\u00f1o 1998 y despu\u00e9s, en el a\u00f1o\n    2000, trajeron a esta C\u00e1mara el Real Decreto 4/2000 para que fuera\n    aprobado por tr\u00e1mite de urgencia; todav\u00eda no se ha discutido en la\n    Comisi\u00f3n de Infraestructuras porque no quieren que se haga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    modificaciones lo que han tra\u00eddo es una mayor especulaci\u00f3n del suelo en\n    Espa\u00f1a, que los propietarios sean quienes digan en todo momento cu\u00e1ndo\n    debe desarrollarse un planeamiento urban\u00edstico de su propio suelo, y una\n    marginaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y de los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes sab\u00edan que la evoluci\u00f3n era\n    mala, sab\u00edan que cada vez era mayor la repercusi\u00f3n del suelo en el precio\n    final de la vivienda, como est\u00e1 pasando ahora -me acuerdo cuando el se\u00f1or\n    Ortiz en el a\u00f1o 1995 nos dec\u00eda esto-, y yo tengo que decirles que casi el\n    50 por ciento de la renta de una familia va destinada a pagar el 50 por\n    ciento del coste medio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les hemos pedido en muchas ocasiones que modifiquen el r\u00e9gimen de\n    valoraciones del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y est\u00e1\n    demostrado que, cuando uno traza una raya sobre un plano, en 24 horas se\n    incrementa el precio del suelo, como ha pasado en los PAU de Madrid, seis\n    veces sobre su precio actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les\n    hemos pedido tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, que el patrimonio p\u00fablico del suelo\n    se acumulara, se configurara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto deber\u00eda llamar la\n    atenci\u00f3n del Gobierno, deber\u00eda encend\u00e9rsele la luz roja de la\n    preocupaci\u00f3n; y ustedes, se\u00f1or\u00edas, han seguido insensibles, porque, como\n    usted me ha reconocido en esta C\u00e1mara, ustedes piensan que la ley del\n    mercado es la que debe hacer funcionar el precio y el desarrollo de la\n    pol\u00edtica de vivienda y del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos resulta muy sorprendente y muy dif\u00edcil de entender que\n    el Gobierno siga con la misma pauta, no de liberalizaci\u00f3n del suelo, sino\n    de desregulaci\u00f3n del suelo, de especulaci\u00f3n del suelo urbanizable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    problema del suelo urbanizable, se\u00f1or ministro, es un problema de suelo\n    urbanizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les pedimos que por\n    favor hablen con las comunidades aut\u00f3nomas, concierten qu\u00e9 se hace con\n    los patrimonios de suelo que tiene cada una e intenten llegar a acuerdos\n    para que el precio del suelo incida en el precio final de la vivienda de\n    manera positiva, para su descenso, y ustedes no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo que el precio de la vivienda hab\u00eda subido porque la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica era buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes sab\u00edan que la evoluci\u00f3n era\n    mala, sab\u00edan que cada vez era mayor la repercusi\u00f3n del suelo en el precio\n    final de la vivienda, como est\u00e1 pasando ahora -me acuerdo cuando el se\u00f1or\n    Ortiz en el a\u00f1o 1995 nos dec\u00eda esto-, y yo tengo que decirles que casi el\n    50 por ciento de la renta de una familia va destinada a pagar el 50 por\n    ciento del coste medio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y est\u00e1\n    demostrado que, cuando uno traza una raya sobre un plano, en 24 horas se\n    incrementa el precio del suelo, como ha pasado en los PAU de Madrid, seis\n    veces sobre su precio actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno analiza los datos que existen en estos momentos, ve que indican\n    que a quien se le ha incrementado su salario un 9,1 por ciento en los\n    \u00faltimos a\u00f1os se le ha incrementado el precio de la vivienda  un 63 por\n    ciento y que el alquiler se ha incrementado de tal manera que desde el\n    a\u00f1o 1996 hasta ahora ha subido un 75 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto deber\u00eda llamar la\n    atenci\u00f3n del Gobierno, deber\u00eda encend\u00e9rsele la luz roja de la\n    preocupaci\u00f3n; y ustedes, se\u00f1or\u00edas, han seguido insensibles, porque, como\n    usted me ha reconocido en esta C\u00e1mara, ustedes piensan que la ley del\n    mercado es la que debe hacer funcionar el precio y el desarrollo de la\n    pol\u00edtica de vivienda y del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les pedimos que por\n    favor hablen con las comunidades aut\u00f3nomas, concierten qu\u00e9 se hace con\n    los patrimonios de suelo que tiene cada una e intenten llegar a acuerdos\n    para que el precio del suelo incida en el precio final de la vivienda de\n    manera positiva, para su descenso, y ustedes no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y,\n    se\u00f1or ministro, le tengo que decir que usted minti\u00f3 el otro d\u00eda en esta\n    C\u00e1mara, minti\u00f3 el se\u00f1or Zaplana, que ahora no est\u00e1 presente, cuando dijo\n    que hac\u00eda muchas viviendas sociales, y ha mentido hoy el presidente del\n    Gobierno cuando ha dicho que antes se hac\u00edan menos viviendas sociales que\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or\n    Zaplana -no s\u00e9 por qu\u00e9 se mete en vivienda si no tiene ni idea- dec\u00eda que\n    el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar era el que m\u00e1s viviendas sociales hab\u00eda\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan datos de su propio ministerio, el Ministerio de Fomento, en\n    1993 se construyeron en Espa\u00f1a 115.171 viviendas protegidas financiadas;\n    en 1994, 118.623; en 1995, 140.133; en 1996, 130.924; en 1997, 99.000; en\n    1998, 80.000; en 1999, 56.000; en 2000, 42.000 y en 2001 no lo sabemos,\n    porque las estimaciones son que pueden estar en torno a las 50.000\n    viviendas pero no hay manera, se\u00f1or ministro, de saber qu\u00e9 ha pasado con\n    el plan de vivienda anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han\n    construido muchas viviendas en Espa\u00f1a, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos ha explicado, como ya hizo\n    la vez pasada, el contenido de su Plan de vivienda 2002-2005 pero sin\n    embargo, por ejemplo, usted tiene en los PAU de Madrid a 1.200 familias\n    que est\u00e1n muy enfadadas por c\u00f3mo est\u00e1n solucionando sus problemas de\n    vivienda, porque ha habido especulaci\u00f3n, ha habido muchos procesos de\n    apropiaci\u00f3n indebida de las aportaciones que han hecho y hay mucha prensa\n    en este pa\u00eds que ha publicado durante los \u00faltimos d\u00edas cosas que no\n    tienen nada que ver con lo que usted est\u00e1 diciendo y defendiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pol\u00edtica de vivienda incide el\n    suelo, inciden las pol\u00edticas fiscales, incide la pol\u00edtica de\n    arrendamientos, inciden los planes de vivienda, incide la definici\u00f3n de\n    las bases de la calidad t\u00e9cnica de la edificaci\u00f3n, inciden una serie de\n    aspectos que son competencia de usted, que son competencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos no s\u00e9 si son iguales\n    o no, porque no tengo ni idea de qu\u00e9 quer\u00edan hacer el a\u00f1o pasado y\n    tampoco se puede descifrar mucho qu\u00e9 quieren hacer este a\u00f1o, pero\n    indudablemente,\n    se\u00f1or\u00edas, en protecci\u00f3n oficial ustedes han bajado la construcci\u00f3n de\n    vivienda, que est\u00e1 en estos momentos por debajo del 10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me puede decir que se han construido 500.000 el a\u00f1o\n    pasado, 600.000 hace dos a\u00f1os  o 500.000 el a\u00f1o anterior, pero cuando uno\n    computa lo que ha ido a la protecci\u00f3n oficial la ratio baja de manera\n    considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno analiza los datos que existen en estos momentos, ve que indican\n    que a quien se le ha incrementado su salario un 9,1 por ciento en los\n    \u00faltimos a\u00f1os se le ha incrementado el precio de la vivienda  un 63 por\n    ciento y que el alquiler se ha incrementado de tal manera que desde el\n    a\u00f1o 1996 hasta ahora ha subido un 75 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "viviendas": [36, 37, 38, 39, 40], "alquiler": [57, 58], "suelo": [19, 20], "familias": [41, 42, 43, 44], "acceso": [45, 46, 47], "precio": [21, 22, 23, 24, 25], "ayudas": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "j\u00f3venes": [48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, en las \u00faltimas semanas el Partido Socialista,\n    liderado por su cohorte medi\u00e1tica, ha puesto sobre la mesa un debate\n    demag\u00f3gico y manipulado sobre pol\u00edtica de vivienda y lo hace precisa y\n    casualmente cuando este Gobierno ha puesto en marcha el Plan de vivienda\n    2002-2005, que es el m\u00e1s ambicioso de la democracia y que est\u00e1\n    inici\u00e1ndose con notable \u00e9xito en su ejecuci\u00f3n, como luego comentar\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata del viejo recurso a la estrategia de siempre, plantear un falso\n    debate de la vivienda para ocultar el verdadero debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso le\n    preocup\u00f3 al Partido Socialista el acceso a la vivienda cuando el grado de\n    accesibilidad medido en porcentaje de la primera anualidad de un pr\u00e9stamo\n    medio sobre la renta familiar era del 71 por ciento o del 59 por ciento\n    con bonificaciones fiscales en 1991, con unos tipos de inter\u00e9s para los\n    pr\u00e9stamos hipotecarios por encima del 16 por ciento, con una tasa de paro\n    del 17 por ciento, que era mucho mayor en el caso de los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios del mercado libre de la vivienda, aquellos que no fijan las\n    administraciones sino las condiciones de mercado, han experimentado un\n    importante crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os, que, como tuve ocasi\u00f3n de\n    explicar en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas, se debe a la concurrencia de\n    causas m\u00faltiples, tanto del lado de la oferta como del lado de la\n    demanda, fundamentalmente el incremento del precio del suelo, pero\n    tambi\u00e9n convergencia econ\u00f3mica, creaci\u00f3n de empleo, reducci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s, aumento de la demanda de viviendas por no residentes y en los\n    \u00faltimos tiempos la inversi\u00f3n en vivienda como refugio ante el\n    comportamiento de otros activos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos factores tomados\n    en su conjunto, todos ellos, explican la evoluci\u00f3n del precio de la\n    vivienda libre, que ha subido un 58,3 por ciento entre 1996 y 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo plan de vivienda es adem\u00e1s flexible, sobre todo en cuanto a las\n    posibilidades que deja en manos\n    de las comunidades aut\u00f3nomas para adecuar los precios de la vivienda\n    protegida a las particularidades de su territorio, pudiendo aumentar el\n    precio b\u00e1sico en un 56 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el debate real, el que\n    interesa al ciudadano, que debe saber que el Gobierno pone a su\n    disposici\u00f3n un potente sistema de ayudas para facilitarle el acceso a la\n    vivienda, con un total, se\u00f1or diputado,  de 442.350 actuaciones previstas\n    en sus cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es natural que al Partido Socialista no le interese este debate ni que se\n    conozca este plan, para poder publicar sus propuestas en materia de\n    vivienda, cuya mayor\u00eda, adem\u00e1s, est\u00e1n superadas por el plan de vivienda\n    del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hace dos semanas, en la sesi\u00f3n de\n    control que tuvimos en esta misma C\u00e1mara, una diputada socialista propuso\n    que se destinara el 30 por ciento de las ayudas de los planes de vivienda\n    a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las propuestas socialistas, que esta vez hemos conocido en forma\n    de enmienda a los presupuestos, es la de una subvenci\u00f3n del 10 por ciento\n    del precio de la vivienda para adquirentes menores de 30 a\u00f1os o familias\n    monoparentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo de los 30 a\u00f1os para los j\u00f3venes se les vuelve a quedar\n    corto; el plan de vivienda ya contempla para j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo mismo ocurre con el 10 por ciento, porque en el vigente plan la\n    ayuda a la entrada llega hasta el 11 por ciento del precio de la vivienda\n    -he dado los datos hace 10 minutos- para las rentas m\u00e1s bajas, que se\n    complementa con la subsidiaci\u00f3n de hasta el 20 por ciento de la cuota del\n    pr\u00e9stamo durante 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no preguntan ustedes, y tiene que hacerlo el\n    Partido Popular, por las caracter\u00edsticas del Plan de vivienda 2002-2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos, con los \u00faltimos datos, el n\u00famero de actuaciones financiadas en\n    vivienda y suelo, dentro del programa 2002, es de 46.906, el 40,87 por\n    ciento de los objetivos totales para este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos que apuntan tambi\u00e9n a una moderaci\u00f3n en la\n    construcci\u00f3n de viviendas libres y demuestran el buen tono de la vivienda\n    protegida, que va camino, gracias al nuevo plan de vivienda, de tomar un\n    nuevo protagonismo y superar los resultados de planes anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esto porque las ayudas del Estado a la vivienda\n    son de dos tipos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las ayudas del Estado directas a\n    trav\u00e9s de los planes de vivienda que le acabo de relatar, para financiar\n    adquisici\u00f3n, alquiler o rehabilitaci\u00f3n y, en segundo lugar, las\n    bonificaciones fiscales, tanto a trav\u00e9s de reducciones del IRPF como de\n    reducciones del tipo del IVA, que suponen un menor esfuerzo financiero\n    para el que compra una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno, con datos, est\u00e1 demostrando su capacidad para\n    duplicar las ayudas estatales a la vivienda que hered\u00f3 del Partido\n    Socialista con destino a las familias de rentas m\u00e1s modestas y que m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios del mercado libre de la vivienda, aquellos que no fijan las\n    administraciones sino las condiciones de mercado, han experimentado un\n    importante crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os, que, como tuve ocasi\u00f3n de\n    explicar en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas, se debe a la concurrencia de\n    causas m\u00faltiples, tanto del lado de la oferta como del lado de la\n    demanda, fundamentalmente el incremento del precio del suelo, pero\n    tambi\u00e9n convergencia econ\u00f3mica, creaci\u00f3n de empleo, reducci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s, aumento de la demanda de viviendas por no residentes y en los\n    \u00faltimos tiempos la inversi\u00f3n en vivienda como refugio ante el\n    comportamiento de otros activos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos, con los \u00faltimos datos, el n\u00famero de actuaciones financiadas en\n    vivienda y suelo, dentro del programa 2002, es de 46.906, el 40,87 por\n    ciento de los objetivos totales para este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios del mercado libre de la vivienda, aquellos que no fijan las\n    administraciones sino las condiciones de mercado, han experimentado un\n    importante crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os, que, como tuve ocasi\u00f3n de\n    explicar en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas, se debe a la concurrencia de\n    causas m\u00faltiples, tanto del lado de la oferta como del lado de la\n    demanda, fundamentalmente el incremento del precio del suelo, pero\n    tambi\u00e9n convergencia econ\u00f3mica, creaci\u00f3n de empleo, reducci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s, aumento de la demanda de viviendas por no residentes y en los\n    \u00faltimos tiempos la inversi\u00f3n en vivienda como refugio ante el\n    comportamiento de otros activos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos factores tomados\n    en su conjunto, todos ellos, explican la evoluci\u00f3n del precio de la\n    vivienda libre, que ha subido un 58,3 por ciento entre 1996 y 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo plan de vivienda es adem\u00e1s flexible, sobre todo en cuanto a las\n    posibilidades que deja en manos\n    de las comunidades aut\u00f3nomas para adecuar los precios de la vivienda\n    protegida a las particularidades de su territorio, pudiendo aumentar el\n    precio b\u00e1sico en un 56 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las propuestas socialistas, que esta vez hemos conocido en forma\n    de enmienda a los presupuestos, es la de una subvenci\u00f3n del 10 por ciento\n    del precio de la vivienda para adquirentes menores de 30 a\u00f1os o familias\n    monoparentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo mismo ocurre con el 10 por ciento, porque en el vigente plan la\n    ayuda a la entrada llega hasta el 11 por ciento del precio de la vivienda\n    -he dado los datos hace 10 minutos- para las rentas m\u00e1s bajas, que se\n    complementa con la subsidiaci\u00f3n de hasta el 20 por ciento de la cuota del\n    pr\u00e9stamo durante 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el debate real, el que\n    interesa al ciudadano, que debe saber que el Gobierno pone a su\n    disposici\u00f3n un potente sistema de ayudas para facilitarle el acceso a la\n    vivienda, con un total, se\u00f1or diputado,  de 442.350 actuaciones previstas\n    en sus cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hace dos semanas, en la sesi\u00f3n de\n    control que tuvimos en esta misma C\u00e1mara, una diputada socialista propuso\n    que se destinara el 30 por ciento de las ayudas de los planes de vivienda\n    a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le ofrec\u00ed\n    las primeras estimaciones de participaci\u00f3n de j\u00f3venes en el nuevo plan\n    que comienza a rodar; ya est\u00e1n en el 80 por ciento del total de las\n    ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el resultado de un plan que considera de manera especial a los\n    j\u00f3venes, no s\u00f3lo por ayudas especiales por ser joven, sino tambi\u00e9n por la\n    nueva f\u00f3rmula de ayuda a la entrada, tan necesaria para los que no han\n    tenido tiempo de generar ahorro, cosa que no se le ocurri\u00f3 al Partido\n    Socialista y que introdujo este Gobierno en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora proponen ayudas fiscales para la adquisici\u00f3n y alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esto porque las ayudas del Estado a la vivienda\n    son de dos tipos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las ayudas del Estado directas a\n    trav\u00e9s de los planes de vivienda que le acabo de relatar, para financiar\n    adquisici\u00f3n, alquiler o rehabilitaci\u00f3n y, en segundo lugar, las\n    bonificaciones fiscales, tanto a trav\u00e9s de reducciones del IRPF como de\n    reducciones del tipo del IVA, que suponen un menor esfuerzo financiero\n    para el que compra una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considerando la suma de ayudas, sumadas\n    las ayudas directas y las ayudas fiscales, en el per\u00edodo 1990-1995 esta\n    suma supuso 1.345 millones de euros de media anual, el 0,36 por ciento\n    del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno, con datos, est\u00e1 demostrando su capacidad para\n    duplicar las ayudas estatales a la vivienda que hered\u00f3 del Partido\n    Socialista con destino a las familias de rentas m\u00e1s modestas y que m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios del mercado libre de la vivienda, aquellos que no fijan las\n    administraciones sino las condiciones de mercado, han experimentado un\n    importante crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os, que, como tuve ocasi\u00f3n de\n    explicar en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas, se debe a la concurrencia de\n    causas m\u00faltiples, tanto del lado de la oferta como del lado de la\n    demanda, fundamentalmente el incremento del precio del suelo, pero\n    tambi\u00e9n convergencia econ\u00f3mica, creaci\u00f3n de empleo, reducci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s, aumento de la demanda de viviendas por no residentes y en los\n    \u00faltimos tiempos la inversi\u00f3n en vivienda como refugio ante el\n    comportamiento de otros activos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto que\n    en esa misma sesi\u00f3n, un diputado que se sienta hoy a su lado, insisti\u00f3,\n    en nombre de su grupo, en el porcentaje del 30 por ciento para j\u00f3venes,\n    pero esta vez con 180.000 viviendas, sobre un total de 624.000 para el\n    per\u00edodo 2003-2005, en vez de las 30.000, sobre un total de 90.000,\n    tambi\u00e9n en cuatro a\u00f1os, que acababa de proponer su compa\u00f1era. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora proponen ayudas fiscales para la adquisici\u00f3n y alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En junio de 2002,\n    dice el informe, las viviendas protegidas hab\u00edan crecido un 1,8 por\n    ciento, en t\u00e9rminos interanuales, por encima de las libres, que aumentan\n    el 1,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos que apuntan tambi\u00e9n a una moderaci\u00f3n en la\n    construcci\u00f3n de viviendas libres y demuestran el buen tono de la vivienda\n    protegida, que va camino, gracias al nuevo plan de vivienda, de tomar un\n    nuevo protagonismo y superar los resultados de planes anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las propuestas socialistas, que esta vez hemos conocido en forma\n    de enmienda a los presupuestos, es la de una subvenci\u00f3n del 10 por ciento\n    del precio de la vivienda para adquirentes menores de 30 a\u00f1os o familias\n    monoparentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en el caso de familias monoparentales, se\n    complementa con 900 euros adicionales, que pueden llegar a 1.260 euros en\n    el caso de municipios singulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno, con datos, est\u00e1 demostrando su capacidad para\n    duplicar las ayudas estatales a la vivienda que hered\u00f3 del Partido\n    Socialista con destino a las familias de rentas m\u00e1s modestas y que m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso le\n    preocup\u00f3 al Partido Socialista el acceso a la vivienda cuando el grado de\n    accesibilidad medido en porcentaje de la primera anualidad de un pr\u00e9stamo\n    medio sobre la renta familiar era del 71 por ciento o del 59 por ciento\n    con bonificaciones fiscales en 1991, con unos tipos de inter\u00e9s para los\n    pr\u00e9stamos hipotecarios por encima del 16 por ciento, con una tasa de paro\n    del 17 por ciento, que era mucho mayor en el caso de los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el debate real, el que\n    interesa al ciudadano, que debe saber que el Gobierno pone a su\n    disposici\u00f3n un potente sistema de ayudas para facilitarle el acceso a la\n    vivienda, con un total, se\u00f1or diputado,  de 442.350 actuaciones previstas\n    en sus cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso le\n    preocup\u00f3 al Partido Socialista el acceso a la vivienda cuando el grado de\n    accesibilidad medido en porcentaje de la primera anualidad de un pr\u00e9stamo\n    medio sobre la renta familiar era del 71 por ciento o del 59 por ciento\n    con bonificaciones fiscales en 1991, con unos tipos de inter\u00e9s para los\n    pr\u00e9stamos hipotecarios por encima del 16 por ciento, con una tasa de paro\n    del 17 por ciento, que era mucho mayor en el caso de los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hace dos semanas, en la sesi\u00f3n de\n    control que tuvimos en esta misma C\u00e1mara, una diputada socialista propuso\n    que se destinara el 30 por ciento de las ayudas de los planes de vivienda\n    a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le ofrec\u00ed\n    las primeras estimaciones de participaci\u00f3n de j\u00f3venes en el nuevo plan\n    que comienza a rodar; ya est\u00e1n en el 80 por ciento del total de las\n    ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el resultado de un plan que considera de manera especial a los\n    j\u00f3venes, no s\u00f3lo por ayudas especiales por ser joven, sino tambi\u00e9n por la\n    nueva f\u00f3rmula de ayuda a la entrada, tan necesaria para los que no han\n    tenido tiempo de generar ahorro, cosa que no se le ocurri\u00f3 al Partido\n    Socialista y que introdujo este Gobierno en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto que\n    en esa misma sesi\u00f3n, un diputado que se sienta hoy a su lado, insisti\u00f3,\n    en nombre de su grupo, en el porcentaje del 30 por ciento para j\u00f3venes,\n    pero esta vez con 180.000 viviendas, sobre un total de 624.000 para el\n    per\u00edodo 2003-2005, en vez de las 30.000, sobre un total de 90.000,\n    tambi\u00e9n en cuatro a\u00f1os, que acababa de proponer su compa\u00f1era. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto\n    figura en el  \"Diario de Sesiones\" del pasado 16 de octubre y yo le\n    recomiendo que se pongan de acuerdo, aunque tengan en cuenta que los dos\n    objetivos, el de uno y el de otra, est\u00e1n superados, porque en el a\u00f1o 2001\n    el 44 por ciento de los beneficiarios ya eran j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo de los 30 a\u00f1os para los j\u00f3venes se les vuelve a quedar\n    corto; el plan de vivienda ya contempla para j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el caso de los j\u00f3venes, esto se\n    completa con la ayuda especial de 3.000 euros, que puede llegar a 4.200\n    en municipios singulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora proponen ayudas fiscales para la adquisici\u00f3n y alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las ayudas del Estado directas a\n    trav\u00e9s de los planes de vivienda que le acabo de relatar, para financiar\n    adquisici\u00f3n, alquiler o rehabilitaci\u00f3n y, en segundo lugar, las\n    bonificaciones fiscales, tanto a trav\u00e9s de reducciones del IRPF como de\n    reducciones del tipo del IVA, que suponen un menor esfuerzo financiero\n    para el que compra una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [17], "alquiler": [19], "suelo": [9, 10, 11], "precio": [12, 13, 14], "acceso": [18], "ayudas": [15, 16]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Yo\n    le digo: salga de esta C\u00e1mara, salga de su despacho, y vea por qu\u00e9 raz\u00f3n\n    en este pa\u00eds hay tanto revuelo por el precio de la vivienda y por el\n    precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted, se\u00f1or ministro, perm\u00edtame\n    que le diga que el tema de vivienda lo tiene muy abandonado desde el\n    principio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora parece que han empezado a preparar\n    papeles y lee lo que le preparan, pero el asunto de la vivienda lo tiene\n    muy abandonado; se dedica a los ferrocarriles, a las carreteras, a las\n    inauguraciones, pero no a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final,\n    se\u00f1or ministro, lo que usted quiere gastar en vivienda es lo mismo que en\n    el a\u00f1o 2002, ni m\u00e1s ni menos, y eso lo dicen los presupuestos, no lo digo\n    yo; lo dicen ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un falso debate el de la vivienda; son falsos su interpretaci\u00f3n y su\n    planteamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entiendo que en este pa\u00eds, con\n    la disminuci\u00f3n de los intereses de los pr\u00e9stamos hipotecarios, est\u00e9\n    subiendo el precio de la vivienda como est\u00e1 subiendo o est\u00e9 subiendo el\n    precio del suelo como est\u00e1 subiendo, y ustedes no tengan ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros nos parece muy bien que disminuyan los\n    cr\u00e9ditos hipotecarios, por supuesto que s\u00ed, pero tendr\u00e1 que producirse\n    igualmente una rebaja de los precios de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no tienen posibilidades, que ustedes no las\n    dan, para poder acceder a una vivienda en compra o en alquiler y se\n    tienen que quedar en casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    le digo: salga de esta C\u00e1mara, salga de su despacho, y vea por qu\u00e9 raz\u00f3n\n    en este pa\u00eds hay tanto revuelo por el precio de la vivienda y por el\n    precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entiendo que en este pa\u00eds, con\n    la disminuci\u00f3n de los intereses de los pr\u00e9stamos hipotecarios, est\u00e9\n    subiendo el precio de la vivienda como est\u00e1 subiendo o est\u00e9 subiendo el\n    precio del suelo como est\u00e1 subiendo, y ustedes no tengan ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    le digo: salga de esta C\u00e1mara, salga de su despacho, y vea por qu\u00e9 raz\u00f3n\n    en este pa\u00eds hay tanto revuelo por el precio de la vivienda y por el\n    precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entiendo que en este pa\u00eds, con\n    la disminuci\u00f3n de los intereses de los pr\u00e9stamos hipotecarios, est\u00e9\n    subiendo el precio de la vivienda como est\u00e1 subiendo o est\u00e9 subiendo el\n    precio del suelo como est\u00e1 subiendo, y ustedes no tengan ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo s\u00e9, se\u00f1or ministro, que ha establecido ayudas, y espero que se\n    cumplan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nosotros le decimos -no s\u00e9 si usted se ha le\u00eddo las\n    medidas que proponemos, y si no, que le pasen bien la nota-, es que al\n    Plan de viviendas 2002-2005 se incorporen como complementarias las\n    medidas que usted tendr\u00e1 el gusto de leer, si le da la gana, el d\u00eda que\n    presentemos la moci\u00f3n consecuencia de esta interpelaci\u00f3n, porque queremos\n    complementar lo que ustedes hacen, que es escaso e insuficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no tienen posibilidades, que ustedes no las\n    dan, para poder acceder a una vivienda en compra o en alquiler y se\n    tienen que quedar en casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [18, 19], "suelo": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "precio": [16, 17], "acceso": [20, 21, 22, 23, 24], "j\u00f3venes": [25]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la primera pol\u00edtica social para facilitar el acceso a la\n    vivienda y otras muchas circunstancias es la pol\u00edtica de empleo, y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no va a poder evitar que hoy, con tres millones y medio de empleos\n    creados durante seis a\u00f1os, ese sea el instrumento objetiva y socialmente\n    m\u00e1s potente para facilitar el acceso a la vivienda y que en particular\n    los j\u00f3venes, que tienen una tasa de desempleo que es la mitad de la que\n    hab\u00eda en 1996, hoy tengan much\u00edsimas m\u00e1s oportunidades de acceso a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el primer gran elemento que favorece el acceso a la\n    vivienda de los que m\u00e1s lo necesitan y particularmente de los que no\n    ten\u00edan empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no va a poder discutir, por mucho que le ayuden\n    a encubrir los datos sus colaboradores medi\u00e1ticos, que los pr\u00e9stamos\n    hipotecarios ten\u00edan tipos medios del 16 por ciento en 1990, del 11 por\n    ciento en 1995 y que ahora siguen a la baja y est\u00e1n en el 4,82 por\n    ciento, lo cual es otro elemento que facilita el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que durante estos cinco a\u00f1os el coste\n    de la mano de obra y de los materiales ha subido el 14 por ciento en la\n    construcci\u00f3n y el precio del suelo, como componente del coste de la\n    vivienda, el 120 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No conoce el Plan de vivienda, pero las competencias del\n    Estado en materia de suelo s\u00ed las sabe porque recuerda muy bien la ley\n    que defendi\u00f3 y que el Tribunal Constitucional dej\u00f3 en entredicho con su\n    sentencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que durante estos cinco a\u00f1os el coste\n    de la mano de obra y de los materiales ha subido el 14 por ciento en la\n    construcci\u00f3n y el precio del suelo, como componente del coste de la\n    vivienda, el 120 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda va a tener que renovar el modelo, su viejo\n    modelo de suelo, porque no han hecho ni una sola aportaci\u00f3n novedosa para\n    intentar colaborar en el problema, que es no s\u00f3lo del Estado sino tambi\u00e9n\n    de las comunidades aut\u00f3nomas y de los ayuntamientos, de abaratar el coste\n    del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado, se\u00f1or\u00eda, tiene hoy competencias \u00fanicamente en la\n    definici\u00f3n del contenido b\u00e1sico del derecho de los propietarios de suelo\n    para garantizar la igualdad de todos en el ejercicio de este derecho y a\n    fijar los criterios de valoraci\u00f3n del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... le preocupa el\n    problema de suelo como elemento determinante del encarecimiento del coste\n    de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda deber\u00eda decir desde esta tribuna si est\u00e1 de acuerdo con sus\n    compa\u00f1eros de las comunidades aut\u00f3nomas, como lo estuvieron en la\n    Comisi\u00f3n de Autonom\u00edas del Senado comunidades aut\u00f3nomas de todo signo, en\n    que se celebre una conferencia sectorial para intentar llegar a un pacto\n    del suelo entre ayuntamientos, comunidades aut\u00f3nomas y Estado; deber\u00eda\n    decirlo, porque no se le oye demasiado, s\u00f3lo se le oye atribuirle al\n    Estado, mejor dicho, al Gobierno, la culpa de los problemas de\n    encarecimiento debidos al suelo, y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No conoce el Plan de vivienda, pero las competencias del\n    Estado en materia de suelo s\u00ed las sabe porque recuerda muy bien la ley\n    que defendi\u00f3 y que el Tribunal Constitucional dej\u00f3 en entredicho con su\n    sentencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00edas, si quieren que hagamos un ejercicio de\n    responsabilidad entre todos en materia de suelo, estamos dispuestos a\n    hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conferencia sectorial sobre suelo est\u00e1 convocada para el mes\n    de diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que durante estos cinco a\u00f1os el coste\n    de la mano de obra y de los materiales ha subido el 14 por ciento en la\n    construcci\u00f3n y el precio del suelo, como componente del coste de la\n    vivienda, el 120 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... le preocupa el\n    problema de suelo como elemento determinante del encarecimiento del coste\n    de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la primera pol\u00edtica social para facilitar el acceso a la\n    vivienda y otras muchas circunstancias es la pol\u00edtica de empleo, y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no va a poder evitar que hoy, con tres millones y medio de empleos\n    creados durante seis a\u00f1os, ese sea el instrumento objetiva y socialmente\n    m\u00e1s potente para facilitar el acceso a la vivienda y que en particular\n    los j\u00f3venes, que tienen una tasa de desempleo que es la mitad de la que\n    hab\u00eda en 1996, hoy tengan much\u00edsimas m\u00e1s oportunidades de acceso a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el primer gran elemento que favorece el acceso a la\n    vivienda de los que m\u00e1s lo necesitan y particularmente de los que no\n    ten\u00edan empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no va a poder discutir, por mucho que le ayuden\n    a encubrir los datos sus colaboradores medi\u00e1ticos, que los pr\u00e9stamos\n    hipotecarios ten\u00edan tipos medios del 16 por ciento en 1990, del 11 por\n    ciento en 1995 y que ahora siguen a la baja y est\u00e1n en el 4,82 por\n    ciento, lo cual es otro elemento que facilita el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no va a poder evitar que hoy, con tres millones y medio de empleos\n    creados durante seis a\u00f1os, ese sea el instrumento objetiva y socialmente\n    m\u00e1s potente para facilitar el acceso a la vivienda y que en particular\n    los j\u00f3venes, que tienen una tasa de desempleo que es la mitad de la que\n    hab\u00eda en 1996, hoy tengan much\u00edsimas m\u00e1s oportunidades de acceso a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "j\u00f3venes": [12], "acceso": [11], "econom\u00eda": [13], "ayudas": [8, 9, 10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No\n    le hablamos de teor\u00eda, no le hablamos de planes de futuro, le hablamos\n    del d\u00eda a d\u00eda, le hablamos de ese vicio que tienen los trabajadores y las\n    trabajadoras del campo andaluz y extreme\u00f1o que es el de comer todos los\n    d\u00edas, el de vestirse todos los d\u00edas, el de querer vivir de una forma\n    digna, como el resto de los espa\u00f1oles y espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que sus medidas han supuesto ya la no entrada en el sistema\n    de varios cientos de trabajadores sin alternativa alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una\n    realidad que est\u00e1 ah\u00ed y que hace necesario en Andaluc\u00eda y en Extremadura\n    un sistema que permita a los jornaleros, a los trabajadores del campo,\n    acceder a un subsidio que les permita no enriquecerse, como ustedes\n    demag\u00f3gicamente han llegado a decir, sino simplemente vivir con una\n    m\u00ednima dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es\n    donde est\u00e1 el fraude, y no en los trabajadores del PER. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben que si recortan las ayudas a los trabajadores, no solamente\n    van a perjudicar a los trabajadores del campo, sino que esto tambi\u00e9n va a\n    repercutir en la hosteler\u00eda, en los comercios y en los talleres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que combatir el fraude, pero usted\n    sabe como nosotros que el fraude de los trabajadores no pasa del 3 por\n    ciento, mientras que el de los empresarios pasa del 40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Izquierda Unida entendemos que el subsidio agrario\n    es un derecho conquistado por los trabajadores y que ni siquiera habr\u00eda\n    que justificar las peonadas para tener derecho a \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    proponemos que se aumenten los fondos para que haya al menos la\n    posibilidad de conseguir un mes de trabajo para todos los trabajadores\n    y trabajadoras y que se ponga en marcha un plan de choque para mejorar las\n    infraestructuras del mundo rural, a las que todav\u00eda, se\u00f1or ministro, a\n    pesar del despilfarro que ustedes denuncian, les falta mucho para\n    equipararse con las del mundo urbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    ustedes critican un sistema que no es perfecto, que tiene muchas\n    imperfecciones, y claro que las tiene, claro que tiene defectos y que\n    tiene imperfecciones, pero tambi\u00e9n las tiene el reparto de las ayudas de\n    la Uni\u00f3n Europea a la agricultura, y a nadie se le ocurre plantear que se\n    acabe el sistema de ayudas, al contrario, las defendemos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes no les ha importado gastar miles de\n    millones de pesetas de las de antes para las grandes compa\u00f1\u00edas\n    el\u00e9ctricas, no les importa que la duquesa de Alba u otros terratenientes\n    reciban ayudas desmesuradas de la Uni\u00f3n Europea, no quieren o\u00edr hablar de\n    modular esas ayudas para que de verdad lleguen al trabajador y miran para\n    otro lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben que si recortan las ayudas a los trabajadores, no solamente\n    van a perjudicar a los trabajadores del campo, sino que esto tambi\u00e9n va a\n    repercutir en la hosteler\u00eda, en los comercios y en los talleres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un dato que es\n    claro, y es que de los casi 600.000 jornaleros del campo de Andaluc\u00eda y\n    Extremadura dados de alta en el r\u00e9gimen agrario de la Seguridad Social,\n    m\u00e1s del 60 por ciento, se\u00f1or ministro -y gracias por su atenci\u00f3n-, no han\n    tenido acceso a prestaci\u00f3n alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    critican y se disponen a eliminar el sistema, pero la verdad es que no\n    nos ofrecen alternativas reales, porque usted debe saber lo que ya est\u00e1\n    suponiendo para muchos j\u00f3venes y para muchas mujeres su planteamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a\n    acabar con gran parte de la econom\u00eda del mundo rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [9, 10, 11], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "acceso": [8], "di\u00e1logo social": [12], "ayudas": [6, 7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Concretamente, el nuevo sistema incorpora a la protecci\u00f3n por\n    desempleo a los trabajadores agrarios de todo el territorio nacional, lo\n    que significa que se extiende la protecci\u00f3n  a 200.000 personas m\u00e1s que\n    hasta ahora no disfrutaban de ella, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la clarificaci\u00f3n del concepto de\n    oferta de empleo adecuada, que es la firma de un compromiso de actividad\n    por los beneficiarios de las prestaciones de desempleo, o el incremento\n    de las ayudas por desplazamiento van a contribuir, sin duda, a fomentar\n    la movilidad geogr\u00e1fica y profesional de los trabajadores, superando as\u00ed\n    los alarmantes desajustes que a veces se dan entre la oferta y la demanda\n    de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, el nuevo sistema mejora las oportunidades de\n    formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n profesional de los trabajadores agrarios,\n    uniendo a la prestaci\u00f3n por desempleo un esfuerzo m\u00e1s decidido por\n    remediar las carencias que impiden el acceso al empleo, y el decreto-ley\n    no ha significado absolutamente para nadie un recorte de derechos y\n    prestaciones, pues los 350.000 desempleados agrarios contin\u00faan protegidos\n    tras la reforma en las mismas condiciones, exactamente en las mismas, en\n    que lo estaban antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente se ha establecido la compatibilidad del subsidio por\n    desempleo y el trabajo por cuenta ajena para los trabajadores eventuales\n    agrarios mayores de 52 a\u00f1os; para los trabajadores eventuales agrarios de\n    Andaluc\u00eda y Extremadura que no puedan acceder al subsidio de desempleo se\n    ha establecido la posibilidad de que accedan a la renta activa de\n    inserci\u00f3n, que tiene la misma duraci\u00f3n y cuant\u00eda que el subsidio y\n    refuerza su disponibilidad para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a pesar de todos estos argumentos, el Gobierno sigue dispuesto a\n    mejorar la protecci\u00f3n de los trabajadores eventuales agrarios y, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 4.3 del proyecto de ley de reforma\n    de la protecci\u00f3n por desempleo, en su redacci\u00f3n inicial, ya contemplaba\n    que durante la tramitaci\u00f3n parlamentaria se pod\u00eda facultar al Gobierno\n    para extender la protecci\u00f3n asistencial a los trabajadores en funci\u00f3n de\n    la tasa de desempleo y la situaci\u00f3n financiera del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la clarificaci\u00f3n del concepto de\n    oferta de empleo adecuada, que es la firma de un compromiso de actividad\n    por los beneficiarios de las prestaciones de desempleo, o el incremento\n    de las ayudas por desplazamiento van a contribuir, sin duda, a fomentar\n    la movilidad geogr\u00e1fica y profesional de los trabajadores, superando as\u00ed\n    los alarmantes desajustes que a veces se dan entre la oferta y la demanda\n    de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de la cobertura econ\u00f3mica, igual a la que le\n    brindaba anteriormente el subsidio, tendr\u00e1n derecho a muchas m\u00e1s ayudas a\n    la formaci\u00f3n y para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, el nuevo sistema mejora las oportunidades de\n    formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n profesional de los trabajadores agrarios,\n    uniendo a la prestaci\u00f3n por desempleo un esfuerzo m\u00e1s decidido por\n    remediar las carencias que impiden el acceso al empleo, y el decreto-ley\n    no ha significado absolutamente para nadie un recorte de derechos y\n    prestaciones, pues los 350.000 desempleados agrarios contin\u00faan protegidos\n    tras la reforma en las mismas condiciones, exactamente en las mismas, en\n    que lo estaban antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voluntad de di\u00e1logo que, cuando ha sido correspondida por los\n    agentes sociales, ha permitido aproximar posiciones y establecer puntos\n    de encuentro como los que se han conseguido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sepa que el Gobierno, lo he dicho de forma reiterada, no va a\n    dejar de hacer ning\u00fan esfuerzo por mantener ese clima fluido de di\u00e1logo\n    con los agentes sociales, porque estamos convencidos, como lo hemos\n    estado siempre, de que es esencial para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico\n    y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, los gobiernos del Partido Popular han\n    propiciado constantemente la interlocuci\u00f3n con los agentes sociales y,\n    menos en una ocasi\u00f3n, siempre la han conseguido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que lo hagan porque\n    ten\u00edan planteada una estrategia de desgaste del Gobierno basada en lo que\n    ustedes defin\u00edan como ruptura del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4], "agentes sociales": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No digan ustedes\n    eso, puesto que humilla e indigna a muchas personas que tienen en el\n    subsidio la \u00fanica posibilidad de recibir unos fondos que no se los regala\n    ning\u00fan Gobierno, se\u00f1or ministro, sino que es un derecho conquistado, un\n    derecho que tienen los trabajadores del campo de Andaluc\u00eda y de\n    Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de aqu\u00ed, algo le he escuchado decir sobre la movilidad de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hable usted de movilidad a los trabajadores del campo de\n    Andaluc\u00eda y Extremadura, porque \u00bfqui\u00e9nes saben m\u00e1s de movilidad que\n    ellos, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La duquesa de Alba sabe poco de movilidad; con ir\n    de su casa a la plaza de toros tiene bastante movilidad, y recibe por eso\n    muchos millones de euros que ustedes no cuestionan porque no han querido\n    aplicar la modulaci\u00f3n para que se pudiese repartir ese dinero que viene\n    de Europa y llegase tambi\u00e9n a los trabajadores del campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos s\u00ed que\n    saben lo que es movilidad, los trabajadores del campo de Andaluc\u00eda saben\n    lo que es ir a Alemania y a toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas mejoras encontrar\u00e1n a nuestro grupo, negociando con\n    los sindicatos y con los agentes sociales, pero no en el camino del\n    castigo, que es el que ustedes han escogido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [8], "trabajadores": [0, 1, 2, 3], "empresas": [4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [9, 10], "di\u00e1logo social": [11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Eso pasa por la complejidad del problema que\n    estamos afrontando, porque tiene que ver con el diverso funcionamiento de\n    los diferentes sectores de actividad de nuestra econom\u00eda, con las nuevas\n    formas de organizaci\u00f3n del mundo del trabajo, con la falta de la cultura\n    preventiva y tambi\u00e9n con un insuficiente inter\u00e9s de todas las partes\n    implicadas, administraciones, empresas y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tiempo nunca resuelve por s\u00ed mismo nada, pero es evidente que\n    las pol\u00edticas que de verdad debemos impulsar en esta materia, para que\n    tengan efectos reales en nuestro mercado de trabajo, en la vida de los\n    trabajadores, necesitan tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que poner el acento en la responsabilidad de todos, de\n    las empresas, de los fabricantes, que deben adoptar todas las medidas\n    necesarias para proteger la salud y la seguridad de sus trabajadores, que\n    han de formarlos tanto en el nivel te\u00f3rico como en el pr\u00e1ctico, que han\n    de impartir las instrucciones necesarias, que han de sancionar a los\n    trabajadores que incumplan las normas y que han de entender que la\n    prevenci\u00f3n de riesgos es una apuesta de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es responsabilidad del\n    conjunto de trabajadores entender su obligaci\u00f3n de utilizar correctamente\n    los equipos de protecci\u00f3n, las m\u00e1quinas y los materiales y que no deben\n    dejar fuera de funcionamiento los dispositivos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso pasa por la complejidad del problema que\n    estamos afrontando, porque tiene que ver con el diverso funcionamiento de\n    los diferentes sectores de actividad de nuestra econom\u00eda, con las nuevas\n    formas de organizaci\u00f3n del mundo del trabajo, con la falta de la cultura\n    preventiva y tambi\u00e9n con un insuficiente inter\u00e9s de todas las partes\n    implicadas, administraciones, empresas y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, necesitamos un nuevo enfoque del conjunto de nuestra\n    pol\u00edtica que asuma la complejidad,\n    que ponga el acento en las causas, que busque compartir las soluciones y\n    que el incentivo del cambio de cultura tenga tambi\u00e9n esa prioridad;\n    complejidad en funci\u00f3n de los sectores, complejidad reconociendo la\n    situaci\u00f3n espec\u00edfica de las peque\u00f1as empresas, que muchas veces tienen\n    dificultades enormes para adaptarse a una legislaci\u00f3n tan finalista como\n    la que tenemos en la Ley de prevenci\u00f3n de riesgos, quiz\u00e1 la principal\n    cr\u00edtica a una ley que todos consideramos positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que poner el acento en la responsabilidad de todos, de\n    las empresas, de los fabricantes, que deben adoptar todas las medidas\n    necesarias para proteger la salud y la seguridad de sus trabajadores, que\n    han de formarlos tanto en el nivel te\u00f3rico como en el pr\u00e1ctico, que han\n    de impartir las instrucciones necesarias, que han de sancionar a los\n    trabajadores que incumplan las normas y que han de entender que la\n    prevenci\u00f3n de riesgos es una apuesta de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo solicitamos pol\u00edticas de incentivos\n    a las inversiones en materia de riesgos, a las inversiones que hagan las\n    empresas en innovaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo en esta materia y a la\n    contrataci\u00f3n de servicios externos para las peque\u00f1as y medianas empresas\n    que hoy tienen dificultades terribles para aplicar esa legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s grave seguramente es que la percepci\u00f3n de esa\n    realidad que tiene el conjunto de la opini\u00f3n p\u00fablica, que tiene el\n    conjunto de la ciudadan\u00eda, nos indica que no estamos haciendo -todos,\n    administraciones p\u00fablicas, agentes sociales- lo suficiente para responder\n    a este drama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso pasa por la complejidad del problema que\n    estamos afrontando, porque tiene que ver con el diverso funcionamiento de\n    los diferentes sectores de actividad de nuestra econom\u00eda, con las nuevas\n    formas de organizaci\u00f3n del mundo del trabajo, con la falta de la cultura\n    preventiva y tambi\u00e9n con un insuficiente inter\u00e9s de todas las partes\n    implicadas, administraciones, empresas y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que entender, se\u00f1or ministro, y estoy seguro de que ah\u00ed vamos a\n    coincidir, que cada sector de nuestra econom\u00eda requiere un an\u00e1lisis\n    espec\u00edfico y propio para conocer exactamente qu\u00e9 es lo que sucede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con el di\u00e1logo social que el Gobierno ha impulsado en las\n    \u00faltimas semanas en general, muy espec\u00edficamente en esa materia, y con el\n    di\u00e1logo interinstitucional que debemos impulsar, hay que entrar en una\n    nueva fase de nuestra pol\u00edtica de prevenci\u00f3n de riesgos y de lucha contra\n    los accidentes laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [7], "trabajadores": [0, 1, 2], "empresas": [3, 4, 5, 6], "empresa": [10], "di\u00e1logo social": [8, 9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... sabe, el n\u00famero de\n    accidentes ocurridos por cada 100.000 trabajadores ocupados, y que es el\n    dato que mejor refleja sin duda la realidad puesto que tiene en cuenta la\n    poblaci\u00f3n ocupada, ha disminuido tambi\u00e9n un 6,71 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno es absolutamente consciente de que la\n    lucha contra la siniestralidad laboral es una responsabilidad compartida\n    de empresarios, trabajadores, administraciones p\u00fablicas y del conjunto de\n    la sociedad; lo ha dicho muy bien S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    segunda actuaci\u00f3n ser\u00eda impulsar actuaciones espec\u00edficas sobre las\n    empresas que ocupan directa o indirectamente - es decir, incluyendo\n    actividades externalizadas o subcontratadas- a m\u00e1s de 1.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1996 las actuaciones emprendidas por el Gobierno en el \u00e1mbito de\n    prevenci\u00f3n de riesgos laborales han sido numeros\u00edsimas: la puesta en\n    marcha de la Comisi\u00f3n Nacional de Seguridad y Salud en el Trabajo y de la\n    Fundaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n de riesgos laborales, el desarrollo de la\n    Ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales, la promoci\u00f3n de los planes de\n    choque para las empresas con mayores \u00edndices de siniestralidad, el\n    impulso del Plan de acci\u00f3n contra la siniestralidad laboral que se aprob\u00f3\n    en 1998, los acuerdos alcanzados con la Asociaci\u00f3n de mutuas de\n    accidentes de trabajo para el desarrollo de planes generales de actuaci\u00f3n\n    dirigidos principalmente a peque\u00f1as y medianas empresas o la puesta en\n    marcha del comit\u00e9 mixto Ministerio de Trabajo-comunidades aut\u00f3nomas, que\n    son las administraciones p\u00fablicas, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, impulsar un plan de choque contra la\n    siniestralidad, que comprende a su vez tres actuaciones concretas: la\n    primera, intensificar el plan de actuaci\u00f3n preferente en las empresas con\n    mayor siniestralidad, pues, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, el 40 por ciento de los\n    accidentes laborales se acumulan en tan s\u00f3lo el tres por ciento de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    segunda actuaci\u00f3n ser\u00eda impulsar actuaciones espec\u00edficas sobre las\n    empresas que ocupan directa o indirectamente - es decir, incluyendo\n    actividades externalizadas o subcontratadas- a m\u00e1s de 1.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reuni\u00f3n\n    concluy\u00f3 con una agenda de trabajo bien definida que contempla un\n    conjunto de temas acerca de los que debemos conversar en los pr\u00f3ximos\n    meses con el prop\u00f3sito de alcanzar acuerdos sobre las diversas cuestiones\n    antes de que finalice este a\u00f1o, que es el plazo que nos hemos impuesto;\n    dada la premura de tiempo que tenemos hemos comenzado los trabajos de\n    forma inmediata, y en estos d\u00edas ya se han producido reuniones de los\n    agentes sociales, con los altos cargos del ministerio para concretar los\n    diversos aspectos tratados en la citada mesa del d\u00eda 14. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... informaci\u00f3n sobre los trabajos que hemos iniciado en el marco de\n    la Mesa de di\u00e1logo social sobre prevenci\u00f3n de riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el pasado 14 de octubre planteamos en la\n    mesa de di\u00e1logo social cinco objetivos inmediatos y prioritarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, finalmente, como quinta medida,\n    queremos modificar la tarifa de las primas del seguro obligatorio de\n    accidentes de trabajo, para ajustarla a la peligrosidad real de las\n    actividades que se desarrollan y para establecer un sistema de\n    bonificaciones y recargos en dichas primas en funci\u00f3n del \u00edndice de\n    siniestralidad de cada empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "empresas": [2, 3], "di\u00e1logo social": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    las cinco l\u00edneas que usted anunci\u00f3 en esa reuni\u00f3n y que conocemos a\n    trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n va a encontrar el apoyo, al menos\n    gen\u00e9rico, de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en la b\u00fasqueda de un nuevo modelo de\n    parte para tener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre los accidentes; la elaboraci\u00f3n de\n    ese plan de choque en tres direcciones (actuaci\u00f3n en empresas con elevado\n    \u00edndice de siniestralidad, actuaciones espec\u00edficas con empresas de m\u00e1s de\n    mil trabajadores y la especial referencia a la construcci\u00f3n). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asumamos ese idea de la corresponsabilidad y dejemos, unos y otros, de\n    obsesionarnos en el traspaso de responsabilidades a la Administraci\u00f3n\n    correspondiente, a las empresas o a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    las cinco l\u00edneas que usted anunci\u00f3 en esa reuni\u00f3n y que conocemos a\n    trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n va a encontrar el apoyo, al menos\n    gen\u00e9rico, de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en la b\u00fasqueda de un nuevo modelo de\n    parte para tener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre los accidentes; la elaboraci\u00f3n de\n    ese plan de choque en tres direcciones (actuaci\u00f3n en empresas con elevado\n    \u00edndice de siniestralidad, actuaciones espec\u00edficas con empresas de m\u00e1s de\n    mil trabajadores y la especial referencia a la construcci\u00f3n). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asumamos ese idea de la corresponsabilidad y dejemos, unos y otros, de\n    obsesionarnos en el traspaso de responsabilidades a la Administraci\u00f3n\n    correspondiente, a las empresas o a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, junto al di\u00e1logo social que se est\u00e1 propiciando y junto\n    con el di\u00e1logo institucional que se va a iniciar y que deber\u00e1 tener su\n    concreci\u00f3n en esa conferencia sectorial, ser\u00eda bueno que esta C\u00e1mara\n    tambi\u00e9n participase de la puesta en marcha de esta pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [0, 1], "di\u00e1logo social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... leg\u00edtimamente quiere resaltar, en las propuestas que el Gobierno\n    ha formulado y desde luego acepto trasladar ese di\u00e1logo social, por una\n    parte, con los agentes sociales a trav\u00e9s de la mesa de seguridad laboral\n    y, por otra parte, con las comunidades aut\u00f3nomas, a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su grupo\n    parlamentario estar\u00e1 informado puntualmente y tendr\u00e1 una oferta\n    permanente para poder sumarse a ese acuerdo y participar activamente del\n    mismo cuando lo consigamos -lo tenemos que conseguir, insisto- entre los\n    agentes sociales, el Gobierno, las comunidades aut\u00f3nomas y con el mayor\n    respaldo posible de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... leg\u00edtimamente quiere resaltar, en las propuestas que el Gobierno\n    ha formulado y desde luego acepto trasladar ese di\u00e1logo social, por una\n    parte, con los agentes sociales a trav\u00e9s de la mesa de seguridad laboral\n    y, por otra parte, con las comunidades aut\u00f3nomas, a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 5, 9, 11, 12, 14, 15, 16, 17, 18, 20, 24, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 43, 45, 47, 50, 52], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 6, 7, 8, 10, 19, 21, 22, 23, 25, 41, 42, 44], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [13, 49, 51], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [46, 48], "party": "Jos\u00e9 Luis Centella G\u00f3mez", "name": "Izquierda Unida"}]}