{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Bien, vivimos como todo el mundo sabe en una\n    situaci\u00f3n dif\u00edcil de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y en situaciones como estas\n    los gobiernos deben transmitir a la gente mensajes claros, explicar lo\n    que pasa, tomar las medidas adecuadas, y por supuesto decir la verdad. ...\"", "\"...  Bien, vivimos como todo el mundo sabe en una\n    situaci\u00f3n dif\u00edcil de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y en situaciones como estas\n    los gobiernos deben transmitir a la gente mensajes claros, explicar lo\n    que pasa, tomar las medidas adecuadas, y por supuesto decir la verdad. ...\"", "\"... Ahora usted, se\u00f1or presidente,\n    ha dicho que vivimos una aceleraci\u00f3n de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, y ha afirmado incluso que crecer\u00edamos el 1,5 en el \u00faltimo\n    trimestre. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero sabe usted que ese contexto\n    condiciona tambi\u00e9n y nos exige ciertamente confianza, responsabilidad y\n    un poco de colaboraci\u00f3n de todos, que sin duda alguna lo agradecer\u00e1 la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... El Gobierno mantiene que en el segundo\n    trimestre la econom\u00eda sigue el proceso de recuperaci\u00f3n, que va a ser un\n    trimestre en el que nuevamente tendremos crecimiento econ\u00f3mico, con lo\n    cual se van a encadenar seis trimestres de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Pero sabe usted que ese contexto\n    condiciona tambi\u00e9n y nos exige ciertamente confianza, responsabilidad y\n    un poco de colaboraci\u00f3n de todos, que sin duda alguna lo agradecer\u00e1 la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y yo le digo que la econom\u00eda espa\u00f1ola, se\u00f1or presidente,\n    no crece y que no hay ninguna aceleraci\u00f3n de la recuperaci\u00f3n como usted ha\n    dicho. ...\"", "\"... Y yo le digo que la econom\u00eda espa\u00f1ola, se\u00f1or presidente,\n    no crece y que no hay ninguna aceleraci\u00f3n de la recuperaci\u00f3n como usted ha\n    dicho. ...\"", "\"... Los indicadores sint\u00e9ticos de actividad que acaba de publicar el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda anuncian una ralentizaci\u00f3n para el\n    segundo trimestre de este a\u00f1o, y no ofrecen buenas perspectivas para la\n    \u00faltima parte del a\u00f1o. ...\"", "\"... Los indicadores sint\u00e9ticos de actividad que acaba de publicar el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda anuncian una ralentizaci\u00f3n para el\n    segundo trimestre de este a\u00f1o, y no ofrecen buenas perspectivas para la\n    \u00faltima parte del a\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"exclusi\u00f3n social": [0, 1], "protecci\u00f3n social": [2], "atenci\u00f3n": [9, 10], "social": [3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por su parte el Gobierno realiza un esfuerzo\n    para afrontar situaciones de riesgo de exclusi\u00f3n social, es nuestro\n    deber, m\u00e1xime en una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Son los esfuerzos que el Gobierno hace para\n    abordar la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Es verdad que ha aumentado el n\u00famero de hogares en los que sus miembros\n    est\u00e1n en desempleo, y tambi\u00e9n sin ingresos, pero debo recordarle que el\n    80 por ciento de esos hogares, el 80 por ciento tiene acceso a alg\u00fan tipo\n    de ingreso p\u00fablico, ya sea de tipo contributivo, en funci\u00f3n de los\n    derechos generados por la protecci\u00f3n social de desempleo; de tipo\n    asistencial, como el programa Prodi, que benefici\u00f3 a 860.000 personas, o\n    el actual PrePara, que alcanza ya a 80.000; o porque se benefician de la\n    renta activa de inserci\u00f3n que\n    atiende situaciones de especial necesidad, y que atiende a 180.000\n    personas seg\u00fan el \u00faltimo dato. ...\"", "\"... Se\u00f1or Duran, el Gobierno reconoce y valora la importante labor que\n    desempe\u00f1an entidades de acci\u00f3n social en esta coyuntura de dificultades\n    econ\u00f3micas como es C\u00e1ritas. ...\"", "\"... Por su parte el Gobierno realiza un esfuerzo\n    para afrontar situaciones de riesgo de exclusi\u00f3n social, es nuestro\n    deber, m\u00e1xime en una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Desde 2008 el Gobierno ha aumentado las partidas de gasto\n    social un 22 por ciento, y en concreto un 12 por ciento sin contar el\n    desempleo. ...\"", "\"... Esto nos permite desarrollar pol\u00edticas de transferencia de\n    rentas en el \u00e1mbito social en muchas partidas que usted conoce, como la\n    atenci\u00f3n a la dependencia, la protecci\u00f3n a los trabajadores y aut\u00f3nomos\n    afectados por el desempleo, la expansi\u00f3n de pol\u00edtica de becas, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Es verdad que ha aumentado el n\u00famero de hogares en los que sus miembros\n    est\u00e1n en desempleo, y tambi\u00e9n sin ingresos, pero debo recordarle que el\n    80 por ciento de esos hogares, el 80 por ciento tiene acceso a alg\u00fan tipo\n    de ingreso p\u00fablico, ya sea de tipo contributivo, en funci\u00f3n de los\n    derechos generados por la protecci\u00f3n social de desempleo; de tipo\n    asistencial, como el programa Prodi, que benefici\u00f3 a 860.000 personas, o\n    el actual PrePara, que alcanza ya a 80.000; o porque se benefician de la\n    renta activa de inserci\u00f3n que\n    atiende situaciones de especial necesidad, y que atiende a 180.000\n    personas seg\u00fan el \u00faltimo dato. ...\"", "\"... Son los esfuerzos que el Gobierno hace para\n    abordar la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Esto nos permite desarrollar pol\u00edticas de transferencia de\n    rentas en el \u00e1mbito social en muchas partidas que usted conoce, como la\n    atenci\u00f3n a la dependencia, la protecci\u00f3n a los trabajadores y aut\u00f3nomos\n    afectados por el desempleo, la expansi\u00f3n de pol\u00edtica de becas, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Y en cuanto a la atenci\u00f3n directa a las\n    personas en riesgo de exclusi\u00f3n la asignaci\u00f3n en el IRPF, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda, ha pasado del 0,5 al 0,7. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3], "igualdad": [0], "familias": [5], "atenci\u00f3n": [7, 8], "exclusi\u00f3n social": [4], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No tiene\n    sentido, se\u00f1or presidente, es m\u00e1s, es vergonzoso que por ejemplo se\n    habilite el mes de julio para tratar la ley de igualdad de trato y en\n    cambio el Gobierno no sea capaz de habilitar este mes para tramitar la\n    ley de reforma de la negociaci\u00f3n colectiva, que deber\u00eda llevarnos a la\n    creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Seg\u00fan la citada entidad, C\u00e1ritas, hay en Espa\u00f1a diez millones de personas\n    en situaci\u00f3n de relativa pobreza y otros ocho millones en situaci\u00f3n de\n    exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... Cuarta reflexi\u00f3n, entendemos que tambi\u00e9n hay que tener en\n    cuenta que esta pobreza afecta cada vez m\u00e1s a los ni\u00f1os. ...\"", "\"... Todo esto nos lleva a una conclusi\u00f3n:\n    nosotros hemos apoyado, se\u00f1or presidente, las pol\u00edticas de austeridad y\n    estabilidad, pero cuando hay lo que hay en materia de pobreza se requiere\n    adem\u00e1s apoyo a la exclusi\u00f3n social, y sus cifras por lo que demuestra la\n    atenci\u00f3n de C\u00e1ritas son insuficientes. ...\"", "\"... Todo esto nos lleva a una conclusi\u00f3n:\n    nosotros hemos apoyado, se\u00f1or presidente, las pol\u00edticas de austeridad y\n    estabilidad, pero cuando hay lo que hay en materia de pobreza se requiere\n    adem\u00e1s apoyo a la exclusi\u00f3n social, y sus cifras por lo que demuestra la\n    atenci\u00f3n de C\u00e1ritas son insuficientes. ...\"", "\"... Familias j\u00f3venes con uno o dos hijos que no\n    encuentran trabajo tambi\u00e9n son solicitantes de ayudas de estas entidades\n    sin \u00e1nimo de lucro. ...\"", "\"... Todo esto nos lleva a una conclusi\u00f3n:\n    nosotros hemos apoyado, se\u00f1or presidente, las pol\u00edticas de austeridad y\n    estabilidad, pero cuando hay lo que hay en materia de pobreza se requiere\n    adem\u00e1s apoyo a la exclusi\u00f3n social, y sus cifras por lo que demuestra la\n    atenci\u00f3n de C\u00e1ritas son insuficientes. ...\"", "\"... Dos, las administraciones no dan abasto, el 70 por\n    ciento de peticiones a este tipo de entidades procede de la incapacidad\n    de atenci\u00f3n por parte de las administraciones. ...\"", "\"... Todo esto nos lleva a una conclusi\u00f3n:\n    nosotros hemos apoyado, se\u00f1or presidente, las pol\u00edticas de austeridad y\n    estabilidad, pero cuando hay lo que hay en materia de pobreza se requiere\n    adem\u00e1s apoyo a la exclusi\u00f3n social, y sus cifras por lo que demuestra la\n    atenci\u00f3n de C\u00e1ritas son insuficientes. ...\""]}, {"words": {"gasto social": [0], "protecci\u00f3n social": [1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Creo haberle dado datos muy objetivos y a la vez significativos del\n    esfuerzo que para la protecci\u00f3n social y la lucha contra la exclusi\u00f3n ha\n    realizado el Gobierno en los \u00faltimos a\u00f1os que nos llevan a que el 58 por\n    ciento del gasto sea gasto social. ...\"", "\"... Creo haberle dado datos muy objetivos y a la vez significativos del\n    esfuerzo que para la protecci\u00f3n social y la lucha contra la exclusi\u00f3n ha\n    realizado el Gobierno en los \u00faltimos a\u00f1os que nos llevan a que el 58 por\n    ciento del gasto sea gasto social. ...\"", "\"... Creo haberle dado datos muy objetivos y a la vez significativos del\n    esfuerzo que para la protecci\u00f3n social y la lucha contra la exclusi\u00f3n ha\n    realizado el Gobierno en los \u00faltimos a\u00f1os que nos llevan a que el 58 por\n    ciento del gasto sea gasto social. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe el Gobierno est\u00e1 adoptando -por cierto, sin su ayuda-\n    todas las medidas y reformas necesarias para impulsar el crecimiento\n    sostenible de nuestra econom\u00eda; reformas que van a conducir sin duda a la\n    creaci\u00f3n de empleo ya desde los pr\u00f3ximos meses. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la\n    segunda lecci\u00f3n que deber\u00edan sacar; que con un gobierno fuerte nuestra\n    econom\u00eda ser\u00eda menos vulnerable. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mejor dicho, no\n    como la que hemos planteado, porque la que hemos planteado como sabe\n    tiene grandes ventajas para las peque\u00f1as y medianas empresas, puesto que\n    ser\u00e1 la entidad financiera la encargada de pagarles. ...\"", "\"... Mejor dicho, no\n    como la que hemos planteado, porque la que hemos planteado como sabe\n    tiene grandes ventajas para las peque\u00f1as y medianas empresas, puesto que\n    ser\u00e1 la entidad financiera la encargada de pagarles. ...\"", "\"... Mejor dicho, no\n    como la que hemos planteado, porque la que hemos planteado como sabe\n    tiene grandes ventajas para las peque\u00f1as y medianas empresas, puesto que\n    ser\u00e1 la entidad financiera la encargada de pagarles. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y estamos en\n    la situaci\u00f3n que estamos y tenemos la presi\u00f3n que tenemos en los mercados\n    porque ustedes no han sabido hacer otra cosa que dar palos de ciego a lo\n    largo de toda esta crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ser\u00e1 la primera vez\n    que a ustedes les parece bien una idea que contribuye a reducir la\n    morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Ser\u00e1 la primera vez\n    que a ustedes les parece bien una idea que contribuye a reducir la\n    morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Ser\u00e1 la primera vez\n    que a ustedes les parece bien una idea que contribuye a reducir la\n    morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es la realidad, se\u00f1ora ministra de Econom\u00eda, y adem\u00e1s con un\n    agravante, y es que cada uno de estos procesos, cada una de estas ayudas\n    ha tenido que ser aprobada por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"", "\"... Lo contrario, una vez m\u00e1s,\n    se\u00f1ora ministra de Econom\u00eda y Hacienda, ser\u00eda darle la puntilla\n    definitiva a los astilleros p\u00fablicos espa\u00f1oles y privados que operan en\n    Galicia, Asturias, Cantabria, Andaluc\u00eda, de los que como dec\u00eda penden m\u00e1s\n    de 35.000 trabajadores, que en este momento ven sus puestos de trabajo\n    peligrar por la irresponsabilidad de su Gobierno, no del Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, lo haremos pensando en\n    Galicia, en sus empresas y en los empleados de estas empresas, y no como\n    ustedes que solo act\u00faan movidos por el instinto electoral y el deseo de\n    llegar a La Moncloa lo antes posible. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero debemos\n    recordar los avances conseguidos desde que la Ley de medidas de\n    protecci\u00f3n integral contra la violencia de g\u00e9nero entr\u00f3 en vigor, con m\u00e1s\n    de medio mill\u00f3n de denuncias, 5.436 maltratadores en prisi\u00f3n, m\u00e1s de\n    93.000 mujeres con atenci\u00f3n policial activa, 9.000 mujeres atendidas por\n    el tel\u00e9fono de protecci\u00f3n a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, 35.000\n    reciben ayudas econ\u00f3micas y casi 3.000 tienen contratos laborales\n    bonificados. ...\"", "\"... Sin olvidarnos de los 5 millones de euros\n    destinados a programas de asistencia social integral a las v\u00edctimas, la\n    extensi\u00f3n del sistema de seguimiento telem\u00e1tico de las medidas de\n    alejamiento o la ampliaci\u00f3n del servicio a tiempo a mujeres que\n    (Rumores. ...\"", "\"... Sin olvidarnos de los 5 millones de euros\n    destinados a programas de asistencia social integral a las v\u00edctimas, la\n    extensi\u00f3n del sistema de seguimiento telem\u00e1tico de las medidas de\n    alejamiento o la ampliaci\u00f3n del servicio a tiempo a mujeres que\n    (Rumores. ...\"", "\"... Pero debemos\n    recordar los avances conseguidos desde que la Ley de medidas de\n    protecci\u00f3n integral contra la violencia de g\u00e9nero entr\u00f3 en vigor, con m\u00e1s\n    de medio mill\u00f3n de denuncias, 5.436 maltratadores en prisi\u00f3n, m\u00e1s de\n    93.000 mujeres con atenci\u00f3n policial activa, 9.000 mujeres atendidas por\n    el tel\u00e9fono de protecci\u00f3n a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, 35.000\n    reciben ayudas econ\u00f3micas y casi 3.000 tienen contratos laborales\n    bonificados. ...\""]}, {"words": {"servicios sociales": [0], "mujeres": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  ... por los servicios sociales. ...\"", "\"... A pesar de ello, la mayor\u00eda de las mujeres asesinadas no hab\u00edan denunciado\n    a sus agresores o hab\u00edan abandonado el proceso judicial. ...\"", "\"... As\u00ed, aunque las\n    denuncias por violencia machista crecieron un 3 por ciento en el primer\n    trimestre de este a\u00f1o, 3.577 mujeres se retiraron del proceso el a\u00f1o\n    pasado, siendo cuatro de cada diez denuncias de mujeres inmigrantes, que\n    siguen siendo las m\u00e1s vulnerables a las agresiones, representando el 35\n    por ciento de las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n. ...\"", "\"... Recordando que de las 73 mujeres asesinadas en 2010 por sus parejas o\n    exparejas 22 hab\u00edan presentado denuncias, le formulo la siguiente\n    pregunta, \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Ministerio de Justicia para\n    prevenir la violencia de g\u00e9nero en casos donde ya hay denuncia ante los\n    \u00f3rganos judiciales? ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Combatir la\n    violencia de g\u00e9nero contra las mujeres es una prioridad de este Gobierno\n    que ha desarrollado, como es conocida, una importante tarea legislativa y\n    ha perfeccionado much\u00edsimos instrumentos dirigidos en esa misma\n    direcci\u00f3n: prevenir y luchar contra la misma. ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONSIDERA \u00c9TICO QUE EL CANDIDATO DEL PSOE A LA PRESIDENCIA DEL GOBIERNO\n    HAYA EMPEZADO A ORGANIZAR LAS ELECCIONES GENERALES DURANTE SU MANDATO\n    COMO MINISTRO DEL INTERIOR ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El pasado mes de junio, a preguntas de la portavoz de este grupo, la\n    se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda, al entonces ministro del Interior y\n    vicepresidente primero del Gobierno, se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, candidato del\n    PSOE a la Presidencia del Gobierno para las pr\u00f3ximas elecciones\n    generales, manifest\u00f3: dejar\u00e9 el Gobierno cuando crea que mis\n    responsabilidades son incompatibles con las del partido. ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por ello le\n    pregunto si le parece \u00e9tico que el candidato del Partido Socialista a la\n    Presidencia del Gobierno empezase a organizar las elecciones generales\n    durante su mandato como ministro del Interior. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00e9l, que durante su etapa de\n    ministro del Interior ha presumido de conocer todo lo que hace la\n    oposici\u00f3n y escuchar todo lo que dice; \u00e9l, que ha manifestado desde su\n    posici\u00f3n de portavoz del Gobierno una justificaci\u00f3n de un episodio como\n    el Gal; \u00e9l, que presume de conocer todo lo que pasa en Espa\u00f1a y ha sido\n    incapaz de decir nada sobre el chivatazo del bar Fais\u00e1n (Contin\u00faan los\n    rumores.) ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  \u00c9l, que afirma tener la soluci\u00f3n para los 5\n    millones de parados espa\u00f1oles y sin embargo ha sido incapaz de ofrecer al\n    Gobierno del que formaba parte esa f\u00f3rmula milagrosa que nos sacara de la\n    situaci\u00f3n de desempleo; explique, se\u00f1or ministro, c\u00f3mo... ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La pregunta es para que confirme o, en su caso, desmienta la existencia de\n    un acuerdo, de un pacto, entre el Ministerio del Interior -de usted o de\n    su predecesor-\n    y el departamento del Interior del Gobierno vasco, en virtud del cual la\n    Guardia Civil escoltar\u00e1 y guiar\u00e1 a la Vuelta Ciclista a Espa\u00f1a a su paso\n    por la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... La pregunta es para que confirme o, en su caso, desmienta la existencia de\n    un acuerdo, de un pacto, entre el Ministerio del Interior -de usted o de\n    su predecesor-\n    y el departamento del Interior del Gobierno vasco, en virtud del cual la\n    Guardia Civil escoltar\u00e1 y guiar\u00e1 a la Vuelta Ciclista a Espa\u00f1a a su paso\n    por la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... La pregunta es para que confirme o, en su caso, desmienta la existencia de\n    un acuerdo, de un pacto, entre el Ministerio del Interior -de usted o de\n    su predecesor-\n    y el departamento del Interior del Gobierno vasco, en virtud del cual la\n    Guardia Civil escoltar\u00e1 y guiar\u00e1 a la Vuelta Ciclista a Espa\u00f1a a su paso\n    por la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\""]}, {"words": {"competencias": [5], "vasco": [1, 2], "pa\u00eds": [3, 4], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es un sistema en el que en la etapa que sale de Noja y termina en Bilbao\n    la c\u00e1psula de seguridad va a corresponder a la Guardia Civil, pero en el\n    momento en el que se entre en el Pa\u00eds Vasco la Ertzaintza estar\u00e1 al\n    principio y al final de la vuelta. ...\"", "\"... Es un sistema en el que en la etapa que sale de Noja y termina en Bilbao\n    la c\u00e1psula de seguridad va a corresponder a la Guardia Civil, pero en el\n    momento en el que se entre en el Pa\u00eds Vasco la Ertzaintza estar\u00e1 al\n    principio y al final de la vuelta. ...\"", "\"... En la siguiente etapa, que discurre toda ella por el Pa\u00eds\n    Vasco, desde Bilbao a Gasteiz, la c\u00e1psula de seguridad la llevar\u00e1 la\n    Ertzaintza. ...\"", "\"... Es un sistema en el que en la etapa que sale de Noja y termina en Bilbao\n    la c\u00e1psula de seguridad va a corresponder a la Guardia Civil, pero en el\n    momento en el que se entre en el Pa\u00eds Vasco la Ertzaintza estar\u00e1 al\n    principio y al final de la vuelta. ...\"", "\"... En la siguiente etapa, que discurre toda ella por el Pa\u00eds\n    Vasco, desde Bilbao a Gasteiz, la c\u00e1psula de seguridad la llevar\u00e1 la\n    Ertzaintza. ...\"", "\"... El sistema de distribuci\u00f3n de competencias a efectos de garantizar la\n    seguridad de un acontecimiento tan importante como es la vuelta es un\n    sistema que le va a gustar, porque s\u00e9 que usted es partidario de la\n    cooperaci\u00f3n entre la Polic\u00eda Nacional, la Guardia Civil y la Ertzaintza. ...\""]}, {"words": {"competencias": [3], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La posibilidad de intervenci\u00f3n de la Guardia Civil en el\n    \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se circunscribe a lo\n    previsto en el art\u00edculo 17 del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika. ...\"", "\"... La posibilidad de intervenci\u00f3n de la Guardia Civil en el\n    \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se circunscribe a lo\n    previsto en el art\u00edculo 17 del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika. ...\"", "\"... La posibilidad de intervenci\u00f3n de la Guardia Civil en el\n    \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se circunscribe a lo\n    previsto en el art\u00edculo 17 del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika. ...\"", "\"... Se\n    consigna o se desagregan las siguientes competencias, o los siguientes\n    \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n: en primer lugar, los estados de alarma y de sitio\n    -me imagino que no ser\u00e1 lo que concurre en esta circunstancia, en la\n    vuelta-; en segundo lugar, intervenciones excepcionales aprobadas por el\n    Gobierno de las cuales se debe dar cuenta posteriormente a las Cortes\n    Generales del Estado -me parece que tampoco estamos ante esta situaci\u00f3n-;\n    en tercer lugar, extradici\u00f3n pasiva, extradici\u00f3n y expulsi\u00f3n; en cuarto\n    lugar, extranjer\u00eda; en quinto lugar, Polic\u00eda judicial al servicio de la\n    Audiencia Nacional cuando los jueces de instrucci\u00f3n de la Audiencia\n    Nacional as\u00ed lo decidan -tampoco es el caso-; y por ultimo, lo que se\n    denomina en el Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika, competencias supra o\n    extracomunitarias, que se glosan, se desagregan: documento nacional de\n    identidad, pasaporte, extranjer\u00eda y permiso de armas y explosivos. ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [4], "vasco": [2, 3], "pa\u00eds": [5, 6], "pa\u00eds vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El sistema es legal y responde a una raz\u00f3n clara, la vuelta transcurre\n    entre dos comunidades aut\u00f3nomas y no tendr\u00eda sentido parar la vuelta en\n    el momento en que entre en el Pa\u00eds Vasco a efectos de modificar la\n    c\u00e1psula de seguridad. ...\"", "\"... Pero en este tema hay dos cuestiones importantes:\n    la primera es que la vuelta pasa por el Pa\u00eds Vasco despu\u00e9s de 33 a\u00f1os, lo\n    cual creo que es un elemento y un paso m\u00e1s en la normalizaci\u00f3n de la vida\n    en el Pa\u00eds Vasco y deber\u00edamos defenderlo; la segunda es que ya el Tour de\n    Francia pas\u00f3 por el Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o 1992, cuando gobernaba el\n    Partido Nacionalista Vasco y dirig\u00eda por lo tanto la Ertzaintza, y el\n    sistema por el que se opt\u00f3 es exactamente el mismo sistema que se va a\n    aplicar este a\u00f1o en la Vuelta Ciclista a Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El sistema es legal y responde a una raz\u00f3n clara, la vuelta transcurre\n    entre dos comunidades aut\u00f3nomas y no tendr\u00eda sentido parar la vuelta en\n    el momento en que entre en el Pa\u00eds Vasco a efectos de modificar la\n    c\u00e1psula de seguridad. ...\"", "\"... Pero en este tema hay dos cuestiones importantes:\n    la primera es que la vuelta pasa por el Pa\u00eds Vasco despu\u00e9s de 33 a\u00f1os, lo\n    cual creo que es un elemento y un paso m\u00e1s en la normalizaci\u00f3n de la vida\n    en el Pa\u00eds Vasco y deber\u00edamos defenderlo; la segunda es que ya el Tour de\n    Francia pas\u00f3 por el Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o 1992, cuando gobernaba el\n    Partido Nacionalista Vasco y dirig\u00eda por lo tanto la Ertzaintza, y el\n    sistema por el que se opt\u00f3 es exactamente el mismo sistema que se va a\n    aplicar este a\u00f1o en la Vuelta Ciclista a Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Pero en este tema hay dos cuestiones importantes:\n    la primera es que la vuelta pasa por el Pa\u00eds Vasco despu\u00e9s de 33 a\u00f1os, lo\n    cual creo que es un elemento y un paso m\u00e1s en la normalizaci\u00f3n de la vida\n    en el Pa\u00eds Vasco y deber\u00edamos defenderlo; la segunda es que ya el Tour de\n    Francia pas\u00f3 por el Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o 1992, cuando gobernaba el\n    Partido Nacionalista Vasco y dirig\u00eda por lo tanto la Ertzaintza, y el\n    sistema por el que se opt\u00f3 es exactamente el mismo sistema que se va a\n    aplicar este a\u00f1o en la Vuelta Ciclista a Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El sistema es legal y responde a una raz\u00f3n clara, la vuelta transcurre\n    entre dos comunidades aut\u00f3nomas y no tendr\u00eda sentido parar la vuelta en\n    el momento en que entre en el Pa\u00eds Vasco a efectos de modificar la\n    c\u00e1psula de seguridad. ...\"", "\"... Pero en este tema hay dos cuestiones importantes:\n    la primera es que la vuelta pasa por el Pa\u00eds Vasco despu\u00e9s de 33 a\u00f1os, lo\n    cual creo que es un elemento y un paso m\u00e1s en la normalizaci\u00f3n de la vida\n    en el Pa\u00eds Vasco y deber\u00edamos defenderlo; la segunda es que ya el Tour de\n    Francia pas\u00f3 por el Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o 1992, cuando gobernaba el\n    Partido Nacionalista Vasco y dirig\u00eda por lo tanto la Ertzaintza, y el\n    sistema por el que se opt\u00f3 es exactamente el mismo sistema que se va a\n    aplicar este a\u00f1o en la Vuelta Ciclista a Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted tiene hoy que defender al se\u00f1or Chaves,\n    pero el se\u00f1or Chaves y el se\u00f1or Gri\u00f1\u00e1n son cada d\u00eda m\u00e1s sospechosos no\n    solo de haber permitido, sino de haber sido parte activa del mayor fraude\n    a las arcas p\u00fablicas andaluzas ni m\u00e1s ni menos que con el dinero de los\n    parados. ...\""]}, {"words": {"datos": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS DATOS DE AFILIACI\u00d3N A\n    LA SEGURIDAD SOCIAL, QUE HA CA\u00cdDO EN EL \u00daLTIMO A\u00d1O EN CASI 200.000\n    AFILIADOS ...\"", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS DATOS DE AFILIACI\u00d3N A\n    LA SEGURIDAD SOCIAL, QUE HA CA\u00cdDO EN EL \u00daLTIMO A\u00d1O EN CASI 200.000\n    AFILIADOS ...\""]}, {"words": {"datos": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno los datos de afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social, que ha ca\u00eddo en el \u00faltimo a\u00f1o en 200.000 afiliados? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno los datos de afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social, que ha ca\u00eddo en el \u00faltimo a\u00f1o en 200.000 afiliados? ...\""]}, {"words": {"paro": [3], "datos": [1, 2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En cuanto a\n    afiliaci\u00f3n, a pesar del dato ligeramente m\u00e1s d\u00e9bil del mes de junio,\n    cerramos un segundo trimestre con un crecimiento cercano a los 200.000\n    nuevos afiliados en la Seguridad Social. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en materia de empleo el mes de junio nos ofreci\u00f3 dos datos\n    relevantes: una bajada del paro de casi 69.000 personas y una ca\u00edda de\n    m\u00e1s de 200.000, 212.000 exactamente, en el \u00faltimo trimestre. ...\"", "\"... Son datos que muestran la mejora\n    que ya estamos registrando -una parte de ella es estacional-, y son\n    buenos datos, aunque me imagino que a ustedes les gustan m\u00e1s las noticias\n    cuando son malas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en materia de empleo el mes de junio nos ofreci\u00f3 dos datos\n    relevantes: una bajada del paro de casi 69.000 personas y una ca\u00edda de\n    m\u00e1s de 200.000, 212.000 exactamente, en el \u00faltimo trimestre. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, est\u00e1 claro que\n    ni la reforma laboral ni todas las medidas que el Gobierno dice haber\n    tomado, pero que son inconclusas, inconexas e insulsas y que han estado\n    mal planteadas, han dado ning\u00fan resultado en aquello que es lo m\u00e1s\n    importante, el empleo. ...\"", "\"... La Seguridad Social ven\u00eda ganando en diciembre de 2010, enero,\n    febrero y sobre todo en marzo cotizantes desempleados, pero cotizantes. ...\""]}, {"words": {"paro": [3], "datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los datos revelan que el empleo efectivamente empieza a recuperarse. ...\"", "\"... \u00bfHay buenos datos en materia de\n    afiliaci\u00f3n? ...\"", "\"... Hay m\u00e1s datos positivos: el sector\n    servicios, que engloba a casi tres cuartas partes del empleo, lleva ya\n    catorce meses consecutivos con tasas de creaci\u00f3n de empleo positivas. ...\"", "\"... En 2005 tuvimos que\n    emerger -hacer salir- en el paro registrado a 500.000 desempleados; no\n    unos cuantos, medio mill\u00f3n de desempleados que ustedes no contabilizaron. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos conseguido que el n\u00famero de usuarios de Internet en\n    Canarias pase del 38 al 57 por ciento de la poblaci\u00f3n y el n\u00famero de\n    empresas conectadas a banda ancha ha pasado del 49 por ciento en 2005 al\n    96 por ciento el a\u00f1o pasado. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Los espa\u00f1oles est\u00e1n\n    percibiendo discrecionalidad en cuanto a los niveles de control a los que\n    se somete a los beneficiarios de ayudas seg\u00fan sean amigos o no sean\n    amigos. ...\""]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, una vez asignadas las ayudas se ha exigido la\n    justificaci\u00f3n de su aplicaci\u00f3n, de forma que en aquellos casos en los que\n    se haya detectado una falta de justificaci\u00f3n parcial se ha exigido y se\n    ha obtenido el reintegro de las cantidades, por supuesto con los\n    intereses de demora. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESULTADOS SE HAN PRODUCIDO COMO CONSECUENCIA DE\n    LA EJECUCI\u00d3N DE LAS POL\u00cdTICAS DE PROMOCI\u00d3N DE LA PROPIEDAD INDUSTRIAL POR\n    PARTE DEL GOBIERNO ...\""]}, {"words": {"industrial": [1, 2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero para alcanzar este objetivo\n    es especialmente importante que el esfuerzo innovador y la imagen de\n    calidad de nuestras empresas se traduzcan en valor a\u00f1adido. ...\"", "\"... Para ello uno\n    de los aspectos m\u00e1s relevantes es el fomento de la propiedad industrial\n    por su capacidad para impulsar y dar cobertura a la innovaci\u00f3n, dot\u00e1ndola\n    de m\u00e1s eficacia y rentabilidad. ...\"", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la que, se\u00f1or ministro, le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 resultados se han producido como consecuencia\n    de la ejecuci\u00f3n de las pol\u00edticas de promoci\u00f3n de la propiedad industrial\n    por parte de nuestro Gobierno? ...\"", "\"... Y si bien es cierto que en los \u00faltimos a\u00f1os se ha\n    mejorado notablemente, a\u00fan permanecemos en posiciones que est\u00e1n lejos de\n    las que nos corresponden y que nos permiten un amplio margen de\n    crecimiento por la potencialidad y la capacidad de nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"industrial": [3, 4, 5, 6], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [7], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, en lo referente al est\u00edmulo de la propiedad\n    industrial, hemos conseguido que cerca de 180.000 empresas -repito,\n    180.000- hayan participado en alguna de las acciones del plan creando\n    instrumentos espec\u00edficos de apoyo a las empresas como el Bolet\u00edn de\n    Informaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica o el Centro Virtual de Apoyo a las Pymes en\n    materia de propiedad industrial, fortaleciendo el apoyo a organizaciones\n    como el Foro de marcas renombradas y organizando m\u00e1s de 200 jornadas y\n    seminarios. ...\"", "\"... En segundo lugar, con el objeto de facilitar el acceso de las\n    empresas a la propiedad industrial, la Oficina Espa\u00f1ola de Patentes y\n    Marcas ha reducido las tasas en un 30 por ciento y hemos acortado los\n    plazos de concesi\u00f3n de dise\u00f1os en un 94 por ciento; los de marcas, en un\n    25 por ciento; los modelos de utilidad, en un 21 por ciento y los de\n    patentes, en un 3 por ciento. ...\"", "\"... Este es uno de los retos de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Por ese motivo pusimos en marcha el 23 de abril del a\u00f1o 2010 el Plan de\n    promoci\u00f3n de propiedad industrial, m\u00e1s conocido como el Plan PI, para\n    promover la utilizaci\u00f3n de la propiedad industrial como vector de\n    innovaci\u00f3n, de calidad y de competitividad, fundamentalmente para las\n    pymes. ...\"", "\"... En primer lugar, en lo referente al est\u00edmulo de la propiedad\n    industrial, hemos conseguido que cerca de 180.000 empresas -repito,\n    180.000- hayan participado en alguna de las acciones del plan creando\n    instrumentos espec\u00edficos de apoyo a las empresas como el Bolet\u00edn de\n    Informaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica o el Centro Virtual de Apoyo a las Pymes en\n    materia de propiedad industrial, fortaleciendo el apoyo a organizaciones\n    como el Foro de marcas renombradas y organizando m\u00e1s de 200 jornadas y\n    seminarios. ...\"", "\"... En segundo lugar, con el objeto de facilitar el acceso de las\n    empresas a la propiedad industrial, la Oficina Espa\u00f1ola de Patentes y\n    Marcas ha reducido las tasas en un 30 por ciento y hemos acortado los\n    plazos de concesi\u00f3n de dise\u00f1os en un 94 por ciento; los de marcas, en un\n    25 por ciento; los modelos de utilidad, en un 21 por ciento y los de\n    patentes, en un 3 por ciento. ...\"", "\"... Hemos impulsado la propiedad industrial verde y, como resultado\n    de todo ello, Espa\u00f1a ha escalado ya dos puestos y es el d\u00e9cimo pa\u00eds de la\n    Uni\u00f3n Europea con m\u00e1s patentes y m\u00e1s I+D en Europa, cumpliendo los\n    objetivos del plan. ...\"", "\"... Este es uno de los retos de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tres son los documentos que\n    tienen una posici\u00f3n central para el trabajo diario de las reservas de la\n    biosfera: el marco estatutario, el Plan de acci\u00f3n de Madrid, de 2008, y\n    la estrategia de Sevilla, de 1995, donde se sientan las bases sobre c\u00f3mo\n    compatibilizar y conciliar la conservaci\u00f3n de la diversidad biol\u00f3gica, la\n    b\u00fasqueda de un desarrollo econ\u00f3mico y social con el mantenimiento de los\n    valores culturales asociados al territorio, sobre c\u00f3mo se puede y se debe\n    disfrutar de zonas especialmente sensibles desde el punto de vista\n    medioambiental y ser usadas y mantenidas sin romper su equilibrio vital y\n    sobre c\u00f3mo se consigue esa complicidad entre el territorio y sus\n    moradores, permitiendo el cuido y aprovechamiento a trav\u00e9s de una buena\n    relaci\u00f3n simbi\u00f3tica ... ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "cooperaci\u00f3n internacional": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Y, en cuarto lugar, las acciones\n    que Espa\u00f1a est\u00e1 llevando a cabo en materia de cooperaci\u00f3n internacional,\n    cumpliendo el compromiso para la preservaci\u00f3n de reservas de la biosfera\n    de otros pa\u00edses. ...\"", "\"... Y, en cuarto lugar, las acciones\n    que Espa\u00f1a est\u00e1 llevando a cabo en materia de cooperaci\u00f3n internacional,\n    cumpliendo el compromiso para la preservaci\u00f3n de reservas de la biosfera\n    de otros pa\u00edses. ...\""]}, {"words": {"tribunal supremo": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n\n    bien definidas en la Ley de Propiedad Intelectual, est\u00e1n claras en la\n    sentencia del Tribunal Supremo, est\u00e1n claras en la sentencia del Tribunal\n    Constitucional, donde define la divisi\u00f3n de competencias posibles entre\n    el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas, pero estas solo las asumir\u00e1n en el\n    caso de que haya esa competencia en estatutos de autonom\u00eda y en el caso\n    de que haya un procedimiento de transferencia de competencias, como ha\n    habido -qu\u00e9 casualidad- hace solo unos d\u00edas al Pa\u00eds Vasco. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por ello, el\n    Ministerio de Cultura ha manifestado su total disposici\u00f3n a colaborar con\n    la justicia en todo aquello que sea preciso, porque queremos esclarecer\n    los hechos y que se... ...\"", "\"... Las sociedades de\n    gesti\u00f3n en general y los autores y creadores a los que representan son\n    las aut\u00e9nticas v\u00edctimas de todo este proceso. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "comparte": [2], "proceso": [3, 4, 5, 6], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El pasado 1 de julio la Guardia Civil, a instancias de la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n, inicia el registro -que todos conocemos porque se han\n    encargado de darle publicidad los medios de comunicaci\u00f3n- y abre un marco\n    de investigaci\u00f3n por una serie de presuntos delitos de desviaci\u00f3n de\n    fondos y apropiaci\u00f3n indebida, con detenciones que, como digo, han\n    evidenciado, al menos indiciariamente, la existencia de una compleja\n    trama empresarial parasitaria vinculada a la entidad de la que estamos\n    hablando. ...\"", "\"... El pasado 1 de julio la Guardia Civil, a instancias de la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n, inicia el registro -que todos conocemos porque se han\n    encargado de darle publicidad los medios de comunicaci\u00f3n- y abre un marco\n    de investigaci\u00f3n por una serie de presuntos delitos de desviaci\u00f3n de\n    fondos y apropiaci\u00f3n indebida, con detenciones que, como digo, han\n    evidenciado, al menos indiciariamente, la existencia de una compleja\n    trama empresarial parasitaria vinculada a la entidad de la que estamos\n    hablando. ...\"", "\"... En este sentido, la subcomisi\u00f3n comparte tambi\u00e9n las preocupaciones\n    manifestadas por diversos comparecientes que han expuesto la necesidad de\n    que las entidades de gesti\u00f3n desarrollen estructuras de funcionamiento\n    m\u00e1s eficaces y transparentes, en especial respecto al cumplimiento de las\n    normas de competencia. ...\"", "\"... En segundo lugar, se\u00f1ora ministra, usted se\u00f1al\u00f3 el 28 de mayo de 2009 en\n    la Comisi\u00f3n de Cultura: Con respecto a la propiedad intelectual, estoy\n    totalmente de acuerdo en que el ministerio tendr\u00e1 que liderar el proceso\n    de reforma de la Ley de Propiedad Intelectual. ...\"", "\"... Las pautas no han sido claras y usted evidentemente no ha liderado, aunque\n    sab\u00eda que ten\u00eda que liderar todo el proceso relativo a la gesti\u00f3n de los\n    derechos, porque le recuerdo, se\u00f1ora ministra, que la subcomisi\u00f3n de la\n    propiedad intelectual emiti\u00f3 un informe sobre la gesti\u00f3n colectiva de los\n    derechos en el que se reconoc\u00eda lo siguiente: Es evidente que la\n    actuaci\u00f3n de estas entidades requiere unos mayores niveles de eficiencia. ...\"", "\"... Por tanto usted sab\u00eda perfectamente que ten\u00eda\n    que liderar un proceso en general de reforma de la propiedad intelectual,\n    pero comprendiendo que uno de los elementos vertebradores del problema de\n    la propiedad intelectual en Espa\u00f1a giraba alrededor de la gesti\u00f3n de los\n    derechos de propiedad intelectual. ...\"", "\"... Sobre todo, de lo que usted no fue capaz fue de liderar todo el\n    proceso de elaboraci\u00f3n de una ley de propiedad intelectual que ten\u00eda que\n    haber evitado hace mucho tiempo el escenario de complejidad que, por\n    desgracia, finalmente se ha puesto de manifiesto y evidenciado con una\n    instrucci\u00f3n judicial, con una investigaci\u00f3n y con un procedimiento que ha\n    comprometido abiertamente no solo a la SGAE sino probablemente tambi\u00e9n al\n    conjunto de las entidades de gesti\u00f3n y que habr\u00e1 que afrontar y resolver. ...\""]}, {"words": {"tribunal supremo": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, en cuanto a eludir responsabilidades y retrotraer la\n    memoria a lo que se hizo o no, a lo que se impuls\u00f3 o no desde el a\u00f1o\n    1996, a la vista de que existen dos sentencias del Tribunal Supremo,\n    sobre eso hablaremos esta tarde, porque veo que a usted le ha interesado\n    particularmente apelar a los momentos de la gesti\u00f3n del Partido Popular\n    durante el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [2], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Una vez\n    que se produce la denuncia, la fiscal\u00eda y el juzgado de instrucci\u00f3n\n    empiezan a hacer su trabajo y con el apoyo de la Guardia Civil realizan\n    esas investigaciones. ...\"", "\"... Una vez\n    que se produce la denuncia, la fiscal\u00eda y el juzgado de instrucci\u00f3n\n    empiezan a hacer su trabajo y con el apoyo de la Guardia Civil realizan\n    esas investigaciones. ...\"", "\"... De hecho, estamos en este punto porque en Espa\u00f1a\n    el Estado de derecho funciona y debemos permitir que siga siendo as\u00ed y\n    facilitar la actuaci\u00f3n de la justicia ofreciendo toda nuestra ayuda. ...\""]}, {"words": {"actividad": [6], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entendemos que no existe selectividad en la\n    medida, puesto que puede aplicarse con car\u00e1cter general por parte de\n    todas las empresas en la adquisici\u00f3n de cualquier bien de inversi\u00f3n,\n    puesto que este arrendamiento financiero no es m\u00e1s que un contrato que\n    tiene por objeto la cesi\u00f3n del uso de bienes muebles e inmuebles\n    adquiridos para dicha finalidad y seg\u00fan las especificaciones del futuro\n    usuario a cambio de una contraprestaci\u00f3n consistente en el abono\n    peri\u00f3dico de las cuotas, siempre que de esas condiciones econ\u00f3micas del\n    contrato se desprenda que se han traspasado al arrendatario no solo el\n    propio bien sino los riesgos y beneficios inherentes al activo cedido. ...\"", "\"... En definitiva,\n    estos contratos no suponen m\u00e1s que un sistema espec\u00edfico de financiaci\u00f3n\n    de bienes de inversi\u00f3n por parte de las empresas. ...\"", "\"... Hay que decir que este r\u00e9gimen\n    es aplicable a las empresas que adquieran buques para afectarlos a su\n    explotaci\u00f3n comercial, y esos son los casos a los que ha hecho\n    referencia, en particular, su se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Es un sistema de amortizaci\u00f3n que autoriz\u00f3 el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, que se aplica respecto de determinados elementos\n    financiados mediante contratos de arrendamiento financiero y que se\n    regula en el art\u00edculo 115.11 del texto refundido de la Ley del Impuesto\n    sobre Sociedades. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el\n    desarrollo reglamentario de la normativa de sociedades regula un\n    procedimiento de autorizaci\u00f3n de las solicitudes, desarrolla todas las\n    actuaciones de verificaci\u00f3n y de control de car\u00e1cter previo de los\n    requisitos establecidos de las operaciones respecto de las que se\n    solicita esa autorizaci\u00f3n; autorizaci\u00f3n que en todos y cada uno de los\n    casos es previa y corresponde hacer al Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"", "\"... En definitiva, el tratamiento fiscal de esos contratos de arrendamiento\n    financiero responde a la econom\u00eda del sistema fiscal y pretende atender\n    adecuadamente las operaciones que se suscriben con la finalidad de\n    facilitar la financiaci\u00f3n de las inversiones, en este caso en particular,\n    dado que se trata de un tipo de bienes de largo periodo de construcci\u00f3n\n    y, por tanto, esas son las que m\u00e1s t\u00edpicamente son siempre objeto de las\n    operaciones de arrendamiento financiero. ...\"", "\"... La normativa del impuesto de sociedades espa\u00f1ol regula el r\u00e9gimen fiscal\n    aplicable a estos contratos con car\u00e1cter general, es decir, con\n    independencia de la naturaleza del bien cedido o de la actividad que\n    desarrolle la entidad arrendataria, de manera que esta \u00faltima tiene\n    derecho a deducir los gastos financieros, as\u00ed como la parte de cuotas de\n    arrendamiento satisfechas correspondientes a la recuperaci\u00f3n del coste\n    del bien en los t\u00e9rminos establecidos en ese art\u00edculo 115 del texto\n    refundido. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, tengo tambi\u00e9n que\n    recordarle que sin ninguna duda -al menos esa es la percepci\u00f3n del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda- fue extraordinariamente favorable y\n    positivo para la resoluci\u00f3n, favorable el expediente en el caso de\n    Francia, que, como sabe su se\u00f1or\u00eda, tuvo un problema, que nosotros\n    entendemos similar, en el a\u00f1o 2004 y que consiguieron reemplazarlo\n    -insisto- con el acuerdo de la Comisi\u00f3n. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 7, 9, 11, 16, 17, 18, 19, 20, 25, 26, 27, 29, 32, 39, 40, 41, 42, 43], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 6, 8, 10, 12, 13, 14, 15, 22, 24, 28, 30, 31, 33, 34, 35, 36, 37, 44, 45], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [21, 23], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [38], "party": "Rosa Aguilar Rivero", "name": "Izquierda Unida"}]}