{"blocks": [{"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    VA A SER LA APORTACI\u00d3N DE SU GOBIERNO PARA LA RESOLUCI\u00d3N DEFINITIVA E\n    INTEGRAL DEL CONFLICTO POL\u00cdTICO VASCO ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [4], "vasco": [1], "eta": [2], "pol\u00edtico": [5, 6], "pa\u00eds vasco": [0], "sociedad vasca": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el trabajo pol\u00edtico de diferentes agentes sociales y pol\u00edticos\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os ha generado en el Pa\u00eds Vasco un escenario nuevo\n    de esperanza e ilusi\u00f3n, ya nadie lo pone en duda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el trabajo pol\u00edtico de diferentes agentes sociales y pol\u00edticos\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os ha generado en el Pa\u00eds Vasco un escenario nuevo\n    de esperanza e ilusi\u00f3n, ya nadie lo pone en duda. ...\"", "\"... Les recuerdo que\n    hab\u00eda conflicto pol\u00edtico antes de la aparici\u00f3n de ETA y sigue habi\u00e9ndolo\n    incluso despu\u00e9s; la continuidad del conflicto pol\u00edtico depender\u00e1 de que\n    se atajen de verdad dos ejes fundamentales: las causas del conflicto as\u00ed\n    como todas sus consecuencias. ...\"", "\"... Las causas son meramente pol\u00edticas y\n    consisten en el reconocimiento de Euskal Herria como naci\u00f3n y el derecho\n    a decidir de los ciudadanos que les asiste; y las consecuencias del\n    conflicto, en este sentido, el Gobierno de manera inmediata debe empezar\n    a dar pasos en las siguientes tres direcciones: respetar todos los\n    derechos humanos, civiles y pol\u00edticos de todas las personas; garantizar\n    todas las opciones pol\u00edticas, entre ellas la legalizaci\u00f3n de Sortu;\n    actuar en la direcci\u00f3n del desarme y la desmilitarizaci\u00f3n, es decir,\n    establecer aspectos t\u00e9cnicos para la entrega de las armas as\u00ed como\n    planificar la salida de los cuerpos de polic\u00eda y militares del entorno de\n    Euskal Herria, teniendo en cuenta que es la zona con mayor densidad de\n    cuerpos armados, as\u00ed como 1/125 por habitante, m\u00e1s o menos; y la tercera\n    direcci\u00f3n, afirmar por parte de Amaiur su total compromiso con las\n    v\u00edctimas y los presos en el sentido de que hay que hacer cien por cien de\n    la memoria, hay que escribir la verdad, una verdad que sea un relato\n    asumido por la gran mayor\u00eda de la sociedad vasca, una verdad completa que\n    se tiene que construir mediante la suma de las verdades parciales y no\n    mediante la media aritm\u00e9tica de ellas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el trabajo pol\u00edtico de diferentes agentes sociales y pol\u00edticos\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os ha generado en el Pa\u00eds Vasco un escenario nuevo\n    de esperanza e ilusi\u00f3n, ya nadie lo pone en duda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el trabajo pol\u00edtico de diferentes agentes sociales y pol\u00edticos\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os ha generado en el Pa\u00eds Vasco un escenario nuevo\n    de esperanza e ilusi\u00f3n, ya nadie lo pone en duda. ...\"", "\"... Les recuerdo que\n    hab\u00eda conflicto pol\u00edtico antes de la aparici\u00f3n de ETA y sigue habi\u00e9ndolo\n    incluso despu\u00e9s; la continuidad del conflicto pol\u00edtico depender\u00e1 de que\n    se atajen de verdad dos ejes fundamentales: las causas del conflicto as\u00ed\n    como todas sus consecuencias. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por lo que ata\u00f1e a\n    este Gobierno, el \u00fanico conflicto sin resolver en el Pa\u00eds Vasco es el de\n    una banda terrorista que ha anunciado el cese de sus cr\u00edmenes pero que no\n    se ha disuelto y mi obligaci\u00f3n, por tanto, es utilizar todos los\n    instrumentos legales para asegurar la total desaparici\u00f3n de la banda y\n    hacer que sus componentes respondan individualmente ante la justicia. ...\"", "\"... Por lo que ata\u00f1e a\n    este Gobierno, el \u00fanico conflicto sin resolver en el Pa\u00eds Vasco es el de\n    una banda terrorista que ha anunciado el cese de sus cr\u00edmenes pero que no\n    se ha disuelto y mi obligaci\u00f3n, por tanto, es utilizar todos los\n    instrumentos legales para asegurar la total desaparici\u00f3n de la banda y\n    hacer que sus componentes respondan individualmente ante la justicia. ...\"", "\"... Por lo que ata\u00f1e a\n    este Gobierno, el \u00fanico conflicto sin resolver en el Pa\u00eds Vasco es el de\n    una banda terrorista que ha anunciado el cese de sus cr\u00edmenes pero que no\n    se ha disuelto y mi obligaci\u00f3n, por tanto, es utilizar todos los\n    instrumentos legales para asegurar la total desaparici\u00f3n de la banda y\n    hacer que sus componentes respondan individualmente ante la justicia. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, la pasada legislatura se aprob\u00f3 por\n    unanimidad una disposici\u00f3n en la Ley 31/2011 que contemplaba que en los\n    Presupuestos Generales del Estado del a\u00f1o 2012 se incorporar\u00eda como\n    acontecimiento de excepcional inter\u00e9s p\u00fablico hasta el a\u00f1o 2018 la\n    celebraci\u00f3n en Barcelona del Mobile World Capital, para acogerse a los\n    beneficios fiscales de las entidades sin fines lucrativos y a los\n    incentivos fiscales al mecenazgo que como usted sabe perfectamente, se\u00f1or\n    presidente, son las del 35 por ciento de desgravaci\u00f3n fiscal para todas\n    aquellas empresas que hagan donaciones a este consorcio, del 25 por\n    ciento de todas aquellas personas f\u00edsicas que tambi\u00e9n hagan donaci\u00f3n en\n    este consorcio creado para tal efecto, y del 15 por ciento de deducci\u00f3n\n    especial para todas aquellas empresas que incurran en determinados gastos\n    de publicidad. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Barcelona ser\u00e1 la ciudad de referencia para la industria del\n    m\u00f3vil, desarrollando una serie de actividades que no solo beneficiar\u00e1 a\n    la ciudad, a Catalu\u00f1a y a Espa\u00f1a, sino tambi\u00e9n a la industria m\u00f3vil de\n    todo el mundo. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Bien, de momento lo que vamos a hacer la semana que viene con la edici\u00f3n\n    de este a\u00f1o del congreso es constituir una fundaci\u00f3n que ser\u00e1 responsable\n    de articular los programas y actividades, y en esa fundaci\u00f3n va a estar\n    presente el Gobierno a trav\u00e9s del ministro de Industria, Energ\u00eda y\n    Turismo. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... HA VALORADO EL\n    GOBIERNO ADECUADAMENTE TODOS LOS EFECTOS DE SU REFORMA LABORAL ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfha valorado el Gobierno los efectos de la\n    reforma laboral? ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [6, 7, 8], "contrato": [0], "despido": [1, 2, 3], "contratos": [4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes han\n    creado un nuevo contrato, un contrato con un a\u00f1o de periodo de prueba o,\n    lo que es lo mismo, un contrato con un a\u00f1o de despido libre, y le digo lo\n    que va a pasar -no es dif\u00edcil imaginarlo-: un contrato actual de nueve\n    meses, temporal, va a pasar a ser indefinido, seg\u00fan la nueva\n    terminolog\u00eda, indefinido de nueve meses, eso s\u00ed, sin indemnizaciones, y\n    le pregunto, se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre quitar las\n    indemnizaciones a millones de trabajadores que tienen contratos laborales\n    temporales y la creaci\u00f3n de empleo? ...\"", "\"... Le\n    voy a decir: facilitar el despido con una econom\u00eda en recesi\u00f3n no crea\n    empleo, se\u00f1or Rajoy, lo que hace es crear m\u00e1s despidos; crear\n    incertidumbre en millones de trabajadores sobre sus condiciones de\n    trabajo, por ejemplo sobre su salario, no crea empleo, se\u00f1or Rajoy, lo\n    que hace es deprimir el consumo y, por tanto, crear m\u00e1s despidos. ...\"", "\"... Ustedes han\n    creado un nuevo contrato, un contrato con un a\u00f1o de periodo de prueba o,\n    lo que es lo mismo, un contrato con un a\u00f1o de despido libre, y le digo lo\n    que va a pasar -no es dif\u00edcil imaginarlo-: un contrato actual de nueve\n    meses, temporal, va a pasar a ser indefinido, seg\u00fan la nueva\n    terminolog\u00eda, indefinido de nueve meses, eso s\u00ed, sin indemnizaciones, y\n    le pregunto, se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre quitar las\n    indemnizaciones a millones de trabajadores que tienen contratos laborales\n    temporales y la creaci\u00f3n de empleo? ...\"", "\"... Ver\u00e1, despidos\n    m\u00e1s baratos, despidos m\u00e1s f\u00e1ciles, despidos sin autorizaciones, sin\n    indemnizaciones, despidos injustos; esa es su reforma, se\u00f1or Rajoy, y se\n    llama despido. ...\"", "\"... Tampoco entiendo c\u00f3mo se puede crear empleo permitiendo a\n    las administraciones p\u00fablicas, por primera vez, que se despida a los\n    trabajadores con contratos laborales fijos; ni reducciones de jornada ni\n    mecanismo de ajuste alguno, a las administraciones lo \u00fanico que les queda\n    es despedir y despedir. ...\"", "\"... Ustedes han\n    creado un nuevo contrato, un contrato con un a\u00f1o de periodo de prueba o,\n    lo que es lo mismo, un contrato con un a\u00f1o de despido libre, y le digo lo\n    que va a pasar -no es dif\u00edcil imaginarlo-: un contrato actual de nueve\n    meses, temporal, va a pasar a ser indefinido, seg\u00fan la nueva\n    terminolog\u00eda, indefinido de nueve meses, eso s\u00ed, sin indemnizaciones, y\n    le pregunto, se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre quitar las\n    indemnizaciones a millones de trabajadores que tienen contratos laborales\n    temporales y la creaci\u00f3n de empleo? ...\"", "\"... Le\n    voy a decir: facilitar el despido con una econom\u00eda en recesi\u00f3n no crea\n    empleo, se\u00f1or Rajoy, lo que hace es crear m\u00e1s despidos; crear\n    incertidumbre en millones de trabajadores sobre sus condiciones de\n    trabajo, por ejemplo sobre su salario, no crea empleo, se\u00f1or Rajoy, lo\n    que hace es deprimir el consumo y, por tanto, crear m\u00e1s despidos. ...\"", "\"... Tampoco entiendo c\u00f3mo se puede crear empleo permitiendo a\n    las administraciones p\u00fablicas, por primera vez, que se despida a los\n    trabajadores con contratos laborales fijos; ni reducciones de jornada ni\n    mecanismo de ajuste alguno, a las administraciones lo \u00fanico que les queda\n    es despedir y despedir. ...\"", "\"... Ustedes han\n    creado un nuevo contrato, un contrato con un a\u00f1o de periodo de prueba o,\n    lo que es lo mismo, un contrato con un a\u00f1o de despido libre, y le digo lo\n    que va a pasar -no es dif\u00edcil imaginarlo-: un contrato actual de nueve\n    meses, temporal, va a pasar a ser indefinido, seg\u00fan la nueva\n    terminolog\u00eda, indefinido de nueve meses, eso s\u00ed, sin indemnizaciones, y\n    le pregunto, se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre quitar las\n    indemnizaciones a millones de trabajadores que tienen contratos laborales\n    temporales y la creaci\u00f3n de empleo? ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "huelga general": [1], "paro": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes saben que era precisa y necesaria una\n    reforma laboral y, de hecho, hicieron tres modificaciones en los \u00faltimos\n    cuatro a\u00f1os. ...\"", "\"... Las hicieron mal y no surtieron efecto, incluso alguna trajo\n    como consecuencia una huelga general porque no fueron capaces de ponerse\n    de acuerdo con las organizaciones sindicales. ...\"", "\"... Somos el pa\u00eds\n    con m\u00e1s paro de toda Europa, el pa\u00eds que m\u00e1s empleo ha destruido en estos\n    cuatro a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... ), porque precisamente quieren ocultar a los mismos\n    que les van a pedir el voto m\u00e1s recortes, esos recortes que les reclaman\n    los que inspiraron la reforma laboral y los que ahora les est\u00e1n pidiendo\n    que supriman la Ley de Huelga y que obstaculicen el derecho al cobro de\n    las prestaciones por desempleo. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Protestan contra la reforma laboral. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, uno de cada dos\n    j\u00f3venes no tiene empleo; ocho de cada diez contratos son temporales; se\n    han destruido m\u00e1s de 2,5 millones de puestos de trabajo y no quieren\n    hacer nada, se\u00f1or\u00eda, no quieren hacer nada. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    problema de Andaluc\u00eda es que no hay una econom\u00eda productiva al servicio\n    de las personas. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las reformas de\n    estabilidad presupuestaria, como las que contendr\u00e1n el pr\u00f3ximo\n    presupuesto del Estado para el a\u00f1o 2012, traer\u00e1n inversi\u00f3n, traer\u00e1n\n    cr\u00e9dito para las pymes y aut\u00f3nomos en Andaluc\u00eda, como tambi\u00e9n traer\u00e1 para\n    Andaluc\u00eda una importante inyecci\u00f3n de liquidez para los proveedores de\n    las administraciones p\u00fablicas en Andaluc\u00eda, de ayuntamientos y de la\n    Junta de Andaluc\u00eda, que dentro de poco, en pocos d\u00edas y en pocas semanas\n    estar\u00e1n en disposici\u00f3n de cobrar sus facturas pendientes. ...\""]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El servicio p\u00fablico en su conjunto tiene altas tasas de\n    credibilidad, confianza y aceptaci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 van a hacer ustedes para garantizar el servicio p\u00fablico? ...\""]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Dicho esto, el Gobierno va a preservar el car\u00e1cter de servicio p\u00fablico de\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, y lo va a hacer trayendo claridad y\n    transparencia a sus cuentas. ...\""]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En definitiva, tener un servicio p\u00fablico sin\n    p\u00fablico, pues las tasas de audiencia bajar\u00edan. ...\""]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pues hag\u00e1moslo, hagamos juntos realmente esos acuerdos\n    para tener un aut\u00e9ntico servicio p\u00fablico en Espa\u00f1a, pero tambi\u00e9n un\n    servicio eficiente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y transparente para que todos\n    los ciudadanos sepan en qu\u00e9 se est\u00e1n empleando sus recursos, su dinero. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS TIENE LA REFORMA DEL SISTEMA EDUCATIVO ANUNCIADA POR EL\n    MINISTRO EN EL DISE\u00d1O DE LA FP ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "fracaso escolar": [2], "formaci\u00f3n": [3, 4], "formaci\u00f3n profesional": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hemos conocido que pretende usted poner en marcha una\n    reforma del sistema educativo con un bachillerato de tres a\u00f1os para hacer\n    frente a las elevadas tasas de fracaso escolar que tenemos en este\n    momento y ello puede suponer adem\u00e1s una modificaci\u00f3n en la formaci\u00f3n\n    profesional, tanto en la estructura como en la metodolog\u00eda de\n    impartici\u00f3n. ...\"", "\"... Es cierto que la formaci\u00f3n profesional en este momento est\u00e1\n    realmente desprestigiada, alejada de las necesidades del mercado laboral,\n    pero nos gustar\u00eda conocer qu\u00e9 efectos tiene la reforma que usted pretende\n    poner en marcha sobre el dise\u00f1o de la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hemos conocido que pretende usted poner en marcha una\n    reforma del sistema educativo con un bachillerato de tres a\u00f1os para hacer\n    frente a las elevadas tasas de fracaso escolar que tenemos en este\n    momento y ello puede suponer adem\u00e1s una modificaci\u00f3n en la formaci\u00f3n\n    profesional, tanto en la estructura como en la metodolog\u00eda de\n    impartici\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hemos conocido que pretende usted poner en marcha una\n    reforma del sistema educativo con un bachillerato de tres a\u00f1os para hacer\n    frente a las elevadas tasas de fracaso escolar que tenemos en este\n    momento y ello puede suponer adem\u00e1s una modificaci\u00f3n en la formaci\u00f3n\n    profesional, tanto en la estructura como en la metodolog\u00eda de\n    impartici\u00f3n. ...\"", "\"... Es cierto que la formaci\u00f3n profesional en este momento est\u00e1\n    realmente desprestigiada, alejada de las necesidades del mercado laboral,\n    pero nos gustar\u00eda conocer qu\u00e9 efectos tiene la reforma que usted pretende\n    poner en marcha sobre el dise\u00f1o de la formaci\u00f3n profesional. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1, 2], "formaci\u00f3n profesional": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Tapia, los efectos que pretendemos en la reforma que queremos\n    implantar en la formaci\u00f3n profesional creo que quedaron claros en la\n    exposici\u00f3n que se hizo de l\u00edneas generales del departamento. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Tapia, los efectos que pretendemos en la reforma que queremos\n    implantar en la formaci\u00f3n profesional creo que quedaron claros en la\n    exposici\u00f3n que se hizo de l\u00edneas generales del departamento. ...\"", "\"... Y, en tercer lugar, flexibilizar los itinerarios formativos para que\n    aquellos estudiantes que inicialmente hayan optado por la formaci\u00f3n\n    profesional puedan, en su caso, dirigirse a otras v\u00edas formativas,\n    incluida la formaci\u00f3n superior. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar,\n    empresas realmente fuertes, con mucho tiempo para dedicarse a qu\u00e9\n    formaci\u00f3n requieren los estudiantes, con mucho tiempo para dedic\u00e1rselo a\n    ellos a lo largo de su formaci\u00f3n en la empresa, con muchos recursos\n    econ\u00f3micos porque adem\u00e1s esos estudiantes tienen contratos sujetos a\n    convenios colectivos -por cierto, en su reforma laboral no aparecen en\n    ning\u00fan lugar- y que adem\u00e1s son empresas muy grandes, con mucho tiempo de\n    implantaci\u00f3n y que casualmente, a pesar de que ahora funcionan muy bien\n    se ha demostrado que en tiempos de crisis, en tiempos dif\u00edciles, por\n    ejemplo, cuando Alemania se reunific\u00f3, la Administraci\u00f3n p\u00fablica tuvo que\n    poner muchos recursos porque esas empresas no pon\u00edan recursos en esa\n    formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, utilice\n    usted m\u00e9todos m\u00e1s adaptados al sistema espa\u00f1ol, m\u00e9todos como una\n    formaci\u00f3n en alternancia de probada capacidad y de probado \u00e9xito y no nos\n    embarque en un experimento para el que desde luego no tenemos tiempo en\n    este momento. ...\""]}, {"words": {"resultados": [6], "formaci\u00f3n": [3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [0], "formaci\u00f3n profesional": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esa es una de las ideas que est\u00e1n detr\u00e1s de la elecci\u00f3n del\n    itinerario formativo b\u00e1sico un a\u00f1o antes de lo que actualmente est\u00e1\n    contemplado en la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo que estamos haciendo es intentar flexibilizar la forma de\n    impartici\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional para que, si me permite dec\u00edrselo\n    de una forma muy gr\u00e1fica, pasemos de hacer maquetas a hacer pabellones o\n    a hacer lo que sea. ...\"", "\"... Pensamos que se est\u00e1n\n    desperdiciando muchas posibilidades formativas por obligar a seguir un\n    itinerario que no tiene flexibilidad alguna y que el verdadero drama de\n    la formaci\u00f3n profesional es que la mitad de los j\u00f3venes que quieren\n    trabajar empiezan su vida laboral de la peor forma posible: no\n    trabajando. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Tapia, hasta cierto punto me sorprende que, proviniendo usted de\n    una comunidad que probablemente tiene los mejores resultados en formaci\u00f3n\n    profesional, me hable de las dificultades de implantar justamente aquello\n    que est\u00e1 mejor implantado en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Lo que estamos haciendo es intentar flexibilizar la forma de\n    impartici\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional para que, si me permite dec\u00edrselo\n    de una forma muy gr\u00e1fica, pasemos de hacer maquetas a hacer pabellones o\n    a hacer lo que sea. ...\"", "\"... Pensamos que se est\u00e1n\n    desperdiciando muchas posibilidades formativas por obligar a seguir un\n    itinerario que no tiene flexibilidad alguna y que el verdadero drama de\n    la formaci\u00f3n profesional es que la mitad de los j\u00f3venes que quieren\n    trabajar empiezan su vida laboral de la peor forma posible: no\n    trabajando. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Tapia, hasta cierto punto me sorprende que, proviniendo usted de\n    una comunidad que probablemente tiene los mejores resultados en formaci\u00f3n\n    profesional, me hable de las dificultades de implantar justamente aquello\n    que est\u00e1 mejor implantado en el Pa\u00eds Vasco. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    EL MINISTRO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE QUE LAS BECAS SON UN DERECHO ...\"", "\"... CONSIDERA\n    EL MINISTRO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE QUE LAS BECAS SON UN DERECHO ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es un\n    derecho, s\u00ed, como lo es la educaci\u00f3n, que es tambi\u00e9n una obligaci\u00f3n hasta\n    los 16 a\u00f1os en nuestro pa\u00eds; un derecho que est\u00e1 siendo amenazado por los\n    Gobiernos del Partido Popular, y a eso s\u00ed que no hay derecho. ...\"", "\"... Y\n    desgraciadamente hoy la historia, aunque parezca mentira, se repite:\n    ustedes vuelven al Gobierno, merman los derechos de la educaci\u00f3n y,\n    cuando los j\u00f3venes protestan, hay represi\u00f3n brutal de la polic\u00eda. ...\"", "\"... Y lo\n    suyo es grave, porque los j\u00f3venes del Instituto Llu\u00eds Vives est\u00e1n\n    exigiendo que en su instituto haya calefacci\u00f3n -que tienen que ir al\n    instituto con manta-, le est\u00e1n pidiendo que haya suficientes profesores y\n    est\u00e1n apostando por su educaci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfSabe, se\u00f1or ministro, qui\u00e9nes son los realmente enemigos de\n    la educaci\u00f3n en este pa\u00eds? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, si quiere tener credibilidad, pida explicaciones al\n    ministro del Interior, exija a los Gobiernos del Partido Popular que\n    prioricen la educaci\u00f3n y sobre todo diga alto y claro que es inaceptable\n    que en una comunidad aut\u00f3noma donde se construyen aeropuertos sin aviones\n    no haya calefacci\u00f3n y encima se reprima a los estudiantes. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 PROBLEMA CONCRETO DE DOPAJE SE REFER\u00cdA EL MINISTRO DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE EN SUS DECLARACIONES DE LA SEMANA PASADA ...\"", "\"... A QU\u00c9 PROBLEMA CONCRETO DE DOPAJE SE REFER\u00cdA EL MINISTRO DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE EN SUS DECLARACIONES DE LA SEMANA PASADA ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "deporte": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Mi pregunta hoy es sobre su chocante declaraci\u00f3n de\n    que el deporte espa\u00f1ol tiene un problema con el dopaje. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted es ministro de Educaci\u00f3n y\n    no defiende a los estudiantes; es ministro de Deporte y no defiende a los\n    deportistas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted es ministro de Educaci\u00f3n y\n    no defiende a los estudiantes; es ministro de Deporte y no defiende a los\n    deportistas. ...\""]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esa modificaci\u00f3n legislativa se va a\n    tramitar en esta C\u00e1mara por iniciativa de este Gobierno y se va a hacer a\n    tiempo, no se preocupe usted en ese sentido, para que el deporte espa\u00f1ol\n    tenga la m\u00e1xima consideraci\u00f3n, consiga la compliance de la Agencia\n    Mundial Antidopaje y, por supuesto, para que Madrid pase el corte. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, la propuesta\n    de reforma de la pol\u00edtica agraria com\u00fan para el periodo 2014-2020 s\u00e9,\n    sabemos, que forma parte prioritaria de su agenda de trabajo y de sus\n    preocupaciones como ministro y como miembro del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... A ello hay que sumar el fomento de actividades\n    complementarias a las agrarias, como el turismo, la artesan\u00eda o las\n    industrias agroalimentarias, y todas las que tienen que ver con la\n    conservaci\u00f3n del medio ambiente y el mantenimiento de la biodiversidad,\n    en las que su comunidad aut\u00f3noma es l\u00edder. ...\""]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE ABARATANDO EL DESPIDO SE CREAR\u00c1\n    EMPLEO ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan las distintas intervenciones y justificaciones que tanto el\n    presidente como la vicepresidenta y usted misma han hecho acerca de la\n    motivaci\u00f3n, del qu\u00e9 y el c\u00f3mo, de su agresiva reforma laboral, consideran\n    que esas motivaciones generan empleo. ...\"", "\"... A mi grupo\n    parlamentario le gustar\u00eda saber si el Gobierno considera que el\n    abaratamiento del despido crear\u00e1 empleo. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "trabajadores": [4], "crecimiento econ\u00f3mico": [3], "despido": [1], "contratos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, esta reforma laboral tiene tres objetivos claros. ...\"", "\"... Y\n    en tercer lugar, y muy importante, flexibilidad; que empresarios y\n    trabajadores se puedan poner de acuerdo para que cuando haya crisis no\n    haya que despedir en la empresa, flexibilidad para que el despido sea el\n    \u00faltimo recurso al que se acuda en un momento en que haya que hacer\n    ajustes. ...\"", "\"... En\n    segundo lugar, queremos que cuando vuelva el crecimiento econ\u00f3mico el\n    empleo que se cree sea estable y por eso vamos a impulsar la contrataci\u00f3n\n    indefinida, para abandonar la precariedad de los contratos temporales. ...\"", "\"... En\n    segundo lugar, queremos que cuando vuelva el crecimiento econ\u00f3mico el\n    empleo que se cree sea estable y por eso vamos a impulsar la contrataci\u00f3n\n    indefinida, para abandonar la precariedad de los contratos temporales. ...\"", "\"... Y\n    en tercer lugar, y muy importante, flexibilidad; que empresarios y\n    trabajadores se puedan poner de acuerdo para que cuando haya crisis no\n    haya que despedir en la empresa, flexibilidad para que el despido sea el\n    \u00faltimo recurso al que se acuda en un momento en que haya que hacer\n    ajustes. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "crecimiento econ\u00f3mico": [3], "negociaci\u00f3n colectiva": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para eso no hubiera hecho falta una reforma laboral de la\n    magnitud de la reforma laboral que han hecho ustedes ahora mismo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, confiamos en que los\n    sindicatos y la patronal van a llegar al mejor acuerdo para tener la\n    mejor reforma laboral. ...\"", "\"... Habla\n    tambi\u00e9n de flexibilidad y obvia que tanto los sindicatos como la patronal\n    llegaron a un acuerdo en temas relacionados con la negociaci\u00f3n colectiva\n    y con la moderaci\u00f3n salarial, tan importantes. ...\"", "\"... Veo, se\u00f1ora ministra, que conf\u00edan al crecimiento econ\u00f3mico la generaci\u00f3n\n    de empleo. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [3], "negociaci\u00f3n colectiva": [1], "despido": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tan bien le ha parecido a este Gobierno el acuerdo de moderaci\u00f3n salarial,\n    que nos sit\u00faa desde el punto de vista de competitividad y de empleo\n    futuro en t\u00e9rminos europeos, que hemos incorporado el acuerdo de\n    moderaci\u00f3n salarial, de flexibilidad y de negociaci\u00f3n colectiva a la\n    reforma laboral que ha elaborado este Gobierno. ...\"", "\"... Tan bien le ha parecido a este Gobierno el acuerdo de moderaci\u00f3n salarial,\n    que nos sit\u00faa desde el punto de vista de competitividad y de empleo\n    futuro en t\u00e9rminos europeos, que hemos incorporado el acuerdo de\n    moderaci\u00f3n salarial, de flexibilidad y de negociaci\u00f3n colectiva a la\n    reforma laboral que ha elaborado este Gobierno. ...\"", "\"... La reforma es imprescindible, porque ustedes, en el Gobierno\n    durante ocho a\u00f1os en Extremadura y en Espa\u00f1a, lo \u00fanico que le han dicho a\n    los ciudadanos es que cuando hay crisis, a despedir, a despedir a todos,\n    a los padres, a las madres y a los j\u00f3venes; a despedir a todos, a toda\n    costa y cueste lo que cueste, porque lo \u00fanico que les han dado como\n    alternativa era el despido. ...\"", "\"... Esa es la realidad de c\u00f3mo gobiernan los\n    socialistas, con paro y con despidos masivos. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "medianas empresas": [1], "empresas": [0], "aut\u00f3nomos": [4], "peque\u00f1as": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero estamos ante una reforma laboral que usted\n    dec\u00eda que es una reforma de la gente corriente, una reforma que es buena\n    para todos: es buena para los trabajadores, porque les da m\u00e1s\n    oportunidades con un empleo estable; es buena para los j\u00f3venes y para los\n    parados, que hoy no tienen oportunidades y van a encontrar con esta\n    reforma c\u00f3mo entrar en el mercado de trabajo; pero es buena tambi\u00e9n para\n    las empresas, para las peque\u00f1as y medianas empresas y para los aut\u00f3nomos,\n    para que puedan tener contratos a la medida de sus necesidades; y es\n    buena para este pa\u00eds, porque es una reforma que nos situar\u00e1 en t\u00e9rminos\n    europeos para una mejor competitividad y un futuro mejor para los\n    trabajadores y para los empresarios. ...\"", "\"... Pero estamos ante una reforma laboral que usted\n    dec\u00eda que es una reforma de la gente corriente, una reforma que es buena\n    para todos: es buena para los trabajadores, porque les da m\u00e1s\n    oportunidades con un empleo estable; es buena para los j\u00f3venes y para los\n    parados, que hoy no tienen oportunidades y van a encontrar con esta\n    reforma c\u00f3mo entrar en el mercado de trabajo; pero es buena tambi\u00e9n para\n    las empresas, para las peque\u00f1as y medianas empresas y para los aut\u00f3nomos,\n    para que puedan tener contratos a la medida de sus necesidades; y es\n    buena para este pa\u00eds, porque es una reforma que nos situar\u00e1 en t\u00e9rminos\n    europeos para una mejor competitividad y un futuro mejor para los\n    trabajadores y para los empresarios. ...\"", "\"... Tendr\u00e1n derecho a veinte horas de\n    formaci\u00f3n cuando lleven un a\u00f1o de antig\u00fcedad en la empresa. ...\"", "\"... Una formaci\u00f3n\n    que les preparar\u00e1 mejor a ellos para el futuro, se adaptar\u00e1n mejor a los\n    cambios pero ganar\u00e1 tambi\u00e9n la empresa porque tendr\u00e1 trabajadores mejor\n    formados y m\u00e1s competitivos siempre en el futuro. ...\"", "\"... Pero estamos ante una reforma laboral que usted\n    dec\u00eda que es una reforma de la gente corriente, una reforma que es buena\n    para todos: es buena para los trabajadores, porque les da m\u00e1s\n    oportunidades con un empleo estable; es buena para los j\u00f3venes y para los\n    parados, que hoy no tienen oportunidades y van a encontrar con esta\n    reforma c\u00f3mo entrar en el mercado de trabajo; pero es buena tambi\u00e9n para\n    las empresas, para las peque\u00f1as y medianas empresas y para los aut\u00f3nomos,\n    para que puedan tener contratos a la medida de sus necesidades; y es\n    buena para este pa\u00eds, porque es una reforma que nos situar\u00e1 en t\u00e9rminos\n    europeos para una mejor competitividad y un futuro mejor para los\n    trabajadores y para los empresarios. ...\"", "\"... Pero estamos ante una reforma laboral que usted\n    dec\u00eda que es una reforma de la gente corriente, una reforma que es buena\n    para todos: es buena para los trabajadores, porque les da m\u00e1s\n    oportunidades con un empleo estable; es buena para los j\u00f3venes y para los\n    parados, que hoy no tienen oportunidades y van a encontrar con esta\n    reforma c\u00f3mo entrar en el mercado de trabajo; pero es buena tambi\u00e9n para\n    las empresas, para las peque\u00f1as y medianas empresas y para los aut\u00f3nomos,\n    para que puedan tener contratos a la medida de sus necesidades; y es\n    buena para este pa\u00eds, porque es una reforma que nos situar\u00e1 en t\u00e9rminos\n    europeos para una mejor competitividad y un futuro mejor para los\n    trabajadores y para los empresarios. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [4], "investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1, 2], "personal investigador": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desarrollaremos la agencia estatal de\n    investigaci\u00f3n que se prev\u00e9 en dicha ley, la reforma de los OPI, la\n    aprobaci\u00f3n del estatuto del personal investigador y tambi\u00e9n del estatuto\n    de la joven empresa innovadora. ...\"", "\"... Para dicha finalidad contamos con\n    un instrumento \u00fanico, que es la Ley de la Ciencia. ...\"", "\"... La Ley de la Ciencia\n    fue aprobada con un enorme consenso en esta C\u00e1mara y supone que la\n    ciencia es una pol\u00edtica de Estado. ...\"", "\"... Desarrollaremos la agencia estatal de\n    investigaci\u00f3n que se prev\u00e9 en dicha ley, la reforma de los OPI, la\n    aprobaci\u00f3n del estatuto del personal investigador y tambi\u00e9n del estatuto\n    de la joven empresa innovadora. ...\"", "\"... Supone, fundamentalmente, que vamos a hacer de la\n    I+D+i la base del futuro desarrollo de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [8], "proyectos": [9], "recursos humanos": [5, 6], "comunidad cient\u00edfica": [7], "recursos": [10, 11], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a\n    la gran mayor\u00eda de la investigaci\u00f3n no se hace en la empresa privada,\n    porque no tenemos un tejido empresarial capaz de aprovechar el talento\n    que existe, y tiene que ser sobre todo cuesti\u00f3n de inversi\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Es decir,\n    llevamos en los a\u00f1os recientes una historia de destrucci\u00f3n del tejido de\n    los recursos humanos dedicados a investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ser\u00eda muy bueno que usted\n    dijera como ministro de Econom\u00eda que aqu\u00ed va a ocurrir igual y que vamos\n    a hacer pol\u00edtica antic\u00edclica en I+D+i, que no se va a destruir m\u00e1s el\n    tejido humano, los recursos humanos de la investigaci\u00f3n, que se van a\n    cubrir las plazas vacantes, que se va a mantener la inversi\u00f3n en los\n    proyectos de investigaci\u00f3n y que, si por la situaci\u00f3n no se va poder\n    aumentar la inversi\u00f3n, al menos se va a mantener la que estaba\n    comprometida. ...\"", "\"... Nos da igual si son vascos, catalanes, madrile\u00f1os o\n    castellano-manchegos, pero que haya una pol\u00edtica nacional que no coordine\n    administraciones, sino esfuerzos en investigaci\u00f3n, en ciencia. ...\"", "\"... Nos da igual si son vascos, catalanes, madrile\u00f1os o\n    castellano-manchegos, pero que haya una pol\u00edtica nacional que no coordine\n    administraciones, sino esfuerzos en investigaci\u00f3n, en ciencia. ...\"", "\"... Es decir,\n    llevamos en los a\u00f1os recientes una historia de destrucci\u00f3n del tejido de\n    los recursos humanos dedicados a investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ser\u00eda muy bueno que usted\n    dijera como ministro de Econom\u00eda que aqu\u00ed va a ocurrir igual y que vamos\n    a hacer pol\u00edtica antic\u00edclica en I+D+i, que no se va a destruir m\u00e1s el\n    tejido humano, los recursos humanos de la investigaci\u00f3n, que se van a\n    cubrir las plazas vacantes, que se va a mantener la inversi\u00f3n en los\n    proyectos de investigaci\u00f3n y que, si por la situaci\u00f3n no se va poder\n    aumentar la inversi\u00f3n, al menos se va a mantener la que estaba\n    comprometida. ...\"", "\"... Ser\u00eda una gran\n    noticia para la comunidad cient\u00edfica que ustedes dedicaran la inversi\u00f3n\n    necesaria y no se sacrificara m\u00e1s la I+D+i por el ahorro, pues los\n    efectos ser\u00edan desastrosos. ...\"", "\"... Se lo he preguntado porque es en el nuevo\n    organigrama de su ministerio donde est\u00e1 el desarrollo de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica, pero no olvidemos algo que me parece fundamental. ...\"", "\"... Ser\u00eda muy bueno que usted\n    dijera como ministro de Econom\u00eda que aqu\u00ed va a ocurrir igual y que vamos\n    a hacer pol\u00edtica antic\u00edclica en I+D+i, que no se va a destruir m\u00e1s el\n    tejido humano, los recursos humanos de la investigaci\u00f3n, que se van a\n    cubrir las plazas vacantes, que se va a mantener la inversi\u00f3n en los\n    proyectos de investigaci\u00f3n y que, si por la situaci\u00f3n no se va poder\n    aumentar la inversi\u00f3n, al menos se va a mantener la que estaba\n    comprometida. ...\"", "\"... Es decir,\n    llevamos en los a\u00f1os recientes una historia de destrucci\u00f3n del tejido de\n    los recursos humanos dedicados a investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ser\u00eda muy bueno que usted\n    dijera como ministro de Econom\u00eda que aqu\u00ed va a ocurrir igual y que vamos\n    a hacer pol\u00edtica antic\u00edclica en I+D+i, que no se va a destruir m\u00e1s el\n    tejido humano, los recursos humanos de la investigaci\u00f3n, que se van a\n    cubrir las plazas vacantes, que se va a mantener la inversi\u00f3n en los\n    proyectos de investigaci\u00f3n y que, si por la situaci\u00f3n no se va poder\n    aumentar la inversi\u00f3n, al menos se va a mantener la que estaba\n    comprometida. ...\""]}, {"words": {"recursos": [3, 4], "desarrollo": [1], "innovaci\u00f3n": [0], "proyectos": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso, orientaremos la\n    excelencia hacia la innovaci\u00f3n empresarial. ...\"", "\"... Y, a\n    su vez, desarrollaremos programas para la promoci\u00f3n, la creaci\u00f3n y el\n    desarrollo de pymes tecnol\u00f3gicas e innovadoras. ...\"", "\"... Vamos a suprimir las\n    subvenciones nominativas, que creo que no es el mecanismo m\u00e1s adecuado;\n    es decir, tienen que entrar en competencia los diferentes proyectos. ...\"", "\"... Se ve afectada porque estamos todos afectados en un entorno en el cual\n    hay que reducir el gasto p\u00fablico, pero cuando uno analiza las claves, los\n    par\u00e1metros de la pol\u00edtica de I+D+i en Espa\u00f1a, ve que, por un lado, Espa\u00f1a\n    es uno de los pa\u00edses desarrollados con menor capacidad de transferencia y\n    puesta en valor de los resultados y, en segundo lugar, como usted tambi\u00e9n\n    comentaba, el sector p\u00fablico aporta la gran mayor\u00eda de los recursos. ...\"", "\"... Por otro lado, creo que no hemos aprovechado totalmente los recursos de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted est\u00e1 explic\u00e1ndonos de forma desagregada y por\n    cap\u00edtulos la reforma laboral, siempre respondiendo a preguntas de\n    diputados de su grupo parlamentario. ...\"", "\"... Pero le voy a hacer un favor, le\n    voy a dar la oportunidad de que nos explique otra cuesti\u00f3n relevante y\n    que est\u00e1 tambi\u00e9n regulada en la reforma laboral, que es el futuro de los\n    centros especiales de empleo de inter\u00e9s social y que acogen lo que se\n    denomina empleo protegido. ...\"", "\"... Se olvid\u00f3 en el Real Decreto-ley 11/2011, de la anterior legislatura, la\n    pr\u00f3rroga de esta subvenci\u00f3n a los centros especiales de empleo y\n    desafortunadamente, se\u00f1ora ministra, en la reforma laboral que vamos a\n    debatir en fechas pr\u00f3ximas y a tramitar como proyecto de ley ya le\n    adelanto una enmienda que va a presentar mi grupo parlamentario. ...\"", "\"... Me llama poderosamente la atenci\u00f3n, se\u00f1ora ministra -soy perfectamente\n    conocedor de su sensibilidad social y en particular de su sensibilidad\n    social sobre los problemas de la discapacidad-, el olvido -vamos a\n    utilizar esta expresi\u00f3n eufem\u00edstica-, en la reforma laboral que dentro de\n    poco vamos a convalidar, de los centros especiales de empleo de inter\u00e9s\n    social y de las necesidades de promoci\u00f3n del empleo de los discapacitados\n    porque est\u00e1 en una situaci\u00f3n de desigualdad. ...\"", "\"... Le pido algo tan sencillo como eso y, honestamente, le adelanto que,\n    cuando se debata la reforma laboral en forma de proyecto de ley, le vamos\n    a presentar una enmienda de estas caracter\u00edsticas. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [3, 4], "paro": [9], "trabajadores": [10], "contratos": [5], "reforma laboral": [0, 1, 2], "datos": [7, 8], "gobiernos socialistas": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral refuerza la obligaci\u00f3n del Gobierno de garantizar la\n    igualdad de oportunidades para las personas con discapacidad y el acceso\n    y mantenimiento en el empleo, as\u00ed como la incentivaci\u00f3n de su\n    contrataci\u00f3n tanto en el empleo ordinario como en el empleo protegido a\n    trav\u00e9s de los centros especiales de empleo. ...\"", "\"... Me anuncia usted una enmienda a la reforma laboral. ...\"", "\"... Miremos la reforma laboral juntos, enriquezcamos\n    juntos el texto. ...\"", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas\n    entonces solicitan ese cr\u00e9dito extraordinario al ministerio de empleo y\n    Seguridad Social, y el ministerio de empleo dice que se ha dirigido al\n    Ministerio de Hacienda para que esa cantidad se considere un cr\u00e9dito\n    ampliable y se realice de verdad ese cr\u00e9dito para que las comunidades\n    aut\u00f3nomas puedan ayudar de verdad en la inserci\u00f3n de las personas con\n    discapacidad. ...\"", "\"... Yo\n    anuncio esta ma\u00f1ana, se\u00f1or diputado, que este Gobierno el pr\u00f3ximo 27 de\n    febrero, en la primera conferencia sectorial del Ministerio de Empleo y\n    Seguridad Social va a poner orden, va a evaluar y va a mirar hacia el\n    futuro juntos y coordinados con todas las comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a\n    para darle una soluci\u00f3n razonable y eficaz a la situaci\u00f3n actual de los\n    centros especiales de empleo, porque son clave en la inserci\u00f3n laboral de\n    las personas con discapacidad y son clave en el empleo de ese colectivo\n    en el futuro. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda decir esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n que a partir de los datos que\n    tenemos en el Servicio P\u00fablico de Empleo, el 66 por ciento de los\n    contratos con personas con discapacidad durante el a\u00f1o 2011, un total de\n    40.970 contratos, tuvieron su origen en la relaci\u00f3n laboral de estas\n    personas con los centros especiales de empleo. ...\"", "\"... Por tanto,\n    la buena intenci\u00f3n legislativa no coincidi\u00f3 con el sustento de los fondos\n    comprometidos por el entonces Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales,\n    como se llamaba en la \u00e9poca de los Gobiernos socialistas. ...\"", "\"... Y somos conscientes de ello desde el grupo parlamentario\n    como tambi\u00e9n desde el Gobierno, porque los datos son muy contundentes,\n    se\u00f1or diputado. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda decir esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n que a partir de los datos que\n    tenemos en el Servicio P\u00fablico de Empleo, el 66 por ciento de los\n    contratos con personas con discapacidad durante el a\u00f1o 2011, un total de\n    40.970 contratos, tuvieron su origen en la relaci\u00f3n laboral de estas\n    personas con los centros especiales de empleo. ...\"", "\"... La tasa de empleo es tres veces menor que la tasa de\n    empleo general y la tasa de paro es aproximadamente el doble. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, para los trabajadores con especiales\n    dificultades se extend\u00eda hasta el 31 de diciembre de 2011. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3], "datos": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tampoco he llegado a comprender el compromiso\n    que estaba usted dispuesta a aceptar con los centros especiales de empleo\n    y la consolidaci\u00f3n de su futuro, excepto aquello que ha referido atinente\n    a la negociaci\u00f3n de la enmienda que eventualmente nosotros vamos a\n    presentar a la reforma laboral cuando se debata como proyecto de ley. ...\"", "\"... Le pido solo que mantenga estas\n    ayudas, las que le he comentado y particularmente la relativa al 75 por\n    ciento del salario m\u00ednimo interprofesional, en la reforma laboral, porque\n    ya le adelanto que nuestra enmienda va a preconizar exactamente esto. ...\"", "\"... Incluso mediante una especie de lo contrario de flashback -que no s\u00e9 c\u00f3mo\n    se dir\u00eda en ingl\u00e9s-, mediante una anticipaci\u00f3n un poco preventiva de lo\n    que va a ser el futuro debate de la reforma laboral, podr\u00edamos casi\n    transar una enmienda profuturo, asumir este compromiso. ...\"", "\"... Pero es que la\n    capacidad de beneficencia del Estado espa\u00f1ol es muy reducida ya, estamos\n    a la cola de los pa\u00edses de la OCDE, y usted no lo ha dicho, pero se lo\n    digo yo: en la reforma laboral, en el real decreto-ley de medidas de\n    reforma del mercado de trabajo no hay una sola menci\u00f3n relativa a los\n    centros especiales de empleo. ...\"", "\"... A efectos ilustrativos, le voy a citar algunos datos. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el tercer\n    trimestre de 2011 los cr\u00e9ditos dudosos a hogares ascend\u00edan a 16.688\n    millones de euros, escasamente el 2,66 por ciento del total de los\n    cr\u00e9ditos concedidos a la familia, mientras los cr\u00e9ditos dudosos a las\n    empresas, fundamentalmente inmobiliarias, ascend\u00edan a 74.032 millones de\n    euros, m\u00e1s del 18 por ciento del total de los cr\u00e9ditos concedidos. ...\"", "\"... Ese\n    es el problema y no la morosidad de las familias que, si se las ayudara,\n    podr\u00edan ayudar tambi\u00e9n indirectamente al funcionamiento de la econom\u00eda y\n    del sector financiero, si la codicia no fuera lo \u00fanico que rige el\n    comportamiento de esos grandes grupos financieros. ...\"", "\"... Eso debe tener una explicaci\u00f3n y, salvo que usted nos d\u00e9 otra, la \u00fanica\n    explicaci\u00f3n que a m\u00ed se me ocurre para esa nula actividad del Gobierno no\n    es otra que la fuerza, el poder que ostentan las poderosas entidades\n    financieras de este pa\u00eds, la impunidad con la que est\u00e1n acostumbrados a\n    moverse, incluso cuando son condenados por delitos dolosos y alg\u00fan\n    Gobierno los indulta, y tambi\u00e9n por la connivencia que el poder pol\u00edtico\n    tiene con ellos, una impunidad y una connivencia pol\u00edtica que hace que\n    los dirigentes de los bancos se hayan acostumbrado a actuar as\u00ed, y que\n    por tanto en estos momentos no les resulte nada extra\u00f1o ver el esc\u00e1ndalo\n    de las participaciones preferentes, c\u00f3mo las entidades financieras han\n    enga\u00f1ado a miles y miles de familias que se ven ahora atrapadas en un\n    enga\u00f1o y perdiendo una buena parte de los recursos acumulados por el\n    ahorro de muchos a\u00f1os. ...\"", "\"... Dice\n    literalmente: Para abordar la reforma financiera se trata de dar\n    cobertura a los activos adjudicados y recibidos en pago de deudas\n    relacionadas con el suelo, para promoci\u00f3n inmobiliaria con las\n    construcciones o promociones inmobiliarias correspondientes a la\n    actividad en Espa\u00f1a de las entidades de cr\u00e9dito. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya anunci\u00e9 en el pasado que se iba a crear -se ha creado- un grupo de\n    trabajo en el Ministerio de Econom\u00eda, con el Ministerio de Justicia,\n    coordinado por la vicepresidenta econ\u00f3mica, para esta cuesti\u00f3n, que\n    adem\u00e1s est\u00e1 en contacto con los diferentes interesados, y en breve plazo\n    les presentaremos las conclusiones al respecto, pero hoy les voy a\n    adelantar una serie de reflexiones y aspectos concretos al respecto. ...\"", "\"... Como usted comentaba anteriormente no hay peor\n    sensaci\u00f3n -uno puede perder su empleo, lo he dicho muchas veces, y es una\n    situaci\u00f3n tremenda, y l\u00f3gicamente a este ministro de Econom\u00eda es de las\n    cuestiones que le quitan el sue\u00f1o- que perder la propia vivienda, vuelvo\n    a repetirlo, y cuando ya se ha perdido el empleo anteriormente, me parece\n    una situaci\u00f3n absolutamente l\u00edmite. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para el control\n    del d\u00e9ficit p\u00fablico ustedes graban con fuego en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola\n    una norma que impide hacer pol\u00edticas e impide la reactivaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda -y con esto acabo-, le he propuesto unas medidas\n    concretas, unas medidas a iniciativa de este Gobierno, que, vuelvo a\n    repetir, tiene bastante claro el principio de equidad, en un entorno\n    dif\u00edcil como es el actual de crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LAS REPERCUSIONES DE LA\n    REFORMA LABORAL DEL GOBIERNO EN LA NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA Y SUS EFECTOS EN\n    LOS SALARIOS.  ...\""]}, {"words": {"paro": [21, 22], "negociaci\u00f3n colectiva": [4, 5, 6, 7], "trabajadores": [23, 24, 25, 26, 27, 28], "agentes sociales": [8], "despido": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "reforma laboral": [0, 1, 2, 3], "relaciones laborales": [18, 19, 20], "flexibilidad interna": [9, 10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, esta reforma laboral es la reforma del despido. ...\"", "\"... La reforma laboral no va a generar empleo, esto ya nos lo ha\n    dicho el presidente del Gobierno. ...\"", "\"... Pero frente\n    a esto su reforma laboral es desequilibrada e injusta. ...\"", "\"... En realidad, la reforma laboral presentada\n    por el Gobierno es una enmienda de totalidad a nuestro sistema de\n    relaciones laborales que todos hemos construido en el periodo\n    democr\u00e1tico, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Es la\n    reforma del derribo de los pilares b\u00e1sicos de nuestro modelo de\n    relaciones laborales de negociaci\u00f3n colectiva en la fijaci\u00f3n de las\n    condiciones de trabajo. ...\"", "\"... Pues bien, quince d\u00edas despu\u00e9s, su Gobierno\n    aprueba una reforma que convierte en papel mojado un gran acuerdo de\n    rentas por el empleo y la negociaci\u00f3n colectiva firmado por\n    organizaciones empresariales y por los sindicatos el 25 de enero. ...\"", "\"... En nuestra opini\u00f3n, el acuerdo del d\u00eda 25 de enero, de rentas para el\n    empleo y la negociaci\u00f3n colectiva, es la v\u00eda m\u00e1s r\u00e1pida y segura para\n    lograr la adaptaci\u00f3n que es necesaria de sueldos, salarios, beneficios y\n    precios. ...\"", "\"... Perm\u00edtame, ministra, que volvamos al segundo acuerdo de 25 de enero sobre\n    negociaci\u00f3n colectiva 2012-2013-2014. ...\"", "\"... Los agentes sociales, en menos de\n    dos meses, alcanzan un acuerdo hist\u00f3rico. ...\"", "\"... En lugar de\n    promover un modelo de empresa en el que se refuerce la cooperaci\u00f3n entre\n    empresarios y trabajadores para el mantenimiento del empleo mediante la\n    flexibilidad interna pactada, ustedes vuelven a la figura del patrono,\n    due\u00f1o y se\u00f1or de la vida de sus trabajadores y sus familias. ...\"", "\"... Por eso, en ese acuerdo se establece la incorporaci\u00f3n en las\n    empresas de la flexibilidad interna negociada como una potente\n    herramienta para facilitar la adaptaci\u00f3n competitiva de las mismas,\n    favoreciendo la mayor estabilidad en el empleo y evitando -se\u00f1or\u00eda,\n    evitando- el recurso al despido. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, esta reforma laboral es la reforma del despido. ...\"", "\"... Es la reforma del abaratamiento del despido, que\n    como usted muy bien sabe -y as\u00ed lo ha dicho en esta C\u00e1mara- no genera\n    empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted lo sabe y lo ha dicho en la C\u00e1mara: el\n    abaratamiento del despido no genera empleo. ...\"", "\"... Sin embargo, el abaratamiento\n    del despido es la pieza clave de su reforma. ...\"", "\"... Lo\n    recoge la memoria econ\u00f3mica que acompa\u00f1a al real decreto-ley cuando\n    clarifica -por si alguien no se hab\u00eda dado cuenta- que el objetivo\n    fundamental de la reforma es el abaratamiento del despido mediante la\n    reconducci\u00f3n de los despidos al despido objetivo y colectivo procedente\n    de veinte d\u00edas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s\n    justifica la eliminaci\u00f3n de los salarios de tramitaci\u00f3n para que los\n    trabajadores no se defiendan ante los tribunales y salga a\u00fan m\u00e1s barato\n    el despido. ...\"", "\"... Por eso, en ese acuerdo se establece la incorporaci\u00f3n en las\n    empresas de la flexibilidad interna negociada como una potente\n    herramienta para facilitar la adaptaci\u00f3n competitiva de las mismas,\n    favoreciendo la mayor estabilidad en el empleo y evitando -se\u00f1or\u00eda,\n    evitando- el recurso al despido. ...\"", "\"... Es la\n    reforma del derribo de los pilares b\u00e1sicos de nuestro modelo de\n    relaciones laborales de negociaci\u00f3n colectiva en la fijaci\u00f3n de las\n    condiciones de trabajo. ...\"", "\"... En realidad, la reforma laboral presentada\n    por el Gobierno es una enmienda de totalidad a nuestro sistema de\n    relaciones laborales que todos hemos construido en el periodo\n    democr\u00e1tico, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... A continuaci\u00f3n la realidad es muy distinta:\n    tres d\u00edas m\u00e1s tarde presentan un real decreto-ley que dinamita las\n    relaciones laborales en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Esta reforma es una agresi\u00f3n en toda regla a la inmensa mayor\u00eda de los\n    ciudadanos, a los que tienen empleo y a los que est\u00e1n en paro y aspiran a\n    un empleo. ...\"", "\"... Pero es mucho peor, la reforma que\n    ustedes han hecho va a provocar y est\u00e1 provocando un aumento del paro. ...\"", "\"... Ya lo\n    dijo el ministro de Econom\u00eda: quer\u00eda una reforma extremadamente agresiva\n    contra los trabajadores, y lo han conseguido, vaya si lo han conseguido. ...\"", "\"... Adem\u00e1s\n    justifica la eliminaci\u00f3n de los salarios de tramitaci\u00f3n para que los\n    trabajadores no se defiendan ante los tribunales y salga a\u00fan m\u00e1s barato\n    el despido. ...\"", "\"... De un plumazo han rebajado ustedes en m\u00e1s de un 70 por ciento\n    los derechos de los trabajadores. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    ministra, el Gobierno del PP elige as\u00ed la v\u00eda que solo lleva a la\n    conflictividad -recu\u00e9rdelo, ministra-, a la conflictividad, que solo\n    lleva a dificultar la cooperaci\u00f3n entre empresarios y trabajadores y que\n    en definitiva lleva a alterar la paz social en la empresa, que es uno de\n    los requisitos esenciales de la competitividad. ...\"", "\"... En lugar de\n    promover un modelo de empresa en el que se refuerce la cooperaci\u00f3n entre\n    empresarios y trabajadores para el mantenimiento del empleo mediante la\n    flexibilidad interna pactada, ustedes vuelven a la figura del patrono,\n    due\u00f1o y se\u00f1or de la vida de sus trabajadores y sus familias. ...\"", "\"... Todas esas medidas -el acuerdo en su conjunto- est\u00e1n orientadas a la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y al empleo, haciendo de la negociaci\u00f3n, del\n    di\u00e1logo y del acuerdo los instrumentos para lograr la flexibilidad que\n    necesitan las empresas y la seguridad que requieren los trabajadores. ...\""]}, {"words": {"contrataci\u00f3n indefinida": [24], "paro": [27], "relaciones laborales": [23], "trabajadores": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "agentes sociales": [13, 14, 15, 16, 17], "despido": [21, 22], "di\u00e1logo social": [12], "reforma laboral": [0, 1, 2, 3], "crecimiento econ\u00f3mico": [26], "contratos": [25], "negociaci\u00f3n colectiva": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "flexibilidad interna": [18, 19, 20]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Responsablemente hacer del mandato de las\n    urnas una reforma laboral equilibrada, \u00fatil y que mejora la vida de todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Porque lo que hace esta reforma laboral es frenar de una\n    vez por todas la destrucci\u00f3n de empleo en esta crisis, va a ayudar a\n    frenar la destrucci\u00f3n de empleo y va a hacer algo muy importante: que a\n    partir de ahora, sentando las bases con este nuevo modelo laboral, el\n    empleo que se cree en este pa\u00eds cuando crezcamos sea un empleo estable y\n    un empleo que d\u00e9 m\u00e1s oportunidades a todos los trabajadores. ...\"", "\"... Eso es de lo que nos hemos ocupado en esta\n    reforma laboral. ...\"", "\"... Ten\u00edamos que cambiar las cosas y las\n    hemos cambiado con un amplio paquete de reformas, tambi\u00e9n con la reforma\n    laboral; una reforma laboral que apuesta por la contrataci\u00f3n, que apuesta\n    por la estabilidad en el empleo, con la contrataci\u00f3n estable, con la\n    contrataci\u00f3n indefinida; que apuesta por la formaci\u00f3n para dar m\u00e1s\n    oportunidades a los j\u00f3venes y que apuesta tambi\u00e9n por la flexibilidad. ...\"", "\"... Me ha hablado usted de negociaci\u00f3n colectiva. ...\"", "\"... Claro que hemos legislado\n    sobre la negociaci\u00f3n colectiva, porque modernizarla significa dar m\u00e1s\n    estabilidad en el empleo y modernizar de una vez las relaciones laborales\n    en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Este diagn\u00f3stico no lo ha\n    hecho solo el Gobierno; lo han hecho numerosas instituciones, espa\u00f1olas y\n    extranjeras, incluido el Banco de Espa\u00f1a, que recomienda que las\n    econom\u00edas que acumulan deterioros de competitividad deber\u00e1n revisar sus\n    sistemas de negociaci\u00f3n colectiva para alcanzar una mayor coherencia\n    entre los incrementos salariales y la evoluci\u00f3n de la productividad,\n    impulso de la negociaci\u00f3n colectiva a nivel de empresa y de los\n    mecanismos de flexibilidad interna. ...\"", "\"... Si me atengo a los hechos y leo la\n    exposici\u00f3n de motivos del Decreto-ley de junio de 2011 que present\u00f3 un\n    gobierno socialista, dec\u00eda: la negociaci\u00f3n colectiva m\u00e1s cercana a la\n    empresa y una mejor capacidad de adaptaci\u00f3n a las condiciones cambiantes\n    de la econom\u00eda y el empleo es lo que necesita este pa\u00eds. ...\"", "\"... Lo que ha hecho el Partido Popular es acercar de\n    verdad la negociaci\u00f3n colectiva a la empresa, favorecer una negociaci\u00f3n\n    colectiva continua en el tiempo porque desde el di\u00e1logo, desde la\n    confianza en los agentes sociales -en los que nosotros s\u00ed confiamos y\n    ustedes pretenden proteger absolutamente y no conf\u00edan en ellos-, desde la\n    confianza en los agentes sociales tendremos un pa\u00eds m\u00e1s competitivo y\n    tendremos m\u00e1s empleo estable. ...\"", "\"... El modelo de negociaci\u00f3n colectiva del Partido Popular es\n    m\u00e1s din\u00e1mico, otorga mayor flexibilidad a las partes, a los trabajadores\n    y a los empresarios, y transforma la estructura de la negociaci\u00f3n\n    colectiva para permitir que los acuerdos de empresa en materias que\n    importan a trabajadores y empresarios se acerquen a la realidad de cada\n    d\u00eda de c\u00f3mo es la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la empresa. ...\"", "\"... Quiero resaltar tambi\u00e9n que las reformas que el Gobierno incorpora en la\n    negociaci\u00f3n colectiva terminan con un elemento at\u00edpico en el mercado de\n    trabajo espa\u00f1ol como es la duraci\u00f3n indefinida de un convenio por falta\n    de acuerdo. ...\"", "\"... En consecuencia, es un acuerdo del que todos nos hemos beneficiado\n    y es un acuerdo que este Gobierno respeta, tanto lo respeta que en\n    t\u00e9rminos de flexibilidad interna y en t\u00e9rminos de negociaci\u00f3n colectiva\n    lo ha incorporado a su reforma, porque estamos convencidos de su\n    virtualidad. ...\"", "\"... El di\u00e1logo social lo abri\u00f3 Mariano Rajoy llamando a los\n    agentes sociales a G\u00e9nova cuando todav\u00eda no era ni presidente del\n    Gobierno por esta C\u00e1mara, elegido democr\u00e1ticamente en las elecciones del\n    20 de noviembre, para pedirles un acuerdo, porque, entre las reformas\n    econ\u00f3micas, la laboral era fundamental, porque ten\u00edamos un mercado de\n    trabajo obsoleto y que no funcionaba, con grandes rigideces, y ten\u00edamos\n    que dar oportunidades a los parados y a los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"", "\"... El di\u00e1logo social lo abri\u00f3 Mariano Rajoy llamando a los\n    agentes sociales a G\u00e9nova cuando todav\u00eda no era ni presidente del\n    Gobierno por esta C\u00e1mara, elegido democr\u00e1ticamente en las elecciones del\n    20 de noviembre, para pedirles un acuerdo, porque, entre las reformas\n    econ\u00f3micas, la laboral era fundamental, porque ten\u00edamos un mercado de\n    trabajo obsoleto y que no funcionaba, con grandes rigideces, y ten\u00edamos\n    que dar oportunidades a los parados y a los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Los\n    llam\u00f3 a G\u00e9nova para pedirles a los agentes sociales un acuerdo, un\n    consenso. ...\"", "\"... Lo que ha hecho el Partido Popular es acercar de\n    verdad la negociaci\u00f3n colectiva a la empresa, favorecer una negociaci\u00f3n\n    colectiva continua en el tiempo porque desde el di\u00e1logo, desde la\n    confianza en los agentes sociales -en los que nosotros s\u00ed confiamos y\n    ustedes pretenden proteger absolutamente y no conf\u00edan en ellos-, desde la\n    confianza en los agentes sociales tendremos un pa\u00eds m\u00e1s competitivo y\n    tendremos m\u00e1s empleo estable. ...\"", "\"... Por tanto, mayor\n    capacidad de adaptaci\u00f3n y respeto al pacto entre las partes, porque\n    nosotros s\u00ed respetamos a los agentes sociales y confiamos en su trabajo;\n    ustedes parece que no lo hacen. ...\"", "\"... Tendremos una nueva situaci\u00f3n de bloqueo y el Gobierno lo que tiene que\n    dar es seguridad jur\u00eddica a trabajadores y empresarios, de tal manera que\n    si existe esta situaci\u00f3n de bloqueo y no se cumple ese compromiso del\n    acuerdo interconfederal de los agentes sociales, el Gobierno tiene que\n    darle una salida a las partes, una salida real, y lo que ha hecho es que,\n    a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional de Convenios Consultivos o el \u00f3rgano\n    tripartito auton\u00f3mico, se nombre a un \u00e1rbitro. ...\"", "\"... Este diagn\u00f3stico no lo ha\n    hecho solo el Gobierno; lo han hecho numerosas instituciones, espa\u00f1olas y\n    extranjeras, incluido el Banco de Espa\u00f1a, que recomienda que las\n    econom\u00edas que acumulan deterioros de competitividad deber\u00e1n revisar sus\n    sistemas de negociaci\u00f3n colectiva para alcanzar una mayor coherencia\n    entre los incrementos salariales y la evoluci\u00f3n de la productividad,\n    impulso de la negociaci\u00f3n colectiva a nivel de empresa y de los\n    mecanismos de flexibilidad interna. ...\"", "\"... Me hablaba de flexibilidad interna. ...\"", "\"... En consecuencia, es un acuerdo del que todos nos hemos beneficiado\n    y es un acuerdo que este Gobierno respeta, tanto lo respeta que en\n    t\u00e9rminos de flexibilidad interna y en t\u00e9rminos de negociaci\u00f3n colectiva\n    lo ha incorporado a su reforma, porque estamos convencidos de su\n    virtualidad. ...\"", "\"... Con ustedes, el despido -y me ha hablado mucho de despido- era el \u00fanico\n    recurso. ...\"", "\"... M\u00e1s flexibilidad es menos\n    despido, m\u00e1s flexibilidad son m\u00e1s oportunidades, m\u00e1s flexibilidad, se\u00f1ora\n    Guti\u00e9rrez, es m\u00e1s empleo. ...\"", "\"... Claro que hemos legislado\n    sobre la negociaci\u00f3n colectiva, porque modernizarla significa dar m\u00e1s\n    estabilidad en el empleo y modernizar de una vez las relaciones laborales\n    en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Ten\u00edamos que cambiar las cosas y las\n    hemos cambiado con un amplio paquete de reformas, tambi\u00e9n con la reforma\n    laboral; una reforma laboral que apuesta por la contrataci\u00f3n, que apuesta\n    por la estabilidad en el empleo, con la contrataci\u00f3n estable, con la\n    contrataci\u00f3n indefinida; que apuesta por la formaci\u00f3n para dar m\u00e1s\n    oportunidades a los j\u00f3venes y que apuesta tambi\u00e9n por la flexibilidad. ...\"", "\"... Principalmente a la legislaci\u00f3n socialista de los a\u00f1os ochenta, cuando\n    usted estaba en el gabinete del ministro de Trabajo, el se\u00f1or Chaves, que\n    hizo los contratos temporales basura para los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Eso es lo que ha hecho el Gobierno\n    de Mariano Rajoy: presentar un conjunto de reformas econ\u00f3micas que\n    traigan cuanto antes un nuevo modelo de crecimiento econ\u00f3mico generador\n    de empleo para que volvamos a ser l\u00edderes de creaci\u00f3n de empleo en\n    Europa, como cuando en la \u00e9poca de los Gobiernos del Partido Popular se\n    creaban ocho de cada diez nuevos empleos en Europa, y que no nos condenen\n    ustedes, como hicieron hasta hace pocos d\u00edas, con ocho a\u00f1os de Gobierno\n    socialista de Rubalcaba y Zapatero en los que se creaban siete de cada\n    diez nuevos parados en Europa. ...\"", "\"... Esos son los hechos, las verdades de la\n    pol\u00edtica socialista: paro y crisis frente a empleo y oportunidades del\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... Ha hablado usted en esta C\u00e1mara de\n    los problemas que tiene nuestro mercado de trabajo: la excesiva dualidad,\n    la excesiva temporalidad y la precariedad que todav\u00eda tienen que sufrir\n    muchos trabajadores en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Los trabajadores de este pa\u00eds lo que quieren es un\n    Gobierno serio, un Gobierno que solucione sus problemas, y el principal\n    problema es el problema del desempleo. ...\"", "\"... Porque lo que hace esta reforma laboral es frenar de una\n    vez por todas la destrucci\u00f3n de empleo en esta crisis, va a ayudar a\n    frenar la destrucci\u00f3n de empleo y va a hacer algo muy importante: que a\n    partir de ahora, sentando las bases con este nuevo modelo laboral, el\n    empleo que se cree en este pa\u00eds cuando crezcamos sea un empleo estable y\n    un empleo que d\u00e9 m\u00e1s oportunidades a todos los trabajadores. ...\"", "\"... Con el Partido Popular y con el Gobierno del Partido Popular, la\n    flexibilidad, el que los trabajadores y los empresarios se pongan de\n    acuerdo para superar la crisis, ser\u00e1 la gran oportunidad del futuro para\n    las empresas y los trabajadores de este pa\u00eds. ...\"", "\"... El modelo de negociaci\u00f3n colectiva del Partido Popular es\n    m\u00e1s din\u00e1mico, otorga mayor flexibilidad a las partes, a los trabajadores\n    y a los empresarios, y transforma la estructura de la negociaci\u00f3n\n    colectiva para permitir que los acuerdos de empresa en materias que\n    importan a trabajadores y empresarios se acerquen a la realidad de cada\n    d\u00eda de c\u00f3mo es la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la empresa. ...\"", "\"... Eso imped\u00eda que los trabajadores pudieran someterse a mejores\n    condiciones laborales porque, entre otras cosas, se les congelaba el\n    salario, y juntos van a poder superar con mucho di\u00e1logo situaciones de\n    conflicto, porque las situaciones de bloqueo no son buenas para nadie, ni\n    para los trabajadores ni para los empresarios, porque en la empresa,\n    empresarios y trabajadores van en el mismo barco, hacen un proyecto com\u00fan\n    juntos; no se trata de estar luchando el uno contra el otro, van juntos\n    en ese proyecto de progreso que significa el empleo y la prosperidad,\n    luego ganan empresas y ganan trabajadores. ...\"", "\"... Tendremos una nueva situaci\u00f3n de bloqueo y el Gobierno lo que tiene que\n    dar es seguridad jur\u00eddica a trabajadores y empresarios, de tal manera que\n    si existe esta situaci\u00f3n de bloqueo y no se cumple ese compromiso del\n    acuerdo interconfederal de los agentes sociales, el Gobierno tiene que\n    darle una salida a las partes, una salida real, y lo que ha hecho es que,\n    a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional de Convenios Consultivos o el \u00f3rgano\n    tripartito auton\u00f3mico, se nombre a un \u00e1rbitro. ...\"", "\"... Es una instituci\u00f3n, una y\n    otra, donde est\u00e1n las tres partes representadas, trabajadores,\n    empresarios y administraci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [3], "paro": [8, 9, 10, 11, 12], "trabajadores": [13, 14, 15], "despido": [4, 5, 6], "contratos": [7], "reforma laboral": [0, 1], "negociaci\u00f3n colectiva": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... ), millones de familias\n    que esperan que el Gobierno haga una reforma laboral que genere empleo,\n    que genere empleo. ...\"", "\"... Sin embargo, han presentado una reforma laboral que\n    tiene por objetivo el abaratamiento del despido, la precariedad absoluta\n    de los nuevos contratos y la eliminaci\u00f3n de los derechos laborales para\n    todos los trabajadores, para los que tienen ahora empleo y para los que\n    lo tendr\u00e1n. ...\"", "\"... Ustedes tocan la base jur\u00eddica\n    que ha dado lugar a este acuerdo, todo lo que se refiere a modificaciones\n    de las condiciones de trabajo, al despido y a la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"", "\"... (La se\u00f1ora ministra de Empleo y Seguridad Social,\n    B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda, hace gestos negativos.) ...\"", "\"... Sin embargo, han presentado una reforma laboral que\n    tiene por objetivo el abaratamiento del despido, la precariedad absoluta\n    de los nuevos contratos y la eliminaci\u00f3n de los derechos laborales para\n    todos los trabajadores, para los que tienen ahora empleo y para los que\n    lo tendr\u00e1n. ...\"", "\"... Usted ha dicho en esta C\u00e1mara que el\n    abaratamiento del despido no genera empleo. ...\"", "\"... Ustedes tocan la base jur\u00eddica\n    que ha dado lugar a este acuerdo, todo lo que se refiere a modificaciones\n    de las condiciones de trabajo, al despido y a la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"", "\"... Sin embargo, han presentado una reforma laboral que\n    tiene por objetivo el abaratamiento del despido, la precariedad absoluta\n    de los nuevos contratos y la eliminaci\u00f3n de los derechos laborales para\n    todos los trabajadores, para los que tienen ahora empleo y para los que\n    lo tendr\u00e1n. ...\"", "\"... Ustedes utilizan las cifras\n    de paro como una coartada para eliminar derechos y hacer una reforma\n    ideol\u00f3gica que va a generar m\u00e1s paro y desconfianza. ...\"", "\"... Si no, d\u00edganos,\n    se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ndo cree el Gobierno que esta reforma va a generar\n    empleo?, \u00bfva a bajar el paro en primavera o en el oto\u00f1o?, \u00bfbajar\u00e1 el paro\n    o seguir\u00e1n diciendo que la culpa del paro es de otros?, \u00bfcu\u00e1ndo se\n    generar\u00e1 empleo y se reducir\u00e1 significativamente la cifra de paro? ...\"", "\"... ), donde realmente se ha\n    incrementado m\u00e1s el paro que en ning\u00fan otro sitio. ...\"", "\"... Ahora el se\u00f1or Rajoy dice\n    que en el 2012 no se crear\u00e1 empleo y, lo que es peor, que crecer\u00e1 el\n    paro. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, es necesario restablecer el equilibrio que esta reforma,\n    de forma tan agresiva, ha roto hacia los trabajadores o, por el\n    contrario, \u00bfvan a seguir al dictado de la patronal en relaci\u00f3n con el\n    seguro del paro?, \u00bfvan a mandar a los j\u00f3venes a Laponia? ...\"", "\"... Sin embargo, han presentado una reforma laboral que\n    tiene por objetivo el abaratamiento del despido, la precariedad absoluta\n    de los nuevos contratos y la eliminaci\u00f3n de los derechos laborales para\n    todos los trabajadores, para los que tienen ahora empleo y para los que\n    lo tendr\u00e1n. ...\"", "\"... Un gran analista de nuestra realidad lo expresaba\n    de una forma gr\u00e1fica hace pocos d\u00edas: la patronal est\u00e1 euf\u00f3rica, los\n    representantes de los trabajadores con un semblante de profunda\n    preocupaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, es necesario restablecer el equilibrio que esta reforma,\n    de forma tan agresiva, ha roto hacia los trabajadores o, por el\n    contrario, \u00bfvan a seguir al dictado de la patronal en relaci\u00f3n con el\n    seguro del paro?, \u00bfvan a mandar a los j\u00f3venes a Laponia? ...\""]}, {"words": {"contrataci\u00f3n indefinida": [11], "trabajadores": [14, 15], "despido": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "reforma laboral": [0, 1], "crecimiento econ\u00f3mico": [12, 13], "contrato": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El despido para el Partido Popular y\n    para el Gobierno del Partido Popular tiene que ser siempre el \u00faltimo\n    recurso y por eso hemos hecho esta reforma laboral que flexibiliza antes\n    que despedir. ...\"", "\"... La reforma laboral es importante, sin duda;\n    es una de las reformas econ\u00f3micas que van a ayudarnos a salir de la\n    crisis, pero es una reforma laboral que piensa en el empleo estable y en\n    la flexibilidad, con la que ganan todos, principalmente los parados y los\n    j\u00f3venes que hoy no ten\u00edan oportunidades. ...\"", "\"... Hemos apostado por la estabilidad en el\n    empleo, por la contrataci\u00f3n indefinida, incluso con un contrato nuevo\n    para peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos, que favorece la\n    contrataci\u00f3n juvenil y sacar a la gente del desempleo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Guti\u00e9rrez, entiendo que le guste hablar de despido porque es el\n    \u00fanico mecanismo de ajuste que conocen sus reformas laborales en el pasado\n    y lo que proponen hoy a esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... El despido para el Partido Popular y\n    para el Gobierno del Partido Popular tiene que ser siempre el \u00faltimo\n    recurso y por eso hemos hecho esta reforma laboral que flexibiliza antes\n    que despedir. ...\"", "\"... Le digo m\u00e1s, hemos eliminado el despido express que usted\n    sabe muy bien lo que era: despedir masivamente, que es\n    lo que ha pasado en estos ocho a\u00f1os, que se han destruido 2.700.000\n    empleos y hay m\u00e1s de 5 millones de parados. ...\"", "\"... Hemos eliminado\n    ese despido porque era un despido casi libre, muy caro -eso s\u00ed se lo\n    reconozco-, pero casi libre. ...\"", "\"... Con Mariano Rajoy el despido en este pa\u00eds va\n    a ser causal y usted sabe muy bien qu\u00e9 significa causal, que tiene que\n    existir una causa probada -subrayo probada-, econ\u00f3mica, t\u00e9cnica,\n    organizativa o de producci\u00f3n. ...\"", "\"... -El se\u00f1or Llamazares Trigo:\n    Despido a la carta.) ...\"", "\"... As\u00ed va a ser el despido a partir de esta reforma\n    laboral, no un despido masivo como el que ha permitido un Gobierno\n    socialista de Zapatero y Rubalcaba en estos \u00faltimos ocho a\u00f1os cuando se\n    han destruido 2.700.000 empleos. ...\"", "\"... Cuando hay circunstancias adversas, cuando la econom\u00eda\n    va mal, lo primero que hay que hacer es cambiar las condiciones de\n    trabajo, ajustarse a la crisis empresarios y trabajadores de la mano\n    porque est\u00e1n en un proyecto com\u00fan, antes que despedir, y ustedes lo \u00fanico\n    que hacen es decir a despedir, a despedir y a despedir y nosotros decimos\n    flexibilidad y cambio, pero nunca -lo \u00faltimo siempre- despido. ...\"", "\"... Hemos apostado por la estabilidad en el\n    empleo, por la contrataci\u00f3n indefinida, incluso con un contrato nuevo\n    para peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos, que favorece la\n    contrataci\u00f3n juvenil y sacar a la gente del desempleo. ...\"", "\"... Viene un a\u00f1o dif\u00edcil y para eso\n    estamos haciendo la reforma, para cambiar las cosas, para volver cuanto\n    antes al crecimiento econ\u00f3mico y a la creaci\u00f3n de empleo, que es lo que\n    necesita este pa\u00eds y lo que esperan de nosotros todos los ciudadanos. ...\"", "\"... Ustedes est\u00e9n donde quieran estar; nosotros con los que m\u00e1s nos\n    necesitan, con los ciudadanos, con los j\u00f3venes, con los parados, con las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, con los aut\u00f3nomos y con toda la gente de\n    buena voluntad, que quiere que salgamos cuanto antes de la crisis para\n    volver a ese crecimiento econ\u00f3mico generador de empleo. ...\"", "\"... Cuando hay circunstancias adversas, cuando la econom\u00eda\n    va mal, lo primero que hay que hacer es cambiar las condiciones de\n    trabajo, ajustarse a la crisis empresarios y trabajadores de la mano\n    porque est\u00e1n en un proyecto com\u00fan, antes que despedir, y ustedes lo \u00fanico\n    que hacen es decir a despedir, a despedir y a despedir y nosotros decimos\n    flexibilidad y cambio, pero nunca -lo \u00faltimo siempre- despido. ...\"", "\"... Eso es lo que quiere esta reforma: empleo,\n    prosperidad y competitividad de la econom\u00eda, porque los trabajadores, los\n    empresarios, los ciudadanos, todos juntos tenemos que salir de esta\n    crisis. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1], "party": "XABIER MIKEL ERREKONDO SALTSAMENDI", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 9, 11, 13, 15, 17, 20, 22, 27, 28, 29, 32, 34, 35, 40, 48, 50], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [6, 7, 8, 10, 14, 16, 23, 24, 25, 26, 30, 31, 33, 36, 38, 43, 45, 46, 47, 49], "party": "ALFREDO P\u00c9REZ RUBALCABA", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [12, 42, 44], "party": "Jos\u00e9 Luis Centella G\u00f3mez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [18, 19, 21, 39, 41], "party": "ARANTZA TAPIA OTAEGI", "name": "PNV"}, {"block_indices": [37], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}]}