{"blocks": [{"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno no es quien decide la actividad de la C\u00e1mara. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La hoja de ruta para la reforma\n    del sistema financiero; la revisi\u00f3n del sistema de m\u00f3dulos para los\n    aut\u00f3nomos para adecuarlos a la situaci\u00f3n de crisis; las medidas\n    necesarias para evitar que pymes y aut\u00f3nomos paguen IVA por las facturas\n    no cobradas; el sistema de tarificaci\u00f3n el\u00e9ctrica para evitar abusos en\n    la facturaci\u00f3n; los tr\u00e1mites para garantizar la aplicaci\u00f3n del tipo\n    reducido del IVA al 7 por ciento a los suministros de gas y electricidad;\n    el incremento del porcentaje de devoluci\u00f3n de IVA de compensaci\u00f3n al\n    sector ganadero y la supresi\u00f3n de ministerios. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, todo deber\u00eda apuntar en la l\u00ednea de reducir la\n    Administraci\u00f3n perif\u00e9rica del Estado. ...\"", "\"... Por\n    tanto, le pregunto, se\u00f1ora vicepresidenta: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    realizando su Gobierno en la l\u00ednea de reducir la Administraci\u00f3n\n    perif\u00e9rica del Estado? ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta es la l\u00ednea que apuntamos y esperamos\n    una respuesta de su Gobierno. ...\""]}, {"words": {"secretario general": [1], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ya\n    pas\u00f3 con el ministro de Asuntos Exteriores, con el ministro de Justicia y\n    ahora con la ministra de Sanidad, a la que se le pas\u00f3 contarle que ten\u00eda\n    un cuartel en cuarentena. ...\"", "\"... A la\n    vista de esta semana, la ministra de Defensa solo se coordina con el\n    secretario general del Partido Socialista para poner un avi\u00f3n a su\n    disposici\u00f3n para ir a los m\u00edtines o a la de usted para ver\n    fallas. ...\"", "\"... Ya\n    pas\u00f3 con el ministro de Asuntos Exteriores, con el ministro de Justicia y\n    ahora con la ministra de Sanidad, a la que se le pas\u00f3 contarle que ten\u00eda\n    un cuartel en cuarentena. ...\""]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tan mala direcci\u00f3n que va en contra de los intereses de\n    los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1ores del Gobierno, la pregunta que se hacen los\n    espa\u00f1oles en estos momentos es: \u00bfEn el siguiente mitin del se\u00f1or Zapatero\n    va a volver a utilizar un avi\u00f3n p\u00fablico con fines electorales? ...\""]}, {"words": {"visita": [2], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yendo a la materia, se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, la verdad es que\n    la sensibilidad diplom\u00e1tica de su Gobierno est\u00e1 bajo m\u00ednimos. ...\"", "\"... Yendo a la materia, se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, la verdad es que\n    la sensibilidad diplom\u00e1tica de su Gobierno est\u00e1 bajo m\u00ednimos. ...\"", "\"... Hoy el\n    presidente del Gobierno -hace bien- coge un myst\u00e8re para viajar a Roma y\n    asistir a la final de la Champions y su anfitri\u00f3n, el se\u00f1or Berlusconi,\n    primer ministro de la Rep\u00fablica Italiana, va a recibir al se\u00f1or\n    presidente del Gobierno con esta tarjeta de visita (Muestra un cartel que\n    reproduce unas fotograf\u00edas.) ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n com\u00fan": [0], "posici\u00f3n": [1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera el Gobierno que hay razones\n    objetivas para cambiar la posici\u00f3n com\u00fan sobre Cuba? ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1l es\n    la posici\u00f3n del Gobierno? ...\"", "\"... \u00bfConsidera el Gobierno que hay razones\n    objetivas para cambiar la posici\u00f3n com\u00fan sobre Cuba? ...\"", "\"...  Estamos hablando de un socio, de un amigo de la\n    Uni\u00f3n Europea, y en esta campa\u00f1a europea es bueno que los espa\u00f1oles sepan\n    cu\u00e1l es su sensibilidad. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n com\u00fan": [0], "posici\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9\n    que nosotros aspiramos a superar esa posici\u00f3n com\u00fan del a\u00f1o 1996. ...\"", "\"... Por lo tanto, me voy\n    a referir a su pregunta de cu\u00e1l es la posici\u00f3n que tiene Espa\u00f1a en\n    relaci\u00f3n con el marco de relaci\u00f3n entre la Uni\u00f3n Europea y Cuba. ...\"", "\"... Le dir\u00e9\n    que nosotros aspiramos a superar esa posici\u00f3n com\u00fan del a\u00f1o 1996. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, por todo ello, por la importancia del reto, \u00bfc\u00f3mo valora\n    usted el importante apoyo que recibi\u00f3 la resoluci\u00f3n sobre la Presidencia\n    espa\u00f1ola de 2010 que votamos la semana pasada en el debate del estado de\n    la Naci\u00f3n? ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, estamos\n    convencidos de que esta Presidencia, que esperamos pueda iniciarse con la\n    aplicaci\u00f3n plena una vez ratificado el Tratado de Lisboa, coloque a\n    Europa en el siglo XXI y corresponde a la Presidencia del Gobierno, pero\n    yo creo que a todos los ciudadanos espa\u00f1oles, a toda la C\u00e1mara, el apoyo\n    en este esfuerzo colectivo. ...\"", "\"... En cualquier caso, estamos\n    convencidos de que esta Presidencia, que esperamos pueda iniciarse con la\n    aplicaci\u00f3n plena una vez ratificado el Tratado de Lisboa, coloque a\n    Europa en el siglo XXI y corresponde a la Presidencia del Gobierno, pero\n    yo creo que a todos los ciudadanos espa\u00f1oles, a toda la C\u00e1mara, el apoyo\n    en este esfuerzo colectivo. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LA EVOLUCI\u00d3N DEL ACUERDO SOCIAL POR LA JUSTICIA ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "consejo general": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a lo largo de este a\u00f1o la Comisi\u00f3n de Justicia del\n    Congreso ha venido impulsando un di\u00e1logo social importante con distintos\n    operadores y agentes del mundo de la justicia. ...\"", "\"... En unos casos se ha tratado\n    de averiguar las razones de la, a mi juicio,\n    ilegal huelga de los jueces del mes de febrero pasado sobre la situaci\u00f3n\n    de la justicia y, en otros, fundamentalmente de ilustrar los trabajos\n    legislativos de esta C\u00e1mara sobre todo en la tramitaci\u00f3n del proyecto de\n    ley de reforma de la oficina judicial. ...\"", "\"... Esta misma semana, por primera vez\n    en toda la democracia, la Comisi\u00f3n de Justicia ha visitado al Consejo\n    General del Poder Judicial, relanzando las relaciones de cooperaci\u00f3n y\n    superando una situaci\u00f3n que hab\u00eda generado su anterior presidente. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la justicia es un derecho de los ciudadanos y un valor\n    constitucional. ...\"", "\"... Por ello, quer\u00eda preguntarle c\u00f3mo\n    valora el Gobierno la evoluci\u00f3n del acuerdo social de la justicia. ...\"", "\"... Hemos venido prestando\n    audiencia a distintos colectivos: a las cuatro asociaciones judiciales, a\n    la representaci\u00f3n de los colegios de los secretarios judiciales y sus\n    asociaciones, al Consejo General de la Abogac\u00eda, al Consejo General de\n    Procuradores, de graduados sociales, a la representaci\u00f3n de los notarios\n    y registradores, a sectores de la doctrina. ...\"", "\"... Quiero\n    poner en valor el nuevo clima de di\u00e1logo y de cooperaci\u00f3n que existe con\n    el Consejo General del Poder Judicial, que nos ha dado ocasi\u00f3n de conocer\n    la hoja de ruta y el plan de modernizaci\u00f3n del mismo. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "consejo general": [6], "fiscales": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Justicia de esta C\u00e1mara compromet\u00ed que\n    promover\u00eda un gran acuerdo social en torno a la justicia, con el fin de\n    alcanzar un amplio consenso a partir de fundamentos y de bases s\u00f3lidas\n    que nos permitiesen a todos trabajar por una justicia m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s\n    eficaz y m\u00e1s comprometida con los ciudadanos. ...\"", "\"... Hemos hablado con abogados, con\n    graduados sociales, con los sindicatos representativos del personal al\n    servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia, hemos hablado tambi\u00e9n con las\n    asociaciones de secretarios judiciales, de fiscales y de jueces y todav\u00eda\n    mantenemos intensas l\u00edneas de trabajo con todos ellos, desarrollando un\n    programa de reformas ciertamente ambicioso. ...\"", "\"... Y mientras esto hac\u00edamos en\n    el Ministerio de Justicia, es cierto que en esta C\u00e1mara, en su Comisi\u00f3n\n    de Justicia, tambi\u00e9n se llevaban a cabo, como acaba usted de describir,\n    importantes tareas de conocimiento de la realidad judicial a trav\u00e9s de\n    diversas comparecencias que en la Comisi\u00f3n de Justicia se han\n    sustanciado. ...\"", "\"... Igualmente,\n    como ministro de Justicia, en nuestra primera reuni\u00f3n con el Consejo\n    General del Poder Judicial propusimos y expusimos las bases de ese\n    acuerdo social, as\u00ed como las reformas de la Ley Org\u00e1nica del Poder\n    Judicial que pretend\u00edamos emprender. ...\"", "\"... Celebro pues que todos\n    hayamos trabajado en la misma direcci\u00f3n, que es la buena direcci\u00f3n, y por\n    eso quiero agradecer a los portavoces de la Comisi\u00f3n de Justicia, a los\n    ponentes de la ley de la oficina judicial y tambi\u00e9n a su presidente la\n    tarea que han hecho en pro del consenso y en pro de una mejor justicia\n    para todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Hemos hablado con abogados, con\n    graduados sociales, con los sindicatos representativos del personal al\n    servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia, hemos hablado tambi\u00e9n con las\n    asociaciones de secretarios judiciales, de fiscales y de jueces y todav\u00eda\n    mantenemos intensas l\u00edneas de trabajo con todos ellos, desarrollando un\n    programa de reformas ciertamente ambicioso. ...\"", "\"... El Consejo General del Poder\n    Judicial, ayer mismo, por acuerdo de pleno y por unanimidad de todos sus\n    miembros, ha dado su apoyo y se ha sumado a este acuerdo social e\n    igualmente ha calificado como muy positivas las reformas que se quieren\n    introducir en la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    SEGUIMIENTO EST\u00c1 HACIENDO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y POL\u00cdTICA SOCIAL EN\n    RELACI\u00d3N CON LA EVOLUCI\u00d3N DE LA NUEVA GRIPE EN NUESTRO PA\u00cdS ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el momento en que recibimos las primeras comunicaciones de\n    la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud el d\u00eda 23 de abril decidimos activar\n    el Plan nacional de preparaci\u00f3n y respuesta ante una pandemia de gripe,\n    en permanente contacto con las comunidades aut\u00f3nomas y con el resto de\n    las administraciones implicadas y siguiendo en todo momento las\n    indicaciones de las autoridades sanitarias europeas e internacionales. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Sabemos en este momento que no se ha hecho una utilizaci\u00f3n adecuada de\n    los protocolos que el Ministerio de Sanidad y las comunidades aut\u00f3nomas\n    recomiendan para este asunto. ...\"", "\"... Sabemos hoy que no ha habido una\n    informaci\u00f3n adecuada entre Defensa y Sanidad y que hubo una ausencia de\n    comunicaci\u00f3n total hasta el jueves d\u00eda 21, como usted misma reconoci\u00f3 en\n    la Comisi\u00f3n de Sanidad. ...\"", "\"... Si usted hubiera\n    conocido el martes esta situaci\u00f3n ser\u00eda corresponsable con Defensa de un\n    enorme desprop\u00f3sito en el concepto de prevenci\u00f3n de la enfermedad, y eso\n    tendr\u00eda una enorme repercusi\u00f3n en el trabajo que hace usted en sanidad\n    con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"salud": [2, 3, 4], "consejo interterritorial": [1], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s,\n    el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud se ha reunido\n    dos veces para reforzar aun m\u00e1s los mecanismos de colaboraci\u00f3n y de\n    coordinaci\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s,\n    el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud se ha reunido\n    dos veces para reforzar aun m\u00e1s los mecanismos de colaboraci\u00f3n y de\n    coordinaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hemos convocado en numerosas ocasiones, a diario, la Comisi\u00f3n de Salud\n    P\u00fablica, en dos ocasiones el Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional, el Comit\u00e9\n    Cient\u00edfico, todos los subcomit\u00e9s previstos en el plan nacional. ...\"", "\"... Adem\u00e1s,\n    el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud se ha reunido\n    dos veces para reforzar aun m\u00e1s los mecanismos de colaboraci\u00f3n y de\n    coordinaci\u00f3n. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n he asistido al Consejo extraordinario de ministros\n    de Salud de la Uni\u00f3n Europea y a la Asamblea General de la OMS, lo que\n    nos ha permitido seguir escrupulosamente las pautas marcadas por las\n    autoridades sanitarias internacionales. ...\""]}, {"words": {"personas mayores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ESTRATEGIA PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA EL COLECTIVO DE\n    PERSONAS MAYORES, DADO EL IMPORTANTE GRADO DE ENVEJECIMIENTO DE LA\n    SOCIEDAD ESPA\u00d1OLA, QUE LA SIT\u00daA ENTRE LAS M\u00c1S ENVEJECIDAS DEL MUNDO ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [10], "social": [6, 7, 8, 9], "personas dependientes": [0], "personas mayores": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero\n    cubiertas en los \u00faltimos a\u00f1os, fundamentalmente los cinco \u00faltimos, las\n    necesidades del colectivo de personas mayores, tales como la mejora del\n    sistema de pensiones, adem\u00e1s del incremento sustancial de las pensiones\n    m\u00ednimas, se garantizan todas a trav\u00e9s del Pacto de Toledo, o por la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes, con la Ley 39/2006, de atenci\u00f3n a\n    las personas en situaci\u00f3n de dependencia, ahora toca promover el\n    envejecimiento activo, ya que nuestros mayores son cada vez m\u00e1s\n    din\u00e1micos, mejor preparados y, por ello, demandan m\u00e1s servicios, generan\n    nuevas formas de ocio y exigen nuevos espacios de participaci\u00f3n tanto\n    pol\u00edtica como social, cultural y econ\u00f3mica. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, actualmente en Espa\u00f1a hay 10\n    millones de personas mayores de 60 a\u00f1os, lo que supone un 21,7 por ciento\n    del total de la poblaci\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, Eurostat predice que para\n    2050 Espa\u00f1a ser\u00e1 el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con mayor proporci\u00f3n de\n    personas mayores, siendo las de m\u00e1s de 60 a\u00f1os las que crecen m\u00e1s\n    r\u00e1pidamente que cualquier otra franja de edad. ...\"", "\"... Pero\n    cubiertas en los \u00faltimos a\u00f1os, fundamentalmente los cinco \u00faltimos, las\n    necesidades del colectivo de personas mayores, tales como la mejora del\n    sistema de pensiones, adem\u00e1s del incremento sustancial de las pensiones\n    m\u00ednimas, se garantizan todas a trav\u00e9s del Pacto de Toledo, o por la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes, con la Ley 39/2006, de atenci\u00f3n a\n    las personas en situaci\u00f3n de dependencia, ahora toca promover el\n    envejecimiento activo, ya que nuestros mayores son cada vez m\u00e1s\n    din\u00e1micos, mejor preparados y, por ello, demandan m\u00e1s servicios, generan\n    nuevas formas de ocio y exigen nuevos espacios de participaci\u00f3n tanto\n    pol\u00edtica como social, cultural y econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Nuestros\n    mayores tienen ahora un nuevo rol social, con nuevas necesidades e\n    intereses y, sobre todo, con deseo de participar de forma activa en la\n    sociedad, por lo que desde el Grupo Parlamentario Socialista entendemos,\n    se\u00f1ora ministra, que para este desaf\u00edo los gobiernos y la sociedad civil\n    deben adoptar pol\u00edticas y programas que ayuden a envejecer\n    permanentemente activos, pues la personas mayores necesitan reubicar su\n    papel social y deben disponer para ello de nuevas alternativas que\n    respondan a sus deseos e intereses. ...\"", "\"... Es por ello, se\u00f1ora ministra,\n    que a nuestro grupo pol\u00edtico le gustar\u00eda conocer qu\u00e9 estrategia piensa\n    adoptar el Gobierno para el colectivo de personas mayores, dado el\n    importante grado de envejecimiento de la sociedad espa\u00f1ola, que se sit\u00faa\n    entre las m\u00e1s envejecidas del mundo. ...\"", "\"... La esperanza de vida de la\n    poblaci\u00f3n espa\u00f1ola es un \u00e9xito, producto de nuestro desarrollo social,\n    econ\u00f3mico y, sobre todo, por el logro del Estado del bienestar y los\n    avances cient\u00edficos que han posibilitado que hoy se viva m\u00e1s, se viva\n    mejor en t\u00e9rminos sanitarios y se goce de mayor calidad de vida. ...\"", "\"... Pero\n    cubiertas en los \u00faltimos a\u00f1os, fundamentalmente los cinco \u00faltimos, las\n    necesidades del colectivo de personas mayores, tales como la mejora del\n    sistema de pensiones, adem\u00e1s del incremento sustancial de las pensiones\n    m\u00ednimas, se garantizan todas a trav\u00e9s del Pacto de Toledo, o por la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes, con la Ley 39/2006, de atenci\u00f3n a\n    las personas en situaci\u00f3n de dependencia, ahora toca promover el\n    envejecimiento activo, ya que nuestros mayores son cada vez m\u00e1s\n    din\u00e1micos, mejor preparados y, por ello, demandan m\u00e1s servicios, generan\n    nuevas formas de ocio y exigen nuevos espacios de participaci\u00f3n tanto\n    pol\u00edtica como social, cultural y econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Nuestros\n    mayores tienen ahora un nuevo rol social, con nuevas necesidades e\n    intereses y, sobre todo, con deseo de participar de forma activa en la\n    sociedad, por lo que desde el Grupo Parlamentario Socialista entendemos,\n    se\u00f1ora ministra, que para este desaf\u00edo los gobiernos y la sociedad civil\n    deben adoptar pol\u00edticas y programas que ayuden a envejecer\n    permanentemente activos, pues la personas mayores necesitan reubicar su\n    papel social y deben disponer para ello de nuevas alternativas que\n    respondan a sus deseos e intereses. ...\"", "\"... Entendemos que se requiere un nuevo dise\u00f1o para el nuevo perfil social que\n    corresponde a esta parte de la sociedad. ...\"", "\"... Pero\n    cubiertas en los \u00faltimos a\u00f1os, fundamentalmente los cinco \u00faltimos, las\n    necesidades del colectivo de personas mayores, tales como la mejora del\n    sistema de pensiones, adem\u00e1s del incremento sustancial de las pensiones\n    m\u00ednimas, se garantizan todas a trav\u00e9s del Pacto de Toledo, o por la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes, con la Ley 39/2006, de atenci\u00f3n a\n    las personas en situaci\u00f3n de dependencia, ahora toca promover el\n    envejecimiento activo, ya que nuestros mayores son cada vez m\u00e1s\n    din\u00e1micos, mejor preparados y, por ello, demandan m\u00e1s servicios, generan\n    nuevas formas de ocio y exigen nuevos espacios de participaci\u00f3n tanto\n    pol\u00edtica como social, cultural y econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4], "social": [3], "personas mayores": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, la elaboraci\u00f3n de un libro blanco del mayor que nos ha\n    permitido disponer de una diagn\u00f3stico en base a los siguientes\n    contenidos: los derechos de las personas mayores y su participaci\u00f3n\n    social; la educaci\u00f3n a lo largo de toda su vida; g\u00e9nero y envejecimiento;\n    las personas mayores que viven solas; las pol\u00edticas de atenci\u00f3n en el\n    medio rural; las relaciones intergeneracionales y trabajo y jubilaci\u00f3n. ...\"", "\"... Me refiero\n    a dos importantes programas gestionados por el Imserso y que tienen una\n    gran aceptaci\u00f3n, tanto por parte del colectivo de mayores como por los\n    sectores que prestan tambi\u00e9n sus servicios, que es el programa de\n    vacaciones para personas mayores y el programa de termalismo. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    vamos a potenciar aquellos programas destinados a protecci\u00f3n de los\n    derechos individuales de las personas mayores y los que tienden a paliar\n    y eliminar las situaciones de soledad. ...\"", "\"... En primer lugar, la elaboraci\u00f3n de un libro blanco del mayor que nos ha\n    permitido disponer de una diagn\u00f3stico en base a los siguientes\n    contenidos: los derechos de las personas mayores y su participaci\u00f3n\n    social; la educaci\u00f3n a lo largo de toda su vida; g\u00e9nero y envejecimiento;\n    las personas mayores que viven solas; las pol\u00edticas de atenci\u00f3n en el\n    medio rural; las relaciones intergeneracionales y trabajo y jubilaci\u00f3n. ...\"", "\"... En primer lugar, la elaboraci\u00f3n de un libro blanco del mayor que nos ha\n    permitido disponer de una diagn\u00f3stico en base a los siguientes\n    contenidos: los derechos de las personas mayores y su participaci\u00f3n\n    social; la educaci\u00f3n a lo largo de toda su vida; g\u00e9nero y envejecimiento;\n    las personas mayores que viven solas; las pol\u00edticas de atenci\u00f3n en el\n    medio rural; las relaciones intergeneracionales y trabajo y jubilaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"fracaso escolar": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    TIENE M\u00c1S RELACI\u00d3N CON EL FRACASO ESCOLAR, EL \"BOOM DEL LADRILLO\" O LA\n    POL\u00cdTICA EDUCATIVA DEL GOBIERNO ...\""]}, {"words": {"abandono escolar": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dicho lo cual, debo preguntarle si comparte usted las\n    declaraciones de una responsable educativa de su partido, seg\u00fan la cual\n    el abandono escolar en Espa\u00f1a tiene mucho que ver con el boom del\n    ladrillo o, por el contrario, usted cree que las causas est\u00e1n m\u00e1s bien\n    relacionadas con las pol\u00edticas educativas seguidas durante la \u00faltima\n    legislatura y la presente. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "sistema educativo": [0, 1], "becas": [6], "fracaso escolar": [5], "comunidad educativa": [3, 4], "abandono escolar": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el fracaso escolar es sin duda un problema grave de nuestro\n    sistema educativo. ...\"", "\"... Lo estamos haciendo con un plan\n    consensuado con las comunidades aut\u00f3nomas y con diversas actuaciones,\n    pero el fracaso y el abandono escolar no tiene su raz\u00f3n solo en el\n    sistema educativo. ...\"", "\"... El Gobierno\n    aprob\u00f3 una ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n 2006 que persigue como uno de sus\n    objetivos abordar este problema. ...\"", "\"... Tiene causas diversas y complejas y exige un trabajo\n    en com\u00fan de toda la comunidad educativa, de toda la sociedad. ...\"", "\"... Obedece a la situaci\u00f3n social y econ\u00f3mica de muchos\n    j\u00f3venes y sus familias y por eso estamos haciendo un gran esfuerzo en\n    becas, ayudas, planes espec\u00edficos con las comunidades aut\u00f3nomas y la\n    comunidad educativa para afrontarlo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el fracaso escolar es sin duda un problema grave de nuestro\n    sistema educativo. ...\"", "\"... Obedece a la situaci\u00f3n social y econ\u00f3mica de muchos\n    j\u00f3venes y sus familias y por eso estamos haciendo un gran esfuerzo en\n    becas, ayudas, planes espec\u00edficos con las comunidades aut\u00f3nomas y la\n    comunidad educativa para afrontarlo. ...\"", "\"... Lo estamos haciendo con un plan\n    consensuado con las comunidades aut\u00f3nomas y con diversas actuaciones,\n    pero el fracaso y el abandono escolar no tiene su raz\u00f3n solo en el\n    sistema educativo. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1], "pol\u00edtica educativa": [3], "formaci\u00f3n": [4], "fracaso escolar": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A lo peor, lo que ocurre es\n    que ustedes no tienen respuesta para la principal pregunta: \u00bfPor qu\u00e9\n    falla el sistema educativo? ...\"", "\"... Lo mejor, sin duda\n    alguna, es dotarles de una educaci\u00f3n y de una formaci\u00f3n que les permita\n    competir en condiciones de igualdad de oportunidades con los j\u00f3venes\n    europeos para generar o acceder a un empleo. ...\"", "\"...  Sin duda alguna, se\u00f1or ministro, contar\u00e1 con\n    nuestra colaboraci\u00f3n, pero lamentablemente, como se puso de manifiesto en\n    el pasado debate sobre el estado de la Naci\u00f3n, para el presidente\n    Zapatero no existe el fracaso escolar y, si existe, las causas son\n    ex\u00f3genas, no tiene nada que ver con \u00e9l ni con su partido. ...\"", "\"... Le pregunto: \u00bfusted sabe que nuestros j\u00f3venes\n    est\u00e1n abocados al paro por la incompetencia de su pol\u00edtica educativa que\n    produce nada menos que un 40 por ciento de j\u00f3venes en situaci\u00f3n de riesgo\n    social? ...\"", "\"... Lo mejor, sin duda\n    alguna, es dotarles de una educaci\u00f3n y de una formaci\u00f3n que les permita\n    competir en condiciones de igualdad de oportunidades con los j\u00f3venes\n    europeos para generar o acceder a un empleo. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "conferencia sectorial": [3], "alumnos": [5], "formaci\u00f3n": [4], "centros": [6], "abandono escolar": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero\n    hay esfuerzos para que la sociedad considere que la educaci\u00f3n es la mejor\n    herramienta para el desarrollo social de nuestro pa\u00eds, incrementando las\n    plazas de educaci\u00f3n infantil, garantizando la gratuidad del segundo ciclo\n    de esta etapa educativa, el refuerzo de las lenguas extranjeras, la\n    introducci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, que\n    no se reduce simplemente a una distribuci\u00f3n de ordenadores sino a un plan\n    mucho m\u00e1s complejo: los programas de cualificaci\u00f3n profesional, los\n    desdoblamientos y programas de atenci\u00f3n a la diversidad, los programas de\n    refuerzo, orientaci\u00f3n y apoyo al alumnado con dificultades de\n    aprendizaje, que ha supuesto mejoras para 228.000 alumnos, que se aplica\n    en 2.500 centros y que ha permitido promocionar de curso a 47.000 alumnos\n    de primaria y secundaria. ...\"", "\"... Hay que esforzarse para promocionar, pero tenemos que\n    apoyar a quienes tienen m\u00e1s dificultades, sobre todo a aquellos que viven\n    en entornos sociales y econ\u00f3micos dif\u00edciles, para que vean en la\n    formaci\u00f3n y la educaci\u00f3n la mejor v\u00eda para el desarrollo de su proyecto\n    vital, humano y profesional. ...\"", "\"... Pero\n    hay esfuerzos para que la sociedad considere que la educaci\u00f3n es la mejor\n    herramienta para el desarrollo social de nuestro pa\u00eds, incrementando las\n    plazas de educaci\u00f3n infantil, garantizando la gratuidad del segundo ciclo\n    de esta etapa educativa, el refuerzo de las lenguas extranjeras, la\n    introducci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, que\n    no se reduce simplemente a una distribuci\u00f3n de ordenadores sino a un plan\n    mucho m\u00e1s complejo: los programas de cualificaci\u00f3n profesional, los\n    desdoblamientos y programas de atenci\u00f3n a la diversidad, los programas de\n    refuerzo, orientaci\u00f3n y apoyo al alumnado con dificultades de\n    aprendizaje, que ha supuesto mejoras para 228.000 alumnos, que se aplica\n    en 2.500 centros y que ha permitido promocionar de curso a 47.000 alumnos\n    de primaria y secundaria. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, insisto en que este asunto es una prioridad para el Gobierno, y\n    en la \u00faltima conferencia sectorial pudimos analizar un plan consensuado\n    con las comunidades aut\u00f3nomas para luchar contra el abandono escolar que\n    est\u00e1 movilizando muchos recursos para reducir el abandono temprano. ...\"", "\"... Hay que esforzarse para promocionar, pero tenemos que\n    apoyar a quienes tienen m\u00e1s dificultades, sobre todo a aquellos que viven\n    en entornos sociales y econ\u00f3micos dif\u00edciles, para que vean en la\n    formaci\u00f3n y la educaci\u00f3n la mejor v\u00eda para el desarrollo de su proyecto\n    vital, humano y profesional. ...\"", "\"... Pero\n    hay esfuerzos para que la sociedad considere que la educaci\u00f3n es la mejor\n    herramienta para el desarrollo social de nuestro pa\u00eds, incrementando las\n    plazas de educaci\u00f3n infantil, garantizando la gratuidad del segundo ciclo\n    de esta etapa educativa, el refuerzo de las lenguas extranjeras, la\n    introducci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, que\n    no se reduce simplemente a una distribuci\u00f3n de ordenadores sino a un plan\n    mucho m\u00e1s complejo: los programas de cualificaci\u00f3n profesional, los\n    desdoblamientos y programas de atenci\u00f3n a la diversidad, los programas de\n    refuerzo, orientaci\u00f3n y apoyo al alumnado con dificultades de\n    aprendizaje, que ha supuesto mejoras para 228.000 alumnos, que se aplica\n    en 2.500 centros y que ha permitido promocionar de curso a 47.000 alumnos\n    de primaria y secundaria. ...\"", "\"... Pero\n    hay esfuerzos para que la sociedad considere que la educaci\u00f3n es la mejor\n    herramienta para el desarrollo social de nuestro pa\u00eds, incrementando las\n    plazas de educaci\u00f3n infantil, garantizando la gratuidad del segundo ciclo\n    de esta etapa educativa, el refuerzo de las lenguas extranjeras, la\n    introducci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, que\n    no se reduce simplemente a una distribuci\u00f3n de ordenadores sino a un plan\n    mucho m\u00e1s complejo: los programas de cualificaci\u00f3n profesional, los\n    desdoblamientos y programas de atenci\u00f3n a la diversidad, los programas de\n    refuerzo, orientaci\u00f3n y apoyo al alumnado con dificultades de\n    aprendizaje, que ha supuesto mejoras para 228.000 alumnos, que se aplica\n    en 2.500 centros y que ha permitido promocionar de curso a 47.000 alumnos\n    de primaria y secundaria. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, insisto en que este asunto es una prioridad para el Gobierno, y\n    en la \u00faltima conferencia sectorial pudimos analizar un plan consensuado\n    con las comunidades aut\u00f3nomas para luchar contra el abandono escolar que\n    est\u00e1 movilizando muchos recursos para reducir el abandono temprano. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace su\n    ministerio de los objetivos establecidos por la Uni\u00f3n Europea en materia\n    de educaci\u00f3n para los Estados miembros y, por tanto, tambi\u00e9n para\n    Espa\u00f1a? ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ense\u00f1anza": [5], "conferencia sectorial": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Recientemente, en la\n    Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n del 19 de mayo, se adopt\u00f3 el documento\n    espa\u00f1ol Objetivos europeos y espa\u00f1oles 2010, que describe la evaluaci\u00f3n\n    de esos par\u00e1metros. ...\"", "\"... En ese informe se se\u00f1alan nuestras fortalezas\n    en t\u00e9rminos de los indicadores de Lisboa, que son la educaci\u00f3n infantil,\n    la educaci\u00f3n superior, la educaci\u00f3n a lo largo de la vida, y tambi\u00e9n\n    nuestras debilidades, que las tenemos y que tienen que ver b\u00e1sicamente\n    con el \u00e9xito escolar en la ense\u00f1anza obligatoria y el abandono prematuro. ...\"", "\"... Le puedo asegurar que esta \u00faltima va a ser una prioridad absoluta del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n para los pr\u00f3ximos meses. ...\"", "\"... En ese informe se se\u00f1alan nuestras fortalezas\n    en t\u00e9rminos de los indicadores de Lisboa, que son la educaci\u00f3n infantil,\n    la educaci\u00f3n superior, la educaci\u00f3n a lo largo de la vida, y tambi\u00e9n\n    nuestras debilidades, que las tenemos y que tienen que ver b\u00e1sicamente\n    con el \u00e9xito escolar en la ense\u00f1anza obligatoria y el abandono prematuro. ...\"", "\"... Recientemente, en la\n    Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n del 19 de mayo, se adopt\u00f3 el documento\n    espa\u00f1ol Objetivos europeos y espa\u00f1oles 2010, que describe la evaluaci\u00f3n\n    de esos par\u00e1metros. ...\"", "\"... En ese informe se se\u00f1alan nuestras fortalezas\n    en t\u00e9rminos de los indicadores de Lisboa, que son la educaci\u00f3n infantil,\n    la educaci\u00f3n superior, la educaci\u00f3n a lo largo de la vida, y tambi\u00e9n\n    nuestras debilidades, que las tenemos y que tienen que ver b\u00e1sicamente\n    con el \u00e9xito escolar en la ense\u00f1anza obligatoria y el abandono prematuro. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [5], "formaci\u00f3n": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "resultados": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, las instituciones europeas\n    dicen: Si Europa quiere competir, si Europa quiere crecer, si Europa\n    quiere mantener y acrecentar la cohesi\u00f3n social, es fundamental que\n    Europa base su progreso en la sociedad del conocimiento, y la sociedad\n    del conocimiento tiene como base la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n, la ciencia,\n    la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Nosotros, de los cinco grandes\n    indicadores europeos en materia de educaci\u00f3n, estamos muy lejos de\n    aproximarnos a tres -los ha mencionado el se\u00f1or ministro-: capacidad\n    lectora, porcentaje de alumnos que terminan secundaria superior y\n    porcentaje de alumnos que abandonan la educaci\u00f3n de forma prematura. ...\"", "\"... Aqu\u00ed subyace un problema de concepto o de idea de lo que\n    debe ser la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Le ruego, se\u00f1or ministro, que lleve al Gobierno el\n    que durante la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, en el primer\n    semestre del a\u00f1o 2010, la educaci\u00f3n sea objeto de estudio y de\n    tratamiento para se\u00f1alar m\u00e1s metas, m\u00e1s objetivos, no solo para Espa\u00f1a\n    sino para otros pa\u00edses que comparten con nosotros una situaci\u00f3n\n    enormemente deficiente, y que sea tambi\u00e9n durante la Presidencia espa\u00f1ola\n    de la Uni\u00f3n Europea cuando se vuelvan a marcar objetivos para que podamos\n    entrar en la sociedad del conocimiento. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, las instituciones europeas\n    dicen: Si Europa quiere competir, si Europa quiere crecer, si Europa\n    quiere mantener y acrecentar la cohesi\u00f3n social, es fundamental que\n    Europa base su progreso en la sociedad del conocimiento, y la sociedad\n    del conocimiento tiene como base la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n, la ciencia,\n    la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Nosotros, de los cinco grandes\n    indicadores europeos en materia de educaci\u00f3n, estamos muy lejos de\n    aproximarnos a tres -los ha mencionado el se\u00f1or ministro-: capacidad\n    lectora, porcentaje de alumnos que terminan secundaria superior y\n    porcentaje de alumnos que abandonan la educaci\u00f3n de forma prematura. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, los planes que ustedes\n    est\u00e1n haciendo y que nosotros estamos siguiendo no est\u00e1n dando los\n    resultados necesarios en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "conferencia sectorial": [6], "administraciones educativas": [8], "fracaso escolar": [4], "alumnos": [7], "centros": [9], "resultados": [11], "abandono escolar": [10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si en esta \u00faltima Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n del 19 de\n    mayo analizamos y decidimos insistir en este plan contra el abandono\n    escolar es porque se est\u00e1 viendo que tiene resultados. ...\"", "\"... Me\n    gustar\u00eda o\u00edrle hablar de ellas, de la elevada escolarizaci\u00f3n en la\n    educaci\u00f3n infantil, del nivel de equidad que tiene nuestro sistema, de la\n    escolarizaci\u00f3n, fundamental para la consecuci\u00f3n del \u00e9xito escolar en los\n    siguientes a\u00f1os. ...\"", "\"... Por tanto, tenemos porcentajes de ciudadanos que se\n    grad\u00faan en educaci\u00f3n superior, tanto la superior no universitaria como la\n    universitaria, que se encuentran en las medias de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Desde mi compromiso como\n    ministro de Educaci\u00f3n para cumplir con estos objetivos, le invito a hacer\n    propuestas que ayuden en la direcci\u00f3n que se ha trazado el pa\u00eds. ...\"", "\"... Exactamente vamos a afrontar el fracaso escolar y el abandono\n    prematuro. ...\"", "\"... Me\n    gustar\u00eda o\u00edrle hablar de ellas, de la elevada escolarizaci\u00f3n en la\n    educaci\u00f3n infantil, del nivel de equidad que tiene nuestro sistema, de la\n    escolarizaci\u00f3n, fundamental para la consecuci\u00f3n del \u00e9xito escolar en los\n    siguientes a\u00f1os. ...\"", "\"... Si en esta \u00faltima Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n del 19 de\n    mayo analizamos y decidimos insistir en este plan contra el abandono\n    escolar es porque se est\u00e1 viendo que tiene resultados. ...\"", "\"... Sin embargo, es un reto para la sociedad en su conjunto; lo\n    es para las comunidades aut\u00f3nomas, para las administraciones educativas,\n    para los centros, para los profesores, para los alumnos y para las\n    familias. ...\"", "\"... Sin embargo, es un reto para la sociedad en su conjunto; lo\n    es para las comunidades aut\u00f3nomas, para las administraciones educativas,\n    para los centros, para los profesores, para los alumnos y para las\n    familias. ...\"", "\"... Sin embargo, es un reto para la sociedad en su conjunto; lo\n    es para las comunidades aut\u00f3nomas, para las administraciones educativas,\n    para los centros, para los profesores, para los alumnos y para las\n    familias. ...\"", "\"... Y estoy convencido\n    de que con el esfuerzo de toda la sociedad, de todas las\n    administraciones, se van a reducir estas tasas de abandono escolar. ...\"", "\"... Si en esta \u00faltima Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n del 19 de\n    mayo analizamos y decidimos insistir en este plan contra el abandono\n    escolar es porque se est\u00e1 viendo que tiene resultados. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EST\u00c1\n    GARANTIZANDO EL GOBIERNO LA FINANCIACI\u00d3N DEL PLAN ESTATAL DE VIVIENDA Y\n    REHABILITACI\u00d3N 2009-2012 ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias espa\u00f1olas": [6, 7], "alquiler": [5], "vivienda digna": [8], "familias": [9, 10, 11, 12], "acceso": [13], "precio": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted est\u00e1 haciendo una labor important\u00edsima para que\n    much\u00edsimas familias tengan una vivienda digna y a un precio asequible. ...\"", "\"... Y\n    lo est\u00e1 haciendo no solamente facilitando un cambio de modelo en lo\n    referente al alquiler de vivienda, sino tambi\u00e9n facilitando una\n    modificaci\u00f3n incluso en el concepto que tenemos del Plan Estatal de\n    Vivienda. ...\"", "\"... Para eso puso en marcha en un tiempo\n    r\u00e9cord el Plan Estatal de Vivienda y, adem\u00e1s, est\u00e1 haciendo que se pongan\n    en marcha cada d\u00eda acciones que tienen repercusi\u00f3n directa en todas y\n    cada una de las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Por eso le pregunto, dada la informaci\u00f3n que hemos\n    tenido en los \u00faltimos d\u00edas, qu\u00e9 est\u00e1 usted haciendo para garantizar que\n    este Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n 2009-2012 que usted ha\n    puesto en marcha sea una realidad y las familias puedan acogerse al\n    mismo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted est\u00e1 haciendo una labor important\u00edsima para que\n    much\u00edsimas familias tengan una vivienda digna y a un precio asequible. ...\"", "\"... Y\n    lo est\u00e1 haciendo no solamente facilitando un cambio de modelo en lo\n    referente al alquiler de vivienda, sino tambi\u00e9n facilitando una\n    modificaci\u00f3n incluso en el concepto que tenemos del Plan Estatal de\n    Vivienda. ...\"", "\"... Por tanto, usted quiere llegar a todas y\n    cada una de las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Para eso puso en marcha en un tiempo\n    r\u00e9cord el Plan Estatal de Vivienda y, adem\u00e1s, est\u00e1 haciendo que se pongan\n    en marcha cada d\u00eda acciones que tienen repercusi\u00f3n directa en todas y\n    cada una de las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted est\u00e1 haciendo una labor important\u00edsima para que\n    much\u00edsimas familias tengan una vivienda digna y a un precio asequible. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted est\u00e1 haciendo una labor important\u00edsima para que\n    much\u00edsimas familias tengan una vivienda digna y a un precio asequible. ...\"", "\"... Por tanto, usted quiere llegar a todas y\n    cada una de las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Para eso puso en marcha en un tiempo\n    r\u00e9cord el Plan Estatal de Vivienda y, adem\u00e1s, est\u00e1 haciendo que se pongan\n    en marcha cada d\u00eda acciones que tienen repercusi\u00f3n directa en todas y\n    cada una de las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Por eso le pregunto, dada la informaci\u00f3n que hemos\n    tenido en los \u00faltimos d\u00edas, qu\u00e9 est\u00e1 usted haciendo para garantizar que\n    este Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n 2009-2012 que usted ha\n    puesto en marcha sea una realidad y las familias puedan acogerse al\n    mismo. ...\"", "\"... Hasta ahora nunca se hab\u00eda hablado de rehabilitaci\u00f3n de los\n    centros hist\u00f3ricos, hasta ahora nunca se hab\u00eda hablado de que las\n    personas que viven en una zona con dif\u00edcil acceso tambi\u00e9n tienen derecho\n    a modificar sus circunstancias. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "familias espa\u00f1olas": [9, 10, 11], "vivienda protegida": [6, 7], "familias": [12, 13, 14, 15], "acceso": [16, 17], "alquiler": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Fuentes, como usted dec\u00eda, el Plan Estatal de Vivienda se puso en\n    marcha a partir del mes de diciembre. ...\"", "\"... Es verdad que se\n    enmarca en el \u00e1mbito del PlanE con el prop\u00f3sito de ir preparando tambi\u00e9n\n    el cambio de modelo en el \u00e1mbito de la construcci\u00f3n residencial hacia una\n    construcci\u00f3n m\u00e1s sostenible y, por tanto, basada en la vivienda protegida\n    asequible, en el alquiler y en la rehabilitaci\u00f3n. ...\"", "\"... Esta es precisamente la fase en la que estamos y,\n    en este sentido, como conocer\u00e1 la C\u00e1mara, el 14 de mayo se aprob\u00f3 por el\n    Consejo de Ministros el volumen m\u00e1ximo de pr\u00e9stamos que se van a conceder\n    en el \u00e1mbito del plan estatal, que son 34.000 millones de euros, y el\n    pasado viernes 22 tambi\u00e9n se public\u00f3 en el BOE la orden de convocatoria\n    por la cual vamos a seleccionar a las entidades de cr\u00e9dito que\n    colaborar\u00e1n en la financiaci\u00f3n del Plan Estatal de Vivienda. ...\"", "\"... En\n    este contexto, las novedades son, en primer lugar, la calificaci\u00f3n de\n    entidades colaboradoras preferentes para aquellas que hayan financiado\n    m\u00e1s de 75 millones de euros al a\u00f1o o que incrementen su financiaci\u00f3n en\n    20 millones de euros adicionales y la introducci\u00f3n para estas entidades\n    colaboradoras preferentes de una serie de ventajas de cara al apoyo del\n    Ministerio de Vivienda. ...\"", "\"... En primer lugar, que puedan formar parte de la\n    mesa de seguimiento del plan estatal por primera vez, que puedan ser\n    distinguidas por los ciudadanos a trav\u00e9s de un distintivo especial y,\n    sobre todo, el acceso preferente a la l\u00ednea de garant\u00edas que presentamos\n    la semana pasada por parte del ministerio y que consiste en que el\n    ministerio va a compartir el riesgo de los pr\u00e9stamos hipotecarios para la\n    vivienda protegida con 100.000 familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Van a ser 12.000\n    millones de euros; se va a garantizar entre cuatro y seis a\u00f1os, seg\u00fan la\n    entidad colaboradora preferente est\u00e9 o no mejor comprometida con el Plan\n    Estatal de Vivienda, y vamos a garantizar la cartera de morosidad en\n    vivienda hipotecaria entre un 2 y 3 por ciento, seg\u00fan dicho compromiso,\n    para garantizar de esta forma que estas familias que se est\u00e1n quedando\n    fuera del mercado por la restricci\u00f3n crediticia accedan a su vivienda\n    protegida. ...\"", "\"... Es verdad que se\n    enmarca en el \u00e1mbito del PlanE con el prop\u00f3sito de ir preparando tambi\u00e9n\n    el cambio de modelo en el \u00e1mbito de la construcci\u00f3n residencial hacia una\n    construcci\u00f3n m\u00e1s sostenible y, por tanto, basada en la vivienda protegida\n    asequible, en el alquiler y en la rehabilitaci\u00f3n. ...\"", "\"... En primer lugar, que puedan formar parte de la\n    mesa de seguimiento del plan estatal por primera vez, que puedan ser\n    distinguidas por los ciudadanos a trav\u00e9s de un distintivo especial y,\n    sobre todo, el acceso preferente a la l\u00ednea de garant\u00edas que presentamos\n    la semana pasada por parte del ministerio y que consiste en que el\n    ministerio va a compartir el riesgo de los pr\u00e9stamos hipotecarios para la\n    vivienda protegida con 100.000 familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Es verdad que se\n    enmarca en el \u00e1mbito del PlanE con el prop\u00f3sito de ir preparando tambi\u00e9n\n    el cambio de modelo en el \u00e1mbito de la construcci\u00f3n residencial hacia una\n    construcci\u00f3n m\u00e1s sostenible y, por tanto, basada en la vivienda protegida\n    asequible, en el alquiler y en la rehabilitaci\u00f3n. ...\"", "\"... Tiene un presupuesto de 10.200 millones de euros y tiene previsto\n    llegar a un mill\u00f3n de familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... En primer lugar, que puedan formar parte de la\n    mesa de seguimiento del plan estatal por primera vez, que puedan ser\n    distinguidas por los ciudadanos a trav\u00e9s de un distintivo especial y,\n    sobre todo, el acceso preferente a la l\u00ednea de garant\u00edas que presentamos\n    la semana pasada por parte del ministerio y que consiste en que el\n    ministerio va a compartir el riesgo de los pr\u00e9stamos hipotecarios para la\n    vivienda protegida con 100.000 familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Vamos a dar acceso al\n    cr\u00e9dito a 100.000 familias espa\u00f1olas, compartiendo el 50 por ciento del\n    riesgo para que puedan acceder al cr\u00e9dito hipotecario que actualmente,\n    por la restricci\u00f3n crediticia, se les est\u00e1 negando. ...\"", "\"... Tiene un presupuesto de 10.200 millones de euros y tiene previsto\n    llegar a un mill\u00f3n de familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... En primer lugar, que puedan formar parte de la\n    mesa de seguimiento del plan estatal por primera vez, que puedan ser\n    distinguidas por los ciudadanos a trav\u00e9s de un distintivo especial y,\n    sobre todo, el acceso preferente a la l\u00ednea de garant\u00edas que presentamos\n    la semana pasada por parte del ministerio y que consiste en que el\n    ministerio va a compartir el riesgo de los pr\u00e9stamos hipotecarios para la\n    vivienda protegida con 100.000 familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Vamos a dar acceso al\n    cr\u00e9dito a 100.000 familias espa\u00f1olas, compartiendo el 50 por ciento del\n    riesgo para que puedan acceder al cr\u00e9dito hipotecario que actualmente,\n    por la restricci\u00f3n crediticia, se les est\u00e1 negando. ...\"", "\"... Van a ser 12.000\n    millones de euros; se va a garantizar entre cuatro y seis a\u00f1os, seg\u00fan la\n    entidad colaboradora preferente est\u00e9 o no mejor comprometida con el Plan\n    Estatal de Vivienda, y vamos a garantizar la cartera de morosidad en\n    vivienda hipotecaria entre un 2 y 3 por ciento, seg\u00fan dicho compromiso,\n    para garantizar de esta forma que estas familias que se est\u00e1n quedando\n    fuera del mercado por la restricci\u00f3n crediticia accedan a su vivienda\n    protegida. ...\"", "\"... En primer lugar, que puedan formar parte de la\n    mesa de seguimiento del plan estatal por primera vez, que puedan ser\n    distinguidas por los ciudadanos a trav\u00e9s de un distintivo especial y,\n    sobre todo, el acceso preferente a la l\u00ednea de garant\u00edas que presentamos\n    la semana pasada por parte del ministerio y que consiste en que el\n    ministerio va a compartir el riesgo de los pr\u00e9stamos hipotecarios para la\n    vivienda protegida con 100.000 familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Vamos a dar acceso al\n    cr\u00e9dito a 100.000 familias espa\u00f1olas, compartiendo el 50 por ciento del\n    riesgo para que puedan acceder al cr\u00e9dito hipotecario que actualmente,\n    por la restricci\u00f3n crediticia, se les est\u00e1 negando. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, para la llamada\n    miner\u00eda no energ\u00e9tica, es decir, la miner\u00eda que no es del carb\u00f3n, se han\n    distribuido 37,5 millones de euros bajo criterios que son p\u00fablicos, que\n    est\u00e1n en el BOE -su se\u00f1or\u00eda lo puede mirar- de 19 de junio de 2007, tanto\n    para exploraci\u00f3n, investigaci\u00f3n geol\u00f3gica-minera como para la mejora de\n    medio ambiente; 37,5 millones de euros desde el a\u00f1o 2006, de los cuales,\n    Andaluc\u00eda ha recibido 6,2 millones de euros. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL GOBIERNO DE LA\n    IMPLICACI\u00d3N DEL MUNDO DEL DEPORTE EN EL APOYO Y FOMENTO DE LA INTEGRACI\u00d3N\n    SOCIAL DE LAS V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "mujeres": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "social": [9, 10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se trata de establecer un nexo entre la violencia de g\u00e9nero y la lucha por\n    la igualdad en el \u00e1mbito deportivo, ambas tem\u00e1ticas afectadas por la\n    misma problem\u00e1tica, se\u00f1ora ministra: la violaci\u00f3n de los derechos\n    fundamentales de las mujeres. ...\"", "\"... En este sentido, iniciativas como la que es objeto de\n    esta pregunta abren una nueva v\u00eda de actuaci\u00f3n frente a la violencia de\n    g\u00e9nero, en la que se potencia el deporte como instrumento para la\n    educaci\u00f3n en igualdad y la transmisi\u00f3n de valores como el juego limpio,\n    la comprensi\u00f3n, el respeto mutuo, la solidaridad y la amistad. ...\"", "\"... Como dice el manifiesto por la igualdad y la\n    participaci\u00f3n de la mujer en el deporte, queremos un futuro con m\u00e1s\n    mujeres que gocen del deporte y de los beneficios que este conlleva. ...\"", "\"... No obstante, a pesar de que las mujeres y las chicas\n    constituimos la mitad de la poblaci\u00f3n, el porcentaje de su participaci\u00f3n\n    en el deporte queda siempre inferior al porcentaje de los hombres y de\n    los chicos. ...\"", "\"... Se trata de establecer un nexo entre la violencia de g\u00e9nero y la lucha por\n    la igualdad en el \u00e1mbito deportivo, ambas tem\u00e1ticas afectadas por la\n    misma problem\u00e1tica, se\u00f1ora ministra: la violaci\u00f3n de los derechos\n    fundamentales de las mujeres. ...\"", "\"... Pocas veces se tiene en cuenta el deporte\n    como herramienta y recurso para la educaci\u00f3n, la prevenci\u00f3n, acura y\n    defensa frente a la violencia contra las mujeres. ...\"", "\"... Hay que\n    incentivar la pr\u00e1ctica deportiva entre las mujeres, haci\u00e9ndolas\n    comprender que el deporte puede dotarlas de valor, coraje y resistencia\n    y, por tanto, hay que intensificar el impacto que puede tener entre\n    mujeres y ni\u00f1as. ...\"", "\"... Como dice el manifiesto por la igualdad y la\n    participaci\u00f3n de la mujer en el deporte, queremos un futuro con m\u00e1s\n    mujeres que gocen del deporte y de los beneficios que este conlleva. ...\"", "\"... Queremos un futuro con mayor n\u00famero de mujeres implicadas en todos los\n    aspectos de la actividad f\u00edsica y deportiva y -yo a\u00f1adir\u00eda- queremos un\n    futuro sin violencia contra las mujeres y un orden esencial igualitario. ...\"", "\"... En suma, el deporte es una actividad social\n    agradable que fomenta la salud, el bienestar, la participaci\u00f3n, la\n    integraci\u00f3n y la responsabilidad en la sociedad. ...\"", "\"... No puede mantenerse al\n    margen de los problemas sociales que se plantean, y el problema social de\n    la violencia de g\u00e9nero es uno de los m\u00e1s dram\u00e1ticos con los que nos\n    enfrentamos. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... As\u00ed, el Ministerio de Igualdad ha\n    promovido convenios con diferentes instituciones y entidades deportivas\n    para que se sumen en la lucha contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"", "\"... Igualmente estamos trabajando con el Consejo Superior de Deportes en el\n    Plan de fomento de la igualdad en el deporte para avanzar, porque nos\n    queda mucho por hacer todav\u00eda en este \u00e1mbito, pero adem\u00e1s este plan\n    contiene un apartado espec\u00edfico muy relevante relativo a la lucha contra\n    la violencia de g\u00e9nero para poner \u00e9nfasis en la sensibilizaci\u00f3n social y\n    en la integraci\u00f3n de las v\u00edctimas a trav\u00e9s del deporte, para que en el\n    compromiso social contra la violencia cada vez seamos m\u00e1s: m\u00e1s personas,\n    m\u00e1s entidades, m\u00e1s grupos, m\u00e1s \u00e1mbitos quienes se sumen a esta lucha,\n    porque nadie sobra en la misma. ...\"", "\"... Igualmente estamos trabajando con el Consejo Superior de Deportes en el\n    Plan de fomento de la igualdad en el deporte para avanzar, porque nos\n    queda mucho por hacer todav\u00eda en este \u00e1mbito, pero adem\u00e1s este plan\n    contiene un apartado espec\u00edfico muy relevante relativo a la lucha contra\n    la violencia de g\u00e9nero para poner \u00e9nfasis en la sensibilizaci\u00f3n social y\n    en la integraci\u00f3n de las v\u00edctimas a trav\u00e9s del deporte, para que en el\n    compromiso social contra la violencia cada vez seamos m\u00e1s: m\u00e1s personas,\n    m\u00e1s entidades, m\u00e1s grupos, m\u00e1s \u00e1mbitos quienes se sumen a esta lucha,\n    porque nadie sobra en la misma. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0], "actividad econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, en vez de brotes verdes, lo que tenemos son\n    encendidas las luces rojas de la econom\u00eda. ...\"", "\"... El\n    a\u00f1o que viene puede continuar la recesi\u00f3n y este a\u00f1o la ca\u00edda de la\n    actividad econ\u00f3mica va a situarse en torno al 4 por ciento. ...\"", "\"... El\n    a\u00f1o que viene puede continuar la recesi\u00f3n y este a\u00f1o la ca\u00edda de la\n    actividad econ\u00f3mica va a situarse en torno al 4 por ciento. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, cada vez\n    que le escucho\n    tengo la impresi\u00f3n de que se encuentra c\u00f3modo en una situaci\u00f3n como la\n    actual de grave crisis econ\u00f3mica, por la simple raz\u00f3n de que no est\u00e1n en\n    el Gobierno y de que ustedes piensan que este sistema de descalificaci\u00f3n\n    permanente va a producir que puedan estarlo en el futuro. ...\"", "\"... Pues bien, yo\n    creo que los espa\u00f1oles no piensan igual, porque los espa\u00f1oles reconocen\n    los esfuerzos que est\u00e1 haciendo el Gobierno para combatir lo que s\u00ed que\n    es verdad, el principal efecto de la crisis econ\u00f3mica que sufrimos, que\n    es el aumento del desempleo, porque las cifras que ha dado de disminuci\u00f3n\n    del PIB, aunque eso no signifique ning\u00fan consuelo, quiero decirle que en\n    el primer trimestre, habiendo sido graves, un 1,9 por ciento de\n    disminuci\u00f3n de nuestro PIB, son exactamente la mitad de lo que ha\n    disminuido el PIB en Alemania, y hasta donde yo s\u00e9, la oposici\u00f3n en\n    Alemania no se porta como se portan ustedes. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero\n    ustedes, en vez de hacer la econom\u00eda sostenible, a lo que nos est\u00e1n\n    llevando es a la insostenibilidad del paro. ...\"", "\"... Hay elecciones el 7\n    de junio, se\u00f1or\u00eda, y usted, que no es capaz de salvar la econom\u00eda, lo\n    \u00fanico que quiera es salvar los muebles del Partido Socialista ese 7 de\n    junio. ...\""]}, {"words": {"actividad": [6], "crisis econ\u00f3mica": [7, 8], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El a\u00f1o 2009 va a ser un a\u00f1o dif\u00edcil, con una elevada incertidumbre, y no\n    nos cabe ya ninguna duda de que 2010 tampoco va a ser un a\u00f1o f\u00e1cil para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Yo misma comparec\u00ed la semana pasada en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del\n    Congreso. ...\"", "\"... Me refer\u00ed entonces a la excepcional gravedad de la crisis\n    actual, a su alcance global y a los aspectos espec\u00edficos de nuestra\n    econom\u00eda, unos aspectos que S.S. ...\"", "\"... ha se\u00f1alado y que permiten afirmar que\n    aunque la situaci\u00f3n de Espa\u00f1a es relativamente mejor que la de los pa\u00edses\n    de nuestro entorno en cuanto a la solidez del sistema financiero y\n    nuestra posici\u00f3n fiscal de partida, es verdad que nuestra econom\u00eda\n    adolece de algunas debilidades estructurales que est\u00e1n produciendo un\n    fuerte ajuste en el mercado de trabajo,\n    un fuerte ajuste en el sector de la construcci\u00f3n en particular que ha\n    producido una p\u00e9rdida de cerca de 800.000 puestos de trabajo desde que el\n    sector comenzara su declive hace algo m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"", "\"... Creo por tanto que es importante subrayar un elemento al que ya me refer\u00ed\n    en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda de la semana pasada. ...\"", "\"... El a\u00f1o 2009 va a ser un a\u00f1o dif\u00edcil, con una elevada incertidumbre, y no\n    nos cabe ya ninguna duda de que 2010 tampoco va a ser un a\u00f1o f\u00e1cil para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... El Gobierno se limita a crear\n    un entorno adecuado que facilite y promueva el desarrollo de la actividad\n    privada y en esa l\u00ednea se enmarcan las propuestas que hemos realizado de\n    mejoras en el funcionamiento de diversos mercados estrat\u00e9gicos como el\n    transporte, la energ\u00eda, las telecomunicaciones o los servicios en\n    general. ...\"", "\"... nos convoca a un\n    diagn\u00f3stico com\u00fan, y el presidente ya ha comparecido en esta C\u00e1mara en\n    numerosos debates monogr\u00e1ficos sobre la evoluci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Debemos compartir\n    el m\u00e1ximo n\u00famero de medidas y por eso el Gobierno, consciente de su\n    responsabilidad, ha impulsado aquellas medidas que su labor de direcci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica interior y exterior ha estimado necesarias para hacer\n    frente a la actual crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Corresponde al Gobierno \u00fanicamente crear un marco, un marco\n    adecuado, en el que los sectores que puedan ver m\u00e1s favorecida su\n    actividad sean aquellos que tienen posibilidades de futuro, de\n    competitividad, de mayor productividad y de generaci\u00f3n de empleo estable. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda judicial": [5], "polic\u00edas": [8, 9], "seguridad": [4], "seguridad ciudadana": [0], "interior": [6, 7], "polic\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Porque es usted, en definitiva, a quien le corresponden las competencias\n    en materia de seguridad ciudadana y quien principalmente, con sus\n    declaraciones, justifica y amplifica esas campa\u00f1as de desprestigio hacia\n    el Partido Popular. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado mi\u00e9rcoles 20 de mayo nuestro grupo parlamentario le\n    pregunt\u00f3 al ministro del Interior sobre los procedimientos utilizados por\n    los responsables de la Polic\u00eda de Canarias en determinadas\n    investigaciones, y el se\u00f1or ministro, una vez m\u00e1s, lejos de contestar a\n    la pregunta espec\u00edfica que se le hac\u00eda, respondi\u00f3 con apelaciones\n    claramente demag\u00f3gicas, tales como: Dejen trabajar al Estado de derecho,\n    dejen de ensuciar con su basura a las instituciones del Estado, limpien\n    su casa y despu\u00e9s vengan a hablar a esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Porque, m\u00e1s all\u00e1 de la\n    supuestas implicaciones de tales o cuales militantes del Partido Popular\n    en delitos de corrupci\u00f3n, es inadmisible que nunca hayamos tenido una\n    explicaci\u00f3n por su parte acerca de por qu\u00e9 esas operaciones se han\n    llevado a cabo por la brigada de informaci\u00f3n, ajena a la materia, y no\n    por la brigada de Polic\u00eda judicial, que es la competente en estos casos. ...\"", "\"... No me diga, se\u00f1or\u00eda, en su descargo, que la Polic\u00eda tambi\u00e9n investiga y\n    detiene a militantes del Partido Socialista, porque, siendo verdad que ha\n    habido y hay personas deshonestas y corruptas entre sus filas -y puedo\n    proporcionarle un importante dosier al efecto-, lo cierto es que en tales\n    casos el tratamiento seguido es muy distinto. ...\"", "\"... Porque es usted, en definitiva, a quien le corresponden las competencias\n    en materia de seguridad ciudadana y quien principalmente, con sus\n    declaraciones, justifica y amplifica esas campa\u00f1as de desprestigio hacia\n    el Partido Popular. ...\"", "\"... Porque, m\u00e1s all\u00e1 de la\n    supuestas implicaciones de tales o cuales militantes del Partido Popular\n    en delitos de corrupci\u00f3n, es inadmisible que nunca hayamos tenido una\n    explicaci\u00f3n por su parte acerca de por qu\u00e9 esas operaciones se han\n    llevado a cabo por la brigada de informaci\u00f3n, ajena a la materia, y no\n    por la brigada de Polic\u00eda judicial, que es la competente en estos casos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado mi\u00e9rcoles 20 de mayo nuestro grupo parlamentario le\n    pregunt\u00f3 al ministro del Interior sobre los procedimientos utilizados por\n    los responsables de la Polic\u00eda de Canarias en determinadas\n    investigaciones, y el se\u00f1or ministro, una vez m\u00e1s, lejos de contestar a\n    la pregunta espec\u00edfica que se le hac\u00eda, respondi\u00f3 con apelaciones\n    claramente demag\u00f3gicas, tales como: Dejen trabajar al Estado de derecho,\n    dejen de ensuciar con su basura a las instituciones del Estado, limpien\n    su casa y despu\u00e9s vengan a hablar a esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Usted, como ministro del Interior, tiene que dar explicaciones a esta\n    C\u00e1mara de por qu\u00e9 se producen las filtraciones de expedientes policiales,\n    por qu\u00e9 se producen declaraciones en presencia de periodistas, por qu\u00e9 se\n    avisa a determinados medios de comunicaci\u00f3n de las detenciones que se van\n    a producir y sobre todo tiene que dar cuenta a esta C\u00e1mara de los\n    procesos de investigaci\u00f3n interna que usted ha ordenado o haya ordenado\n    para corregir estas conductas o las razones que han impedido estas\n    investigaciones. ...\"", "\"... Tampoco lo es, como as\u00ed ha\n    sucedido en Canarias, que a unas determinadas diligencias policiales\n    asistan periodistas afines al Partido Socialista, o que cuando se van a\n    producir detenciones de estas personas se avise previamente a esos medios\n    de comunicaci\u00f3n y se realice la detenci\u00f3n en presencia de c\u00e1maras de\n    televisi\u00f3n, fot\u00f3grafos, periodistas, mont\u00e1ndose la operaci\u00f3n como si de\n    peligros\u00edsimos delincuentes se tratara, con polic\u00edas encapuchados y un\n    impresionante despliegue de medios t\u00e9cnicos. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 investigaci\u00f3n interna se ha acordado ante el hecho muy grave de que\n    unos polic\u00edas instructores de este caso hayan denunciado a sus superiores\n    jer\u00e1rquicos, acus\u00e1ndoles de ordenar la investigaci\u00f3n de asuntos\n    relacionados con el Partido Popular, con procedimientos y protocolos\n    ajenos o no seguidos en la mayor\u00eda de los casos? ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "interior": [10, 11, 12, 13, 14], "polic\u00eda judicial": [9], "guardia civil": [7, 8], "polic\u00edas": [15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Cuando el problema es del\n    Partido Socialista o de Coalici\u00f3n Canaria, entonces no hay problema;\n    entonces, la Polic\u00eda es la Polic\u00eda del Estado, los jueces son los jueces\n    del Estado y todo funciona espectacularmente bien. ...\"", "\"... Pero cuando el\n    problema es del Partido Popular, entonces siempre aparece una filtraci\u00f3n,\n    un juez, un polic\u00eda...\n    Le voy a decir lo que pienso, se\u00f1or Garc\u00eda-Tiz\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 cree que es el Estado, qu\u00e9 cree que es la Polic\u00eda,\n    qu\u00e9 cree que son los fiscales, qu\u00e9 cree que son los jueces? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la Polic\u00eda ha actuado correctamente. ...\"", "\"... Tengo aqu\u00ed\n    los informes de la Polic\u00eda, que yo avalo, lo avalo, como avalo la\n    actuaci\u00f3n de la jefa superior de Polic\u00eda, a la que ustedes est\u00e1n\n    desprestigiando continuamente. ...\"", "\"... La Polic\u00eda ha actuado correctamente,\n    las detenciones se han hecho correctamente, bajo la autoridad judicial de\n    dos jueces distintos, porque son dos juzgados distintos en el caso\n    G\u00f3ndola y el Fayc\u00e1n; diferentes. ...\"", "\"... No trate usted de decir que se ha\n    cambiado de Polic\u00eda judicial a informaci\u00f3n para hacer no s\u00e9 que cosas;\n    que no. ...\"", "\"... No lo\n    ha dicho usted pero me adelanto a decirle que s\u00ed, que efectivamente yo\n    llam\u00e9 el domingo a la Guardia Civil y dije: Meter unos cuantos\n    helic\u00f3pteros, para darle a este asunto un car\u00e1cter suficientemente\n    importante. ...\"", "\"... Coja usted el peri\u00f3dico del\n    martes y vea c\u00f3mo hizo la Guardia Civil la detenci\u00f3n de los presuntos\n    corruptos de Arrecife, y ver\u00e1 que se tapan. ...\"", "\"... No trate usted de decir que se ha\n    cambiado de Polic\u00eda judicial a informaci\u00f3n para hacer no s\u00e9 que cosas;\n    que no. ...\"", "\"... \u00bfMe est\u00e1\n    usted queriendo decir que el Ministerio del Interior le ha pedido al juez\n    que haga el lunes una operaci\u00f3n en Arrecife contra militantes del Partido\n    Socialista, para cubrir mi interpelaci\u00f3n hoy aqu\u00ed? ...\"", "\"... Primero, \u00bfusted cree que yo soy otro del\n    que soy y, segundo, usted cree que el Ministerio del Interior se dedica a\n    hacer esas golfadas y que el juez es un corrupto, que admite ese tipo de\n    cosas? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa, que tambi\u00e9n ese tribunal superior est\u00e1 bajo las \u00f3rdenes del\n    Ministerio del Interior? ...\"", "\"... Pues bien, tiene mi aval completo, el del\n    ministro del Interior y, le dir\u00e9 m\u00e1s, el del Gobierno de Espa\u00f1a;\n    completo. ...\"", "\"... Usted ha estado en el Ministerio de Justicia y\n    conoce c\u00f3mo funciona el Ministerio del Interior, y estas operaciones,\n    como afectan a mucha gente, incluyen a muchos polic\u00edas, y sencillamente\n    suceden. ...\"", "\"... Se trata de una\n    estrategia de amedrentamiento a los jueces y a los polic\u00edas que ustedes\n    siguen sistem\u00e1ticamente cuando tienen alguna dificultad judicial; de eso\n    se trata. ...\"", "\"... No\n    solo eso, lo peor -esa ser\u00eda una estrategia defensiva, pol\u00edtica, que yo\n    podr\u00eda entender-, lo peor es que ustedes con esto lo que pretenden es\n    asustar a los jueces, a los fiscales, a los polic\u00edas. ...\"", "\"... Los polic\u00edas y los guardias\n    civiles siempre se tapan. ...\"", "\"... Lo que le pido es\n    que, en tanto sucede eso, dejen ustedes de asustar a los jueces, a los\n    fiscales y a los polic\u00edas. ...\"", "\"... Usted ha estado en el Ministerio de Justicia y\n    conoce c\u00f3mo funciona el Ministerio del Interior, y estas operaciones,\n    como afectan a mucha gente, incluyen a muchos polic\u00edas, y sencillamente\n    suceden. ...\"", "\"... Esas son decisiones que\n    se toman en funci\u00f3n del operativo, que nada tienen que ver con la c\u00fapula\n    pol\u00edtica del ministerio, y que solo un discurso como el suyo, defensivo,\n    insultante para los polic\u00edas, para los jueces y los fiscales, puede\n    soportar en esta C\u00e1mara, con el a\u00f1adido de que usted sabe que todo esto\n    que estoy diciendo es completamente cierto; eso es lo peor y lo que m\u00e1s,\n    si me apura, me deprime esta ma\u00f1ana aqu\u00ed. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Vuelve\n    usted a esconderse detr\u00e1s de las instituciones del Estado, y vuelve usted\n    a taparse detr\u00e1s de la Polic\u00eda. ...\"", "\"... Nosotros lo que le estamos preguntando no\n    es sobre la actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda en concreto, sino sobre el origen de\n    las filtraciones que usted hace a los distintos medios de comunicaci\u00f3n o,\n    mejor dicho, a un principal medio de comunicaci\u00f3n, porque usted se est\u00e1\n    especializando en ser el que pretende esparcir la basura en esta\n    democracia. ...\"", "\"... Por tanto yo conozco el Estado de derecho; conozco el Estado de derecho,\n    conozco el Estado, su funcionamiento y s\u00e9 que aqu\u00ed no se est\u00e1 poniendo en\n    cuesti\u00f3n a los funcionarios de la Polic\u00eda ni a los miembros de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"", "\"... Desde que usted est\u00e1 en el\n    ministerio el 90 por ciento de los\n    puestos se han convertido en puestos de libre designaci\u00f3n, y ustedes\n    sit\u00faan a los jefes de la Polic\u00eda seg\u00fan sus preferencias pol\u00edticas. ...\"", "\"... Por tanto yo conozco el Estado de derecho; conozco el Estado de derecho,\n    conozco el Estado, su funcionamiento y s\u00e9 que aqu\u00ed no se est\u00e1 poniendo en\n    cuesti\u00f3n a los funcionarios de la Polic\u00eda ni a los miembros de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"", "\"... Aqu\u00ed se est\u00e1 poniendo en\n    cuesti\u00f3n una utilizaci\u00f3n partidista, por usted y por su partido, de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "interior": [14, 15], "datos": [21], "polic\u00edas": [16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan\n    dicen las propias denuncias de la Polic\u00eda: revelaci\u00f3n de secretos a\n    ustedes. ...\"", "\"... Claro, la Polic\u00eda les ha llevado a los\n    tribunales y est\u00e1n imputados. ...\"", "\"... Hay una\n    sentencia de la Audiencia Provincial donde dice que la Polic\u00eda, en el\n    caso Fayc\u00e1n -en la detenci\u00f3n de un empresario-, lo hizo fant\u00e1sticamente\n    bien, que cumpli\u00f3 extraordinariamente la ley. ...\"", "\"... Por\n    tanto, ya ha habido resoluciones, las ha habido a favor del trabajo de la\n    Polic\u00eda. ...\"", "\"... Lo que le digo es que dejen trabajar a la Polic\u00eda. ...\"", "\"... Usted sabe c\u00f3mo funciona la Polic\u00eda, pero \u00bfusted cree que un ministro del\n    Interior o un secretario de Estado o un director general -por cierto, yo\n    no era ministro cuando el caso Fayc\u00e1n, se lo digo de paso para que se le\n    olviden determinadas cosas; yo no era ministro, pero da igual- puede\n    ordenarle al jefe de informaci\u00f3n de una comisar\u00eda que haga una u otra\n    cosa? ...\"", "\"... \u00bfUsted c\u00f3mo se cree que funciona la Polic\u00eda? ...\"", "\"... Usted sabe que eso es mentira, que no se puede ordenar\n    a un polic\u00eda, a un fiscal o a un juez que haga seg\u00fan qu\u00e9 cosas. ...\"", "\"... El n\u00famero de puestos de libre\n    designaci\u00f3n en la Polic\u00eda es el mismo. ...\"", "\"... \u00bfUsted se da cuenta de que cuando sube aqu\u00ed y utiliza ese\n    argumento est\u00e1 diciendo a todos los polic\u00edas que mandan en la Polic\u00eda en\n    Espa\u00f1a que est\u00e1n a mis \u00f3rdenes, no a las de la ley ni a las de los\n    jueces; a las \u00f3rdenes del ministro del Interior? ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede usted decir\n    esto aqu\u00ed, si no me afecta a m\u00ed, afecta a la Polic\u00eda? ...\"", "\"... Es un concejal de Majadahonda que un d\u00eda, harto de la\n    corrupci\u00f3n en Majadahonda, fue al juzgado y a la Polic\u00eda y lo dijo; se lo\n    dijo a la Polic\u00eda, al juzgado y a un peri\u00f3dico, que lo public\u00f3 en c\u00f3modos\n    plazos. ...\"", "\"... Dejen de\n    acusar a la Polic\u00eda, al ministerio y al juzgado, y miren en sus filas,\n    porque la filtraci\u00f3n viene de gente de su partido que ha denunciado\n    corrupciones en su partido. ...\"", "\"... Ustedes se defienden de\n    esos casos de corrupci\u00f3n acusando a las instituciones del Estado, porque\n    la Polic\u00eda lo es, la fiscal\u00eda lo es y los jueces, todos ellos, lo son. ...\"", "\"... Usted sabe c\u00f3mo funciona la Polic\u00eda, pero \u00bfusted cree que un ministro del\n    Interior o un secretario de Estado o un director general -por cierto, yo\n    no era ministro cuando el caso Fayc\u00e1n, se lo digo de paso para que se le\n    olviden determinadas cosas; yo no era ministro, pero da igual- puede\n    ordenarle al jefe de informaci\u00f3n de una comisar\u00eda que haga una u otra\n    cosa? ...\"", "\"... \u00bfUsted se da cuenta de que cuando sube aqu\u00ed y utiliza ese\n    argumento est\u00e1 diciendo a todos los polic\u00edas que mandan en la Polic\u00eda en\n    Espa\u00f1a que est\u00e1n a mis \u00f3rdenes, no a las de la ley ni a las de los\n    jueces; a las \u00f3rdenes del ministro del Interior? ...\"", "\"... Ustedes han estado apoyando, por\n    cierto, querellas de polic\u00edas imputados por revelaci\u00f3n de secretos. ...\"", "\"... Polic\u00edas que les contaban a ustedes lo que estaba pasando para\n    que ustedes maniobraran. ...\"", "\"... No traiga usted ese argumento para decir que los\n    puestos de libre designaci\u00f3n, que son los comisarios de toda Espa\u00f1a, son\n    puestos que nombra el Gobierno para que est\u00e9n trabajando a sus \u00f3rdenes,\n    porque es decir a esos comisarios que no son buenos polic\u00edas, que est\u00e1n a\n    las \u00f3rdenes del Gobierno. ...\"", "\"... \u00bfUsted se da cuenta de que cuando sube aqu\u00ed y utiliza ese\n    argumento est\u00e1 diciendo a todos los polic\u00edas que mandan en la Polic\u00eda en\n    Espa\u00f1a que est\u00e1n a mis \u00f3rdenes, no a las de la ley ni a las de los\n    jueces; a las \u00f3rdenes del ministro del Interior? ...\"", "\"... En un caso de estos trabajan muchos polic\u00edas que sabe\n    usted que tienen muchos contactos con los periodistas, y desgraciadamente\n    estas cosas se filtran. ...\"", "\"... Usted trae\n    aqu\u00ed datos que son insostenibles. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Los partidos normales, y el suyo es un partido grande,\n    cuando hay una operaci\u00f3n policial que detiene a unos presuntos\n    delincuentes apoyan a la Polic\u00eda y reprueban a los presuntos\n    delincuentes. ...\"", "\"... Ustedes hacen lo contrario: meterse con la Polic\u00eda y apoyar\n    a los presuntos delincuentes. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ustedes saben que en el dise\u00f1o constitucional de la pol\u00edtica exterior, con\n    un peso muy importante del Ejecutivo frente al Legislativo, por decisi\u00f3n\n    constitucional de hace veinte a\u00f1os, el Parlamento tiene una \u00faltima\n    palabra; que es pr\u00e1ctica absolutamente inhabitual -por no decir in\u00e9dita-\n    la presentaci\u00f3n de enmiendas a tratados, a acuerdos, a canjes de notas, y\n    que se ventilan las decisiones adoptadas por el Gobierno en una votaci\u00f3n\n    \u00fanica y final. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0, 1, 2], "posici\u00f3n": [4], "cooperaci\u00f3n": [3], "espa\u00f1oles": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "exteriores": [5, 6, 7], "presidencia": [14, 15]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... conoce bien,\n    corresponde al Gobierno, al Ministerio de Asuntos Exteriores, negociar\n    acuerdos internacionales y canjes de notas-, eso es lo que hemos hecho. ...\"", "\"... Es cierto\n    que en el mes de agosto el Gobierno nombr\u00f3 un embajador en misi\u00f3n\n    especial en la Secretar\u00eda General de Asuntos Consulares y Migratorios del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... La mayor\u00eda de ellos se encuentran ya\n    firmados y ha sido una gran satisfacci\u00f3n para m\u00ed, como ministro de\n    Asuntos Exteriores, poderlo hacer junto a los ministros de Exteriores de\n    los respectivos pa\u00edses. ...\"", "\"... Es cierto\n    que en el mes de agosto el Gobierno nombr\u00f3 un embajador en misi\u00f3n\n    especial en la Secretar\u00eda General de Asuntos Consulares y Migratorios del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... el 30 de junio del pasado a\u00f1o 2008 la vicepresidenta\n    primera del Gobierno compareci\u00f3 ante la Comisi\u00f3n Constitucional de esta\n    C\u00e1mara para informar sobre la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con la\n    posibilidad de reformar algunos aspectos de la Ley Org\u00e1nica del R\u00e9gimen\n    Electoral General. ...\"", "\"... conoce bien,\n    corresponde al Gobierno, al Ministerio de Asuntos Exteriores, negociar\n    acuerdos internacionales y canjes de notas-, eso es lo que hemos hecho. ...\"", "\"... Es cierto\n    que en el mes de agosto el Gobierno nombr\u00f3 un embajador en misi\u00f3n\n    especial en la Secretar\u00eda General de Asuntos Consulares y Migratorios del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... La mayor\u00eda de ellos se encuentran ya\n    firmados y ha sido una gran satisfacci\u00f3n para m\u00ed, como ministro de\n    Asuntos Exteriores, poderlo hacer junto a los ministros de Exteriores de\n    los respectivos pa\u00edses. ...\"", "\"... Como saben SS.SS., esta era una medida que el Gobierno ven\u00eda\n    valorando desde hac\u00eda alg\u00fan tiempo, pero que para ponerse en pr\u00e1ctica\n    requer\u00eda una serie de trabajos y planteamientos previos, habida cuenta de\n    que el art\u00edculo 13.2 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola considera la posibilidad\n    de reconocer este derecho, pero siempre, como bien ha indicado S.S., en\n    r\u00e9gimen de reciprocidad, es decir, \u00fanicamente a los ciudadanos de\n    aquellos pa\u00edses que ya reconocen el mismo derecho a los espa\u00f1oles\n    residentes en su territorio. ...\"", "\"... Por su parte, el Gobierno, plenamente\n    convencido de que esta era una medida de justicia a favor de aquellos\n    ciudadanos extranjeros establecidos en Espa\u00f1a, que viven y trabajan en\n    nuestro pa\u00eds, que utilizan los mismos servicios p\u00fablicos y que\n    contribuyen con sus impuestos igual que los espa\u00f1oles, incluy\u00f3 ya esta\n    medida como un objetivo del Plan estrat\u00e9gico de ciudadan\u00eda e integraci\u00f3n,\n    aprobado por el Consejo de Ministros en febrero de 2007. ...\"", "\"... En cuanto a la selecci\u00f3n de pa\u00edses con los que se negociar\u00eda, se\n    estableci\u00f3 que ser\u00edan todos aquellos que ya reconoc\u00edan el derecho de voto\n    a los ciudadanos espa\u00f1oles residentes en su territorio y que la\n    negociaci\u00f3n se desarrollar\u00eda en paralelo con todos ellos, de modo que,\n    por un lado, no hubiese preferencias en la negociaci\u00f3n con unos y otros\n    y, por otro, que el objetivo marcado por el Gobierno pudiese alcanzarse\n    en el plazo m\u00e1s breve posible. ...\"", "\"... A los dem\u00e1s\n    pa\u00edses les hemos presentado esta misma propuesta de negociaci\u00f3n de un\n    acuerdo para el momento en el que sus respectivas legislaciones internas\n    reconozcan el derecho de voto a los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente,\n    aspiramos a que pa\u00edses como Marruecos o Argelia o pa\u00edses iberoamericanos\n    como Rep\u00fablica Dominicana o Brasil, que cuentan con un n\u00famero importante\n    de nacionales residiendo en Espa\u00f1a, lleguen a reconocer el voto en sus\n    elecciones\n    municipales a los ciudadanos espa\u00f1oles y podamos, por tanto, alcanzar un\n    acuerdo en r\u00e9gimen de reciprocidad en las condiciones que nos se\u00f1ala la\n    Constituci\u00f3n. ...\"", "\"... Por nuestra parte, seguiremos trabajando como hasta ahora\n    para extender el derecho de voto tanto a los ciudadanos espa\u00f1oles en el\n    exterior como a los extranjeros residentes en nuestro pa\u00eds porque\n    entendemos que con esto se facilita su integraci\u00f3n y porque se trata\n    tambi\u00e9n de un compromiso de justicia en un pa\u00eds como Espa\u00f1a que hace del\n    reconocimiento de los derechos fundamentales para todos una se\u00f1a de\n    identidad. ...\"", "\"... (El se\u00f1or presidente ocupa la Presidencia.) ...\"", "\"... En Espa\u00f1a cada uno de los acuerdos ha sido objeto de consulta a los\n    ministerios de Presidencia, Interior, Trabajo e Inmigraci\u00f3n y a la\n    Oficina del Censo Electoral. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "posici\u00f3n": [4], "pol\u00edtica exterior": [1], "derechos humanos": [2], "cooperaci\u00f3n": [3], "exteriores": [5], "presidencia": [6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es urgente la comparecencia de representantes\n    del Ministerio de la Presidencia y del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    en la Comisi\u00f3n Constitucional o en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores para\n    informar a este Parlamento sobre una materia muy importante en la cual\n    ustedes han decidido actuar con un estilo que no es del que hace gala\n    usted cuando nos habla de la parlamentarizaci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior. ...\"", "\"... Es urgente la comparecencia de representantes\n    del Ministerio de la Presidencia y del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    en la Comisi\u00f3n Constitucional o en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores para\n    informar a este Parlamento sobre una materia muy importante en la cual\n    ustedes han decidido actuar con un estilo que no es del que hace gala\n    usted cuando nos habla de la parlamentarizaci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior. ...\"", "\"... En algunas legislaciones hemos\n    incorporado -el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n conjuntamente con el grupo de\n    la mayor\u00eda- el criterio del respeto a los derechos humanos y el progreso\n    hacia la democracia en materia de cooperaci\u00f3n y de condonaci\u00f3n de la\n    deuda exterior. ...\"", "\"... En algunas legislaciones hemos\n    incorporado -el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n conjuntamente con el grupo de\n    la mayor\u00eda- el criterio del respeto a los derechos humanos y el progreso\n    hacia la democracia en materia de cooperaci\u00f3n y de condonaci\u00f3n de la\n    deuda exterior. ...\"", "\"... Tendr\u00edamos que reflexionar tambi\u00e9n -es una posici\u00f3n\n    cerrada- sobre esta materia a la hora de reconocer el derecho al voto en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Es urgente la comparecencia de representantes\n    del Ministerio de la Presidencia y del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    en la Comisi\u00f3n Constitucional o en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores para\n    informar a este Parlamento sobre una materia muy importante en la cual\n    ustedes han decidido actuar con un estilo que no es del que hace gala\n    usted cuando nos habla de la parlamentarizaci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior. ...\"", "\"... Es urgente la comparecencia de representantes\n    del Ministerio de la Presidencia y del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    en la Comisi\u00f3n Constitucional o en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores para\n    informar a este Parlamento sobre una materia muy importante en la cual\n    ustedes han decidido actuar con un estilo que no es del que hace gala\n    usted cuando nos habla de la parlamentarizaci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [5, 6], "secretario general": [4], "derechos humanos": [1, 2], "cooperaci\u00f3n": [3], "espa\u00f1oles": [7, 8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... L\u00f3gicamente, este Gobierno y mi departamento, el ministerio de\n    Asuntos Exteriores, ha considerado al Parlamento como centro de la vida\n    pol\u00edtica, y lo que ha hecho este ministro de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n ha sido utilizar la diplomacia parlamentaria, involucrar al\n    Parlamento en toda la acci\u00f3n exterior, y vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\"", "\"... en vincular derechos humanos al\n    Estado de derecho en los otros pa\u00edses, porque el motivo principal que nos\n    ha llevado a fijar esta norma es dar derechos a los trabajadores y a los\n    inmigrantes extranjeros por residir en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Trabajaremos para que esos pa\u00edses de origen respeten el Estado de\n    derecho, respeten la democracia, respeten los derechos humanos, pero no\n    limitemos el derecho de sus trabajadores, sus emigrantes, de votar en\n    Espa\u00f1a con alguna vinculaci\u00f3n. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente, este Gobierno y mi departamento, el ministerio de\n    Asuntos Exteriores, ha considerado al Parlamento como centro de la vida\n    pol\u00edtica, y lo que ha hecho este ministro de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n ha sido utilizar la diplomacia parlamentaria, involucrar al\n    Parlamento en toda la acci\u00f3n exterior, y vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\"", "\"... Mandaremos al\n    secretario general de Asuntos Migratorios y Consulares que, al parecer,\n    tuvo una buena intervenci\u00f3n en el voto de los emigrantes y de los\n    espa\u00f1oles en el exterior, quien podr\u00e1 informar a la subcomisi\u00f3n de c\u00f3mo\n    evolucionamos en la aplicaci\u00f3n de esta medida. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente, este Gobierno y mi departamento, el ministerio de\n    Asuntos Exteriores, ha considerado al Parlamento como centro de la vida\n    pol\u00edtica, y lo que ha hecho este ministro de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n ha sido utilizar la diplomacia parlamentaria, involucrar al\n    Parlamento en toda la acci\u00f3n exterior, y vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\"", "\"... Creo que es una labor que tenemos que\n    llevar a cabo, por una parte el Gobierno, el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, y luego en los temas que no est\u00e1n bien definidos, que quedan\n    todav\u00eda por impulsar, por interpretar, discut\u00e1moslos en la subcomisi\u00f3n. ...\"", "\"... Marruecos tambi\u00e9n es un tema delicado en cuanto a la\n    interpretaci\u00f3n de si pueden dar o no a los residentes espa\u00f1oles el voto\n    en el proceso electoral marroqu\u00ed. ...\"", "\"... Mandaremos al\n    secretario general de Asuntos Migratorios y Consulares que, al parecer,\n    tuvo una buena intervenci\u00f3n en el voto de los emigrantes y de los\n    espa\u00f1oles en el exterior, quien podr\u00e1 informar a la subcomisi\u00f3n de c\u00f3mo\n    evolucionamos en la aplicaci\u00f3n de esta medida. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 5, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 16, 18, 19, 20, 21, 31, 32, 34, 35, 36, 37, 39, 41, 42, 44, 46, 47, 49, 51], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 4, 6, 7, 8, 15, 17, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 33, 38, 40, 43, 45], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 48, 50], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}